
[{"id":3021,"date":"2014-09-04T16:14:17","date_gmt":"2014-09-04T14:14:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-eines-historiesatzes\/"},"modified":"2015-05-13T16:00:05","modified_gmt":"2015-05-13T14:00:05","slug":"kundeninformationssystem-korrektur-eines-historiesatzes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-eines-historiesatzes\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Korrektur eines Historiesatzes"},"content":{"rendered":"<p>Nicht abgerechnete S&auml;tze k&ouml;nnen mit der Option&nbsp;<em>Korrigieren<\/em> korrigiert werden. Die Korrektur erfolgt &uuml;ber das entsprechende Fenster des zu korrigierenden Vorganges.<\/p>\n<p>Erfolgt bei einer Startsatzkorrektur eine &Auml;nderung des Versorgungsbeginnes oder des Produkts kommt es zu einer automatischen Anpassung der Vertragslaufzeit (siehe <a title=\"Kundeninformationssystem &ndash; Vertragslaufzeiten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragslaufzeiten\/\">Vertragslaufzeiten<\/a>).<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nicht abgerechnete S&auml;tze k&ouml;nnen mit der Option&nbsp;Korrigieren korrigiert werden. Die Korrektur erfolgt &uuml;ber das entsprechende Fenster des zu korrigierenden Vorganges. Erfolgt bei einer Startsatzkorrektur eine &Auml;nderung des Versorgungsbeginnes oder des Produkts kommt es zu einer automatischen Anpassung der Vertragslaufzeit (siehe Vertragslaufzeiten).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3021"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3021"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3021\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15594,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3021\/revisions\/15594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3021"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3021"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3021"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3020,"date":"2014-09-04T16:14:17","date_gmt":"2014-09-04T14:14:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansicht-eines-historiesatzes\/"},"modified":"2015-05-13T15:58:56","modified_gmt":"2015-05-13T13:58:56","slug":"kundeninformationssystem-ansicht-eines-historiesatzes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansicht-eines-historiesatzes\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ansicht eines Historiesatzes"},"content":{"rendered":"<p>Ben\u00f6tigt man eine ausf\u00fchrliche Anzeige der Daten zu einem bestimmten Ereignis, so erh\u00e4lt man diese durch Option <em>Anzeigen<\/em>. \u00c4nderungsdatum, \u00c4nderungszeit und Sachbearbeiterin bzw. Sachbearbeiter der \u00c4nderung werden mit ausgewiesen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ben&ouml;tigt man eine ausf&uuml;hrliche Anzeige der Daten zu einem bestimmten Ereignis, so erh&auml;lt man diese durch Option Anzeigen. &Auml;nderungsdatum, &Auml;nderungszeit und Sachbearbeiterin bzw. Sachbearbeiter der &Auml;nderung werden mit ausgewiesen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3020"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3020"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3020\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15593,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3020\/revisions\/15593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3020"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3020"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3020"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3019,"date":"2014-09-04T16:14:17","date_gmt":"2014-09-04T14:14:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-uebersicht-der-vertragshistorie\/"},"modified":"2015-08-20T10:14:03","modified_gmt":"2015-08-20T08:14:03","slug":"kundeninformationssystem-uebersicht-der-vertragshistorie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-uebersicht-der-vertragshistorie\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; \u00dcbersicht der Vertragshistorie"},"content":{"rendered":"<p>Alle Ereignisse eines Vertrages werden in der Historie protokolliert und k\u00f6nnen mit Vorgang 99 angezeigt werden. Korrigierte bzw. stornierte S\u00e4tze werden nur auf Anforderung \u00fcber Funktion\u00a0<em>inkl. korr.\/storn. S\u00e4tze<\/em> eingeblendet.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image123.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image123.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Anzeigen der Historie<\/em><\/p>\n<p>In der Historie-Anzeige sind die Daten aufgef\u00fchrt, die sich zum zeitlich unmittelbar vorangehenden Satz ver\u00e4ndert haben.<\/p>\n<p>Die Vorg\u00e4nge 28 und 29 werden speziell durch <em>VG28<\/em> bzw. <em>VG29<\/em>im Textteil gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Endg\u00fcltig abgerechnete S\u00e4tze sind hinter dem jeweiligen Vorgang durch einen Stern (*) gekennzeichnet. Sie sind nur \u00fcber eine Korrektur nach Endauswertung \u00e4nderbar (Vorgang 40\/41). In einer Abschlagsrechnung bereits abgerechnete S\u00e4tze sind nicht endg\u00fcltig abgerechnet und werden durch ein \u201eM\u201c gekennzeichnet. Eine Korrektur der letzten Abschlagsrechnung ist nur \u00fcber den Vorgang 43 m\u00f6glich.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle Ereignisse eines Vertrages werden in der Historie protokolliert und k&ouml;nnen mit Vorgang 99 angezeigt werden. Korrigierte bzw. stornierte S&auml;tze werden nur auf Anforderung &uuml;ber Funktion&nbsp;inkl. korr.\/storn. S&auml;tze eingeblendet. Abb.: Anzeigen der Historie In der Historie-Anzeige sind die Daten aufgef&uuml;hrt, die sich zum zeitlich unmittelbar vorangehenden Satz ver&auml;ndert haben. Die Vorg&auml;nge 28 und 29 werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3019"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3019"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3019\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18717,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3019\/revisions\/18717"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3019"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3019"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3019"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3018,"date":"2014-09-04T16:14:17","date_gmt":"2014-09-04T14:14:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-der-vertragshistorie-vorgang-99-einschl-korrektur-und-stornierung-von-vorgaengen\/"},"modified":"2015-05-04T11:45:18","modified_gmt":"2015-05-04T09:45:18","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-der-vertragshistorie-vorgang-99-einschl-korrektur-und-stornierung-von-vorgaengen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-der-vertragshistorie-vorgang-99-einschl-korrektur-und-stornierung-von-vorgaengen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige der Vertragshistorie (Vorgang 99) einschl. Korrektur und Stornierung von Vorg\u00e4ngen"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3018"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13631,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3018\/revisions\/13631"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3016,"date":"2014-09-04T16:14:17","date_gmt":"2014-09-04T14:14:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-schaetzparameter-vorgang-95\/"},"modified":"2019-12-01T19:48:17","modified_gmt":"2019-12-01T18:48:17","slug":"kundeninformationssystem-schaetzparameter-vorgang-95","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-schaetzparameter-vorgang-95\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Sch\u00e4tzparameter (Vorgang 95)"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Sch\u00e4tzung von Z\u00e4hlerst\u00e4nden ist eine Vielzahl von Faktoren relevant. Diese Vielfalt f\u00fchrt zur Berechnung von gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nden \u00fcber unterschiedlichste Methoden\/Formeln mit verschiedensten Ausgangsparametern. Der Vorgang 95 (Sch\u00e4tzparameter) soll helfen, eine derartige Sch\u00e4tzung transparent und einfach nachvollziehen zu k\u00f6nnen. Auf der graphischen Oberfl\u00e4che findet sich dieser Vorgang unter dem Men\u00fcpunkt <em>9* Protokolle verschiedener Berechnungen<\/em>.<\/p>\n<p>Wird ein Vertrag \u00fcber Option 95 ausgew\u00e4hlt, so werden die dazu geh\u00f6renden Sch\u00e4tzungen in einer \u00dcbersicht aufgelistet:<\/p>\n<p><strong><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image115.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image115.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/strong><em><br \/>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht der Sch\u00e4tzungen<\/em><\/p>\n<p>Angegeben sind das jeweilige Sch\u00e4tzdatum und der dazu gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerstand. Weiter gibt die Spalte <em>Typ <\/em>Auskunft dar\u00fcber, ob die Sch\u00e4tzung im Rahmen einer Abgrenzung, einer Abrechnung oder eines Vorgangs im KIS durchgef\u00fchrt wurde. Handelt es sich nicht um einen <em>KIS<\/em>-Vorgang, so wird zus\u00e4tzlich das Abgrenzungs- bzw. Abrechnungsdatum, das Abrechnungskennzeichen (Spalte A) und der Vorlaufsatzbuchstabe (Satzart, Spalte B) angezeigt.<\/p>\n<p>Mit Option 5 l\u00e4sst sich die Herleitung des gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstands anzeigen. Die einzelnen Rechenschritte werden selbsterkl\u00e4rend aufgelistet. Hierbei l\u00e4sst sich die Herkunft der einzelnen Werte immer weiter zur\u00fcckverfolgen.<\/p>\n<p>Im Folgenden ist als Beispiel ein Vertrag mit j\u00e4hrlicher Abrechnung und festem Abschlag dargestellt:<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image116.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image116.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><em><br \/>Abb.<\/em><em>: Berechnungsprotokoll<\/em><em> Sch\u00e4tzparameter<\/em><\/p>\n<p>Aus dem angegebenen Sch\u00e4tzverfahren erschlie\u00dft sich, ob die Sch\u00e4tzung z. B. auf der Basis der Vorjahresverbr\u00e4uche oder einer angemeldeten Menge vollzogen wurde. Die Detailanzeige ist so aufgebaut, dass ausgehend von dem gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand alle Werte hergeleitet werden, die zu dessen Berechnung beigetragen haben.<\/p>\n<table width=\"668\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Sch\u00e4tzverfahren : Vorjahresverbr\u00e4uche<\/strong><\/p>\n<p><strong>Z-<\/strong><strong>Stand_neu<\/strong><strong> = Z-<\/strong><strong>Stand_alt<\/strong><strong> + gesch\u00e4tzte Z-Stand Diff.<\/strong><\/p>\n<p>Z-Stand_neu = 18.140 (Sch\u00e4tzdatum: 31.12.2013)<\/p>\n<p>Z-Stand_alt = 17.890 (Ablesedatum: 10.10.2013)<\/p>\n<p>gesch\u00e4tzte Z-Stand Diff. = 250 (abgerundet auf 10-er)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>gesch\u00e4tzte<\/strong><strong> Z-Stand Diff. = Anteil Sch\u00e4tzperiode * Z-Stand Diff. <\/strong><strong>Vergl.zeitraum<\/strong><\/p>\n<p>gesch\u00e4tzte Z-Stand Diff. = 250 (abgerundet auf 10-er)<\/p>\n<p>Anteil Sch\u00e4tzperiode = 0,297<\/p>\n<p>Z-Stand Diff. Vergl.zeitraum = 854<\/p>\n<p>Vergleichszeitraum: 25.06.2012 &#8211; 30.06.2013<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anteil Sch\u00e4tzperiode = <\/strong><strong>Mengenvert<\/strong><strong>. Sch\u00e4tzzeitraum \/ <\/strong><strong>Mengenvert<\/strong><strong>. <\/strong><strong>Vergl.zeitraum<\/strong><\/p>\n<p>(10.10.2013 &#8211; 31.12.2013) (25.06.2012 &#8211; 30.06.2013)<\/p>\n<p>Anteil Sch\u00e4tzperiode = 0,297 (gerundet)<\/p>\n<p>Mengenvert. Sch\u00e4tzzeitraum = 1.072.332<\/p>\n<p>Mengenvert. Vergl.zeitraum = 3.615.649<\/p>\n<p>Mengenverteilungskennzeichen = 2 (Herkunft: PS)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Z-Stand Diff. <\/strong><strong>Vergl.zeitraum<\/strong><strong> = Verbrauch <\/strong><strong>Vergl.zeitraum<\/strong><strong> \/ Umrechnungsfa<\/strong><strong>k<\/strong><strong>tor<\/strong><\/p>\n<p>Z-Stand Diff. Vergl.zeitraum = 854 (abgerundet)<\/p>\n<p>Umrechnungsfaktor = 9,696<\/p>\n<p>Verbrauch Vergl.zeitraum = 8.287,00000<\/p>\n<p>Herkunft (Verbrauch Vergl.zeitraum): Vorjahresverbr\u00e4uche<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Abb<strong>.<\/strong><\/em><em>: Herleitung gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand<\/em><\/p>\n<p>Es handelt sich um ein Sch\u00e4tzverfahren \u00fcber Vorjahresverbr\u00e4uche. Bekannt sind also mindestens zwei abgerechnete Verbr\u00e4uche (Mindestabrechnungszeitraum 180 Tage) aus der Vergangenheit, welche der Sch\u00e4tzung als Grundlage dienen. Der gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerstand berechnet sich aus dem zuletzt abgelesenen Z\u00e4hlerstand zzgl. der gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand-Differenz.<\/p>\n<p>Diese berechnet sich als Gewichtung der Z\u00e4hlerstand-Differenz des Vergleichszeitraums durch Multiplikation mit einem Gewichtsfaktor. Beide Faktoren werden in den folgenden Abschnitten weiter hergeleitet.<\/p>\n<p>Der Gewichtungsfaktor entspricht dem Gewichtsanteil der Sch\u00e4tzperiode im Verh\u00e4ltnis zum Vergleichszeitraum, d.h. dem Quotienten aus den entsprechenden Mengenverteilungen. Welcher Sachverhalt in den Mengenverteilungen abgebildet ist, unterliegt der Eingabeverantwortung jeder einzelnen Gesellschaft. In diesem Beispiel handelt es sich dabei um eine Gradtagszahlenverteilung, die diesem Gasvertrag zugeordnet ist. Welche Verteilung angesetzt wurde, ist protokolliert (hier: MVK=2). Die Definition der MVK-Werte kann in Tabellenpflege 39 (Bezugsmengen) nachgeschlagen werden. Die Herkunft <em>PS <\/em>verr\u00e4t, dass das MVK auf dem Preisschl\u00fcssel vermerkt ist und dass es sich um ein statisches MVK handelt.<\/p>\n<p>Der bekannte Verbrauch aus dem Vergleichszeitraum ist in kWh angegeben und wird daher \u00fcber den Umrechnungsfaktor in m\u00b3, der Ma\u00dfeinheit eines Gasz\u00e4hlers, umgerechnet.<\/p>\n<p>Die Herleitung des gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstands variiert von Fall zu Fall und kann deutlich komplexer werden, als in dem vorgestellten Beispiel dargestellt. In der Dokumentation zur Abgrenzung findet sich eine Darstellung der verschiedenen Vorgehensweisen.<\/p>\n<p><strong>Einzelsch\u00e4tzung zu einem beliebigen Datum<\/strong><\/p>\n<p>Im Vorgang 95 gibt es eine Option, mit der Vertr\u00e4ge zu einem bestimmten Zeitpunkt programmseitig gesch\u00e4tzt werden k\u00f6nnen. Dabei kann der Sch\u00e4tzzeitpunkt sowohl in der Zukunft als auch in einem bereits abgerechneten Zeitraum liegen.<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt im Vorgang 95 \u00fcber die Funktionstaste 6. Im sich anschlie\u00dfend \u00f6ffnendem Fenster werden folgende Werte definiert:<\/p>\n<ul>\n<li>Sch\u00e4tzdatum<\/li>\n<li>Entscheidung, ob nachstehende Z\u00e4hlerst\u00e4nde ber\u00fccksichtigt werden sollen<\/li>\n<li>Entscheidung, ob die Hochrechnung verwendet werden soll.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach der Best\u00e4tigung wird der gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerstand angezeigt, die Berechnungsmethode protokolliert und diese kann im VG95 eingesehen werden. Dazu muss die Bildschirmmaske gegebenenfalls aktualisiert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Sch&auml;tzung von Z&auml;hlerst&auml;nden ist eine Vielzahl von Faktoren relevant. Diese Vielfalt f&uuml;hrt zur Berechnung von gesch&auml;tzten Z&auml;hlerst&auml;nden &uuml;ber unterschiedlichste Methoden\/Formeln mit verschiedensten Ausgangsparametern. Der Vorgang 95 (Sch&auml;tzparameter) soll helfen, eine derartige Sch&auml;tzung transparent und einfach nachvollziehen zu k&ouml;nnen. Auf der graphischen Oberfl&auml;che findet sich dieser Vorgang unter dem Men&uuml;punkt 9* Protokolle verschiedener Berechnungen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3016"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84307,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016\/revisions\/84307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3015,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlagsparameter-vorgang-94\/"},"modified":"2015-08-20T09:13:07","modified_gmt":"2015-08-20T07:13:07","slug":"kundeninformationssystem-abschlagsparameter-vorgang-94","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlagsparameter-vorgang-94\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Abschlagsparameter (Vorgang 94)"},"content":{"rendered":"<p>Die Abschlagssch\u00e4tzung erfolgt \u00fcber verschiedene Methoden\/Formeln. Das Berechnungsprotokoll <em>Abschlagsparameter (Vorgang 94)<\/em> dient dazu, die Berechnungen im Einzelfall nachvollziehen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die Protokollierung der Abschlagsberechnung erfolgt ab 1.4.2014 bei einer<\/p>\n<ul>\n<li>maschinellen Abschlagsberechnung bei Vertragszugang<\/li>\n<li>Abschlagsneuberechnung in der Abrechnung<\/li>\n<li>Abschlagsneuberechnung bei Daten\u00e4nderungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wird die Abschlagssch\u00e4tzung bei einem <em>Zugang<\/em> angesto\u00dfen, so ist die Angabe eines gesch\u00e4tzten Jahresverbrauchs Voraussetzung. Daraus wird das f\u00e4llige Jahresbrutto berechnet und gewichtet, falls der zuk\u00fcnftige Abrechnungszeitraum nicht dem in der Abrechnungsgruppe vorgesehenen Zeitraum entspricht. Der Abschlag ergibt sich daraus mittels einfacher Division durch die Anzahl der Abschl\u00e4ge bis zur n\u00e4chsten Abrechnung.<\/p>\n<p>Greift bei einer <em>Abrechnung<\/em> keine Abschlagsvorgabe und ist der zuk\u00fcnftige Abrechnungszeitraum gro\u00df genug (falls nicht, wird der Abschlag aus der alten Abrechnungsperiode \u00fcbernommen), wird der Abschlag aus dem Verbrauch des aktuellen Abrechnungszeitraums ermittelt. Falls n\u00f6tig, wird dieser Verbrauch auf ein Jahr umgerechnet. Aus dem daraus resultierenden Jahresbrutto, eventuell abzgl. vorgesehener Abz\u00fcge, ergibt sich letztendlich der Abschlag mittels Division durch die Anzahl der Abschl\u00e4ge bis zur n\u00e4chsten Abrechnung.<\/p>\n<p>Im Einzelfall f\u00fchrt das Berechnungsprotokoll der Abschlagsparameter durch die n\u00f6tigen Berechnungen zur Abschlagsermittlung. Auf der graphischen Oberfl\u00e4che findet sich dieses unter dem Men\u00fcpunkt <em>9* Protokolle verschiedener Berechnungen<\/em>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wird auf einem Vertrag Vorgang 94 ausgew\u00e4hlt, werden die dazu geh\u00f6renden protokollierten Abschl\u00e4ge in einer \u00dcbersicht aufgelistet:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image113.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image113.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><strong><em><strong><em><br \/> <\/em><\/strong><\/em><\/strong><em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht Abschlagsprotokolle<\/em><\/p>\n<p>Die Aufrufart gibt Auskunft dar\u00fcber, ob der Abschlag bei einem Zugang oder im Rahmen einer Abrechnung berechnet wurde. Es wird im Netzmandanten auch eine Neuberechnung angesto\u00dfen, falls Daten\u00e4nderungen durch die GPKE- oder GeLi-Prozesse im KIS vorgenommen werden (Bsp. \u00c4nderung der angemeldeten Menge). In diesem Fall wird unter der Aufrufart der 10-stellige Prozessname angezeigt. Weiter sind der Abschlag sowie Datum und Zeit der Berechnung angegeben.<\/p>\n<p>Mit Option <em>Anzeige<\/em> (Option 5) l\u00e4sst sich die Herleitung des ermittelten Abschlags anzeigen. Die einzelnen Rechenschritte werden selbsterkl\u00e4rend aufgelistet. Hierbei l\u00e4sst sich die Herkunft der einzelnen Werte immer weiter zur\u00fcckverfolgen. \u00dcber die Funktion <em>PDF erstellen<\/em> (Funktionstaste F6) wird ein PDF des Abschlagsprotokolls erstellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im Folgenden ist die Abschlagsberechnung eines Stromvertrags im Rahmen einer Abrechnung dargestellt:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image114.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image114.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Berechnungsprotokoll<\/em><em> Abschlagsparameter<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Detailanzeige ist so aufgebaut, dass ausgehend von dem berechneten Abschlag alle Werte hergeleitet werden, die zu dessen Berechnung beigetragen haben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In diesem Beispiel berechnet sich der Abschlag aus dem Verbrauch der alten Abrechnungsperiode wie folgt:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 800px;width: 675px\" width=\"675\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Abschlagsberechnung aus Jahresbrutto<\/strong><\/p>\n<p><strong>Nettoabschlag = Bruttoabschlag &#8211; Mehrwertsteuerbetrag<\/strong><\/p>\n<p>Nettoabschlag = 62,18 Euro<\/p>\n<p>Bruttoabschlag = 74,00 Euro<\/p>\n<p>Mehrwertsteuerbetrag = 11,82 Euro<\/p>\n<p><strong>Abschlag = (Jahresbrutto * Zuwachsrate) \/ Anz. Abschl\u00e4ge (auf Euro gerundet)<\/strong><\/p>\n<p>Abschlag = 74,00 Euro<\/p>\n<p>Jahresbrutto = 890,41 Euro<\/p>\n<p>Zuwachsrate = 100 %<\/p>\n<p>Anz. Abschl\u00e4ge = 12<\/p>\n<p><strong>Jahresbrutto_neu = Jahresbrutto_alt &#8211; Abz\u00fcge<\/strong><\/p>\n<p>Jahresbrutto_neu = 890,41 Euro<\/p>\n<p>Jahresbrutto_alt = 990,41 Euro<\/p>\n<p><strong>Abz\u00fcge:<\/strong><\/p>\n<p>Belegschaftsrabatt = 100,00 Euro<\/p>\n<p><strong>Jahresbrutto = Jahresnetto + Mehrwertsteuerbetrag<\/strong><\/p>\n<p>Jahresbrutto = 990,41 Euro<\/p>\n<p>Jahresnetto = 832,28 Euro<\/p>\n<p>Mehrwertsteuerbetrag = 158,13 Euro<\/p>\n<p><strong>Jahresnetto = Grundbetrag + Arbeitsbetrag + Leistungsbetrag<\/strong><\/p>\n<p>Jahresnetto = 832,28 Euro<\/p>\n<p>Grundbetrag = 27,22 Euro<\/p>\n<p>Arbeitsbetrag = 805,06 Euro<\/p>\n<p>Leistungsbetrag = 0,00 Euro<\/p>\n<p><strong>Die Berechnungen beziehen sich auf folgende Werte:<\/strong><\/p>\n<p>Verbrauch: 14.077 kWh<\/p>\n<p>Produkt-ID: 910560000<\/p>\n<p>Preisschl\u00fcssel: 60000<\/p>\n<p>PS Abrechnung: 702<\/p>\n<p>PS Messstellenbetrieb: 702<\/p>\n<p>PS Messdienstleister: 702<\/p>\n<p><strong>Gewichtung auf 365 Tage:<\/strong><\/p>\n<p><strong>Verbrauch_neu = Verbrauch_alt \/ Gewichtungsfaktor<\/strong><\/p>\n<p>Verbrauch_neu = 14.077 kWh<\/p>\n<p>Verbrauch_alt = 12.000 kWh<\/p>\n<p><strong>Gewichtungsfaktor = MVS_Abrechnungszeitraum_alt \/ MVS_Referenzzeitraum<\/strong><\/p>\n<p><strong>(MVS = summierte Mengenverteilung)<\/strong><\/p>\n<p>Gewichtungsfaktor = 0,85245902<\/p>\n<p>MVS_Abrechnungszeitraum_alt = 31.199.999,988 (01.04.2013-06.02.2014)<\/p>\n<p>MVS_Referenzzeitraum = 36.599.999,986 (31.03.2013-31.03.2014)<\/p>\n<p>Mengenverteilungskennzeichen = 1<\/p>\n<p><strong>Der Verbrauch entspricht dem Verbrauch des alten Abrechnungszeitraums.<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Abb.: Herleitung Abschlagsberechnung<\/em><\/p>\n<p>Der Nettoabschlag berechnet sich aus dem Bruttoabschlag abz\u00fcglich des Mehrwertsteuerbetrags. Der Bruttoabschlag entspricht dem mit einer Zuwachsrate versehenen Jahresbrutto aufgeteilt auf die Abschlagsperioden. In diesem Beispiel ist ein Belegschaftsrabatt von 100 Euro gutgeschrieben worden, der von dem Jahresbrutto abzuziehen ist. Das Jahresbrutto ergibt sich aus dem Jahresnetto zzgl. des Mehrwertsteuerbetrags. Das Jahresnetto entspricht der Addition von Grund-, Arbeits- und Leistungsbetrag. Diese Werte beziehen sich auf den angegebenen Verbrauch, das Produkt sowie auf die aufgelisteten Preisschl\u00fcssel. Da in diesem Beispiel die letzte Abrechnungsperiode nicht 365 Tage lang war, wird der Verbrauch aus der abgerechneten Periode auf 365 Tage umgerechnet.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht <\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abschlagssch&auml;tzung erfolgt &uuml;ber verschiedene Methoden\/Formeln. Das Berechnungsprotokoll Abschlagsparameter (Vorgang 94) dient dazu, die Berechnungen im Einzelfall nachvollziehen zu k&ouml;nnen. Die Protokollierung der Abschlagsberechnung erfolgt ab 1.4.2014 bei einer maschinellen Abschlagsberechnung bei Vertragszugang Abschlagsneuberechnung in der Abrechnung Abschlagsneuberechnung bei Daten&auml;nderungen Wird die Abschlagssch&auml;tzung bei einem Zugang angesto&szlig;en, so ist die Angabe eines gesch&auml;tzten Jahresverbrauchs Voraussetzung. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3015"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3015"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3015\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18710,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3015\/revisions\/18710"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3015"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3015"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3015"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3014,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-selektion-eines-virtuellen-zaehlpunktes\/"},"modified":"2015-05-04T13:47:40","modified_gmt":"2015-05-04T11:47:40","slug":"kundeninformationssystem-selektion-eines-virtuellen-zaehlpunktes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-selektion-eines-virtuellen-zaehlpunktes\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Selektion eines virtuellen Z\u00e4hlpunktes"},"content":{"rendered":"<p>Beim Aufruf des Programmes wird der Z\u00e4hlpunkt vom Vertrag \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Hierbei wird automatisch gepr\u00fcft, ob dieser Z\u00e4hlpunkt ein virtueller oder ein realer Z\u00e4hlpunkt ist.<\/p>\n<p>Handelt es sich bei dem Z\u00e4hlpunkt um einen realen, so wird der dazugeh\u00f6rige virtuelle Z\u00e4hlpunkt ermittelt. Sollte der theoretisch m\u00f6gliche, aber unwahrscheinliche Fall eintreten, dass der reale Z\u00e4hlpunkt mehr als einem virtuellen Z\u00e4hlpunkt zugeordnet ist, so erscheint ein Fenster, in welchem der Anwender sich f\u00fcr einen virtuellen Z\u00e4hlpunkt entscheiden muss.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Aufruf des Programmes wird der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> vom Vertrag &uuml;bernommen. Hierbei wird automatisch gepr&uuml;ft, ob dieser <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> ein virtueller oder ein realer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> ist. Handelt es sich bei dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> um einen realen, so wird der dazugeh&ouml;rige virtuelle <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> ermittelt. Sollte der theoretisch m&ouml;gliche, aber unwahrscheinliche Fall eintreten, dass der reale <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> mehr als einem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3014"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3014"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3014\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13709,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3014\/revisions\/13709"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3014"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3014"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3014"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3011,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-aufruf-der-pflegetabelle\/"},"modified":"2015-05-18T10:03:21","modified_gmt":"2015-05-18T08:03:21","slug":"kundeninformationssystem-aufruf-der-pflegetabelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-aufruf-der-pflegetabelle\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Aufruf der Pflegetabelle"},"content":{"rendered":"<p>Aus dem <em>KIS<\/em> heraus kann das Programm mit Vorgang 87 <em>Pflege virtueller Z\u00e4hlpunkte<\/em> gestartet werden. Wenn der Z\u00e4hlpunkt des aktuellen Vertrags noch nicht in der Tabelle eingetragen wurde, erscheint folgendes Bild.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image107.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image107.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: virtueller Z\u00e4hlpunkt unbekannt<\/em><\/p>\n<p>Der Mandant und die Energieart werden hierbei vom Vertrag \u00fcbernommen. \u00dcber die Funktionstaste F6 kann ein neuer Eintrag erstellt werden. Dazu erscheint ein Fenster, in welchem der Mandant, die Energieart, der virtuelle Z\u00e4hlpunkt, der G\u00fcltigkeitszeitraum und der reale Z\u00e4hlpunkt angeben werden.<\/p>\n<p>Im Mandant Netz muss sowohl der virtuelle als auch der reale Z\u00e4hlpunkt in <strong>lima <\/strong>vorhanden sein. Im Vertrieb dagegen muss nur der virtuelle bereits bekannt sein, wenn der reale nicht bekannt ist erscheint lediglich eine Warnung, die mit der Funktionstaste F7 best\u00e4tigt werden muss.<\/p>\n<p>Sowohl bei dem realen als auch bei dem virtuellen Z\u00e4hlpunkt steht eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. Diese zeigt alle Z\u00e4hlpunkte an, die bei dem Bezirk, der Stra\u00dfe und der Hausnummer mit dem virtuellen Z\u00e4hlpunkt oder wenn dieser noch nicht angegeben ist mit dem Z\u00e4hlpunkt auf dem Vertrag \u00fcbereinstimmen. Zwar wird der Mandant, die Energieart und wenn bekannt auch der virtuelle Z\u00e4hlpunkt vom Vertrag \u00fcbernommen, alle drei Angaben k\u00f6nnen beim Erstellen aber auch ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image108.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image108.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wenn mehrere Datens\u00e4tze angelegt wurden, sieht die Tabelle folgenderma\u00dfen aus:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image109.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image109.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: virtueller Z\u00e4hlpunkt<\/em><\/p>\n<p>In obigem Beispiel wurden dem virtuellen zwei reale Z\u00e4hlpunkte zugeordnet. Neben dem Z\u00e4hlpunkt wird in der Tabelle der G\u00fcltigkeitszeitraum, der aktuelle Lieferant und der Status des Vertrages (<span style=\"text-decoration: underline\">a<\/span>ktiv\/<span style=\"text-decoration: underline\">i<\/span>naktiv\/<span style=\"text-decoration: underline\">z<\/span>uk\u00fcnftig aktiv) angezeigt. Der Status wird automatisch ermittelt.<\/p>\n<p>Der G\u00fcltigkeitszeitraum bezieht sich nur auf die Zuordnung des Z\u00e4hlpunkts und ist unabh\u00e4ngig vom Lieferant und dem Status.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus dem KIS heraus kann das Programm mit Vorgang 87 Pflege virtueller Z&auml;hlpunkte gestartet werden. Wenn der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> des aktuellen Vertrags noch nicht in der Tabelle eingetragen wurde, erscheint folgendes Bild. Abb.: virtueller <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> unbekannt Der Mandant und die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> werden hierbei vom Vertrag &uuml;bernommen. &Uuml;ber die Funktionstaste F6 kann ein neuer Eintrag erstellt werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3011"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3011"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3011\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15675,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3011\/revisions\/15675"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3011"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3011"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3011"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3009,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-uebersicht-brennwertanforderung-im-vertrieb-vorgang-86\/"},"modified":"2015-08-20T08:53:18","modified_gmt":"2015-08-20T06:53:18","slug":"kundeninformationssystem-uebersicht-brennwertanforderung-im-vertrieb-vorgang-86","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-uebersicht-brennwertanforderung-im-vertrieb-vorgang-86\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; \u00dcbersicht Brennwertanforderung im Vertrieb (Vorgang 86)"},"content":{"rendered":"<p>Eine Tabelle f\u00fcr den Vertrieb, in der alle vom Netz per MSCONS \u00fcbermittelten Brennwerte und Zustandszahlen pro Z\u00e4hlpunkt und Zeitraum ab dem 01.10.2011 gespeichert werden.<\/p>\n<p>Die Anzeige der Daten kann aus dem <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\">Vertrags\u00fcberblick <\/a>mit der Option <em>\u00dcbersicht Brennwertanforderung<\/em> (Vorgang 86) aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Bei der Gasabrechnung im Vertrieb werden die Werte aus dieser Tabelle dann verwendet, wenn keine vertragsindividuellen Daten vorhanden sind.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image105.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image105.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Brennwertanforderungen<\/em><\/p>\n<p>Seit dem 01.10.2013 stehen zudem die Optionen 2 und 5 zur Verf\u00fcgung. Mit Option 5 kann man sich eine Brennwertanforderung in einem Fenster detaillierter angucken. In dem Fenster wird unter anderem der Prozesslink und au\u00dfer den Tagen auch die Uhrzeiten angezeigt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image106.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image106.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Ansicht Brennwertanforderung<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber Option 2 gelangt man in das gleiche Fenster, allerdings besteht nun zudem die M\u00f6glichkeit den G\u00fcltigkeitszeitraum, den Brennwert und den Z-Wert anzupassen. Dabei ist zum einen zu beachten, dass jeder Zeitraum nur einmal vorkommen darf und zum andren darf das Bis-Datum nicht kleiner als das Von-Datum sein. Zudem pr\u00fcft das Programm, ob der Brennwert und der Z-Wert in einem plausiblen Wertebereich liegen. F\u00fcr den Brennwert wird ein Wert zwischen 8 und 12 als plausibel angesehen. Bei dem Z-Wert sind Werte zwischen 0,8 und 1,2 m\u00f6glich. Wenn ein Datensatz ge\u00e4ndert wird, wird gleichzeitig auch ein Satz in die Historie geschrieben um die \u00c4nderungen nachvollziehen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die Option 2 steht nur Sachbearbeitern mit Pflegeberechtigung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Tabelle f&uuml;r den Vertrieb, in der alle vom Netz per MSCONS &uuml;bermittelten Brennwerte und Zustandszahlen pro <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> und Zeitraum ab dem 01.10.2011 gespeichert werden. Die Anzeige der Daten kann aus dem Vertrags&uuml;berblick mit der Option &Uuml;bersicht Brennwertanforderung (Vorgang 86) aufgerufen werden. Bei der Gasabrechnung im Vertrieb werden die Werte aus dieser Tabelle dann verwendet, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3009"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3009"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3009\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2362824,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3009\/revisions\/2362824"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3009"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3009"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3009"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3006,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-weiteres-zaehlwerk-anlegen-vorgang-81\/"},"modified":"2015-08-19T16:06:11","modified_gmt":"2015-08-19T14:06:11","slug":"kundeninformationssystem-weiteres-zaehlwerk-anlegen-vorgang-81","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-weiteres-zaehlwerk-anlegen-vorgang-81\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Weiteres Z\u00e4hlwerk anlegen (Vorgang 81)"},"content":{"rendered":"<p>Beim Zugang eines Fremdz\u00e4hlers wird immer nur ein Z\u00e4hlwerk angelegt. Im Ger\u00e4testamm sind keine Daten hinterlegt und das Zugangsprogramm kann sich so keine Anzahl der Z\u00e4hlwerke ermitteln.<\/p>\n<p>Der Vorgang 81 wird im Vertrags\u00fcberblick auf dem Vertrag ausgew\u00e4hlt, zu dem noch ein Z\u00e4hlwerk erfasst werden muss. Ein Zugangsdatum braucht nicht angegeben zu werden. Auch andere Daten holt sich das Programm von dem bereits angelegten Vertrag. Ansonsten ist der Vorgang wie ein Zugang zu betrachten (siehe Kapitel <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Durchf\u00fchrung des Vertragszuganges\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-durchfuehrung-des-vertragszuganges\/\">Durchf\u00fchrung des Vertragszuganges<\/a>).<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Zugang eines Fremdz&auml;hlers wird immer nur ein Z&auml;hlwerk angelegt. Im Ger&auml;testamm sind keine Daten hinterlegt und das Zugangsprogramm kann sich so keine Anzahl der Z&auml;hlwerke ermitteln. Der Vorgang 81 wird im Vertrags&uuml;berblick auf dem Vertrag ausgew&auml;hlt, zu dem noch ein Z&auml;hlwerk erfasst werden muss. Ein Zugangsdatum braucht nicht angegeben zu werden. Auch andere Daten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3006"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3006"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3006\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18698,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3006\/revisions\/18698"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3006"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3006"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3006"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3005,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlerdaten-anzeigenpflegen-vorgang-80\/"},"modified":"2015-08-19T16:04:24","modified_gmt":"2015-08-19T14:04:24","slug":"kundeninformationssystem-zaehlerdaten-anzeigenpflegen-vorgang-80","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlerdaten-anzeigenpflegen-vorgang-80\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ger\u00e4tedaten anzeigen\/pflegen (Vorgang 80)"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Vorgang 80 verzweigt das Programm in die Ger\u00e4teverwaltung. Es wird das Ger\u00e4t angesteuert, das im ausgew\u00e4hlten Vertrag hinterlegt ist (siehe auch Dokumentation zum <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 Vg 80: Objektvertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-80-objektvertragsueberblick\/\">Ger\u00e4temanagement<\/a>). Je nach Berechtigung des Anwenders werden die Ger\u00e4tedaten nur angezeigt oder auch zum Pflegen freigegeben.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Vorgang 80 verzweigt das Programm in die Ger&auml;teverwaltung. Es wird das Ger&auml;t angesteuert, das im ausgew&auml;hlten Vertrag hinterlegt ist (siehe auch Dokumentation zum Ger&auml;temanagement). Je nach Berechtigung des Anwenders werden die Ger&auml;tedaten nur angezeigt oder auch zum Pflegen freigegeben. -&gt; zur&uuml;ck zur Vorgangs&uuml;bersicht<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3005"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18697,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3005\/revisions\/18697"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3004,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundendaten-anzeigenpflegen-vorgang-66\/"},"modified":"2015-08-19T15:52:46","modified_gmt":"2015-08-19T13:52:46","slug":"kundeninformationssystem-kundendaten-anzeigenpflegen-vorgang-66","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundendaten-anzeigenpflegen-vorgang-66\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kundendaten anzeigen\/pflegen (Vorgang 66)"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang 66 kann auf die Kundendaten zugegriffen werden. Dieser Vorgang kommt insbesondere beim Objekt-Vertrags\u00fcberblick zur Geltung, da hier die Funktion F13 nicht zur Verf\u00fcgung steht. \u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen auch die Kundendaten f\u00fcr Vertr\u00e4ge unbundlingUNkritischer Energiearten (z.B. Wasser) des anderen Mandanten angezeigt werden.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang 66 kann auf die Kundendaten zugegriffen werden. Dieser Vorgang kommt insbesondere beim Objekt-Vertrags&uuml;berblick zur Geltung, da hier die Funktion F13 nicht zur Verf&uuml;gung steht. &Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen auch die Kundendaten f&uuml;r Vertr&auml;ge unbundlingUNkritischer Energiearten (z.B. Wasser) des anderen Mandanten angezeigt werden. -&gt; zur&uuml;ck zur Vorgangs&uuml;bersicht<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3004"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3004"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3004\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18690,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3004\/revisions\/18690"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3004"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3004"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3004"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3003,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-preisinformationen-anzeigen-vorgang-62\/"},"modified":"2016-09-29T08:11:02","modified_gmt":"2016-09-29T06:11:02","slug":"kundeninformationssystem-preisinformationen-anzeigen-vorgang-62","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-preisinformationen-anzeigen-vorgang-62\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Preisinformationen anzeigen (Vorgang 62)"},"content":{"rendered":"<p>Zur besseren \u00dcbersicht \u00fcber die kompletten Preise des Vertrages gibt es den neuen Vorgang 62 <em>Anzeige Preisinformationen<\/em>. Dieser stellt die zum Vertrag relevanten Preise und Preisbestandteile dar.<\/p>\n<p>Die Preise in der ersten \u00dcbersicht sind der Gesamt-Grundpreis pro Jahr und der Gesamt-Arbeits- bzw. Gesamt-Leistungspreis, au\u00dferdem das Vertragsmodell, der Preisschl\u00fcssel und dessen Bedarfsart.<\/p>\n<p>Die Spalte Vertragsmodell (Vertrgm.) ist besonders zu beachten, denn bei den meisten Vertragsmodellen lassen sich die Preisinformationen nur rudiment\u00e4r darstellen, da hier Abh\u00e4ngigkeiten bestehen (z.B. zu Verbr\u00e4uchen oder Zeitr\u00e4umen), die erst zur Rechnungserstellung einbezogen werden k\u00f6nnen. Lediglich das Vertragsmodel &#8222;Normalpreis&#8220; ist ein einfaches Preismodell, dass sich hier komplett darstellen l\u00e4sst. Daher haben wir bei allen anderen Vertragsmodellen das Ausrufezeichen als Hinweis vorangestellt<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Vertragsmodelle sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>Normal<\/td>\n<td>Normalpreis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!Best<\/td>\n<td>Bestabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!Schlecht<\/td>\n<td>Schlechtabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!Staffel<\/td>\n<td>Staffelpreis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>! %-Zone<\/td>\n<td>prozentualer Zonenpreis (nur bei Einspeisung)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!GP-Stafl<\/td>\n<td>Grundpreisstaffel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!H\u00f6chst<\/td>\n<td>H\u00f6chstmengenregelung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!Mindest<\/td>\n<td>Mindestmengenregelung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!LW-Zone<\/td>\n<td>Leistungswertzone<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!Zonen<\/td>\n<td>Zonenpreis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2022<\/td>\n<td>!Sigmoid<\/td>\n<td>Sigmoidfunktion<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im Strombereich ist weiterhin zu beachten, dass in den F\u00e4llen, in denen der Arbeitspreis in der Preistabelle ohne KWK-G und\/oder NEV-Betrag hinterlegt ist, zur Berechnung des Gesamtarbeitspreises die erste Zone der jeweiligen Umlage hinzuaddiert wird.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image98.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image98.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Preiskomponenten &#8211; Sicht 1<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der zweiten Sicht werden Produkt, Angebot und nochmal der Preisschl\u00fcssel angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image99.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image99.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Preiskomponenten &#8211; Sicht 2<\/em><\/p>\n<p>In Sichten 3 und 4 sind auf dem Vertrag hinterlegten Kennzeichen f\u00fcr die einzelnen Abgaben, Steuern und Umlagen, sowie die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Abrechnungs- und Messung dargestellt:<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image100.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image100.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Preiskomponenten &#8211; Sicht 3<\/em><\/p>\n<p>Mit Option <em>Anzeigen<\/em> (Option 5) wird eine Detailsicht der Einzelbestandteile des gew\u00e4hlten Preises angezeigt.<\/p>\n<p>Um dies zu erm\u00f6glichen, wird in der ersten \u00dcbersicht jeweils eine neue Zeile dargestellt, wenn sich auch nur ein Einzelbestandteil des Preises ge\u00e4ndert hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg-62.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21500\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg-62.png\" alt=\"vg 62\" width=\"1384\" height=\"902\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Anzeige Preisinformationen<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Inhalt\/Bemerkung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertragsmodell<\/td>\n<td>Es werden das Verkn\u00fcpfungskennzeichen und das Berechnungskennzeichen aus der Preistabelle ausgewertet und mit entsprechender Bezeichnung angezeigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Preisschl\u00fcssel mit Bedarfsart und der aktuell dargestellten Zone<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig ab Datum<\/td>\n<td>Das Datum zu dem sich einer der vielen Preiskomponenten ge\u00e4ndert hat oder ein Preiskennzeichen oder Preisschl\u00fcssel auf dem Vertrag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grundpreis\/anno Preistab<\/td>\n<td>Grundpreis in Euro, der in der Preistabelle hinterlegt ist (ggf. * 12 oder 365 je nach GPKZ)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grundpreis\/anno gesamt<\/td>\n<td>Grundpreis in Euro aus der Preistabelle (ggf. * 12 oder 365 je nach GPKZ)<br \/> + Preis f\u00fcr Abrechnung<br \/> + Preis f\u00fcr Messstellenbetrieb<br \/> + Preis f\u00fcr Messdienstleistung<br \/> + Preis f\u00fcr MSB Technische Steuereinheit<br \/> + Preis f\u00fcr MDL Technische Steuereinheit<br \/> + Preis f\u00fcr MSB Wandler\/Umwerter<br \/> + Preis f\u00fcr MDL Wandler\/Umwerter<br \/> + Preis f\u00fcr MSB Kommunikationssteuereinheit<br \/> + Preis f\u00fcr MDL Kommunikationssteuereinheit<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arbeits-\/Leistungspreis Preistab<\/td>\n<td>Arbeits- oder Leistungspreis, wie er in der Preistabelle hinterlegt ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arbeits-\/Leistungspreis gesamt<\/td>\n<td>sofern die einzelnen Umlagen\/Abgaben\/Steuern nicht laut Definition in der Preistabelle bereits im Preis inkludiert sind:Arbeits-\/Leistungspreis aus der Preistabelle+ Umlage EEG+ Konzessionsabgabe+ KWKG Abgabe+ neue Umlage \u00a719 NEV+ Energiesteuer+ ALV-Umlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beinhaltet<\/td>\n<td>In der Preistabelle ist definiert, welche Umlagen\/Abgaben\/Steuern der dort definierte Arbeits-\/Leistungspreis bereits enth\u00e4lt. Diese werden hier gezeigt.M\u00f6glich sind:<\/p>\n<ul>\n<li>EEGEEG Umlage (Erneuerbare-Energien-Gesetz)<\/li>\n<li>OEKEnergiesteuer<\/li>\n<li>KAKonzessionsabgabe<\/li>\n<li>KWKGKWK-Umlage (Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz)<\/li>\n<li>NEVUmlage nach \u00a719 der Stromnetzentgeltverordnung<\/li>\n<li>ALV Abschaltbare-Lasten-Verordnung<\/li>\n<li>OFFOffshore-Umlage<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Steuern, Umlagen, Abgaben<\/td>\n<td>Hier werden alle Steuern, Umlagen und Abgaben gelistet, die auf dem Vertrag definiert sind und im Arbeits-\/Leistungspreis gesamt enthalten sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mess- und Abrechnungspreise<\/td>\n<td>Hier stehen alle Mess- und Abrechnungspreise mit ihren Betr\u00e4gen. Sie sind im Grundpreis gesamt enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur besseren &Uuml;bersicht &uuml;ber die kompletten Preise des Vertrages gibt es den neuen Vorgang 62 Anzeige Preisinformationen. Dieser stellt die zum Vertrag relevanten Preise und Preisbestandteile dar. Die Preise in der ersten &Uuml;bersicht sind der Gesamt-Grundpreis pro Jahr und der Gesamt-Arbeits- bzw. Gesamt-Leistungspreis, au&szlig;erdem das Vertragsmodell, der Preisschl&uuml;ssel und dessen Bedarfsart. Die Spalte Vertragsmodell (Vertrgm.) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3003"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3003"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3003\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21839,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3003\/revisions\/21839"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3003"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3003"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3003"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3002,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-preistabelle-anzeigen-vorgang-61\/"},"modified":"2021-10-01T16:43:07","modified_gmt":"2021-10-01T14:43:07","slug":"kundeninformationssystem-preistabelle-anzeigen-vorgang-61","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-preistabelle-anzeigen-vorgang-61\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Preistabelle anzeigen (Vorgang 61)"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Vorgang 61 verzweigt das Programm in die \u00dcbersicht <em>Beziehungen Produkt-zu-Preisschl\u00fcssel<\/em>. Es wird das Produkt angesteuert, das im ausgew\u00e4hlten Vertrag hinterlegt ist. Zu jedem angezeigten Preisschl\u00fcssel kann in die Detailansicht verzweigt werden. (siehe auch Dokumentation zur <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Preisschl\u00fcssel-Verkn\u00fcpfung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preisschluessel-verknuepfung\/\">Tabellenpflege<\/a>).<\/p>\n<p><strong><br \/>PS in Abh\u00e4ngigkeit von Messstellenausstattung<\/strong><\/p>\n<p>Die Kriterien <em>Energieart<\/em>, <em>Versorgungsart<\/em>, <em>HtNt-Kennzeichen<\/em> und <em>Lastprofil<\/em> bestimmen, welcher Preisschl\u00fcssel des Produktes zur Abrechnung verwendet wird.<\/p>\n<p>Weiterhin gibt es im Vertrieb zus\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit, den Preisschl\u00fcssel in Abh\u00e4ngigkeit von der <strong>Messstellenausstattung<\/strong> zuzuweisen.<\/p>\n<p>Die Messstellenausstattung bezieht sich auf die Art der Messstelle und kann mit folgenden Auspr\u00e4gungen hinterlegt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Konventionelle Messeinrichtung (=KME)<\/li>\n<li>Moderne Messeinrichtung (=MME)<\/li>\n<li>Intelligentes Messsystem (=IMS)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Option \u201ePreistabelle anzeigen\u201c (Vorgang 61) zeigt diese Zuordnung. Zu der \u00dcbersicht <em>Beziehung Produkt zu Preisschl\u00fcssel<\/em> gelangt man auch \u00fcber die Tabelle <em>Produkte<\/em> im Untermen\u00fc <em>Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> der Tabellenpflege, wenn man die Option \u201eP\u201c auf ein Produkt anwendet:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/PS1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/PS1.jpg\" alt=\"\" width=\"937\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS1.jpg 937w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS1-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PS1-768x475.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 937px) 100vw, 937px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Programm pr\u00fcft bei Ermittlung des Preisschl\u00fcssels, ob die Kriterien des Vertrags zu einem der aufgef\u00fchrten Tabelleneintr\u00e4ge passt. F\u00fcr die drei Spalten <em>HTNT-Kennzeichen<\/em>, <em>Lastprofil<\/em> und <em>Messstellenausstattung<\/em> kann ein konkreter Wert, aber auch der Standardwert \u201e<em>*<\/em>\u201c (= g\u00fcltig f\u00fcr alle) hinterlegt werden. Das Feld ist in allen Werken mit dem Standardwert \u201e*\u201c gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>Durch den Standardwert passen in manchen F\u00e4llen mehrere Tabelleneintr\u00e4ge zu einem Vertrag. Zum Beispiel kann der erste Eintrag in der Tabelle oben sowohl Vertr\u00e4gen mit kME und mME, als auch Vertr\u00e4gen mit iMS zugeordnet werden. Um eine eindeutige Zuordnung zu einem Preisschl\u00fcssel sicherzustellen, h\u00e4lt sich das Programm an folgende Regeln:<\/p>\n<ul>\n<li>Das Programm pr\u00fcft zun\u00e4chst auf die konkreten Werte, bevor es auf die mit Sternchen gef\u00fcllten Felder zur\u00fcckgreift.<\/li>\n<li>F\u00fcr die Felder, die auch mit dem Standardwert gef\u00fcllt werden k\u00f6nnen, wird in folgender Reihenfolge gepr\u00fcft: <em>HTNT-Kennzeichen<\/em>, <em>Lastprofil<\/em>, <em>Messstellenstellenausstattung<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>Durch diese zwei Regeln ergibt sich im Allgemeinen die folgende Suchreihenfolge:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p><strong>Lastprofil<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p><strong>HTNT-Kennzeichen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p><strong>Messstellenausstattung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>1.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>Lx<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>xT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>Mx<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>2.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>Lx<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>xT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>3.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>Lx<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>Mx<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>4.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>Lx<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>5.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>xT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>Mx<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>6.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>xT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>7.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>Mx<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">\n<p>8.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"176\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"204\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Suchreihenfolge birgt ein gewisses Fehlerpotential bei der Zusammenstellung der Preisschl\u00fcssel. Dies soll in einem Beispiel verdeutlicht werden:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p><strong>Lastprofil<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p><strong>HTNT-Kennzeichen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p><strong>Messstellenausstattung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>PS<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p>10001<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p>L1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p>10050<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p>IMS<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p>10099<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Zuordnungstabelle ordnet einem iMS-Vertrag abweichend vom Regelfall den Preisschl\u00fcssel <em>10099<\/em> zu. Hat der Vertrag jedoch zus\u00e4tzlich das Lastprofil <em>L1<\/em>, w\u00fcrde in diesem Beispiel stattdessen der Preisschl\u00fcssel <em>10050<\/em> ermittelt werden. Ist dies nicht gew\u00fcnscht, muss die Zuordnungstabelle um einen weiteren Eintrag erg\u00e4nzt werden:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p><strong>Lastprofil<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p><strong>HTNT-Kennzeichen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p><strong>Messstellenausstattung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>PS<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p>10001<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p>L1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p>10050<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p>IMS<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p>10099<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">\n<p>L1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"171\">\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"208\">\n<p>IMS<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"102\">\n<p>10099<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dadurch wird deutlich, dass in der Zusammenstellung m\u00f6glichst alle Kombinationen der Kriterien aufgelistet werden sollten, um falsche Zuordnungen zu vermeiden und eine bessere Lesbarkeit der Tabelle zu gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Vorgang 61 verzweigt das Programm in die &Uuml;bersicht Beziehungen Produkt-zu-Preisschl&uuml;ssel. Es wird das Produkt angesteuert, das im ausgew&auml;hlten Vertrag hinterlegt ist. Zu jedem angezeigten Preisschl&uuml;ssel kann in die Detailansicht verzweigt werden. (siehe auch Dokumentation zur Tabellenpflege). PS in Abh&auml;ngigkeit von Messstellenausstattung Die Kriterien <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a>, HtNt-Kennzeichen und Lastprofil bestimmen, welcher Preisschl&uuml;ssel des Produktes [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3002"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3002"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3002\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86954,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3002\/revisions\/86954"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3002"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3002"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3002"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3001,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-von-verbraeuchen-abgerechneter-zeitraeume-vorgang-60\/"},"modified":"2015-08-19T15:48:49","modified_gmt":"2015-08-19T13:48:49","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-von-verbraeuchen-abgerechneter-zeitraeume-vorgang-60","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-von-verbraeuchen-abgerechneter-zeitraeume-vorgang-60\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige von Verbr\u00e4uchen abgerechneter Zeitr\u00e4ume (Vorgang 60)"},"content":{"rendered":"<p>Der Vorgang 60 zeigt je Vertrag die Verbr\u00e4uche, Abrechnungszeitr\u00e4ume, Netto-, MwSt- und Bruttobetr\u00e4ge abgerechneter Zeitr\u00e4ume. \u00dcber die Funktion \u201eSicht 2\u201c sind auch die Arbeits- und Grundbetr\u00e4ge zu sehen. F\u00fcr Vertr\u00e4ge mit Abschlagsrechnung ist wahlweise die Anzeige der Monats- und Jahresverbr\u00e4uche m\u00f6glich (Funktion\u00a0<em>Anzeige Monatswerte <\/em>bzw<em>. Anzeige Jahreswerte<\/em>).<\/p>\n<p>Der Vorgang 60 dient ausschlie\u00dflich der Anzeige. Eine \u00c4nderung der Werte ist nur durch die Korrektur der entsprechenden Rechnung m\u00f6glich (Vorgang 40\/41 &#8211; <em>Korrektur nach Endauswertung &#8211; f\u00fcr endg\u00fcltige Abrechnungen<\/em> bzw. Vorgang 43 &#8211; <em>Korrektur der Abschlagsrechnung<\/em>).<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image96.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image96.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige Verbrauchswerte &#8211; Sicht 1<\/em><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image97.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image97.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige Verbrauchswerte &#8211; Sicht 2<\/em><\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vorgang 60 zeigt je Vertrag die Verbr&auml;uche, Abrechnungszeitr&auml;ume, Netto-, MwSt- und Bruttobetr&auml;ge abgerechneter Zeitr&auml;ume. &Uuml;ber die Funktion &bdquo;Sicht 2&ldquo; sind auch die Arbeits- und Grundbetr&auml;ge zu sehen. F&uuml;r Vertr&auml;ge mit Abschlagsrechnung ist wahlweise die Anzeige der Monats- und Jahresverbr&auml;uche m&ouml;glich (Funktion&nbsp;Anzeige Monatswerte bzw. Anzeige Jahreswerte). Der Vorgang 60 dient ausschlie&szlig;lich der Anzeige. Eine &Auml;nderung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3001"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3001"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3001\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18686,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3001\/revisions\/18686"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3001"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3001"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3001"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3000,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-zaehlerstaende-vorgang-59\/"},"modified":"2021-10-03T09:36:07","modified_gmt":"2021-10-03T07:36:07","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-zaehlerstaende-vorgang-59","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-zaehlerstaende-vorgang-59\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige Z\u00e4hlerst\u00e4nde (Vorgang 59)"},"content":{"rendered":"<p>Der Vorgang 59 zeigt je Vertrag die Historie der Z\u00e4hlerst\u00e4nde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In Sicht 1 sind zu sehen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vorgangsbeginndatum<\/li>\n<li>Vorgang mit dem der Z\u00e4hlerstand erfasst wurde<\/li>\n<li>Abrechnungsindikator bzw. Korrektur-\/Storno-Kennzeichen\n<ul>\n<li><em>Leerzeichen\u00a0<\/em>nicht abgerechnet<\/li>\n<li>* abgerechnet<\/li>\n<li>G in gleitender Nachberechnung ausgewertet<\/li>\n<li>M in monatlicher Simulationsabrechnung ausgewertet<\/li>\n<li>K korrigierter Datensatz<\/li>\n<li>S stornierter Datensatz<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerstand<\/li>\n<li>Ablesedatum<\/li>\n<li>Ablesekennzeichen + Klartext<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Funktion\u00a0<em>Sicht 2<\/em> (F11) sind \u00c4nderungs- sowie Erstelldatum und -Zeit verf\u00fcgbar. Mit F9 k\u00f6nnen korrigiert und stornierte Datens\u00e4tze ein- oder ausgeblendet werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image94.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image94.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige Z\u00e4hlerst\u00e4nde &#8211; Sicht 1<\/em><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image95.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image95.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige Z\u00e4hlerst\u00e4nde &#8211; Sicht 2<\/em><\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vorgang 59 zeigt je Vertrag die Historie der Z&auml;hlerst&auml;nde. In Sicht 1 sind zu sehen: Vorgangsbeginndatum Vorgang mit dem der Z&auml;hlerstand erfasst wurde Abrechnungsindikator bzw. Korrektur-\/Storno-Kennzeichen Leerzeichen&nbsp;nicht abgerechnet * abgerechnet G in gleitender Nachberechnung ausgewertet M in monatlicher Simulationsabrechnung ausgewertet K korrigierter Datensatz S stornierter Datensatz Z&auml;hlernummer Z&auml;hlerstand Ablesedatum Ablesekennzeichen + Klartext &Uuml;ber die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3000"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3000"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3000\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87014,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3000\/revisions\/87014"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3000"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3000"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3000"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2999,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-ablesetermine-vorgang-58\/"},"modified":"2015-08-19T15:43:11","modified_gmt":"2015-08-19T13:43:11","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-ablesetermine-vorgang-58","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-ablesetermine-vorgang-58\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige Ablesetermine (Vorgang 58)"},"content":{"rendered":"<p>Abh\u00e4ngig von der auf dem Vertrag hinterlegten Ablesegruppe, sind f\u00fcr den Vertrag 0 bis 12 aktuelle bzw. zuk\u00fcnftige turnusm\u00e4\u00dfige Ableseauftr\u00e4ge hinterlegt. Diese werden im Vorgang 58 dargestellt.<\/p>\n<p>Weiterhin k\u00f6nnen hier au\u00dferturnusm\u00e4\u00dfige Sonderablesetermine erfasst, ge\u00e4ndert und gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem werden bereits durchgef\u00fchrte Ableseauftr\u00e4ge dargestellt und auch die Historie ge\u00e4nderter oder gel\u00f6schter Termine ist gelistet. In der Spalte \u201eHist.Kz\u201c werden folgende Bedeutungen verschl\u00fcsselt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Leerzeichen<\/strong><\/td>\n<td>Ablesetermin steht noch an<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>A<\/strong><\/td>\n<td>Ablesetermin erledigt &#8211; Ablesung durchgef\u00fchrt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>L<\/strong><\/td>\n<td>Ablesetermin wurde gel\u00f6scht (z.B. wegen \u00c4nderung der Ablesegruppe) und nicht durchgef\u00fchrt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>H<\/strong><\/td>\n<td>\u00c4nderungshistorie des Termins<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Aber nicht jeder Vertrag hat Ableseauftr\u00e4ge.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Unter den folgenden Bedingungen erh\u00e4lt ein Vertrag <strong>kein<\/strong><strong>e <\/strong>Ableseauftr\u00e4ge<strong>:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li>die Ablesegruppe ist mit \u201eAbleseauftr\u00e4ge = \u201aN\u2019\u201c definiert<\/li>\n<li>der Vertrag hat Z\u00e4hlernummer = 0<\/li>\n<li>der Vertrag hat einen Pseudoz\u00e4hler (Fabrikat=99 und Z\u00e4hlernummer von 999.999.900 bis 999.999.999)<\/li>\n<li>der Vertrag hat Versorgungsart = \u201aM\u2019 (Mehr-\/Mindermengen)<\/li>\n<li>der Vertrag hat \u201eAbrechnung mit Stand = \u201aN\u2019\u201c<\/li>\n<li>es handelt sich um einen Abwasservertrag zu dem ein korrespondierender Wasservertrag existiert und beide haben die gleiche Ablesegruppe Dann liegen die Ableseauftr\u00e4ge nur auf dem Wasservertrag<\/li>\n<li>es handelt sich um einen Stromhandel- oder Gashandel-Vertrag (Versorgungsart = \u201aT\u2019 oder \u201aU\u2019) im Zwei-Vertrags-Modell, dann liegen die Ableseauftr\u00e4ge auf dem Durchleitungsvertrag<\/li>\n<\/ul>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image93.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image93.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><em><br \/> <\/em><em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht Ableseauftr\u00e4ge<\/em><\/p>\n<p>Falls auf einem Vertrag Ableseauftr\u00e4ge f\u00e4lschlicherweise nicht vorhanden sind, k\u00f6nnen sie im Vorgang 58 mit F18 generiert werden.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abh&auml;ngig von der auf dem Vertrag hinterlegten Ablesegruppe, sind f&uuml;r den Vertrag 0 bis 12 aktuelle bzw. zuk&uuml;nftige turnusm&auml;&szlig;ige Ableseauftr&auml;ge hinterlegt. Diese werden im Vorgang 58 dargestellt. Weiterhin k&ouml;nnen hier au&szlig;erturnusm&auml;&szlig;ige Sonderablesetermine erfasst, ge&auml;ndert und gel&ouml;scht werden. Au&szlig;erdem werden bereits durchgef&uuml;hrte Ableseauftr&auml;ge dargestellt und auch die Historie ge&auml;nderter oder gel&ouml;schter Termine ist gelistet. In der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2999"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2999"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2999\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18684,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2999\/revisions\/18684"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2999"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2999"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2999"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2995,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-funktionen-im-vorgang-57\/"},"modified":"2021-05-05T16:06:17","modified_gmt":"2021-05-05T14:06:17","slug":"kundeninformationssystem-die-funktionen-im-vorgang-57","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-funktionen-im-vorgang-57\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Die Funktionen im Vorgang 57"},"content":{"rendered":"<p>Wird erstmalig auf einem Vertrag der Vorgang 57 aufgerufen, so sind noch keine Daten einer EEG-Anlage verf\u00fcgbar. Dies wird in einem Informationsfenster angezeigt. Dort kann durch Best\u00e4tigen mit der Taste <em>Hinzuf\u00fcgen<\/em> (F6) eine neue Anlage erfasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image81.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image81.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Keine EEG-Anlage verf\u00fcgbar<\/em><\/p>\n<p>Wird auf der \u00dcbersicht die Funktion <em>Hinzuf\u00fcgen<\/em> (F6) ausgew\u00e4hlt so wird wenn keine EEG-Anlage f\u00fcr den Vertrag verf\u00fcgbar ist, eine neue Anlage angelegt. Ist aber mindestens eine Anlage auf dem Vertrag vorhanden, so wird eine Kopie der aktuellen Konfiguration der EEG-Anlage erstellt. Dazu wird ein weiteres Fenster angezeigt, in dem der Eintrag des neuen <em>g\u00fcltig-ab<\/em> Datums erwartet wird.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image82.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image82.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinzuf\u00fcgen\/Kopieren einer EEG-Anlage<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image83.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image83.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Erstellen einer neuen EEG-Anlage<\/em><\/p>\n<p>Mit der Option <em>\u00c4ndern<\/em> (Option 2) kann dann die Konfiguration ge\u00e4ndert werden und es steht eine neue EEG-Anlagen-Satz zur Verf\u00fcgung. Es wird empfohlen, immer durch Hinzuf\u00fcgen eines neuen Satzes eine \u00c4nderung der EEG-Anlage zu bearbeiten, denn nur so ist gew\u00e4hrleistet, dass die Abrechnung auch auf Grundlage dieser Informationen durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Werden Daten einer Anlage ver\u00e4ndert, so wird Ihnen ein Fenster angezeigt, in dem Sie ausw\u00e4hlen k\u00f6nnen, ob nur der ausgew\u00e4hlte Datensatz ge\u00e4ndert werden soll oder ob die \u00c4nderung auf die zeitlich folgenden Datens\u00e4tze \u00fcbertragen werden soll.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image84.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image84.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Abfrage bei Daten\u00e4nderung<\/em><\/p>\n<p>Wenn Daten w\u00e4hrend der Korrekturphase der Abrechnung des Datensatzes ver\u00e4ndert werden, dann kann direkt die Korrekturrechnung angesto\u00dfen werden. Dazu muss nur das aufkommende Fenster entsprechende beantwortet werden.<\/p>\n<p>Die Erstellung des Satzes kann auch \u00fcber die Funktion <em>Kopieren<\/em> (Auswahl 3) erfolgen, dabei wird dann die Konfiguration der Anlage verwendet, auf der die Auswahl aufgerufen wurde.<\/p>\n<p>Weitere Funktionen sind <em>Anzeigen<\/em> (Auswahl 5) und <em>L\u00f6schen<\/em> (Auswahl 4). Zum Best\u00e4tigen des L\u00f6schvorgangs muss die Best\u00e4tigungstasten (Funktionstaste F23 = Shift + F11) gedr\u00fcckt werden. Soll der Datensatz nicht gel\u00f6scht werden, dann kann das Fenster mit Funktionstasten F3 bzw. F12 verlassen werden und die Daten bleiben unver\u00e4ndert.<\/p>\n<p>Zur Verf\u00fcgung stehen auch die Funktion <em>Ansicht aktualisieren<\/em> (Funktionstaste F5) und das Aktionsmen\u00fc (Funktionstaste F2). Auch die Auswahlhilfe (Funktionstaste F4) unterst\u00fctzt bei der Eingabe der Daten.<\/p>\n<p>Das Programm kann mit der Funktion <em>Verlassen<\/em> (F3) sofort verlassen werden. Etwaige \u00c4nderungen werden dabei nicht gespeichert. Die Funktion <em>Zur\u00fcck<\/em> (Funktionstaste F12) erlaubt das Zur\u00fcckkehren aus einer Ansicht in die vorher verwendete.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird erstmalig auf einem Vertrag der Vorgang 57 aufgerufen, so sind noch keine Daten einer EEG-Anlage verf&uuml;gbar. Dies wird in einem Informationsfenster angezeigt. Dort kann durch Best&auml;tigen mit der Taste Hinzuf&uuml;gen (F6) eine neue Anlage erfasst werden. Abb.: Keine EEG-Anlage verf&uuml;gbar Wird auf der &Uuml;bersicht die Funktion Hinzuf&uuml;gen (F6) ausgew&auml;hlt so wird wenn keine EEG-Anlage [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2995"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86404,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2995\/revisions\/86404"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2993,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-haupt-und-nebenzaehlerverhaeltnisse-bzw-liegenschafts-und-mieterverhaeltnisse-vorgang-56\/"},"modified":"2015-08-19T13:45:33","modified_gmt":"2015-08-19T11:45:33","slug":"kundeninformationssystem-haupt-und-nebenzaehlerverhaeltnisse-bzw-liegenschafts-und-mieterverhaeltnisse-vorgang-56","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-haupt-und-nebenzaehlerverhaeltnisse-bzw-liegenschafts-und-mieterverhaeltnisse-vorgang-56\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Haupt- und Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnisse bzw. Liegenschafts- und Mieterverh\u00e4ltnisse (Vorgang 56)"},"content":{"rendered":"<p>Der Vorgang 56 zeigt zu einem Hauptz\u00e4hler alle Nebenz\u00e4hler an. Voraussetzung ist, dass die Vertragss\u00e4tze als Haupt- bzw. Nebenz\u00e4hler gekennzeichnet sind und beim Nebenz\u00e4hler der zugeh\u00f6rige Hauptz\u00e4hler erfasst wurde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Nebenz\u00e4hler k\u00f6nnen sich unter einer anderen Kundennummer befinden, wie das nachstehende Beispiel zeigt:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image76.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image76.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Haupt- \/Nebenz\u00e4hler<\/em><em>verh\u00e4ltnis<\/em><\/p>\n<p>In einer Abrechnung kann der Verbrauch des Nebenz\u00e4hlers maschinell von dem des Hauptz\u00e4hlers abgezogen und auch auf der Rechnung des Hauptz\u00e4hlers so dargestellt werden. Voraussetzung f\u00fcr diese maschinelle Verarbeitung ist jedoch, dass der Hauptz\u00e4hler und die dazugeh\u00f6rigen Nebenz\u00e4hler im selben Abrechnungslauf abgerechnet werden. Ist dies nicht der Fall, muss der Verbrauch des Nebenz\u00e4hlers manuell \u00fcber eine Eingabe im Feld <em>Abzug\/Pauschalabzug<\/em> beim Hauptz\u00e4hler abgezogen werden.<\/p>\n<p>Wird der Vorgang 56 f\u00fcr einen Vertragssatz aufgerufen, der ein \u201aL\u2018 im Feld f\u00fcr das Kennzeichen Haupt-\/Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnis hat, werden alle Mieter zu der Liegenschaft angezeigt. Mieter werden durch das Kennzeichen \u201aM\u2018 identifiziert. Au\u00dferdem muss bei ihnen die Liegenschaftsnummer hinterlegt sein. Ebenso kann der Vorgang auch f\u00fcr einen Mieter einer Liegenschaft durchgef\u00fchrt werden. Es wird dann die Liegenschaft zu dem ausgew\u00e4hlten Mieter in dem Fenster angezeigt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image77.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image77.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Liegenschaft\/Mieterverh\u00e4ltnis<\/em><\/p>\n<p>Wird in dem Fenster zur Anzeige der Mieter\/Liegenschaft ein Mieter bzw. eine Liegenschaft ausgew\u00e4hlt, so gelangt man aus dem Fenster direkt in den Vertrags\u00fcberblick des ausgew\u00e4hlten Mieters bzw. der ausgew\u00e4hlten Liegenschaft.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vorgang 56 zeigt zu einem Hauptz&auml;hler alle Nebenz&auml;hler an. Voraussetzung ist, dass die Vertragss&auml;tze als Haupt- bzw. Nebenz&auml;hler gekennzeichnet sind und beim Nebenz&auml;hler der zugeh&ouml;rige Hauptz&auml;hler erfasst wurde. Die Nebenz&auml;hler k&ouml;nnen sich unter einer anderen Kundennummer befinden, wie das nachstehende Beispiel zeigt: Abb.: Haupt- \/Nebenz&auml;hlerverh&auml;ltnis In einer Abrechnung kann der Verbrauch des Nebenz&auml;hlers maschinell [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2993"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2993"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2993\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18681,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2993\/revisions\/18681"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2993"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2993"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2993"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2991,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansicht-vertrag-vorgaenge-50-bis-54\/"},"modified":"2015-08-19T12:08:12","modified_gmt":"2015-08-19T10:08:12","slug":"kundeninformationssystem-ansicht-vertrag-vorgaenge-50-bis-54","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansicht-vertrag-vorgaenge-50-bis-54\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ansicht Vertrag (Vorg\u00e4nge 50 bis 54)"},"content":{"rendered":"<p>Die Vorg\u00e4nge 50 bis 54 stehen zur Anzeige der Daten eines Vertragssatzes zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Hier ist keine \u00c4nderung der Daten m\u00f6glich. Jede Gesellschaft kann die Anzeige der Daten je Vertragssatz individuell pro Energie- und Versorgungsart gestalten.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Vorgang 50 wird ein Gesamt\u00fcberblick empfohlen. \u00c4nderungsdatum, \u00c4nderungszeit und Sachbearbeiterin bzw. Sachbearbeiter der \u00c4nderung werden ausgewiesen. Die Vorg\u00e4nge 51 bis 54 k\u00f6nnten besonders wichtige oder h\u00e4ufig ben\u00f6tigte Daten aufnehmen. Die Zuordnung kann nur programmseitig erfolgen, bitte teilen Sie ihre W\u00fcnsche bez\u00fcglich des Aufbaus der Fenster der Abteilung D-I mit.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Vorg&auml;nge 50 bis 54 stehen zur Anzeige der Daten eines Vertragssatzes zur Verf&uuml;gung. Hier ist keine &Auml;nderung der Daten m&ouml;glich. Jede Gesellschaft kann die Anzeige der Daten je Vertragssatz individuell pro Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> gestalten. F&uuml;r den Vorgang 50 wird ein Gesamt&uuml;berblick empfohlen. &Auml;nderungsdatum, &Auml;nderungszeit und Sachbearbeiterin bzw. Sachbearbeiter der &Auml;nderung werden ausgewiesen. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2991"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2991"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18679,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2991\/revisions\/18679"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2991"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2990,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragssatz-uebertragen-vorgang-45\/"},"modified":"2015-08-19T11:57:28","modified_gmt":"2015-08-19T09:57:28","slug":"kundeninformationssystem-vertragssatz-uebertragen-vorgang-45","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragssatz-uebertragen-vorgang-45\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragssatz \u00fcbertragen (Vorgang 45)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Vorgang dient der \u00dcbertragung eines Vertrages auf ein anderes Objekt und\/oder auf einen anderen Kunden.<\/p>\n<p>Dies kann erforderlich sein, wenn f\u00fcr einen Kunden das Objekt mehrmals mit unterschiedlichen Vertr\u00e4gen angelegt wurde. Das ist m\u00f6glicherweise in objektorientierten Systemen notwendig gewesen, um mehrere Rechnungen f\u00fcr einen Kunden zu erzeugen. Im kundenorientierten Abrechnungssystem erfolgt die Steuerung getrennter Rechnungen \u00fcber Debitor und Abrechnungsgruppe, die auf dem Vertrag liegen. Die doppelte F\u00fchrung eines Objektes ist nicht n\u00f6tig.<\/p>\n<p>\u00dcbertragen wird die komplette nicht abgerechnete Vertragshistorie mit den zugeh\u00f6rigen erhobenen bzw. noch zu erhebenden Abschl\u00e4gen. Au\u00dferdem werden Ablesehinweise, Z\u00e4hlerstamm, Reglerstamm, Wartungsvertr\u00e4ge, die Flur- und Grundst\u00fccksdateien und die Prozesse angepasst.<\/p>\n<p>Die abgerechneten Daten verbleiben beim bisherigen Objekt bzw. Kunden, bis sie durch einen Reorganisationslauf aus dem System entfernt werden. Zur Ermittlung der Vorjahreszahlen wird auf die abgerechnete Historie des urspr\u00fcnglichen Objektes zur\u00fcckgegriffen. Hat ein Z\u00e4hler mehrere Z\u00e4hlwerke, so werden alle dazugeh\u00f6renden Vertragss\u00e4tze \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Prozesse die vor dem Startdatum der offenen Abrechnungsperiode liegen werden nicht angepasst. Wurde das Versorgungsbeginndatum ge\u00e4ndert und der Vertrag hat noch keine Abrechnung erfahren, dann werden alle Prozesse mit den neuen Kunden- bzw. Objektdaten \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Bei der \u00dcbertragung des letzten Vertrages eines Debitors, werden auch eventuelle offene Posten des Debitors auf den neuen Debitor \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die \u00dcbertragung kann nicht stattfinden<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>wenn sich der Vertrag zwischen Fakturierung und Endauswertung befindet.<\/li>\n<li>f\u00fcr beide Objekte je ein Wartungsvertrag (bei Gasvertr\u00e4gen) bzw. ein Abwasser-Grundst\u00fccksatz oder Abwasser-Flurst\u00fccksatz (bei Abwasservertr\u00e4gen) besteht.<\/li>\n<li>ein Lastschriftverfahren f\u00fcr den zu \u00fcbertragenden Vertrag besteht.<\/li>\n<li>wenn f\u00fcr den Kunden nicht gebuchte Abschlags- oder Abrechnungsdaten vorhanden sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine weitere Einschr\u00e4nkung ergibt sich durch die Z\u00e4hlpunktdaten. Ein Z\u00e4hlpunkt ist immer nur einem Objekt zugeordnet. Somit kann beim Vorgang 45 das Objekt nicht ge\u00e4ndert werden, wenn der zu \u00fcbertragende Vertrag bereits einmal abgerechnet wurde.<\/p>\n<p>Die abgerechnete Historie wird nicht auf das neue Objekt \u00fcbertragen, wodurch der gleiche Z\u00e4hlpunkt in den Vertragsdaten auf verschiedenen Objekten stehen w\u00fcrde. Auf die Z\u00e4hlpunktdaten zum abgerechneten Vertrag k\u00f6nnte dann wegen Dateninkonsistenzen nicht zugegriffen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach Aufruf des Vorgangs 45 im Vertrags\u00fcberblick erh\u00e4lt man nachstehendes Bild:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image73.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image73.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbertragen eines Vertrags<\/em><\/p>\n<p>Kunde, Debitor, Objekt k\u00f6nnen direkt eingegeben oder \u00fcber die Matchcodes ausgew\u00e4hlt werden. Der Debitor muss vorher im System angelegt sein.<\/p>\n<p>In der Historie ist dieser Vorgang dadurch protokolliert, dass kein Abgang (Vorgang 21) bzw. nach der letzten Z\u00e4hlerstandmitteilung kein Startsatz (Vorgang 00) f\u00fcr diesen Vertrag vorhanden ist. Dar\u00fcber hinaus erfolgt im Notizbuch f\u00fcr jeden Vertragssatz ein Eintrag, welcher Vertragssatz von welchem Kunden \u00fcbernommen wurde.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Vorgang dient der &Uuml;bertragung eines Vertrages auf ein anderes Objekt und\/oder auf einen anderen Kunden. Dies kann erforderlich sein, wenn f&uuml;r einen Kunden das Objekt mehrmals mit unterschiedlichen Vertr&auml;gen angelegt wurde. Das ist m&ouml;glicherweise in objektorientierten Systemen notwendig gewesen, um mehrere Rechnungen f&uuml;r einen Kunden zu erzeugen. Im kundenorientierten Abrechnungssystem erfolgt die Steuerung getrennter [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2990"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2990"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2990\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18678,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2990\/revisions\/18678"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2990"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2990"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2990"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2989,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsaenderung-vorgang-32\/"},"modified":"2015-08-19T10:27:08","modified_gmt":"2015-08-19T08:27:08","slug":"kundeninformationssystem-vertragsaenderung-vorgang-32","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsaenderung-vorgang-32\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertrags\u00e4nderung (Vorgang 32)"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang zur Vertrags\u00e4nderung k\u00f6nnen Vertrags\u00e4nderungen (z. B. Zuweisung einer ge\u00e4nderten Preisregelung) ohne Eingabe eines Z\u00e4hlerstandes vorgenommen werden. Diese \u00c4nderungen k\u00f6nnen auch zu einem zuk\u00fcnftigen Datum erfasst werden.<\/p>\n<p>Ein durchgef\u00fchrter Vorgang\u00a0<em>Vertrags\u00e4nderung<\/em> bezieht sich nur auf den ausgew\u00e4hlten Vertragssatz und wird in der Historie protokolliert, Korrektur und Stornierung sind (wie bei den anderen Vorg\u00e4ngen auch) \u00fcber die Historienanzeige (Vorgang 99) m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die KIS-Fenster zu diesem Vorgang werden im Rahmen eines Customizing individuell je Gesellschaft, Energie- und Versorgungsart definiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image72.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image72.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Vorgang 32 &#8211; Vertrags\u00e4nderung<\/em><\/p>\n<p>Bei der Abrechnung wird eine Splittung der Abrechnungss\u00e4tze zu dem Datum der Vertrags\u00e4nderung vorgenommen, da ab diesem Datum neue Vertragskonstellationen gelten.<\/p>\n<p>Beruht die Abrechnung auf Z\u00e4hlerstandsinformationen, ermittelt sich das System zum Datum der Vertrags\u00e4nderung einen Z\u00e4hlerstand durch Interpolation der Verbr\u00e4uche auf Basis der zeitlich davor und danach liegenden Z\u00e4hlerst\u00e4nde und der zugeh\u00f6rigen Mengenverteilung. Je nach Auswahl wird die Mengenverteilung vom Vertrag, vom Produkt zugeh\u00f6rigem Preisschl\u00fcssel oder vom Lastprofil verwendet.<\/p>\n<p>Bei der Ermittlung eines programmseitig gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstandes f\u00fcr die Abrechnung und Abgrenzung wird eine Vertrags\u00e4nderung (Vorgang 32) nicht ber\u00fccksichtigt, da diese keine Standmitteilung enth\u00e4lt. Beim nachfolgenden Aufbau der Abrechnungs-\/Abgrenzungsdatens\u00e4tze wird jedoch ebenfalls ein Z\u00e4hlerstand zum Datum der Vertrags\u00e4nderung (wie im vorhergehenden Absatz beschrieben) ermittelt.<\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle\u00a0<em>Briefe je Vorgang<\/em> eine Briefvorbelegung f\u00fcr den Schl\u00fcssel \u201eAENDVERT\u201c hinterlegt wurde, erscheint nach der \u00c4nderung des Vertrages die Frage, ob der Brief mit der hinterlegten Vorbelegung eingestellt werden soll. Nach Best\u00e4tigung des Fensters mit Datenfreigabe oder Funktionstaste 7, wird das Programm\u00a0<em>Brief einstellen<\/em> gestartet. Hier kann der Brief in die Schnittstelle eingestellt werden oder per Sofortdruck gedruckt werden. Bitte achten Sie darauf, dass durch die automatisierten Briefe im GPKE-Bereich (siehe Tabellenpflege\u00a0<em>Aktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen<\/em> im Bereich \u201eProzessbearbeitung\u201c) keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang zur Vertrags&auml;nderung k&ouml;nnen Vertrags&auml;nderungen (z. B. Zuweisung einer ge&auml;nderten Preisregelung) ohne Eingabe eines Z&auml;hlerstandes vorgenommen werden. Diese &Auml;nderungen k&ouml;nnen auch zu einem zuk&uuml;nftigen Datum erfasst werden. Ein durchgef&uuml;hrter Vorgang&nbsp;Vertrags&auml;nderung bezieht sich nur auf den ausgew&auml;hlten Vertragssatz und wird in der Historie protokolliert, Korrektur und Stornierung sind (wie bei den anderen Vorg&auml;ngen auch) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2989"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2989"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2989\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18661,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2989\/revisions\/18661"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2989"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2989"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2989"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2988,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-umzug-eines-einzelnen-vertrages-mit-gleichzeitiger-aenderung-der-versorgungsart-auf-eine-andere-kundennummer-vorgang-29\/"},"modified":"2015-08-19T10:30:49","modified_gmt":"2015-08-19T08:30:49","slug":"kundeninformationssystem-umzug-eines-einzelnen-vertrages-mit-gleichzeitiger-aenderung-der-versorgungsart-auf-eine-andere-kundennummer-vorgang-29","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-umzug-eines-einzelnen-vertrages-mit-gleichzeitiger-aenderung-der-versorgungsart-auf-eine-andere-kundennummer-vorgang-29\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Umzug eines einzelnen Vertrages mit gleichzeitiger \u00c4nderung der Versorgungsart auf eine andere Kundennummer (Vorgang 29)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Vorgang kann z. B. daf\u00fcr genutzt werden, einen bestehenden Stromlieferungsvertrag zu inaktivieren und direkt unter der Kundennummer eines H\u00e4ndlers als Netznutzungsvertrag anzulegen (Lieferantenwechsel). Dazu m\u00fcssen im Vertrags\u00fcberblick die Vorgangsnummer 29 neben dem umziehenden Vertrag sowie das Datum angegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Vorgang besteht aus dem Aufruf von mehreren Programmen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Abgang des Vertrages mit allen Z\u00e4hlwerken &#8211; Vorgang 21<\/li>\n<li>Kundenzuordnung<\/li>\n<li>Zugang des neuen Vertrages mit allen Z\u00e4hlwerken &#8211; Vorgang 20<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach erfolgreichem Abgang, der analog dem Vorgang 21 erfolgt, wird das Programm zur Kundenzuordnung aufgerufen.<\/p>\n<p>Ein bereits existierender Abgang wird automatisch erkannt und nicht erneut durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><strong>Kundenzugang<\/strong><\/p>\n<p>Analog dem Umzug kann hier auch ein bereits erfasster Kunde angegeben werden. Das geschieht durch \u00dcberschreiben der Kundennummer. Im Feld <em>neue <\/em><em>Kundennr<\/em><em>.<\/em> stehen alle Matchcodefunktionen (z. B. Teilkundennummer, Name oder Objektnummer) zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image70.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image70.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Vorgang 29 &#8211; Kundenzugang des neuen Kunden<\/em><\/p>\n<p>Bei Abbruch \u00fcber die Schaltfl\u00e4che <em>Zur\u00fcck<\/em> bzw. durch Bet\u00e4tigen der Funktionstaste F12 bricht der Vorgang ganz ab. Allerdings bleibt hierbei der Vertrag, der den Abgang durchlaufen hat, inaktiv. In der VertragsHistorie kann der Abgang storniert werden, sofern keine offenen Prozesse zu diesem Z\u00e4hlpunkt existieren.<\/p>\n<p>Bei Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che <em>Weiter<\/em> oder durch Dr\u00fccken der Datenfreigabe-Taste werden die Daten f\u00fcr den Kunden gespeichert.<\/p>\n<p><strong>Vertragszugang<\/strong><\/p>\n<p>Im darauf folgenden Vertragszugang werden die Daten vom abgegangenen Vertrag in die entsprechenden Felder des neuen Vertrages \u00fcbertragen. Ein Abbruch des Zuganges hat <strong>kein <\/strong>Zur\u00fcckfahren der vorher durchgef\u00fchrten Verarbeitungen zur Folge. Das hei\u00dft der Vertrag bleibt inaktiv und der eventuell neu zugegangene Kunde bleibt im System. Der Kunde muss gel\u00f6scht und der Abgang des Vertrages storniert werden, wenn der urspr\u00fcngliche Zustand wieder hergestellt werden soll.<\/p>\n<p>Ein existierender Ablesehinweis des abgehenden Vertrages wird \u00fcbernommen. Gibt es vorher keinen Ablesehinweis, wird ggf. der Eintrag aus der Vorbelegungstabelle f\u00fcr Ablesemedium und Adressat verwendet. Generell k\u00f6nnen die Kennzeichen f\u00fcr Ablesemedium und Adressat im <em>KIS<\/em>-Fenster f\u00fcr den Zugang \u00fcberschrieben werden, falls sie eingeblendet sind.<\/p>\n<p>Im Vertragszugang kann \u00fcber die Funktionstaste <strong>F9<\/strong> der Zugang abgespeichert werden. Dies hat zur Folge, dass der Zugang an sich nicht durchgef\u00fchrt wird. Stattdessen wird dieser zur sp\u00e4teren Durchf\u00fchrung abgespeichert. Beim erneuten Aufruf des VG29 wird der gespeicherte Vertrag automatisch geladen. Hierbei wird ein Hinweisfenster ausgegeben (siehe Abbildung).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image71.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image71.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinweis \u00fcber einen existierenden vorgemerkten Zugang<\/em><\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen alle Kunden- und Vertragszug\u00e4nge in den Vorg\u00e4ngen Zugang (Vorgang 20) und Vertragswechsel auf anderen Kunden (VG29) abgespeichert werden.<\/p>\n<p>Eine Verwaltung aller vorgemerkten Zug\u00e4nge ist \u00fcber das neue Programm <em>Vorgemerkte Zug\u00e4nge<\/em> m\u00f6glich. Der Aufruf erfolgt mit der Funktionstaste F17 aus der <em>KIS<\/em>-Einstiegsmaske.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Vorgang kann z. B. daf&uuml;r genutzt werden, einen bestehenden Stromlieferungsvertrag zu inaktivieren und direkt unter der Kundennummer eines H&auml;ndlers als Netznutzungsvertrag anzulegen (Lieferantenwechsel). Dazu m&uuml;ssen im Vertrags&uuml;berblick die Vorgangsnummer 29 neben dem umziehenden Vertrag sowie das Datum angegeben werden. Der Vorgang besteht aus dem Aufruf von mehreren Programmen: Abgang des Vertrages mit allen Z&auml;hlwerken [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2988"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2988"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2988\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18664,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2988\/revisions\/18664"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2988"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2988"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2988"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2987,"date":"2014-09-04T16:14:16","date_gmt":"2014-09-04T14:14:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ab-und-zugang-eines-vertrages-vorgang-28\/"},"modified":"2015-05-04T13:01:23","modified_gmt":"2015-05-04T11:01:23","slug":"kundeninformationssystem-ab-und-zugang-eines-vertrages-vorgang-28","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ab-und-zugang-eines-vertrages-vorgang-28\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ab- und Zugang eines Vertrages (Vorgang 28)"},"content":{"rendered":"<p>Innerhalb eines Objektes k\u00f6nnen Abgang (Vorgang 21) und Zugang (Vorgang 20) desselben Vertrages in einem Schritt durchgef\u00fchrt werden. Dieser Vorgang ist sinnvoll, wenn sich die Abrechnungsmodalit\u00e4ten eines Vertrages gravierend \u00e4ndern und der Vertrag unter den bisherigen Abrechnungsmodalit\u00e4ten abgerechnet werden muss. Au\u00dferdem kann die Versorgungsart eines Vertrages ge\u00e4ndert werden. Dazu \u00f6ffnet sich nach Eingabe der Abgangsdaten ein Fenster, in dem die bisherige Versorgungsart \u00fcberschrieben oder mit der Funktionstaste F7 best\u00e4tigt werden muss.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image69.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image69.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><em>Abb.<\/em><em><\/em><em><\/em><em><\/em><em><\/em><em>: Neue <\/em><em>Versorgungsart<\/em><\/p>\n<p>Die Histories\u00e4tze erhalten eine Kennzeichnung, so dass in der Anzeige der Historie (Vorgang 99) im Textteil \u201eVG28\u201c sowohl beim Abgangssatz als auch beim Zugangssatz zu sehen ist.<\/p>\n<p>Bei Vorgang 28 werden die Vorjahresverbrauchswerte auf die neuen Vertr\u00e4ge \u00fcbernommen. Sie stehen somit f\u00fcr die Verbrauchssch\u00e4tzung im Rahmen der Abrechnung und Abgrenzung auf den neuen Vertr\u00e4gen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Der aktuelle Ablesehinweis des alten Vertrages wird ebenfalls auf den neuen Vertrag \u00fcbernommen. Gibt es auf dem alten Vertrag keinen Ablesehinweis, wird ggf. der Eintrag aus der Vorbelegungstabelle f\u00fcr Ablesemedium und Adressat verwendet. Generell k\u00f6nnen die Kennzeichen f\u00fcr Ablesemedium und Adressat im KIS-Fenster f\u00fcr den Zugang \u00fcberschrieben werden, falls sie eingeblendet sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Innerhalb eines Objektes k&ouml;nnen Abgang (Vorgang 21) und Zugang (Vorgang 20) desselben Vertrages in einem Schritt durchgef&uuml;hrt werden. Dieser Vorgang ist sinnvoll, wenn sich die Abrechnungsmodalit&auml;ten eines Vertrages gravierend &auml;ndern und der Vertrag unter den bisherigen Abrechnungsmodalit&auml;ten abgerechnet werden muss. Au&szlig;erdem kann die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> eines Vertrages ge&auml;ndert werden. Dazu &ouml;ffnet sich nach Eingabe der Abgangsdaten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2987"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2987"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2987\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13665,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2987\/revisions\/13665"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2987"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2987"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2987"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2985,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlerwechsel-turnus-vorgang-24\/"},"modified":"2024-06-03T15:14:28","modified_gmt":"2024-06-03T13:14:28","slug":"kundeninformationssystem-zaehlerwechsel-turnus-vorgang-24","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlerwechsel-turnus-vorgang-24\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Z\u00e4hlerwechsel &#8211; Turnus (Vorgang 24)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Vorgang dient dem Ausbau eines Z\u00e4hlers mit gleichzeitigem Einbau eines neuen Z\u00e4hlers. Aus- und einzubauende Z\u00e4hler sollten die gleiche Anzahl Z\u00e4hlwerke besitzen. Ist das nicht der Fall, muss das Feld <em>Wechselart<\/em> angepasst werden.<\/p>\n<p>Zum Turnuswechsel eines Zweirichtungsz\u00e4hlers, siehe unten.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\">&#8222;W&#8220;<\/td>\n<td style=\"text-align: center;\">\u00a0\u00a0 Wechsel<\/td>\n<td>\u00a0 \u2192 altem Z\u00e4hlwerk wird ein neues zugeordnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\">&#8222;Z&#8220;<\/td>\n<td style=\"text-align: center;\">\u00a0\u00a0 Zugang<\/td>\n<td>\u00a0 \u2192 es gibt nur ein neues Z\u00e4hlwerk<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center;\">&#8222;A&#8220;<\/td>\n<td style=\"text-align: center;\">\u00a0\u00a0 Abgang<\/td>\n<td>\u00a0 \u2192 es gibt nur ein altes Z\u00e4hlwerk<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Voreinstellungswert ist \u201eW\u201c, solange noch ein Z\u00e4hlwerk zu dem alten Z\u00e4hler in der Vertragsstammdatei (ENTSTMPF) existiert. Danach wird der Wert \u201eZ\u201c eingestellt.<\/p>\n<p>Die Felder f\u00fcr diesen Vorgang werden w\u00e4hrend des Customizing individuell je Gesellschaft, Energie- und Versorgungsart definiert. In der Regel werden die Daten f\u00fcr das aus- und einzubauende Z\u00e4hlwerk in einem Schritt erfasst.<\/p>\n<p>Eine Beschreibung der m\u00f6glichen Felder f\u00fcr den auszubauenden Z\u00e4hler befindet sich unter dem Vertragsabgang (Vorgang 21). Das Zielobjekt und dessen Typ m\u00fcssen immer gef\u00fcllt werden. Sie werden mit den Daten des ersten Lagerobjektes gef\u00fcllt. Bei der Wechselart \u201eZ\u201c werden die Daten f\u00fcr den auszubauenden Z\u00e4hler ignoriert.<\/p>\n<p>Im gleichen Fenster werden die Daten des neuen Z\u00e4hlers erfasst. Dazu werden diverse Felder vorbelegt. So wird z. B. der Z\u00e4hlwerkpreisschl\u00fcssel von dem auszubauenden Z\u00e4hlwerk auf das neue Z\u00e4hlwerk \u00fcbernommen. Eine Beschreibung der weiteren m\u00f6glichen Felder befindet sich unter dem Vertragszugang (Vorgang 20). Eventuell eingegebene oder vorbelegte Daten bleiben bei der Wechselart \u201eA\u201c f\u00fcr den neuen Z\u00e4hler unbeachtet.<\/p>\n<p>Programmseitig wird sichergestellt, dass alle zugeh\u00f6rigen Vertragss\u00e4tze (Z\u00e4hlwerke) eines Z\u00e4hlers aus- bzw. eingebaut werden.<\/p>\n<p>In der Historie der Entnahmestelle wird der Ein- und Ausbau mit jeweils einem Satz protokolliert. Bei einem Z\u00e4hlwerk, das nur zu oder nur abgegangen ist, steht auch nur ein Historiensatz zu diesem Vorgang. F\u00fcr ein neu zugegangenes Z\u00e4hlwerk bildet dieser Satz den Startsatz, der die konvertierte Satzart (EKSA) Null hat. Ebenso steht bei einem Z\u00e4hlwerk, das wegf\u00e4llt, nur ein Satz. Dieser erh\u00e4lt den Status <em>inaktiv. <\/em>Die konvertierte Satzart (EKSA) ist wie beim Abgang 35.<\/p>\n<p>Korrektur und Stornierung sind \u00fcber den Vorgang 99 m\u00f6glich. Die Stornierung eines Z\u00e4hlerwechsels wird f\u00fcr alle Vertragss\u00e4tze eines Z\u00e4hlers durchgef\u00fchrt. Eine Korrektur hingegen bezieht sich nur auf den zur Korrektur ausgew\u00e4hlten Vertragssatz.<\/p>\n<p>Das Stornieren kann nur auf einem Vertragssatz erfolgen, der 2 S\u00e4tze f\u00fcr den Z\u00e4hlerwechsel hat, da sowohl f\u00fcr den alten als auch f\u00fcr den neuen Z\u00e4hler vorher Pr\u00fcfungen durchlaufen werden. Die Stornierung muss beim Historiesatz zum neuen Z\u00e4hler veranlasst werden.<\/p>\n<p>Wurde versehentlich ein falscher Z\u00e4hler eingebaut, muss der Z\u00e4hlerwechsel storniert und ein neuer Z\u00e4hlerwechsel durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Ein \u00fcber den Vorgang 24 erfasster Stand wird bei der Abrechnung als Endstand akzeptiert, wenn er innerhalb des Zeitraumes f\u00fcr Z\u00e4hlerstandmitteilungen liegt. Es wird keine weitere Standmitteilung ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Durch den Z\u00e4hlerwechsel im Kundeninformationssystem \u00e4ndern sich die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen im Ger\u00e4temanagement. Das Ende-Datum der Beziehung zum Versorgungsobjekt f\u00fcr den Ausbauz\u00e4hler erh\u00e4lt den Wert des Ereignisdatums. Ein neuer Beziehungssatz f\u00fcr das Zielobjekt wird mit dem Ereignisdatum als Beginn-Datum und dem Ende-Datum 31.12.9999 erstellt. F\u00fcr den neuen Z\u00e4hler wird die Lagerbeziehung per Ereignisdatum beendet und eine Beziehung zum Versorgungsobjekt ab dem Ereignisdatum aufgebaut. (s. Dokumentation <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vorgaenge\/\">Ger\u00e4temanagement<\/a>)<\/p>\n<p>Ein Z\u00e4hlerwechsel darf auch in einer bereits abgerechneten Periode stattfinden. Dazu muss eine Korrektur einer endg\u00fcltigen Abrechnung (Vorgang 40\/41) vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Nach Aufruf des Vorgangs 40 kann in der dann aktivierten Abrechnungsperiode ein Z\u00e4hler gewechselt werden. Allerdings ist nur ein Wechsel auf einen Z\u00e4hler mit gleicher Anzahl Z\u00e4hlwerke m\u00f6glich. Die St\u00e4nde sind nat\u00fcrlich zu pr\u00fcfen.<\/p>\n<p>Mit erfolgreicher Durchf\u00fchrung des Vorgangs 41 wird die Korrekturrechnung erstellt und die aktuelle Abrechnungsperiode wieder aktiviert. Dabei werden die Z\u00e4hlerdaten in allen folgenden Perioden nachgefahren, s\u00e4mtliche Z\u00e4hlerst\u00e4nde m\u00fcssen \u00fcberpr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Turnuswechsel eines Zweirichtungsz\u00e4hlers<\/strong><\/p>\n<p>Der Turnuswechsel eines ZRZ wird als einheitlicher Prozess auf unterschiedlichen Kunden durchgef\u00fchrt. Beim Turnuswechsel werden &#8211; abh\u00e4ngig von der Energie-, Versorgungsart und Energierichtung &#8211; nur die passenden Z\u00e4hlwerke f\u00fcr den Wechsel ausgew\u00e4hlt. Der komplette Ger\u00e4tewechsel muss jedoch sowohl f\u00fcr die Bezugsz\u00e4hlwerke, als auch die Einspeisez\u00e4hlwerke in G\u00e4nze erfolgen.<\/p>\n<p>Beim Turnuswechsel eines ZRZ wird daher gepr\u00fcft, ob es zum betroffenen Ger\u00e4t auf demselben Objekt und Z\u00e4hlpunkt (Messlokation) jeweils Vertr\u00e4ge mit entgegengesetzter Energierichtung gibt. Ist dies der Fall, so wird dem Anwender beim Ger\u00e4tewechsel ein Hinweis angezeigt, dass der Wechsel f\u00fcr alle Z\u00e4hlwerke des Z\u00e4hlers erfolgen muss.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/turnuswechsel-zrz.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79667\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/turnuswechsel-zrz.png\" alt=\"turnuswechsel zrz\" width=\"1266\" height=\"325\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinweisfenster VG24 bei Zweirichtungsz\u00e4hler<\/em><\/p>\n<p>Nach Best\u00e4tigung des Hinweisfensterfensters, wird der Ger\u00e4tewechsel f\u00fcr die Vertr\u00e4ge\/Z\u00e4hlwerke der entgegengesetzten Energierichtung fortgef\u00fchrt. Die Eingabemaske wird hierbei schon entsprechend den bisherigen Eingaben vorbelegt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Ein Abbruch des Z\u00e4hlerwechsels ist an dieser Stelle &#8211; ebenso wie bei einem normalen VG 24 bei weiteren Z\u00e4hlwerken &#8211; nicht mehr m\u00f6glich!<\/p>\n<p>Beim Storno des VG24 eines ZRZs und vorhandenen Vertr\u00e4gen der entgegengesetzten Energierichtung (gleiches Ger\u00e4t, gleiches Objekt und gleicher Z\u00e4hlpunkt [Messlokation]), wird auch der VG24 auf dem Vertrag mit entgegengesetzter Energierichtung komplett storniert.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Ein Abbruch ist an dieser Stelle &#8211; ebenso wie bei einem Storno eines normalen VG 24 &#8211; nicht m\u00f6glich! Auch hier wird der Anwender mit einem entsprechenden Hinweis informiert.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Vorgang dient dem Ausbau eines Z&auml;hlers mit gleichzeitigem Einbau eines neuen Z&auml;hlers. Aus- und einzubauende Z&auml;hler sollten die gleiche Anzahl Z&auml;hlwerke besitzen. Ist das nicht der Fall, muss das Feld Wechselart angepasst werden. Zum Turnuswechsel eines Zweirichtungsz&auml;hlers, siehe unten. &bdquo;W&ldquo; &nbsp;&nbsp; Wechsel &nbsp; &rarr; altem Z&auml;hlwerk wird ein neues zugeordnet &bdquo;Z&ldquo; &nbsp;&nbsp; Zugang &nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2985"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2985"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2985\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13756,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2985\/revisions\/13756"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2985"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2985"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2985"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2984,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertraganschlusswerte-aendern-vorgang-23\/"},"modified":"2015-08-18T08:53:52","modified_gmt":"2015-08-18T06:53:52","slug":"kundeninformationssystem-vertraganschlusswerte-aendern-vorgang-23","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertraganschlusswerte-aendern-vorgang-23\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertrag\/Anschlusswerte \u00e4ndern (Vorgang 23)"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang 23 werden \u00c4nderungen von abrechnungsrelevanten Werten des Vertrages erfasst. Die Felder f\u00fcr diesen Vorgang werden w\u00e4hrend des Customizing individuell je Gesellschaft, Energie- und Versorgungsart definiert. Eine Beschreibung aller m\u00f6glichen Felder befindet sich unter dem Vertragszugang.<\/p>\n<p>Wird ein Z\u00e4hlerstand erfasst, bezieht die Abrechnung diesen auf den Vortag des Vorgangsdatums. Die \u00c4nderungen gelten ab dem Vorgangsdatum.<\/p>\n<p>Ein \u00fcber den Vorgang 23 erfasster Stand wird bei der Abrechnung als Endstand akzeptiert, wenn er innerhalb des Zeitraumes f\u00fcr Z\u00e4hlerstandmitteilungen liegt. Es wird keine weitere Standmitteilung ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Die \u00c4nderungen beziehen sich nur auf den ausgew\u00e4hlten Vertragssatz und werden in der Historie protokolliert, Korrektur und Stornierung sind \u00fcber den Vorgang 99 m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle \u201eBriefe je Vorgang\u201c eine Briefvorbelegung f\u00fcr den Schl\u00fcssel \u201eAENDANSCHL\u201c hinterlegt wurde, erscheint nach der \u00c4nderung der Anschlusswerte die Frage, ob der Brief mit der hinterlegten Vorbelegung eingestellt werden soll. Nach Best\u00e4tigung des Fensters mit Datenfreigabe oder Funktionstaste 7, wird das Programm <em>Brief einstellen<\/em> gestartet. Hier kann der Brief in die Schnittstelle eingestellt werden oder per Sofortdruck gedruckt werden. Bitte achten Sie darauf, dass durch die automatisierten Briefe im GPKE-Bereich (siehe <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Aktivieren \/ Deaktivieren von automatischen Briefen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aktivieren-deaktivieren-von-automatischen-briefen\/\">Aktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen<\/a> im Bereich \u201eProzessbearbeitung\u201c) keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang 23 werden &Auml;nderungen von abrechnungsrelevanten Werten des Vertrages erfasst. Die Felder f&uuml;r diesen Vorgang werden w&auml;hrend des Customizing individuell je Gesellschaft, Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> definiert. Eine Beschreibung aller m&ouml;glichen Felder befindet sich unter dem Vertragszugang. Wird ein Z&auml;hlerstand erfasst, bezieht die Abrechnung diesen auf den Vortag des Vorgangsdatums. Die &Auml;nderungen gelten ab [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2984"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2984"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2984\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18641,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2984\/revisions\/18641"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2984"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2984"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2984"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2983,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragssatz-ueberschreiben-vorgang-22\/"},"modified":"2015-05-04T14:06:45","modified_gmt":"2015-05-04T12:06:45","slug":"kundeninformationssystem-vertragssatz-ueberschreiben-vorgang-22","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragssatz-ueberschreiben-vorgang-22\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragssatz \u00fcberschreiben (Vorgang 22)"},"content":{"rendered":"<p>\u00c4nderung von nicht abrechnungsrelevanten Werten des Vertrags. Die Felder f\u00fcr diesen Vorgang werden w\u00e4hrend des Customizing individuell je Gesellschaft, Energie- und Versorgungsart definiert. Eine Beschreibung aller m\u00f6glichen Felder befindet sich unter dem Vertragszugang.<\/p>\n<p>Die \u00c4nderungen werden in der Historie protokolliert, Korrektur und Stornierung sind \u00fcber den Vorgang 99 m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Der Vorgang ist nicht abrechnungsrelevant, das hei\u00dft, er bildet kein Ereignis auf der Rechnung. Die Werte werden nat\u00fcrlich f\u00fcr die Abrechnung verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;nderung von nicht abrechnungsrelevanten Werten des Vertrags. Die Felder f&uuml;r diesen Vorgang werden w&auml;hrend des Customizing individuell je Gesellschaft, Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> definiert. Eine Beschreibung aller m&ouml;glichen Felder befindet sich unter dem Vertragszugang. Die &Auml;nderungen werden in der Historie protokolliert, Korrektur und Stornierung sind &uuml;ber den Vorgang 99 m&ouml;glich. Der Vorgang ist nicht abrechnungsrelevant, das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2983"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2983"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2983\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13754,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2983\/revisions\/13754"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2983"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2983"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2983"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2982,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsabgang-vorgang-21\/"},"modified":"2018-10-02T11:33:10","modified_gmt":"2018-10-02T09:33:10","slug":"kundeninformationssystem-vertragsabgang-vorgang-21","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsabgang-vorgang-21\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragsabgang (Vorgang 21)"},"content":{"rendered":"<p>Vorgang 21 dient der Erfassung des Vertragsabgangs. Das Vorgangsdatum kennzeichnet das Ende des Vertragsverh\u00e4ltnisses.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Felder stehen diesem Vorgang zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Muss- oder <\/strong><strong>Kannfeld<\/strong><strong> \/ <\/strong><strong>Weitere Bemerkungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlerstand<\/td>\n<td><strong><em>Muss<br \/>\n<\/em><\/strong>bei Nutzung der Lagerverwaltung mit Barcodesystem wird ggf. der eingescannte Z\u00e4hlerstand vorbelegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Pauschalabzug<\/td>\n<td><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Einmaliger Abzug einer Menge. Hat der Vertrag einen Wandlerfaktor, so muss dieser in der Pauschalabzugsmenge bereits ber\u00fccksichtigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesekennzeichen<\/td>\n<td><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>leer Stand durch Ableser abgelesen<br \/>\nA vom Kunden angegebener Z\u00e4hlerstand<br \/>\nG vom Sachbearbeiter gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand<br \/>\nT telefonisch angegebener Z\u00e4hlerstand<br \/>\nI \u00fcber Internet angegebener Z\u00e4hlerstand (hier nicht relevant)<br \/>\nP programmseitig gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand (hier nicht relevant)<br \/>\nH programmseitig hochgerechneter Z\u00e4hlerstand (hier nicht relevant)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Informationskennzeichen<\/td>\n<td><strong><em><strong><em>Kann<\/em><\/strong><\/em><\/strong>P plombierter Z\u00e4hler<br \/>\nG gesperrter Z\u00e4hler<br \/>\nN Stand nicht per Programm sch\u00e4tzen (hier nicht relevant)<br \/>\n8 Keine vorzeitige Schlussrechnung dieses Vertrages, Schlussrechnung erfolgt mit der n\u00e4chsten Verbrauchsrechnung.<br \/>\n9 Vertrag wird bei der Abrechnung nicht ber\u00fccksichtigt, keine Bewertung, kein Rech-nungsdruck.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausbaugrund<\/td>\n<td><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Sind g\u00fcltige Werte von der Programmierung in einer Tabelle hinterlegt, k\u00f6nnen diese \u00fcber die Funktionstaste 4 (F4) angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlerverwendungObjekttyp<\/td>\n<td><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Enth\u00e4lt den Objekttyp des Zielobjektes, zu dem der Z\u00e4hler gelangen soll.Das Feld wird mit <em>\u201aX\u2019 <\/em>vorbelegt und muss \u00fcberschrieben werden.bei Nutzung der Lagerverwaltung mit Barcodesystem wird ggf. der Objekttyp vorbelegtleer &#8211; Z\u00e4hler bleibt beim Versorgungsobjekt h\u00e4ngen<br \/>\nL &#8211; Lager<br \/>\nR &#8211; Reparaturfirma<br \/>\nS &#8211; Schrottplatz<br \/>\nV &#8211; Objekt f\u00fcr verkaufte Ger\u00e4te<br \/>\nA &#8211; Objekt f\u00fcr Ger\u00e4te im Austausch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zielobjekt<\/td>\n<td><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Enth\u00e4lt die Objektnummer zu dem der Z\u00e4hler gelangen soll.Erfolgt keine Eingabe, bleibt der Z\u00e4hler bei dem Versorgungsobjekt h\u00e4ngen.Dem Zielobjekt muss der Objekttyp aus der Z\u00e4hlerverwendung zugeordnet sein.\u00dcber die Funktionstaste 4 (F4) werden alle Objektnummern zu dem zuvor angegebenem Objekttyp angezeigt. Wurde keine Objektnummer angegeben, wird sie vom Programm eingetragen, sofern es zu dem Objekttyp nur eine Objektnummer gibt. Ansonsten \u00f6ffnet sich ein Fenster, aus dem die gew\u00fcnschte Objektnummer ausgew\u00e4hlt werden kann.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Auftragsnummer<\/td>\n<td><strong><em><strong><em>Kann<\/em><\/strong><\/em><\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abgangsgrund<\/td>\n<td><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Der Abgangsgrund muss angegeben werden, wenn ein GPKE &#8211; Prozess gestartet werden soll. Aufgrund dieser Informationen wird der korrekte Gesch\u00e4ftsprozess im Vertriebsmandanten automatisch initiiert. Im Netzmandanten muss der Kommunikationsprozess anschlie\u00dfend \u00fcber den Vorgang \u201a10=Kommunikationsprozess\u2018 starten manuell erzeugt werden.Auf Vertriebsseite stehen folgende Abgangsgr\u00fcnde zu Verf\u00fcgung:EA Lieferende\/Auszug (Umzug)EF Ende EV ohne FolgelieferungEH Widerruf LieferbeginnES Lieferende\/Stilllegung<\/p>\n<p>E1 Lief.Wechs. (nur Abmeld. NN)<\/p>\n<p>E4 Lieferende\/vor\u00fcb. Anschluss<\/p>\n<p>OP -ohne Prozessstart-<\/p>\n<p>Im Netzmandanten k\u00f6nnen folgende Abgangsgr\u00fcnde ausgew\u00e4hlt werden:<\/p>\n<p>AI Abgang Insolvenz<\/p>\n<p>AU Abmeldeanfr. wg. Umzug<\/p>\n<p>AW Abmeldeanfr. wg. LW<\/p>\n<p>AX Abmeldeanfr. wg. Stilllegung<\/p>\n<p>AY Abmeldeanfr. L-Beginn nach EV<\/p>\n<p>E4 Abmeldung MDL<\/p>\n<p>OP -ohne Prozessstart-<\/p>\n<p>RA Ende MSB \/ Auszug<\/p>\n<p>RS Ende MSB \/ Stilllegung<\/p>\n<p>RW Ende MSB \/ Wechsel<\/p>\n<p>R1 Ende MSBDL \/ Auszug<\/p>\n<p>R2 Ende MSBDL \/ Stilllegung<\/p>\n<p>R3 Ende MSBDL \/ Wechsel<\/p>\n<p>X4 Ende Einspeisung (Aufheb.Zuord.)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hinweis<\/span>:<\/p>\n<p>Abgangsgr\u00fcnde beginnend mit \u201eR\u201c starten im Netz die Prozesse \u201eAbmeldung Messstellenbetrieb\u201c bzw. \u201eAbmeldung Messdienstleistung\u201c vom grundzust\u00e4ndigen MSB\/MDL an den Netzbetreiber. Diese Prozesse m\u00fcssen lt. BNetzA nicht ausgef\u00fchrt werden, da Netzbetreiber und grundzust\u00e4ndiger MSB\/MDL identisch sind. Diese Abgangsgr\u00fcnde sind also nur im Ausnahmefall zu verwenden, wenn ausdr\u00fccklich ein Prozess zwischen Netzbetreiber und grundzust\u00e4ndiger MSB\/MDL gew\u00fcnscht ist.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Beim Ausbau eines Z\u00e4hlers mit mehreren Z\u00e4hlwerken f\u00fchrt das Programm einen Zyklus durch, um alle Vertragss\u00e4tze eines Z\u00e4hlers zu inaktivieren. <span style=\"text-decoration: underline\">Dieser kann nicht unterbrochen werden.<\/span><\/p>\n<p>Das Abrechnungskennzeichen &#8218;7&#8216; bietet die Funktionalit\u00e4t, dass es bei Eingabe eines echten Z\u00e4hlerstandes bzw. bei Eingang eines Z\u00e4hlerstandes \u00fcber die Marktkommunikation maschinell vom Vertrag entfernt wird und damit der Vertrag wieder f\u00fcr die Schlussrechnung zur Verf\u00fcgung steht. Das Abrechnungskennzeichen 7 wird maschinell vergeben. Es ist aber auch m\u00f6glich, dass Abrechnungskennzeichen 7 auf einem Vertragsabgang (VG21 und VG25) manuell zu vergeben, wenn die Eingabe zusammen mit einem Z\u00e4hlerstand erfolgt, der als Ersatzwert gekennzeichnet wird. In diesem Fall wird davon ausgegangen, dass die Abrechnung erst dann erfolgen soll, wenn ein echter Stand bzw. ein gesch\u00e4tzter des VNB vorliegt.<\/p>\n<p>Sollte kein echter Z\u00e4hlerstand eingehen, kann dieses Kennzeichen nach einer gewissen Zeit nach dem Abgangsdatum maschinell entfernt werden. In diesem Moment wird der Endz\u00e4hlerstand neu gesch\u00e4tzt und die Abrechnung erfolgt anschlie\u00dfend mit dem gesch\u00e4tzten Stand. Zur Steuerung gibt es zwei Werksparameter, die die maschinelle Entfernung des Abrechnungskennzeichens 7 steuern:<\/p>\n<ul>\n<li>VAB ABR Entfernen Abrechnungskennzeichen 7<br \/>\nBeschreibung: Automatisches Entfernen des Abrechnungskennzeichen 7 nach einer Frist von xx Tagen (s. Parameter &#8222;Entfernen Abrechnungskennzeichen 7 Frist&#8220;)<\/li>\n<\/ul>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"302\"><strong>Parameterwert<\/strong><\/td>\n<td width=\"302\"><strong>Kurzbeschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Alle<\/td>\n<td width=\"302\">F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Keine<\/td>\n<td width=\"302\">[Standard] Funktion soll nicht ausgef\u00fchrt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Netz<\/td>\n<td width=\"302\">Nur f\u00fcr Netzvertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Vertrieb<\/td>\n<td width=\"302\">Nur f\u00fcr Vertriebsvertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ul>\n<li>VAB ABR Entfernen Abrechnungskennzeichen 7 Frist<\/li>\n<\/ul>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"302\"><strong>Parameterwert<\/strong><\/td>\n<td width=\"302\"><strong>Kurzbeschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">01_Tage<\/td>\n<td width=\"302\">nach 1 Tag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">07_Tage<\/td>\n<td width=\"302\">nach 7 Tagen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">14_Tage<\/td>\n<td width=\"302\">nach 14 Tagen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">21_Tage<\/td>\n<td width=\"302\">nach 21 Tagen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">28_Tage<\/td>\n<td width=\"302\">[Standard] nach 28 Tagen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei Nutzung der manuellen Vergabem\u00f6glichkeit f\u00fcr das Abrechnungskennzeichen 7 ist daher zu pr\u00fcfen, ob die Einstellungen der Werksparameter angepasst werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Der Status des Vertrags wechselt von aktiv auf inaktiv. Beim n\u00e4chsten Aufruf der Schlussrechnung wird dieser Vertrag zur vorzeitigen Abrechnung vorgeschlagen und kann ausgew\u00e4hlt werden, wenn das Info-Kennzeichen nicht auf <em>\u201a<\/em><em>8<\/em><em>\u2019<\/em> oder<em> \u201a9\u2019 <\/em>steht<\/p>\n<p>Ist unter dem Teilschl\u00fcssel Bezirk (BEZ), Strasse (STRAS), Haus (HAUS) und Hausnummernzusatz (ZUS) kein aktiver Gasvertrag mehr vorhanden, kann das Kennzeichen Gas-Vorratsanschluss den Wert \u201aJ\u2019 erhalten<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Werksindividuell bestehen folgende M\u00f6glichkeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Das Kennzeichen <em>Gas-Vorratsanschluss<\/em> im Objektstamm wird automatisch gesetzt, wenn der letzte Gasvertrag eines Objektes abgeht.<\/li>\n<li>Nach Abgang des letztes Gasvertrages auf dem Objekt erh\u00e4lt der Sachbearbeiter ein Fenster \u201aLetzter Gasz\u00e4hler des Hauses. Kennzeichen Vorratsanschluss setzen? J\/N\u2019. Nur bei Best\u00e4tigung dieser Abfrage mit \u201aJ\u2019 wird das Kennzeichen \u201aVorratsanschluss\u2019 gesetzt.<\/li>\n<li>Es wird maschinell grunds\u00e4tzlich kein Objekt als Gasvorratsanschluss gekennzeichnet<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Vorgang wird in der Historie nachgewiesen und kann \u00fcber den Vorgang 99 angesehen werden. Die Option \u201eKorrigieren\u201c und \u201eStornieren\u201c sind solange m\u00f6glich, wie der Vertragssatz noch nicht schlussabgerechnet wurde. Korrekturen nach Rechnungserstellung sind nur \u00fcber den Vorgang 40\/41 m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Durch den Vertragsabgang im Kundeninformationssystem \u00e4ndert sich die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung im Ger\u00e4temanagement. Das Ende-Datum der Beziehung zum Versorgungsobjekt erh\u00e4lt den Wert des Abgangdatums. Ein neuer Beziehungssatz f\u00fcr das Zielobjekt wird mit dem Abgangdatum als Beginn-Datum und dem Ende-Datum 31.12.9999 erstellt.<\/p>\n<p>(s. Dokumentation \u201e<a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 Ger\u00e4temanagement\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetemanagement\/\">Ger\u00e4temanagement<\/a>\u201c)<\/p>\n<p>Wie beim Zugang so erfolgt auch beim Abgang nach der Erfassung der Abgangsdaten einschlie\u00dflich eines Abganggrundes die Frage, ob ein Prozess er\u00f6ffnet werden soll. Bei positiver Antwort \u00f6ffnet sich das Fenster zum Prozessstart.<\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle <em>Briefe je Vorgang<\/em> eine Briefvorbelegung f\u00fcr den Schl\u00fcssel <em>ABGANG<\/em> hinterlegt wurde, erscheint nach dem Abgang die Frage, ob der Brief mit der hinterlegten Vorbelegung eingestellt werden soll. Nach Best\u00e4tigung des Fensters mit Datenfreigabe oder Funktionstaste 7, wird das Programm \u201eBrief einstellen\u201c gestartet. Hier kann der Brief in die Schnittstelle eingestellt werden oder per Sofortdruck gedruckt werden. Bitte achten Sie darauf, dass durch die automatisierten Briefe im GPKE-Bereich (siehe\u00a0<a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Aktivieren \/ Deaktivieren von automatischen Briefen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aktivieren-deaktivieren-von-automatischen-briefen\/\">Aktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen<\/a> im Bereich \u201eProzessbearbeitung\u201c) keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Besonderheit f\u00fcr Vertr\u00e4ge der Energieart \u201eO\u201c (ohne Ger\u00e4t):<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>f\u00fcr diese Vertr\u00e4ge wird in der Produkt-Preisschl\u00fcssel-Definition gepr\u00fcft, ob sie zusammen mit dem Energieliefervertrag abgehen sollen. Wenn dies der Fall ist, sind auch diese Vertr\u00e4ge in den Abgangszyklus integriert. F\u00fcr O-Vertr\u00e4ge besteht allerdings die M\u00f6glichkeit den Zyklus mit F12=Abbrechen zu verlassen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ob ein O-Vertrag zusammen mit dem Energieliefervertrag abgehen soll, wird \u00fcber die Produkt-Preisschl\u00fcssel-Relation definiert.<\/p>\n<p>N\u00e4heres ist in der Dokumentation <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Tabellenpflege\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellenpflege-2\/\">Tabellenpflege <\/a>beschrieben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Abgang von Zweirichtungsz\u00e4hlern<\/span><\/p>\n<p>Der Abgang eines ZRZs ist getrennt auf unterschiedlichen Kunden durchf\u00fchrbar. Im Hintergrund finden jedoch weitl\u00e4ufige Pr\u00fcfungen und Verarbeitungen statt. Auch beim Abgang gehen &#8211; abh\u00e4ngig von der Energie-, Versorgungsart und Energierichtung &#8211; nur die passenden Z\u00e4hlwerke ab.<\/p>\n<p>Beim Abgang eines ZRZ wird zus\u00e4tzlich noch gepr\u00fcft, ob es zum betroffenen Ger\u00e4t auf demselben Objekt und Z\u00e4hlpunkt (Messlokation) jeweils Vertr\u00e4ge mit entgegengesetzter Energierichtung gibt. Ist dies der Fall, so wird die bestehende Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung nicht beendet und dem Anwender wird ein Hinweisfenster mit entsprechendem Text angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZRZ.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79664\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZRZ.png\" alt=\"ZRZ\" width=\"1005\" height=\"255\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinweisfenster Abgang bei Zweirichtungsz\u00e4hler<\/em><\/p>\n<p>Erst wenn kein aktiver Vertrag mehr zum ZRZ besteht, wird die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung korrekt und mit dem sp\u00e4testen ermittelten Abgangsdatum beendet.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vorgang 21 dient der Erfassung des Vertragsabgangs. Das Vorgangsdatum kennzeichnet das Ende des Vertragsverh&auml;ltnisses. Folgende Felder stehen diesem Vorgang zur Verf&uuml;gung: Feld Muss- oder Kannfeld \/ Weitere Bemerkungen Z&auml;hlerstand Muss bei Nutzung der Lagerverwaltung mit Barcodesystem wird ggf. der eingescannte Z&auml;hlerstand vorbelegt Pauschalabzug Kann Einmaliger Abzug einer Menge. Hat der Vertrag einen Wandlerfaktor, so muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2982"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2982"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82399,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2982\/revisions\/82399"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2982"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2982"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2981,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-mengenumwerter-im-gas-anlegen\/"},"modified":"2021-09-29T10:01:50","modified_gmt":"2021-09-29T08:01:50","slug":"kundeninformationssystem-mengenumwerter-im-gas-anlegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-mengenumwerter-im-gas-anlegen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Mengenumwerter im Gas anlegen"},"content":{"rendered":"<p>Ein Mengenumwerter ermittelt aus dem gemessenen Volumen eines Z\u00e4hlers ein Normvolumen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Im elektronischen Datenaustausch werden folgende OBIS-Kennzahlen \u00fcbermittelt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>OBIS f\u00fcr den Z\u00e4hler: 7-20:3.0.0 (Betriebsvolumen)<\/li>\n<li>OBIS f\u00fcr den Mengenumwerter 7-20:13.2.0 (Normvolumen)<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der Antwort auf Anmeldung der Netznutzung (nur Gas) wird sowohl der abrechnungsrelevante Mengenumwerter als auch der Z\u00e4hler mit technischen Informationen \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>Bei Neuanlagen sollte erst der Z\u00e4hler und dann der Mengenumwerter erfasst werden. Es ist darauf zu achten, dass der Startsatz des Z\u00e4hlers und der Startsatz des Mengenumwerters das gleiche Startdatum haben.<\/p>\n<p>Im Vertrag des Mengenumwerters sollte die Ger\u00e4teart den Vertrag als Mengenumwertervertrag klassifizieren.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Normalerweise wird nur der Mengenumwerter abgerechnet!<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Vertragssatz des Z\u00e4hlers wird nicht abgerechnet:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Z\u00e4hler \u2013 KZ berechnen = \u201aN\u2018<\/li>\n<li>ggf. Abrechnungskennz. = \u201a9\u2018 (keine Abrechnung) wenn der Z\u00e4hler auch nicht informatorisch auf der Rechnung erscheinen soll. <br \/>(Die Abrechnungsart sollte hingegen &lt; \u201a7\u2018 lauten, da der Vertrag sonst von der Zuordnungsliste am 16. Werktag ausgeschlossen wird.)<\/li>\n<li>Ist der Z\u00e4hler in einem Mengenumwerter als Referenz-Z\u00e4hler hinterlegt, darf in dem Z\u00e4hler keine angemeldete Menge und kein <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/kundenwert\/\">Kundenwert<\/a> hinterlegt werden.<\/li>\n<li>Nicht gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden auch hier via MSCONS an den Marktpartner gesendet. Die Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden automatisch anhand der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\">OBIS<\/a>-Kennzahl zugeordnet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr die Verkn\u00fcpfung des Mengenumwerters zu dem relevanten Z\u00e4hler muss im KIS auf dem Vertragssatz des Mengenumwerters die entsprechende Ger\u00e4teart, das Fabrikat und die Z\u00e4hlernummer als Referenz hinterlegt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Mengenumwerter und Z\u00e4hler m\u00fcssen sich bez\u00fcglich Ger\u00e4teart, Fabrikat und Nummer zumindest in einer Angabe unterscheiden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Feld &#8222;Art der Volumenerfassung &#8211; VAZVPOPF\/ZVPREDIS&#8220;<\/p>\n<p>gibt an, auf welche Art der Gasz\u00e4hler das Volumen im Mengenumwerter erfasst.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen die Varianten <em>Hochfrequenzsonde<\/em>, <em>Kennlinienkorrektur<\/em> oder <em>Schleichmengenunterdr\u00fcckung<\/em> ausgew\u00e4hlt werden. Dieses Feld muss bei Bedarf \u00fcber den VG85 gepflegt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zus\u00e4tzlich muss beim Mengenumwerter der \u201eMengenumwertertyp\u201c (EMUTYP) hinterlegt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>DMU = Dichtemengenumwerter<\/li>\n<li>TMU = Temperaturmengenumwerter<\/li>\n<li>ZMU = Zustandsmengenumwerter<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Mengenumwerter ermittelt aus dem gemessenen Volumen eines Z&auml;hlers ein Normvolumen. Im elektronischen Datenaustausch werden folgende <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahlen &uuml;bermittelt: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a> f&uuml;r den Z&auml;hler: 7-20:3.0.0 (Betriebsvolumen) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a> f&uuml;r den Mengenumwerter 7-20:13.2.0 (Normvolumen) In der Antwort auf Anmeldung der Netznutzung (nur Gas) wird sowohl der abrechnungsrelevante Mengenumwerter als auch der Z&auml;hler mit technischen Informationen &uuml;bermittelt. Bei Neuanlagen sollte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2981"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2981"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2981\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86821,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2981\/revisions\/86821"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2981"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2981"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2981"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2980,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zugaenge-aller-art-fuellen-der-identifikationsnummer\/"},"modified":"2019-11-25T10:01:34","modified_gmt":"2019-11-25T09:01:34","slug":"kundeninformationssystem-zugaenge-aller-art-fuellen-der-identifikationsnummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zugaenge-aller-art-fuellen-der-identifikationsnummer\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Zug\u00e4nge aller Art &#8211; F\u00fcllen der Identifikationsnummer"},"content":{"rendered":"<p>Die DIN 43863-5 regelt die hersteller\u00fcbergreifende Identifikationsnummer f\u00fcr Ger\u00e4te. Weitere Informationen dazu finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5\/\">hier<\/a>.<\/p>\n<p>Bei jedem Vertragszugang im Netz wird im Hintergrund diese Identifikationsnr. \u00fcber die Ger\u00e4tedaten (Energieart, Ger\u00e4teart, Fabrikat und Ger\u00e4tenr.) des Ger\u00e4temanagements ermittelt und in die \u201eechte\u201c Z\u00e4hlernummer (EINFOZNR) abgestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Aufbau der hersteller\u00fcbergreifenden Identifikationsnummer<\/span><\/p>\n<p>Stelle 1 &#8211; Sparte (GERSTMPF.gsSparte)<\/p>\n<p>Stelle 2- 4 &#8211; Herstellerkennzeichnung (GERSTMPF.gsHerKZ)<\/p>\n<p>Stelle 5- 6 &#8211; Fabrikationsblock (GERSTMPF.gsHerFabr)<\/p>\n<p>Stelle 7-14 &#8211; Fabrikationsnr.(entspricht der GERSTMPF.gsGNr)<\/p>\n<p>\u00a0<strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Sparte: <\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Eine Zuordnung der Sparten erfolgt \u00fcber die Angabe des Mediums (Wertegruppe A) aus dem OBIS-Kennzahlen-System. Da die derzeit definierten Kennzahlen zur eindeutigen Kennzeichnung von Messeinrichtungen der nichtelektrischen Sparten nicht ausreichen, wird die Wertegruppe auf den maximal zul\u00e4ssigen Bereich von 15 erweitert. Zur Vermeidung einer \u00c4nderung der Stellenzahl erfolgt die Erweiterung durch die Buchstaben A bis F.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Ken<\/strong><strong>n<\/strong><strong>ung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Sparte<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>0<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>Die 0 ist wegen unterschiedlicher Darstellungen und Verwendungen in den Ger\u00e4teverwaltungssystemen nicht zu verwenden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Elektrizit\u00e4t<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>Heizkosten<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>K\u00e4lte<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>6<\/td>\n<td>W\u00e4rme<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>7<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>8<\/td>\n<td>Wasser, kalt<\/td>\n<td>Temperatur Medium &lt;30\u00b0C<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>9<\/td>\n<td>Wasser, warm<\/td>\n<td>Temperatur Medium 30\u00b0C bis 90\u00b0C und &gt;90<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>C<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>D<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Kommunikation<\/td>\n<td>Kommunikationsger\u00e4te wie z.B. Datensammler stellen eine eigene Sparte dar und sind daher mit einer eigenen Kennung zu versehen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F<\/td>\n<td>Bisher nicht spezifizierte Sparten<\/td>\n<td>Um eine Konvertierung der Sparten nach OBIS zu anderen Kodierungen zu erm\u00f6glichen, wird der Buchstabe F als \u201eJokerzeichen\u201c f\u00fcr hier nicht weiter aufgef\u00fchrte Sparten verwendet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Herstellerkennzeichen:<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Die Herstellerkennzeichnung besteht aus drei Stellen, jeweils aus dem Wertebereich A bis Z (26 Buchstaben) des Alphabets. Diese ist von den Herstellern bei der<\/p>\n<p>FLAG Association Limited (private Gesellschaft mit beschr\u00e4nkter Haftung) Registered No. 2660132, Registered Office: Westminster Tower3 Albert Embankment, London SE1 7SL, UK.e-mail: <a href=\"mailto:jparsons@beama.org.uk\">jparsons@beama.org.uk<\/a><\/p>\n<p>zu beantragen bzw. abzurufen.<\/p>\n<p>Wenn sich der Herstellername \u00e4ndert, ist eine neue dreistellige Herstellerkennzeichnung ist unter: http:\/\/www.dlms.com\/organization\/flagmanufacturesids\/index.html einzusehen.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Fabrikationsblock:<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Dieser Block erm\u00f6glicht eine weitergehende Unterscheidung der Ger\u00e4te eines Herstellers. Er besteht aus zwei Stellen in hexadezimaler Form d.h. von _00_ bis _FE_. Hersteller mit mehreren Standorten und wiederholenden Fabrikationsnummern nutzen die Felder der Standortidentifikation. Alternativ kann der Hersteller die Felder nutzen, um eine Versions-oder Generationsunterscheidung der Ger\u00e4tehardware vorzunehmen. Die Verwendung des Blocks ausschlie\u00dflich zu diesen Zwecken liegt in der alleinigen Verantwortung des jeweiligen Herstellers. Verwendet der Hersteller den Block nicht, so sind die beiden Stellen jeweils mit _0_ zu belegen. Der Fabrikationsblock _FF_ ist nicht zugelassen.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Fabrikationsnummer:<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Die achtstellige, rein numerische Fabrikationsnummer der Ger\u00e4te wird rechtsb\u00fcndig, mit f\u00fchrenden Nullen eingetragen. Trennzeichen sind nicht zugelassen.<\/p>\n<p>Diese Nummer entspricht unserer Ger\u00e4tenummer.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die DIN 43863-5 regelt die hersteller&uuml;bergreifende Identifikationsnummer f&uuml;r Ger&auml;te. Weitere Informationen dazu finden sich hier. Bei jedem Vertragszugang im Netz wird im Hintergrund diese Identifikationsnr. &uuml;ber die Ger&auml;tedaten (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, Ger&auml;teart, Fabrikat und Ger&auml;tenr.) des Ger&auml;temanagements ermittelt und in die &bdquo;echte&ldquo; Z&auml;hlernummer (EINFOZNR) abgestellt. Aufbau der hersteller&uuml;bergreifenden Identifikationsnummer Stelle 1 &ndash; Sparte (GERSTMPF.gsSparte) Stelle 2- 4 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2980"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2980"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2980\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84033,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2980\/revisions\/84033"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2980"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2980"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2980"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2979,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anmeldung-der-netznutzung-aus-dem-vertrieb\/"},"modified":"2015-05-18T10:52:00","modified_gmt":"2015-05-18T08:52:00","slug":"kundeninformationssystem-anmeldung-der-netznutzung-aus-dem-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anmeldung-der-netznutzung-aus-dem-vertrieb\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anmeldung der Netznutzung aus dem Vertrieb"},"content":{"rendered":"<p>Auf der Vertriebsseite startet das Zugangsprogramm direkt nach dem Anlegen des Vertrages einen Prozess zur Anmeldung der Netznutzung, wenn in der Zugangsart etwas anderes als <em>OP<\/em> (ohne Prozess) angegeben wurde. Dieser Prozess sendet sofort die Nachricht an den Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Soll ein Fremdz\u00e4hler mit nur einem Z\u00e4hlwerk aufgenommen werden, dann kann direkt die Zugangsart angegeben werden. Im Hintergrund startet dann anhand der Zugangsart ein Prozess zur Anmeldung der Netznutzung.<\/p>\n<p>Hat so ein Fremdz\u00e4hler aber mehre Z\u00e4hlwerke, ist es wichtig, dass der Zugang mit der Zugangsart\u00a0<em>OP<\/em> erfolgt. Erst wenn alle weiteren Z\u00e4hlwerke per Vorgang 81 erfasst wurden, darf die Zugangsart ge\u00e4ndert werden. Der Prozess muss dann manuell \u00fcber den Vorgang 10 gestartet werden. Aus den Vertragsdaten f\u00fcllt das System die entsprechenden Felder f\u00fcr den Prozessstart.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der Vertriebsseite startet das Zugangsprogramm direkt nach dem Anlegen des Vertrages einen Prozess zur Anmeldung der Netznutzung, wenn in der Zugangsart etwas anderes als OP (ohne Prozess) angegeben wurde. Dieser Prozess sendet sofort die Nachricht an den Netzbetreiber. Soll ein Fremdz&auml;hler mit nur einem Z&auml;hlwerk aufgenommen werden, dann kann direkt die Zugangsart angegeben werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2979"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15698,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2979\/revisions\/15698"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2978,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragszugang-gas-im-vertrieb-bilanzkreise\/"},"modified":"2015-05-18T10:49:03","modified_gmt":"2015-05-18T08:49:03","slug":"kundeninformationssystem-vertragszugang-gas-im-vertrieb-bilanzkreise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragszugang-gas-im-vertrieb-bilanzkreise\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragszugang (Gas) im Vertrieb &#8211; Bilanzkreise"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Anmeldung der Netznutzung f\u00fcr Gas d\u00fcrfen bis zu f\u00fcnf Bilanzkreise an den Netzbetreiber \u00fcbermittelt werden. Den einzelnen Bilanzkreisen wird zus\u00e4tzlich eine Priorit\u00e4t mitgegeben. Der Netzbetreiber w\u00e4hlt anhand der Priorit\u00e4t einen passenden Bilanzkreis aus und teilt diesen in der Antwort auf die Anmeldung mit.<\/p>\n<p>Beim Zugang im <em>KIS<\/em> (Vorgang 20) k\u00f6nnen im Vertrieb vier weitere Bilanzkreise in den Feldern <em>Zusatz-BK 2-5<\/em> hinterlegt werden. Der im Feld\u00a0<em>Bilanzkreis<\/em> hinterlegte Wert hat die h\u00f6chste Priorit\u00e4t. Der im Feld <em>Zusatz-BK 2<\/em> hinterlegte Wert hat die zweith\u00f6chste Priorit\u00e4t und der Feldinhalt von <em>Zusatz-BK 5<\/em> hat die geringste Priorit\u00e4t.<\/p>\n<p>Im Vertrieb wird mit der Antwort auf die Anmeldung der Netznutzung ggf. der Wert in dem Feld <em>Bilanzkreis<\/em> korrigiert. Die Werte in den Feldern <em>Zusatz-BK 2-5<\/em> bleiben erhalten, haben aber keine weitere Bedeutung. Die neuen Felder werden ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Anmeldung der Netznutzung f\u00fcr Gas im Vertrieb verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Anmeldung der Netznutzung f&uuml;r Gas d&uuml;rfen bis zu f&uuml;nf Bilanzkreise an den Netzbetreiber &uuml;bermittelt werden. Den einzelnen Bilanzkreisen wird zus&auml;tzlich eine Priorit&auml;t mitgegeben. Der Netzbetreiber w&auml;hlt anhand der Priorit&auml;t einen passenden Bilanzkreis aus und teilt diesen in der Antwort auf die Anmeldung mit. Beim Zugang im KIS (Vorgang 20) k&ouml;nnen im Vertrieb vier [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2978"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2978"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2978\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15696,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2978\/revisions\/15696"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2978"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2978"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2978"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2977,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragslaufzeiten\/"},"modified":"2015-05-18T10:48:02","modified_gmt":"2015-05-18T08:48:02","slug":"kundeninformationssystem-vertragslaufzeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragslaufzeiten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragslaufzeiten"},"content":{"rendered":"<p>Die Vertragslaufzeiten steuern die automatische Zustimmung oder Ablehnung einer K\u00fcndigung eines Gas- oder Stromliefervertrages im Rahmen der Prozessverwaltung.<\/p>\n<p>Beim Vertragszugang im <em>KIS<\/em> werden die Von-Vertragslaufzeit mit dem Versorgungsbeginn und die anderen Felder f\u00fcr die Vertragslaufzeit mit den <strong>Standardwerten<\/strong> vorbelegt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Bis_Vertragslaufzeit<\/td>\n<td>(EVLBIS)<\/td>\n<td>31.12.9999<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verl\u00e4ngerung in Monaten<\/td>\n<td>(EVERL)<\/td>\n<td>0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K\u00fcndigungsfrist 1<\/td>\n<td>(EKUEF1)<\/td>\n<td>14<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einheit der Frist 1<\/td>\n<td>(EK1EINH)<\/td>\n<td>T<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Programm pr\u00fcft, ob zum verwendeten Produkt und ggf. Angebot in der Produktvorbelegungstabelle (Tabelle 68) abweichende Vertragslaufzeiten hinterlegt sind. Sollten in dieser Tabelle Vertragslaufzeiten hinterlegt sein, \u00fcbernimmt das Zugangsprogramm diese Werte.<\/p>\n<p>Bei einem Zugang aus der Prozessverwaltung (Batchzugang) werden immer die Standardwerte eingetragen. Der Batchzugang erfolgt nur f\u00fcr den Netzbereich und sollte von den Vertragslaufzeiten nicht betroffen sein. Auch bei einem manuellen Zugang werden im Netz die Standardwerte hinterlegt.<\/p>\n<p>Die Werte zur K\u00fcndigungsfrist 2 haben nur informativen Charakter und werden beim Zugang nicht vorbelegt.<\/p>\n<p>Eine \u00c4nderung des Versorgungsbeginns auf dem Startsatz, kann eine \u00c4nderung der Vertragslaufzeiten nach sich ziehen. Das Programm passt die Vertragslaufzeit automatisch an. Wenn zum Beispiel eine Laufzeit von 2 Jahren auf dem Vertrag hinterlegt ist und sich das Versorgungsbeginndatum verschiebt, verschiebt sich auch das Ende der Vertragslaufzeit.<\/p>\n<p>Auch bei einer \u00c4nderung des Produktes oder Angebotes auf dem Startsatz kommt es zu einer automatischen Anpassung der Vertragslaufzeit, sofern eine andere Vertragslaufzeit in der Produktvorbelegungstabelle hinterlegt ist.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image67.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image67.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Vertragslaufzeiten anpassen<\/em><\/p>\n<p>Der Sachbearbeiter kann entscheiden, welche Daten auf den Vertrag \u00fcbernommen werden sollen. Im Zweifel kann er die neuen Daten \u00fcberschreiben und dann \u00fcbernehmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Vertragslaufzeiten steuern die automatische Zustimmung oder Ablehnung einer K&uuml;ndigung eines Gas- oder Stromliefervertrages im Rahmen der Prozessverwaltung. Beim Vertragszugang im KIS werden die Von-Vertragslaufzeit mit dem Versorgungsbeginn und die anderen Felder f&uuml;r die Vertragslaufzeit mit den Standardwerten vorbelegt: Bis_Vertragslaufzeit (EVLBIS) 31.12.9999 Verl&auml;ngerung in Monaten (EVERL) 0 K&uuml;ndigungsfrist 1 (EKUEF1) 14 Einheit der Frist 1 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2977"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2977"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2977\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15695,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2977\/revisions\/15695"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2977"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2977"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2977"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2976,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlag-abschlagsbeginn-und-faelligkeitstermine\/"},"modified":"2018-10-02T11:41:34","modified_gmt":"2018-10-02T09:41:34","slug":"kundeninformationssystem-abschlag-abschlagsbeginn-und-faelligkeitstermine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlag-abschlagsbeginn-und-faelligkeitstermine\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem beim Vertragszugang erfassten Abschlag wird der Abschlagsplan in der Forderungsdatei aufgebaut.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, sich vom System die Abschlagsh\u00f6he berechnen zu lassen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sollten kein Abschlag und auch keine Abschlagsvorgabe durch den Sachbearbeiter eingegeben sein, erscheint folgendes Fenster:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image66.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image66.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/>\n<em>Abb.<\/em><em>: Warnung &#8211; Kein Abschlag<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Durch Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che <em>Warnung best\u00e4tigen<\/em> (F7) wird der Abschlag 0,00 Euro \u00fcbernommen.<\/li>\n<li>Soll ein Abschlag ermittelt werden, muss das Kennzeichen <em>Abschlag ermitteln<\/em> auf &#8222;J&#8220; gesetzt werden und eine Jahresmenge erfasst werden. Wurde bereits eine <em>Angemeldete Menge<\/em> (EANVB) im Vertrag eingegeben, wird diese als Jahresmenge vorgeblendet. Ist die H\u00f6he des Abschlages nicht von einer Menge abh\u00e4ngig (z. B. bei Oberfl\u00e4chenentw\u00e4sserung) kann das Feld <em>Jahresmenge<\/em> leer gelassen werden.<br \/>\nNach Bet\u00e4tigen der OK-Taste simuliert das System auf Basis der bisher eingegebenen Daten (Produkt, Angebot, Z\u00e4hlwerkpreisschl\u00fcssel, diverser Kennzeichen [EEG, Stromsteuer, KWK-G, NEV, KA] und anderer Werte, z. B. Anschlusswerte) eine Abrechnung f\u00fcr ein Jahr in die Zukunft. Der so ermittelte Jahreswert wird auf Basis der zugeordneten Mengenverteilung auf den Zeitraum zwischen Vertragszugang und n\u00e4chster Abrechnung (daf\u00fcr wird das Wertstellungsdatum der Abrechnungsgruppe herangezogen) gewichtet und durch die Anzahl der bis zur Abrechnung noch zu erhebenden Abschl\u00e4ge geteilt.<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline\">Ausnahme:<\/span> Befindet sich die Abrechnungsgruppe, zu der der Vertrag zugeht, in der Abrechnungsphase, wird der Jahreswert durch die Gesamtanzahl der in der Abrechnungsgruppe vorhandenen Abschlagstermine geteilt.<br \/>\nDer so ermittelte monatliche Abschlag wird als Vorschlagswert in die Zugangsmaske eingestellt und kann vom Sachbearbeiter ge\u00e4ndert werden. Mit dem zum Abschluss des Zuganges in dem Datenfeld vorhandenen Wert wird der neue Abschlag in der Forderungsdatei (Vorgang 33) aufgebaut bzw. der Wert wird bei laufender Abrechnung in das Feld f\u00fcr die Abschlagsvorgabe \u00fcbernommen.<\/li>\n<li>Durch Bet\u00e4tigen der Datenfreigabe ohne Eingabe des Kennzeichens <em>Abschlag ermitteln<\/em> bzw. mit einer Eingabe von &#8222;N&#8220; gelangt man zur\u00fcck ins Eingabefenster und kann den Abschlag manuell vorgeben. Das Gleiche erreicht man durch das Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che &#8222;Zur\u00fcck&#8220; (F12) oder durch das Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che &#8222;Verlassen&#8220; (F3).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zum Abschlag geh\u00f6rt auch ein Abschlagsbeginn. Dieser dient neben dem Abschlag als Grundlage f\u00fcr die Erstellung des Abschlagsplans. Das Abschlagsbeginndatum wird bei einem manuellen Zugang mit dem Datum der Vertragsbeginns + 2 Wochen, bei einem maschinellen Zugang \u00fcber die Prozesse mit einem Datum des Vertragsbeginns + 1 Monat vorbelegt. Sollte der Vertragsbeginn in der Vergangenheit liegen, wird an Stelle des Vertragsbeginndatums das aktuelle Tagesdatum f\u00fcr diese Vorbelegung verwendet. Dabei werden die bis zur n\u00e4chsten Abrechnung anstehenden F\u00e4lligkeitstermine \u00fcber die vorgegebene Abrechnungsgruppe ermittelt und nur die verwendet, die ab dem Abschlagsbeginn offen sind. Ein Brief, der die Abschlagstermine mitteilt, listet diese F\u00e4lligkeiten auf.<\/p>\n<p>Erfolgt ein Vertragszugang zu einem Zeitpunkt bei dem alle F\u00e4lligkeitstermine der Abrechnungsgruppe verstrichen sind, wird der Abschlag zun\u00e4chst in die Abschlagsvorgabe gestellt. Ein Brief, der die Abschlagstermine mitteilt, kann nicht auf den Abschlagsspiegel zugreifen. Er verwendet die F\u00e4lligkeiten, die in der Abrechnungsgruppe aufgelistet sind, addiert allerdings ein Jahr drauf. Wenn der erste Abschlag mit der Abrechnung erhoben wird, gibt es keinen ersten Abschlagziehungstermin. Dieser wird dann mit dem Abschlagsbeginndatum auf dem Vertrag ersetzt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Eigener Werksparameter f\u00fcr die Ermittlung des Abschlagsbeginn beim Vertragszugang<\/span><br \/>\nZieht eine \u00c4nderung aus der Prozessverarbeitung eine \u00c4nderung des Abschlages nach sich, wird der Termin &#8211; ab wann fr\u00fchestens die Abschlags\u00e4nderung greift &#8211; \u00fcber einen Werkparameter jeweils f\u00fcr Netz und Vertrieb ermittelt:<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a01.na.Mon. &#8211; erster Tag des Nachfolgemonats<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a014 Tage &#8211; 14 Tage nach Versorgungsbeginn (Standard)<br \/>\n\u2022\u00a0\u00a0 \u00a0VersBeginn &#8211; Abschlagsbeginn = Versorgungsbeginn bzw. Ereignisdatum<\/p>\n<p>Der Vertragszugang (sowohl manuell als auch im Batch) hatte sich mit der Ermittlung des Abschlagsbeginnes an den Werksparameter der Prozessverarbeitung geh\u00e4ngt.<br \/>\nDies ist aber in vielen F\u00e4llen nicht erw\u00fcnscht. Deshalb gibt es f\u00fcr den Zugang einen eigenen Parameter mit den gleichen Werten.<br \/>\nSo kann eine \u00c4nderung \u00fcber den Prozess daf\u00fcr sorgen, dass der neuen Abschlag ab dem n\u00e4chsten Abschlagsziehungstermin nach dem neuen Ereignisdatum eingebaut wird (wenn sich z. B. die angemeldete Menge ge\u00e4ndert hat), aber beim Zugang immer 14 Tage auf das Versorgungsbeginn addiert werden und ab diesem Termin der n\u00e4chste Abschlagsziehungstermin in der Abrechnungsgruppe gesucht wird.<\/p>\n<p>Mit der Endauswertung der Abrechnung zu der Abrechnungsgruppe werden die neuen F\u00e4lligkeitstermine in der Abrechnungsgruppe festgelegt. F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge der Abrechnungsgruppe wird der Abschlagsspiegel aufgebaut &#8211; also auch f\u00fcr den neu zugegangenen Vertrag, obwohl dieser keine Abrechnung erfahren hatte. Dazu werden die F\u00e4lligkeitsdaten, die ab dem Abschlagsbeginn gelten mit der Abschlagsvorgabe best\u00fcckt.<\/p>\n<p>Eine Pr\u00fcfung verhindert, dass der Abschlagsbeginn hinter dem Vertragsbeginndatum liegt.<\/p>\n<p>Sollte nach dem Vertragszugang das Versorgungsbeginndatum <strong>manuell<\/strong> ge\u00e4ndert werden m\u00fcssen, dann muss auch das Abschlagsbeginndatum <strong>manuell<\/strong> ver\u00e4ndert werden &#8211; insbesondere, wenn sonst der Versorgungsbeginn zeitlich nach dem Abschlagsbeginn liegen w\u00fcrde.<\/p>\n<p>Eine \u00c4nderung des Abschlagsbeginndatums zieht eine Anpassung des Abschlagsplans nach sich. Bereits erhobene Abschl\u00e4ge bleiben unber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Automatisierte Anpassung des Abschlags nach manueller Korrektur der angemeldeten Menge im Startsatz<\/span><br \/>\nWird bei einer manuellen Startsatzkorrektur im Netz bei Vertr\u00e4gen, die \u00fcber INVOIC fakturiert werden, der angemeldete Verbrauch ge\u00e4ndert, dann wird im Hintergrund der Abschlagspiegel angepasst. Das passiert aber nur, wenn es sich nicht um einen Vertrag mit gleitender Nachberechnung oder variablem Abschlag handelt. Dazu wird erst einmal der neue Abschlag ermittelt.<\/p>\n<p>Passiert dabei ein Fehler wird der angezeigt. Der Abschlagsspiegel sollte dann \u00fcber Vorgang 33 manuell korrigieren.<br \/>\nDiese Abschlagermittlung kennen Sie bereits aus dem Vertragszugang. Wurde kein Abschlag angegeben, geben Sie in einem Fenster den angemeldeten Verbrauch an und k\u00f6nnen sich dann den Abschlag ermitteln lassen.<\/p>\n<p>Im 2. Schritt werden die noch nicht erhobenen Abschl\u00e4ge in die History verschoben.<br \/>\nSchlie\u00dflich wird mit dem neu berechnete Abschlag unter Beachtung der Abschlagsziehungstermine f\u00fcr die Abrechnungsgruppe und der Anzahl der Zusammenfassungen (steht auf dem Debitor) der Abschlagsspiegel neu erstellt.<\/p>\n<p>Weitere \u00c4nderungen der Abschlagsbetr\u00e4ge bzw. -termine m\u00fcssen \u00fcber den Vorgang 33 &#8211; Pflege Forderungsdatei &#8211; erfolgen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem beim Vertragszugang erfassten Abschlag wird der Abschlagsplan in der Forderungsdatei aufgebaut. Es besteht die M&ouml;glichkeit, sich vom System die Abschlagsh&ouml;he berechnen zu lassen. Sollten kein Abschlag und auch keine Abschlagsvorgabe durch den Sachbearbeiter eingegeben sein, erscheint folgendes Fenster: Abb.: Warnung &ndash; Kein Abschlag Durch Bet&auml;tigen der Schaltfl&auml;che Warnung best&auml;tigen (F7) wird der Abschlag [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2976"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82401,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2976\/revisions\/82401"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2975,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-durchfuehrung-des-vertragszuganges\/"},"modified":"2024-06-19T09:01:24","modified_gmt":"2024-06-19T07:01:24","slug":"kundeninformationssystem-durchfuehrung-des-vertragszuganges","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-durchfuehrung-des-vertragszuganges\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Durchf\u00fchrung des Vertragszuganges"},"content":{"rendered":"<p>Der Vorgang 20 dient der Erfassung eines neuen Vertrages zu einem Kunden. Zum Aufruf dieses Vorgangs werden Vorgangsnummer, Kunden- oder Objektnummer, Energieart, Versorgungsart und das Vorgangsdatum im Fenster <em>Erstellen <\/em>(siehe <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erfassen-von-kunde-debitor-objekt-beziehung-oder-vertrag\/\">Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag<\/a>) ben\u00f6tigt. Wird das <em>Erstellen<\/em> aus dem Vertrags\u00fcberblick aufgerufen, m\u00fcssen Kunden- oder Objektnummer nicht gesondert erfasst werden, da sie schon mit den Werten des Vertrags\u00fcberblicks vorbelegt sind.<\/p>\n<p>Das Vorgangsdatum gilt bei einem Zugang als Vertragsbeginn. Es kann in der Zukunft liegen. Dann erh\u00e4lt der Vertrag den Status Z (zuk\u00fcnftig aktiv) sonst den Status A (aktiv).<\/p>\n<p>Die Nummer des wievielten Vertragssatzes ermittelt das System selbst.<\/p>\n<p>Nach Aufruf des Vorganges \u00f6ffnet sich das Fenster zur Bearbeitung von Vertragss\u00e4tzen. Eine Vorbelegung diverser Felder erfolgt programmseitig bzw. ist \u00fcber die Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> m\u00f6glich.<\/p>\n<p>In nachfolgender Tabelle sind alle Felder zur Erfassung eines Vertrages aufgef\u00fchrt. Da die Fenster individuell je Gesellschaft, Vorgang, Energie- und Versorgungsart aufgebaut werden, erfolgt hier die gesamte Beschreibung aller M\u00f6glichkeiten. Diese Beschreibung gilt auch f\u00fcr alle weiteren Vorg\u00e4nge, die der \u00c4nderung von Vertragsdaten dienen. Kann-Felder k\u00f6nnen gesellschaftsindividuell als Muss-Felder definiert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"width: 100%; height: 10865px;\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong>&#8218;Muss&#8216;- oder &#8218;Kann&#8216;-Feld \/ weitere Bemerkungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Debitor<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Muss<br \/>\n<\/em><\/strong>Ebene der Rechnungserstellung. Ist der angegebene Debitor vor dem Zugang nicht angelegt, verzweigt das Programm in den Debitorenzugang. Vertr\u00e4ge mit gleicher Kunden-, Debitorennummer und Abrechnungsgruppe erscheinen auf einer Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Muss<br \/>\n<\/em><\/strong>Ebene der Rechnungserstellung. Die Pr\u00fcfung erfolgt gegen die Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Abrechnungsgruppen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-abrechnungsgruppen\/\">Abrechnungsgruppen<\/a>. Vertr\u00e4ge mit gleicher Kunden-, Debitorennummer und Abrechnungsgruppe erscheinen auf einer Rechnung. Es ist nicht m\u00f6glich, direkt eine Abrechnungsgruppe f\u00fcr die Schlussrechnung (&gt;=990) zu vergeben. Sollte dieses notwendig sein, muss die Abrechnungsgruppe nachtr\u00e4glich durch eine Korrektur auf den Startsatz ge\u00e4ndert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 216px;\">\n<td style=\"height: 216px;\">Abrechnungsart<\/td>\n<td style=\"height: 216px;\"><strong><em>Muss<br \/>\n<\/em>Wird programmseitig mit &#8218;2&#8216; vorbelegt. <\/strong>Die Abrechnungsart wird gegen die aus der Abrechnungsgruppe gegengepr\u00fcft. Folgende Werte sind m\u00f6glich:<br \/>\n1 &#8211; Endg\u00fcltige Abrechnung ohne Teilbetrag\/Durchschnittspreis<br \/>\n2 &#8211; Jahresverbrauchsabrechnung mit festem Teilbetrag<br \/>\n2 &#8211; Jahresverbrauchsabrechnung variablem Teilbetrag (Durchschnittspreis)<br \/>\n3 &#8211; Geb\u00fchrenbescheid im antizipierten Verfahren<br \/>\n4 &#8211; Gleitende Nachberechnung<br \/>\n7 &#8211; abgerechneter Vertrag<br \/>\n8 &#8211; Fremdabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 192px;\">\n<td style=\"height: 192px;\">Ger\u00e4teart<\/td>\n<td style=\"height: 192px;\"><strong><em>Muss<\/em>, sofern ein Z\u00e4hler vorhanden ist<br \/>\nKennzeichnet die Art des Ger\u00e4tes. z.B.<br \/>\n<\/strong>ZA &#8211; Z\u00e4hler<br \/>\nZF &#8211; Fremdz\u00e4hler<br \/>\nRG &#8211; Regler<br \/>\nHE &#8211; Hauseinf\u00fchrung<br \/>\nMU &#8211; Mengenumwerter<br \/>\nDie m\u00f6glichen Ger\u00e4tearten sind je Gesellschaft in einer Datei hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Fabrikat<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>, sofern ein Z\u00e4hler vorhanden ist.<br \/>\nKennzeichnet den Hersteller des Z\u00e4hlers. Dient der Identifikation des Z\u00e4hlers.<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Z\u00e4hlernummerbzw.Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>, sofern ein Z\u00e4hler vorhanden ist. Dient der Identifikation des Z\u00e4hlers.<br \/>\n<\/strong>Ein echter Z\u00e4hler, der eingebaut wird, muss sich laut Ger\u00e4temanagement im Z\u00e4hlerlager oder bereits auf dem Objekt befinden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Echte Z\u00e4hlernummer<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Die Ger\u00e4tenummer ist ein rein numerischer Wert. Die echte Z\u00e4hlernummer kann auch andere Zeichen enthalten. Da sie 35 Zeichen aufnehmen kann wurde das Feld in den KIS-Bearbeitungsmasken auf 2 Zeilen aufgeteilt.Bei einem Zugang \/ Umzug oder Z\u00e4hlerwechsel wird automatisch die hersteller\u00fcbergreifende Identifikationsnummer f\u00fcr Ger\u00e4te eingetragen, wenn das Feld leer ist. (weitere Informationen unter 19.4.6)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Wievieltes Z\u00e4hlwerk<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Muss<\/em>, sofern ein Z\u00e4hler vorhanden ist.<br \/>\n<\/strong>Wird aus dem Ger\u00e4temanagement \u00fcbernommen. Unterscheidet bei Z\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken (z. B. Doppeltarifz\u00e4hler) die einzelnen Z\u00e4hlwerke voneinander. Pro Z\u00e4hlwerk wird ein Vertragssatz angelegt. Bei Fremdz\u00e4hlern wird maschinell nummeriert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">RWE-Ger\u00e4tekennzahl<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Dient der weiteren Unterscheidung des Z\u00e4hlers und wird aus dem Ger\u00e4temanagement \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 339px;\">\n<td style=\"height: 339px;\">PS auf Z\u00e4hlwerkebene f\u00fcr: Abrechnung<\/td>\n<td style=\"height: 339px;\"><strong><em>Kann, <\/em>Diese Preisschl\u00fcssel sind mit Werten in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Tabellen f\u00fcr Mess- und Abrechnungspreise\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise\/\">Mess- und Abrechnungspreise<\/a> belegt.<br \/>\n<\/strong>Folgende Mess- und Abrechnungspreise gibt es:<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnung<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb Z\u00e4hlwerk<\/li>\n<li>Messdienstleistung Z\u00e4hlwerk<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb Kommunikationseinheit<\/li>\n<li>Messdienstleistung Kommunikationseinheit<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb Wandler\/Umwerter<\/li>\n<li>Messdienstleistung Wandler\/Umwerter<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb Technische Einrichtung<\/li>\n<li>Messdienstleistung Technische Einrichtung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wird bei der Abrechnung des Vertrages zur Ermittlung der Verrechnungspreise f\u00fcr Z\u00e4hler herangezogen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Stand<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>, sofern Z\u00e4hler vorhanden<br \/>\n<\/strong>Wert kann &#8222;0&#8220; sein (z. B. Anfangsstand)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 192px;\">\n<td style=\"height: 192px;\">Gesamtstellen f\u00fcr die Abrechnung (Z\u00e4hlerstellenzahl)<\/td>\n<td style=\"height: 192px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Gibt Auskunft \u00fcber die Anzahl der abrechnungsrelevanten Vor- und Nachkommastellen des Z\u00e4hlers.Bei Lagerzugang eines Z\u00e4hlers muss neben anderen Z\u00e4hlereigenschaften auch die Stellenzahl des Z\u00e4hlwerkes angegeben werden. Sp\u00e4ter beim Netzeinbau \u00fcber das KIS werden diese Angaben aus dem Ger\u00e4temanagement zur Vorbelegung \u00fcbernommen. Sie sind wichtig f\u00fcr die Berechnung des Verbrauches bzw. die Pr\u00fcfung auf die Verbrauchsh\u00f6he (Z\u00e4hler\u00fcberlauf). Mit der Stellenzahl ist die gesamte Stellenzahl eines Z\u00e4hlers gemeint, die zur Abrechnung herangezogen werden. Diese Gesamtstellenzahl beinhaltet Vor- und Nachkommastellen, die zur Feststellung des abzurechnenden Z\u00e4hlerstandes dienen.<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel<\/span>: Das Z\u00e4hlwerk eines Z\u00e4hlers besitzt 5 Vor- und 3 Nachkommastellen. Ist nur die erste Nachkommastelle abrechnungsrelevant, muss dieses Feld f\u00fcr die gesamte Stellenzahl den Wert 6 statt 8 erhalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Nachkommastellen f\u00fcr die Abrechnung (Stellenzahl Nachkomma)<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Keine Angabe: Wert aus Ger\u00e4temanagement wird \u00fcbernommen. Gibt Auskunft \u00fcber die Anzahl der abrechnungsrelevanten Nachkommastellen des Z\u00e4hlers. Das hei\u00dft, in das Feld f\u00fcr die Nachkommastellen sind nur die einzutragen, die auch abgerechnet werden.<br \/>\nIm obigen Beispiel w\u00e4re das der Wert 1.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Pauschalabzug<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Einmaliger Abzug einer Menge.<br \/>\nHat der Vertrag einen Wandlerfaktor, so muss dieser in der Pauschalabzugsmenge bereits ber\u00fccksichtigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Berechnen<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><em><strong>Kann<\/strong><br \/>\n<\/em>Keine Angabe: Wert aus Ger\u00e4temanagement wird \u00fcbernommen.<br \/>\nLeerzeichen &#8211; Z\u00e4hlwerk wird zur Berechnung herangezgen.<br \/>\nJ &#8211; Z\u00e4hlwerk wird zur Berechnung herangezgen.<br \/>\nN &#8211; Z\u00e4hlwerk wird nicht bewertet, aber auf der Rechnung zur Information gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">Additiv<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em>Kennzeichnet, ob der Z\u00e4hler einen Stand oder einen Leistungswert anzeigt.<br \/>\n<\/strong>Keine Angabe: Wert aus Ger\u00e4temanagement wird \u00fcbernommen.<br \/>\nleer &#8211; additiv<br \/>\nJ &#8211; additiv<br \/>\nN &#8211; R\u00fcckstellz\u00e4hler<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Produkt<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<br \/>\n<\/em><\/strong>Stellt einen Verweis auf die aktuelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Produkttabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkttabelle\/\">Produkttabelle<\/a> dar. Wird bei der Abrechnung des Vertrages zur Ermittlung von Arbeits-, Grund- und Leistungspreis herangezogen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Angebot<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong><\/em><\/strong>Steht in direkter Beziehung zum Produkt und wird auch bei der Abrechnung des Vertrages zur Ermittlung von Arbeits-, Grund- und Leistungspreis herangezogen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Kundengruppenschl\u00fcssel<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Muss<br \/>\n<\/em>F\u00fcr statistische Auswertungen.<br \/>\n<\/strong>Kombination Preisgruppenschl\u00fcssel\/Kundengruppenschl\u00fcssel muss in der Tabelle\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Kombination Kundengruppen- \/ Preisschl\u00fcssel\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel\/\">Komb. Kunden-\/Preisgruppenschl\u00fcssel\/Preisschl.<\/a> existieren.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Faktor-Arbeitspreis<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em>Rabatt bzw. Aufschlag auf den Arbeitspreis. <\/strong>Wird als Prozentsatz im Rechenformat angegeben (0,9000 entspricht 10,00% Rabatt; 1,1000 entspr. 10,00% Aufschlag).<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Faktor-Grundpreis<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em>Rabatt bzw. Aufschlag auf den Grundpreis. <\/strong>Wird als Prozentsatz im Rechenformat angegeben (0,9000 entspricht 10,00% Rabatt; 1,1000 entspr. 10,00% Aufschlag).<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Kennzeichen Grundpreisberechnen<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>N &#8211; Grundpreis wird nicht berechnet<br \/>\nsonst &#8211; Grundpreis wird berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 74px;\">\n<td style=\"height: 74px;\">Anschlusswerte 1 &#8211; 15<\/td>\n<td style=\"height: 74px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Die Anschlusswerte beinhalten Daten zur Rechnungserstellung.<br \/>\nBeispiel: bei Gas die Kesselleistungbei Abwasser die Oberfl\u00e4che in m<sup>2<\/sup>. Die Felder werden individuell je Gesellschaft definiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Abschlag<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Mit dem beim Vertragszugang erfassten Wert wird der Abschlagsplan in der Forderungsdatei aufgebaut. Dabei werden die bis zur n\u00e4chsten Abrechnung anstehenden F\u00e4lligkeitstermine \u00fcber die vorgegebene Abrechnungsgruppe ermittelt. Weitere Informationen siehe Kapitel Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Abschlagsvorgabe<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Im Rahmen der Jahresverbrauchsabrechnung (Abrechnungsart = 2) wird bei der Endauswertung der Abschlag f\u00fcr die n\u00e4chste Abrechnungsperiode ermittelt. Enth\u00e4lt die Abschlagsvorgabe einen Wert, wird dieser vorrangig behandelt. Erfolgt w\u00e4hrend der Jahresverbrauchsabrechnung ein Zugang mit Abschlagsangabe wird dieser in die Abschlagsvorgabe \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 128px;\">\n<td style=\"height: 128px;\">Abschlagsvorgabe beibehalten<\/td>\n<td style=\"height: 128px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>sofern ein Wert in der Abschlagsvorgabe steht oder das Feld &#8222;Abschlagsvorgabe ist Null&#8220; ein &#8222;J&#8220; enth\u00e4lt.<\/p>\n<ul>\n<li>J &#8211; Abschlagsvorgabe bleibt wie angegeben bestehen und wird bei der n\u00e4chsten Jahresverbrauchsabrechnung wieder verwendet.<\/li>\n<li>leer &#8211; Abschlagsvorgabe wird nach der Endauswertung der Jahresverbrauchsabrechnung gel\u00f6scht.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Abschlagsvorgabe ist Null<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Zur Unterscheidung zwischen einer Abschlagsvorgabe von 0 und keiner Abschlagsvorgabe muss ein &#8222;J&#8220; eingetragen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Abschlagsbeginn<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Termin, zu dem fr\u00fchestens der erste Abschlag gezogen werden soll. Ab dem Termin, der in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Abrechnungsgruppen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-abrechnungsgruppen\/\">Abrechnungsgruppen<\/a> hinter diesem Abschlagsbeginn (und Tagesdatum) liegt, werden die Abschl\u00e4ge (Teilbetr\u00e4ge) in die Forderungsdatei gestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 128px;\">\n<td style=\"height: 128px;\">variabler Abschlag<\/td>\n<td style=\"height: 128px;\"><strong><em>Kann, <\/em>Gilt nur f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit der Abrechnungsart 2 (Jahresabrechnung).<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>J &#8211; variabler AbschlagDie Abschlagsermittlung erfolgt jeden Monat aufgrund des abgelesenen Verbrauchs und des in der Jahresverbrauchsabrechnung ermittelten Durchschnittspreises. (Abschlagsrechnung)<\/li>\n<li>N oder leer &#8211; kein oder fester Abschlag<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">PS variabler Abschlag<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Leer oder <strong><em>Muss<\/em> (bei Gas-Jahresabrechnung mit variablem Abschlag ohne Durchschnittspreis)<br \/>\n<\/strong>Inhalt: Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 200px;\">\n<td style=\"height: 200px;\">Abrechnungskennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 200px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>N &#8211; Stand nicht per Programm sch\u00e4tzen<strong><br \/>\n<\/strong>8 &#8211; Keine vorzeitige Schlussrechnung dieses Vertrages, Schlussrechnung mit der n\u00e4chsten Verbrauchsrechnung.<br \/>\n9 &#8211; Vertrag wird bei der Abrechnung nicht ber\u00fccksichtigt, keine Bewertung, kein Rechnungsdruck<br \/>\nL &#8211; Kennzeichnung von Leeranlagen, steuert, dass der Vertrag in der:<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnung nie gesch\u00e4tzt, sondern auf einer Fehlerliste ausgegeben wird (Diese Ger\u00e4te sollten abgelesen werden, um einen Missbrauch zu vermeiden.)<\/li>\n<li>Abgrenzung nicht neu gesch\u00e4tzt, sondern mit dem letzten bekannten Z\u00e4hlerstand aus der Entnahmestelle abgegrenzt wird.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Sperrkennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>P &#8211; plombierter Z\u00e4hler<br \/>\nG &#8211; gesperrter Z\u00e4hler<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 240px;\">\n<td style=\"height: 240px;\">HT-\/NT-Kennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 240px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Bei Strom:<br \/>\nH &#8211; Hochtarif<br \/>\nN &#8211; Nachttarif<br \/>\nM &#8211; Leistungsmessung Maximum<br \/>\nL &#8211; Leistungsmessung LZ96<br \/>\nV &#8211; Viertelstundenmessung<br \/>\nBei Gas:<br \/>\nL &#8211; Leistungsmessung<br \/>\nS &#8211; Stundenmaximum<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 128px;\">\n<td style=\"height: 128px;\">OBIS-Kennzahl<\/td>\n<td style=\"height: 128px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<\/strong> bei Strom und Gas<br \/>\nDie OBIS-Kennzahl wird automatisch gem\u00e4\u00df Energie- und Versorgungsart sowie HT\/NT-Kennzeichen ermittelt (s. VDEW-Material M-13\/2003). Die OBIS-Kennzahl dient zur Kommunikation mit externen Systemen z. B. f\u00fcr Z\u00e4hlerfernauslesung oder MDE (s. Dokumentationen <a title=\"Sonderarbeiten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten\/\"><em>Sonderarbeiten <\/em><\/a>und<em> MDE<\/em>). Die Trennzeichen dienen der optischen Aufbereitung. Sie werden nicht in der Datenbank gespeichert. Die Trennzeichen d\u00fcrfen nicht gel\u00f6scht oder verschoben werden. Wird das Feld f\u00fcr die OBIS-Kennzahl komplett geleert, wird wieder der Standardwert eingestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">ZFA-OBIS<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Wird beim manuellen Zugang vorbelegt, sofern das Feld auch pflegbar ist.<br \/>\nBei Mengenabrechnung erfolgt die Vorbelegung mit der Malo-OBIS, ansonsten mit der Melo-OBIS.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Mischkunde<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Gilt nur f\u00fcr Strom.<br \/>\nM &#8211; Mischkunde, Haushalt und Gewerbe werden \u00fcber einen Z\u00e4hler abgerechnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Grundpreiskennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong><em>Muss<br \/>\n<\/em><\/strong>Wird durch eine gesellschaftsspezifische Parametereinstellung vorbelegt, kann aber ge\u00e4ndert werden:<br \/>\nT &#8211; tageweise Grundpreis,<br \/>\nM &#8211; monatlicher Grundpreis,<br \/>\nA &#8211; Grundpreis je angefangener Monat.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Umrechnungsfaktor<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Faktor bezieht sich auf den Verbrauch. Der Verbrauch wird mit dem Faktor multipliziert. Der Umrechnungsfaktor enth\u00e4lt 4 Nachkommastellen.<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline;\">Gas<\/span> &#8211; Umrechnungsfaktor zur thermischen Abrechnung. Der Umrechnungsfaktor wird w\u00e4hrend der Abrechnung aufgrund der in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a> &#8211; hinterlegten Zustandszahl und des in der Tabelle\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Einspeiser \/ Brennwerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einspeiser-brennwerte\/\">Einspeiser \/ Brennwerte<\/a> &#8211; hinterlegten Brennwertes ermittelt. Weicht der Umrechnungsfaktor f\u00fcr den Vertrag von den Standardwerten ab, kann er hier erfasst werden.\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Abwasser und Wasser<\/span> &#8211; Abzugsfaktor.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Wandlerfaktor<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Faktor bezieht sich auf den Verbrauch. Der Verbrauch wird mit dem Faktor multipliziert. Der Wandlerfaktor enth\u00e4lt keine Nachkommastellen. Strom und Wasser.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Schmutzfaktor<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Faktor bezieht sich auf den Verbrauch. Der Verbrauch wird mit dem Faktor multipliziert. Der Schmutzfaktor enth\u00e4lt 3 Nachkommastellen. Abwasser &#8211; Aufschlag oder Abzug f\u00fcr den Verschmutzungsgrad des Abwassers<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Zustandszahl Z-Wert<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<\/em>,<\/strong> nur bei Gas.<br \/>\nDie Zustandszahl wird zur Berechnung des Gasumrechnungsfaktors ben\u00f6tigt (Gasfaktor = Brennwert * Z-Wert). Sie ist abh\u00e4ngig von der geod\u00e4tischen H\u00f6he, der Temperatur und dem Druck. Die Standardeinstellung f\u00fcr alle Objekte eines Bezirkes wird in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a> &#8211; hinterlegt und f\u00fcr die Abrechnung herangezogen. Eine individuell abweichende Zustandszahl kann hier je Vertrag erfasst werden. Diese wird vorrangig behandelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Abweichender Brennwert<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>nur bei Gas.<strong><br \/>\n<\/strong>Der Brennwert wird zur Berechnung des Gasumrechnungsfaktors ben\u00f6tigt (Gasfaktor = Brennwert * Z-Wert). Der Brennwert wird w\u00e4hrend der Abrechnung, \u00fcber den in der Tabelle\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a> &#8211; hinterlegten Einspeiser, in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Einspeiser \/ Brennwerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einspeiser-brennwerte\/\">Einspeiser \/ Brennwerte<\/a> &#8211; ermittelt. Ein individuell abweichender Brennwert kann hier je Vertrag erfasst werden. Dieser wird vorrangig behandelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Betriebsdruck<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong>Kann<\/strong>, nur bei Gas<br \/>\nReglerausgangsdruck in mbar<br \/>\nDer Betriebsdruck ist ein Kriterium f\u00fcr die Ermittlung des Z-Wertes. Die Standardeinstellung f\u00fcr alle Objekte eines Bezirkes wird in der Tabelle\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a> hinterlegt und f\u00fcr die Abrechnung herangezogen. Ein individuell abweichender Wert kann hier je Vertrag erfasst werden. Dieser wird vorrangig behandelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>nur bei Gas<br \/>\nDie mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he der Abnahmestelle ist ein Kriterium f\u00fcr die Ermittlung des Z-Wertes. Die Standardeinstellung f\u00fcr alle Objekte eines Bezirkes wird in der Tabelle\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a> &#8211; hinterlegt und f\u00fcr die Abrechnung herangezogen. Ein individuell abweichender Wert kann hier je Vertrag erfasst werden. Dieser wird vorrangig behandelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">variables Kennz.(Steuerungskennzeichen)<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Wird als K\u00fcrzel f\u00fcr den Ablesehinweis in Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Ablesehinweis\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesehinweis\/\">Ablesehinweis<\/a> verwendet, z. B. bei <span style=\"text-decoration: underline;\">Wasser<\/span> &#8222;S&#8220; f\u00fcr Schachtz\u00e4hler.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">SVK &#8211; Kennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Ein &#8222;J&#8220; kennzeichnet, dass es sich um einen Sondervertrag handelt. Im Vertrags\u00fcberblick wird dann der Text &#8222;Sondervertragskunde&#8220; angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Auftragsnummer<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em><strong><em>Kann<\/em><\/strong><\/em><\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Anschlussdatum<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em><strong><em>Kann<\/em><\/strong><\/em><\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Einbaugrund<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<\/em>,<br \/>\n<\/strong>beim Z\u00e4hlereinbau. Individueller Schl\u00fcssel je Gesellschaft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">Haupt-\/Nebenz\u00e4hler<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>H &#8211; Hauptz\u00e4hler<br \/>\nN &#8211; Nebenz\u00e4hler<br \/>\nF\u00fcr die W\u00e4rmedienstabrechnung gilt:<br \/>\nL &#8211; Liegenschaft<br \/>\nM &#8211; Mieter<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Energieart des Hauptz\u00e4hlers<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<br \/>\n<\/strong>sofern es sich um einen Nebenz\u00e4hler\/Mieter handelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Fabrikat des Hauptz\u00e4hlers<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<br \/>\n<\/strong>sofern es sich um einen Nebenz\u00e4hler handelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Nummer des Hauptz\u00e4hlers<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<br \/>\n<\/strong>sofern es sich um einen Nebenz\u00e4hler\/Mieter handelt. Beim Nebenz\u00e4hler wird die Nummer des Hauptz\u00e4hlers und beim Mieter die Liegenschafts-Nummer hinterlegt (bei der Liegenschaft ist die Nummer unter Hinweis f\u00fcr Ableser eingetragen).<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Wievieltes Z\u00e4hlwerk des Hauptz\u00e4hlers<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<br \/>\n<\/strong>sofern es sich um einen Nebenz\u00e4hler handelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">RWE-Kennzeichen des Hauptz\u00e4hlers<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<\/em>,<br \/>\n<\/strong>sofern es sich um einen Nebenz\u00e4hler\/Mieter handelt. Enth\u00e4lt beim Mieter die Mieter-Nummer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Nachberechnungder Vormonate<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Gilt nur f\u00fcr die monatlich endg\u00fcltige Abrechnung von Gasvertr\u00e4gen mit Leistungsmessung.<br \/>\nJ &#8211; Nachberechnung der Vormonate erfolgt, wenn der aktuelle Leistungswert die Leistungswerte der Vormonate \u00fcbersteigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">1. Monat im Abrechnungsjahr<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Gilt nur f\u00fcr monatlich endg\u00fcltige Abrechnung von Gasvertr\u00e4gen. Bei Leistungsmessung ist das der Monat, bis zu dem die Nachberechnung r\u00fcckwirkend erfolgt. F\u00fcr Stufenpreise (Berechnungskennzeichen = &#8222;J&#8220; in der Preistabelle), die \u00fcber den Zeitraum eines Jahres eingestuft werden m\u00fcssen, aber monatlich endg\u00fcltig abgerechnet werden, dient der Monat als Beginn der Einstufung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Maximalwert imAbrechnungsjahr<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Nicht <\/em><\/strong><strong><em>pflegbar<br \/>\n<\/em><\/strong>Speichert den h\u00f6chsten Gasleitungswert f\u00fcr eventuelle Nachberechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Durchschnittspreis<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Nur f\u00fcr Abrechnungsart 2 und variabler TB = &#8222;J&#8220;. Bei der Abschlagsrechnung wird dieser Durchschnittspreis mit dem abgelesenen Verbrauch multipliziert und die Summe als Abschlagsbetrag erhoben. Der Durchschnittspreis wird w\u00e4hrend der Abrechnung maschinell ermittelt und in diesem Feld f\u00fcr zuk\u00fcnftige Abschlagsrechnungen gespeichert. Der Durchschnittspreis ist pflegbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Nachkommastellen f\u00fcr Druck des Durchschnittspreises<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<\/em><br \/>\n<\/strong>Definiert, mit wie vielen Nachkommastellen der Durchschnittspreis auf der Rechnung gedruckt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Nachkommastellen f\u00fcrs Runden des Durchschnittspreises<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Definiert, auf wie viele Stellen der Durchschnittspreis bei einer eventuellen Multiplikation mit einem Rabatt oder Aufschlag gerundet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Druck des Durchschnittspreises in Ct<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>leer &#8211; Druck in Euro<br \/>\nJ &#8211; Druck in Cent<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Durchschnittspreisvorgabe<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Nur f\u00fcr Abrechnungsart 2 und variabler TB = &#8222;J&#8220;. Der Wert wird bei der Rechnungserstellung als neuer Durchschnittspreis gedruckt und mit der Endauswertung als neuer Durchschnittspreis auf den Startsatz \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Lieferart<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information, ist frei w\u00e4hlbar<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Lieferbeginn am<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Vertragslaufzeit von<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information<br \/>\nWird mit dem Zugangsdatum vorbelegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Vertragslaufzeit bis<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong><\/em><\/strong>Wichtig bei Strom und Gas f\u00fcr die K\u00fcndigung eines Vertrages durch fremde Lieferanten im Vertrieb. Weitere Infos unter <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlag-abschlagsbeginn-und-faelligkeitstermine\/\">Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 424px;\">\n<td style=\"height: 424px;\">Vertragsverl\u00e4ngerung<\/td>\n<td style=\"height: 424px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Verl\u00e4ngerung der Vertragslaufzeit in MonatenDas Feld \u201eVertragsverl\u00e4ngerung = 99 Monate\u201c wird interpretiert, und dazu genutzt, Vertr\u00e4ge nach ihrer anf\u00e4nglich fixen Laufzeit automatisch nach Verstreichen der K\u00fcndigungsfrist zu unbefristeten Vertr\u00e4gen zu wandeln. Die K\u00fcndigungsfrist bleibt dabei bestehen.<br \/>\nAm Beispiel: Vertrag ab 01.04.2022 mit einer ersten Laufzeit von 12 Monaten, K\u00fcndigungsfrist 1 Monat und Verl\u00e4ngerung um 99 Monate.<br \/>\nLaufzeit von:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.04.2022<br \/>\nLaufzeit bis:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.03.2023<br \/>\nK\u00fcndigungsfrist\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1 MonatNach dem 28.02.2023 \u2013 also nach Verstreichen der K\u00fcndigungsfrist \u2013 wird die \u201eLaufzeit bis\u201c auf 31.12.9999 gesetzt, die K\u00fcndigungsfrist bleibt bestehen.Laufzeit von:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.04.2022<br \/>\nLaufzeit bis:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.12.9999<br \/>\nK\u00fcndigungsfrist\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1 Monat<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">K\u00fcndigungsfrist 1<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>weitere Infos unter <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlag-abschlagsbeginn-und-faelligkeitstermine\/\">Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">Einheit zur K\u00fcndigungsfrist 1<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\"><em><strong>Kann<\/strong><br \/>\n<\/em>T &#8211; Tage<br \/>\nW &#8211; Wochen<br \/>\nM &#8211; Monate<br \/>\nJ &#8211; Jahre<br \/>\nweitere Infos unter <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlag-abschlagsbeginn-und-faelligkeitstermine\/\">Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">K\u00fcndigungsfrist 2<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information<br \/>\nK\u00fcndigungsfrist innerhalb der Verl\u00e4ngerung<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Einheit zur K\u00fcndigungsfrist 2<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<\/em>,<br \/>\n<\/strong>T &#8211; Tage<br \/>\nM &#8211; Monate<br \/>\nJ &#8211; Jahre<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">K\u00fcndigung zum<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\"><strong><em>Kann<\/em>,<br \/>\n<\/strong>M &#8211; Monatsende<br \/>\nQ &#8211; Quartalsende<br \/>\nH &#8211; Halbjahresende<br \/>\nJ &#8211; Jahresende<br \/>\nweitere Infos unter <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlag-abschlagsbeginn-und-faelligkeitstermine\/\">Abschlag, Abschlagsbeginn und F\u00e4lligkeitstermine<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">\u00d6ffnungsklausel<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information<br \/>\nM\u00f6glichkeit einer Vertrags\u00e4nderung innerhalb der Vertragslaufzeit in Monaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">K\u00fcndigungsgrund<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Vertragsmenge pro Jahr<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Mindestmenge pro Jahr<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Kann<\/em>, <\/strong>dient nur der Information<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Bonus auf Netto-Betrag<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Der hier vorgegebene Betrag wird bei der Rechnungserstellung von der Nettosumme dieses Vertrages abgezogen. (Es k\u00f6nnen weitere Felder verwendet werden, um den Bonus erst nach einer bestimmten Mindestlaufzeit oder Mindestmenge auszuzahlen. Informationen dazu befinden sich in der Dokumentation f\u00fcr die Abrechnung.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Bonus auf Netto in Prozent<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Bei der Rechnungserstellung wird aufgrund des hier vorgegebenen Prozentsatzes der Bonusbetrag f\u00fcr diesen Vertrag errechnet und von der Nettosumme abgezogen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Bonustext<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong><\/em><\/strong>Zu einem hinterlegten Bonus (Betrag und\/oder Prozentsatz) kann EIN individueller Text bis zu 20 Zeichen eingegeben werden. Dieser hat im Rechnungsdruck Vorrang vor den systemseitig generierten Texten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Rabatt auf Arbeitspreis<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Der Arbeitspreis des Vertrages wird bei der Rechnungserstellung um den hier vorgegebenen Betrag vermindert. Der Betrag muss in Euro erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">EEG-Kennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Stromlieferung (Versorgungsart = leer)<br \/>\nAbgaben nach dem <em>Erneuerbare Energien-Gesetz<\/em>.<br \/>\nPreisbestandteil der Stromlieferung.<br \/>\nAuf Grund des EEG-Kennzeichens aus dem Vertrag wird w\u00e4hrend der Abrechnung der entsprechende Abgabenbetrag ermittelt. Betrag und Kennzeichen werden f\u00fcr statistische Auswertungen und den Rechnungsdruck (optional) abgestellt. Das Kennzeichen muss in der Tabelle\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Erneuerbare-Energien-Gesetz Strom \/Regelenergieumlage Gas\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erneuerbare-energien-gesetz-strom-regelenergieumlage-gas\/\">EEG-\/Regelenergieumlage<\/a> &#8211; hinterlegt sein. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Konzessionsabgabe<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>wenn es zur Eingabe vorhanden ist.<br \/>\nAuf Grund des Konzessionsabgabekennzeichens aus dem Vertrag wird w\u00e4hrend der Abrechnung der entsprechende Konzessionsabgabebetrag ermittelt.<br \/>\nBetrag und Konzessionsabgabekennzeichen werden f\u00fcr statistische Auswertungen und den Rechnungsdruck (optional) abgestellt. Das Kennzeichen muss in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Konzessionsabgabe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konzessionsabgabe\/\">Konzessionsabgabe<\/a> hinterlegt sein. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">KWKG-Kennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<\/strong> bei Netznutzung Strom (Energieart = E und Versorgungsart = leer, D oder K) Abgaben nach dem <em>Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz<\/em>. Preisbestandteil der Netznutzung.<br \/>\nAuf Grund des KWKG-Kennzeichens aus dem Vertrag wird w\u00e4hrend der Abrechnung der entsprechende Abgabenbetrag ermittelt. Betrag und Kennzeichen werden f\u00fcr statistische Auswertungen und den Rechnungsdruck (optional) abgestellt. Das Kennzeichen muss in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kraft-waerme-kopplungs-gesetz\/\">KWKG<\/a>\u00a0 hinterlegt sein.<br \/>\nIn der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">NEV-Kennzeichen<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<\/strong> bei Netznutzung Strom (Energieart = E und Versorgungsart = leer, D oder K) Abgaben nach der <em>Netzentgel<\/em><em>t<\/em><em>verordnung nach \u00a719<\/em>. Preisbestandteil der Netznutzung.<br \/>\nAuf Grund des NEV-Kennzeichens aus dem Vertrag wird w\u00e4hrend der Abrechnung der entsprechende Abgabenbetrag ermittelt. Betrag und Kennzeichen werden f\u00fcr statistische Auswertungen und den Rechnungsdruck (optional) abgestellt. Das Kennzeichen muss in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Tabelle zu Umlage StromNEV\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabelle-zu-umlage-stromnev\/\" class=\"broken_link\">Umlage nach \u00a719 StromNEV<\/a> hinterlegt sein.<br \/>\nIn der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Z\u00e4hlpunktbezeichnung<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong><em>Muss<\/em><\/strong>, bei Netznutzung, (Versorgungsart = leer, D oder K)<br \/>\n<em><strong>Kann,<\/strong><\/em> bei allen anderen Energie- und Versorgungsarten<br \/>\nAus einer Vorschlagsliste kann man eine bereits bestehende Z\u00e4hlpunktbezeichnung zuordnen oder \u00fcber ein Modul eine neue ermitteln lassen. Die Z\u00e4hlpunktbezeichnung ist korrigierbar. Die Z\u00e4hlpunktbezeichnung wird auf der Rechnung gedruckt und an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen. (siehe &#8222;Netznutzungsmanagement&#8220;). Sie ist Schl\u00fcsselkriterium f\u00fcr die Prozessbearbeitung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">Produkt f\u00fcr Ausweis Netznutzung<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<br \/>\n<\/strong>da die Netznutzung in der Statistik bzw. auf der Rechnung getrennt ausgewiesen werden muss. Das Produkt dient der Ermittlung des Preisbestandteils Netznutzung. \u00dcber das Produkt aus dem Vertrag wird ein zugeordneter Netznutzungspreisschl\u00fcssel ermittelt. Auf Grundlage dieses Preisschl\u00fcssels wird w\u00e4hrend der Abrechnung der auf die Netznutzung entfallende Betrag ermittelt. Betrag, Produkt und Preisschl\u00fcssel werden f\u00fcr statistische Auswertungen und den Rechnungsdruck abgestellt. Der Preisschl\u00fcssel muss unter der entsprechenden Energieart und der Versorgungsart &#8222;D&#8220; in der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Preistabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/\">Preistabelle<\/a> hinterlegt sein. \u00dcber die <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Produkttabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkttabelle\/\">Produkttabelle<\/a> muss das Produkt angelegt und der Preisschl\u00fcssel zugewiesen werden. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">Z\u00e4hlwerkspreisschl\u00fcssel f\u00fcr Netznutzung<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<br \/>\n<\/strong>da die Netznutzung in der Statistik bzw. auf der Rechnung getrennt ausgewiesen werden muss. Dieser Z\u00e4hlwerkspreisschl\u00fcssel dient der Ermittlung des Preisbestandteils Messung\/Abrechnung.<br \/>\nAuf Grund des Z\u00e4hlwerkpreisschl\u00fcssels aus dem Vertrag wird w\u00e4hrend der Abrechnung der f\u00fcr die Messung\/Abrechnung in Rechnung gestellte Betrag ermittelt. Betrag und Z\u00e4hlwerkpreisschl\u00fcssel werden f\u00fcr statistische Auswertungen und den Rechnungsdruck abgestellt. Der Z\u00e4hlwerkspreisschl\u00fcssel muss unter der Energieart und der Versorgungsart &#8222;D&#8220; in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Tabellen f\u00fcr Mess- und Abrechnungspreise\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise\/\">Mess- und Abrechnungspreise<\/a> f\u00fcr Z\u00e4hler hinterlegt sein. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Bilanzkreiskennung<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Bilanzkreis des H\u00e4ndlers.Der Bilanzkreis wird in Abh\u00e4ngigkeit des H\u00e4ndlers vom System ermittelt. G\u00fcltige Werte sind in einer Tabelle hinterlegt und k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe angezeigt werden. Die Bilanzkreiskennung wird an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 866px;\">\n<td style=\"height: 866px;\">Alternativer INVOIC Empf\u00e4nger<\/td>\n<td style=\"height: 866px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Kennzeichen alternativer INVOIC-Empf\u00e4nger<br \/>\nErm\u00f6glicht den Versand von INVOIC und MSCONS an alternative Rechnungsempf\u00e4nger anstelle des im Vertragssatz eingetragenen H\u00e4ndlers. Dies kann beispielweise ein nachgelagerter Netzbetreiber (Arealnetzbetreiber), aber auch ein Endkunde sein.<br \/>\nDieses Kennzeichen wird auf Antrag eines Werkes durch rhenag-IT eingerichtet<strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Zur Erl\u00e4uterung des Begriffs (Arealnetzbetreiber):<br \/>\n<\/span><\/strong><\/span><\/strong>Bei Arealnetzen beliefert ein Verteilnetzbetreiber die Endverbraucher nur indirekt. Ein Arealnetzbetreiber (nachgelagerter NB) kann, meist durch privatrechtliche Vertragsbeziehungen (z.B. einen Mietvertrag) zu den Endverbrauchern quasi &#8222;dazwischengeschaltet&#8220; sein. Der Arealnetzbetreiber ist aber selber nicht Verteilnetzbetreiber.<br \/>\nBeispiel f\u00fcr ein Arealnetz: Versorgung der Gesch\u00e4fte in Flugh\u00e4fen oder Bahnh\u00f6fen (9907587000001 DB Energie GmbH)<br \/>\nWird das Feld mit der Option A ( = <strong>A<\/strong>lternativer Rechnungsempf\u00e4nger) gef\u00fcllt, definiert der Rechnungsempf\u00e4nger im Debitor den alternativen INVOIC-Empf\u00e4nger.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image631.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8532\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image631.png\" alt=\"kundeninformationssystem-alternInvoiceEmpf\" width=\"285\" height=\"100\" \/><\/a>Die Ermittlung des Empf\u00e4nger-BDEW-Codes erfolgt dann \u00fcber einen Eintrag in der Tabelle RHEDTA\/EDPFKWPF, in welchem die Werknummer, Unbundlingart, Energieart und Rechnungsempf\u00e4ngernummer einem BDEW-Code zuordnet ist.Die Pflege der Tabelle erfolgt nach entsprechender Anforderung durch die Werke zun\u00e4chst ausschlie\u00dflich durch rhenag-IT. Soll ein alternativer Rechnungsempf\u00e4nger eingerichtet werden, m\u00fcssten folgende Daten an rhenag-IT mitgeteilt werden:Werknummer<br \/>\nUnbundlingart<br \/>\nEnergieart<br \/>\nRechnungsempf\u00e4ngernummer<br \/>\nBDEW-Code des Rechnungsempf\u00e4ngers<br \/>\nEmail-Adresse, an die die INVOIC zu senden ist.<br \/>\nUmsatzsteuer-ID des Rechnungsempf\u00e4ngers<br \/>\nDatum, ab dem diese Zuordnung g\u00fcltig sein soll.<strong>MSCONS-Versand zur INVOIC an alternativen Rechnungsempf\u00e4nger<\/strong>Wird das Kennzeichen A (= <strong>A<\/strong>lternativer Rechnungsempf\u00e4nger) gesetzt, erfolgt sowohl der Versand der INVOIC als auch der Versand der zur INVOIC geh\u00f6renden MSCONS an den alternativen Rechnungsempf\u00e4nger.Abh\u00e4ngig vom Inhalt des Feldes H\u00e4ndler im Vertrag erfolgt der Versand der MSCONS zus\u00e4tzlich auch an den dort eingetragenen H\u00e4ndler. Ist dort der Wert &#8222;OHNE&#8220; (Kein\/Pseudo-H\u00e4ndler) eingetragen, erfolgt kein zus\u00e4tzlicher MSCONS-Versand.Der H\u00e4ndler ist im Falle des nachgelagerten Netzbetreibers mit dem Wert &#8222;OHNE&#8220; zu versehen, im Falle des Endkunden ist die entsprechende H\u00e4ndlerkennung einzutragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">H\u00e4ndlerkennung<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>H\u00e4ndler\/Stromlieferant.<br \/>\nG\u00fcltige Werte sind in der Tabelle Marktpartner hinterlegt und k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe angezeigt werden. Die H\u00e4ndlerkennung wird an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Lastprofil<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Lastprofil zur Ermittlung des Bilanzausgleichs im Energiedatenmanagement.<br \/>\nG\u00fcltige Werte sind in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Lastprofiltabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-lastprofiltabelle\/\">Lastprofile<\/a> hinterlegt und k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe angezeigt werden. Das Lastprofil wird an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Kundenwert<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Der f\u00fcr die \u00dcbertragung an das Energiedatenmanagement im Gasbereich notwendige Kundenwert kann vorgegeben oder systemseitig berechnet werden. Durch Vorgabe eines Jahresverbrauches wird auf Basis der BGW-Praxisinformation 2007\/13 und der in LIMA vorhandenen <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Temperaturmesswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-temperaturmesswerte\/\">Temperaturmesswerte<\/a> ein Kundenwert berechnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Angemeldeter Verbrauch<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Der angemeldete Verbrauch wird an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Prognostizierter Verbrauch<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Der prognostizierte Verbrauch wird an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Angemeldete Menge beibehalten<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Der angemeldete Verbrauch f\u00fcr das Energiedatenmanagement wird durch die Jahresabrechnung nicht ver\u00e4ndert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 168px;\">\n<td style=\"height: 168px;\">Gasqualit\u00e4t<\/td>\n<td style=\"height: 168px;\">F\u00fcr Gas wird das Marktgebiet als Kurzbezeichnung auf dem Vertragssatz im KIS hinterlegt. Diese Kurzbezeichnung verweist nicht nur auf den Code f\u00fcr ein Marktgebiet sondern zus\u00e4tzlich auf eine gestimmte Gasqualit\u00e4t. Die zugeh\u00f6rige Gasqualit\u00e4t (siehe Tabelle der Gas-Marktgebiete) wird beim elektronischen Datenaustausch (inbesondere der Zustimmung auf Anmeldung der Netznutzung) \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>(UTILMD 5.1d MIG)<br \/>\nF\u00fcr Query-Anwender: EDUWPOPF\/POGASQAL<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Druckstufe \/Spannungs-ebene Messung und Anschluss<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Druckstufe (Gas) bzw. Spannungsebene (Strom). G\u00fcltige Werte k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe angezeigt werden. Nach diesem Kriterium kann in der Statistik und im Buchungsbeleg getrennt werden. Sind die Felder in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> gepflegt, werden die entsprechenden Werte initial eingesteuert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Orts-Transport-\/ Verteilleitung<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong>Kann<br \/>\n<\/strong>Bei Gasvertr\u00e4gen wird hinterlegt, ob aus einer Ortstransport- (=T) oder Ortsverteilleitung (=V) versorgt wird. Nach diesem Kriterium kann in der Statistik und im Buchungsbeleg getrennt werden. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Zeitreihentyp<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>, bei Strom<br \/>\n<\/strong>Typ der verwendeten Summenzeitreihe.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Z\u00e4hler-Ausleseart<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Strom im Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Z\u00e4hleinrichtung<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Strom und Gas im Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Z\u00e4hlertyp<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>wenn Z\u00e4hleinrichtung = EHZ (elektronischer Haushaltsz\u00e4hler)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Technische Steuereinrichtung<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Strom und Gas im Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Wandler \/ Mengenumwerter<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Strom und Gas im Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Energierichtung<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Muss,\u00a0<\/em><\/strong>bei Strom im Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Befestigungsart<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><strong><em>Kann<\/em>,<\/strong> nur bei Strom und Gas<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Netzbetreibernummer<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong><em>Muss<\/em>,<br \/>\n<\/strong>bei Strom und Gas<strong><br \/>\n<\/strong>In der Verteilnetzbetreibertabelle ist die Netzbetreibernummer hinterlegt.Wurde die Netzbetreibernummer in der Vorbelegungstabelle eingepflegt, wird diese hier automatisch vorbelegt. \u00dcber die Funktionstaste F4 kann ein Netzbetreiber ausgew\u00e4hlt werden. Es sind nur Netzbetreiber zul\u00e4ssig, die in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Marktgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-marktgebiete\/\">Marktgebiete<\/a> erfasst wurden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 152px;\">\n<td style=\"height: 152px;\">Marktgebiet<\/td>\n<td style=\"height: 152px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Gas<strong><br \/>\n<\/strong>In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.F\u00fcr Gas wird das Marktgebiet als Kurzbezeichnung auf dem Vertragssatz im KIS hinterlegt. Der zugeh\u00f6rige Code (siehe Tabelle der Gas-Marktgebiete) wird beim elektronischen Datenaustausch (inbesondere der Zustimmung auf Anmeldung der Netznutzung) \u00fcbermittelt. F\u00fcr Query-Anwender: EDUWPOPF\/POMARKT\/\/(UTILMD 5.1d MIG)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Messstellenbetreiber (MSB)<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Strom und Gas<br \/>\nWird mit dem grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber des Netzes vorbelegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Messdienstleister (MDL)<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><strong><em>Muss<\/em>, <\/strong>bei Strom und Gas<br \/>\nWird mit dem grundzust\u00e4ndigen Messdienstleister des Netzes vorbelegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 145px;\">\n<td style=\"height: 145px;\">Abrechnung MSB \u00fcber Netznutzungsentgelt (NNE)<\/td>\n<td style=\"height: 145px;\"><strong><em>Muss<\/em>, bei Strom und Gas<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>&#8218;J&#8216; wenn MSB grundzust\u00e4ndig sind.<\/li>\n<li>&#8218;J&#8216; wenn MSB nicht grundzust\u00e4ndig sind aber der Netzbetreiber diese weiter verpflichtet hat.<\/li>\n<li>Andernfalls -&gt; &#8218;N&#8216;<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 145px;\">\n<td style=\"height: 145px;\">Abrechnung MDL \u00fcber NNE<\/td>\n<td style=\"height: 145px;\"><strong><em>Muss<\/em>, bei Strom und Gas<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>&#8218;J&#8216; wenn MDL grundzust\u00e4ndig sind.<\/li>\n<li>&#8218;J&#8216; wenn MDL nicht grundzust\u00e4ndig sind aber der Netzbetreiber diese weiter verpflichtet hat.<\/li>\n<li>Andernfalls -&gt; &#8218;N&#8216;<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Art des Zuganges<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Muss<\/em>, bei Strom und Gas<\/strong><br \/>\nDer Zugangsgrund muss angegeben werden, damit korrekte GPKE &#8211; Prozess gestartet werden kann. Die Eingabe der Zugangsart &#8222;OP&#8220; (ohne Prozess) verhindert einen Prozessstart. Dies ist insbesondere bei Fremdz\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken wichtig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Vorheriger Lieferant<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><strong><em>Kann<\/em>,<br \/>\n<\/strong>bei Strom und Gas im Vertrieb<br \/>\nDamit bei Zugang wegen Lieferantenwechsel automatisch ein Prozess zur K\u00fcndigung des Liefervertrages gestartet werden kann, muss der Lieferant dem System bekannt sein. Deshalb muss einige Zeit vor dem Zugang das Datenblatt des Lieferanten an <a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a> gesendet werden, damit die Programmierung die Daten aufnehmen kann.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Ablesegruppe<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><strong><em>Kann<br \/>\n<\/em><\/strong>Die Ablesegruppe steht eigentlich auf der Abrechnungsgruppe. Das Feld wird nur verwendet, wenn die Abrechnungsgruppe beibehalten werden soll, aber eine abweichende Ablesegruppe verwendet werden muss.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Ableseturnus<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\"><em><strong>Muss,<\/strong><\/em><strong> bei Strom und Gas<\/strong> im Vertrieb<br \/>\nAuf der Abrechnungsgruppe steht eine Ablesegruppe. In dieser Ablesegruppe steht der Intervall, in dem eine Ablesung durchgef\u00fchrt werden soll. Der Ableseturnus der Ablesegruppe muss mit dem Ableseturnus, der hier angegeben werden muss, \u00fcbereinstimmen. Der Turnus wird dann auf den Z\u00e4hlpunktdaten \u00fcbertragen und ist im Vorgang 85 zu sehen. W\u00fcnscht der Kunde eine \u00c4nderung des Ableseturnus, sollte die Abrechnungsgruppe ge\u00e4ndert werden, hinter der dann eine Ablesegruppe mit einem neuen Turnus steht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Adressat<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><em><strong>Kann<\/strong><\/em><br \/>\nKennzeichnet an wen das Ablesemedium geschickt werden soll und wird gegen eine Tabelle gepr\u00fcft. Der Adressat kann \u00fcber den Vorgang 55 &#8211; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ablesehinweis auf Vertragsebene (Vorgang 55)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ablesehinweis-auf-vertragsebene-vorgang-55\/\">Ablesehinweis auf Vertragsebene<\/a> gepflegt werden. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Medium<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><em><strong>Kann<\/strong><\/em><br \/>\nKennzeichnet den Weg, \u00fcber den der Stand \u00fcbertragen wird und wird gegen eine Tabelle gepr\u00fcft. Das Medium wird \u00fcber den Vorgang 55 <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ablesehinweis auf Vertragsebene (Vorgang 55)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ablesehinweis-auf-vertragsebene-vorgang-55\/\">Ablesehinweis auf Vertragsebene<\/a> gepflegt. In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Vorbelegungswerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Vertriebspartner\/ Untervertriebs-partner<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Vertriebsseitige Vertragszug\u00e4nge werden in einigen Gesellschaften durch Vertriebspartner vorgenommen. In der Prozessverwaltung finden sich dazu Auswertungen zu den Vertriebspartnern und Prozessen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei Strom und Gas gibt es an dieser Stelle einen Zwischenschritt:<\/span><\/p>\n<p>Nachdem alle Daten f\u00fcr den Zugang des ersten Z\u00e4hlwerkes eines Gas- oder Stromz\u00e4hlers im eigenen Netz erfasst sind, werden alle Z\u00e4hlpunkte vorgeschlagen, die schon f\u00fcr dieses Objekt angelegt wurden. Hier kann eine Auswahl getroffen werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image64.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image64.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/>\n<em>Abb.: Auswahl vorh. Z\u00e4hlpunkte<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Funktion &#8222;Alle Wohnungen anzeigen&#8220; (F8) werden auch die Z\u00e4hlpunktbezeichnungen angezeigt, die f\u00fcr andere Wohnungen des Objektes vergeben wurden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image65.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image65.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/>\n<em>Abb.<\/em><em>: alle Wohnungen zu Z\u00e4hlpunkt<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Soll kein bestehender Z\u00e4hlpunkt vergeben werden, muss \u00fcber die Funktion &#8222;Neuen Z\u00e4hlpunkt generieren&#8220; (F7) ein neuer Z\u00e4hlpunkt generiert werden.<\/p>\n<p>Beim vertriebsseitigen Zugang erfolgt immer die Generierung eines Dummy-Z\u00e4hlpunktes, der in den ersten 13 Stellen immer &#8222;LIMADUMMY_PKT&#8220; enth\u00e4lt. Anschlie\u00dfend folgen, wie bei allen anderen Z\u00e4hlpunkten, Objektnummer und lfd. Nummer. Nur an dem Wert &#8222;LIMADUMMY_PKT&#8220; erkennt das System, dass es sich um einen solchen Dummy-Z\u00e4hlpunkt handelt. In Nachrichten (zum Beispiel zur Anmeldung der Netznutzung) wird der Dummy-Z\u00e4hlpunkt nicht mitgegeben. F\u00fcr die interne Zuordnung ist er aber notwendig.<\/p>\n<p>Mit der Z\u00e4hlpunktvergabe ist der Zwischenschritt beendet und das Programm geht zur\u00fcck in das Fenster zur Pflege der Vertragszuganges. Der \u00fcbergebene Z\u00e4hlpunkt kann im Vertrieb noch \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p>Bei echten Z\u00e4hlern ermittelt das Zugangsprogramm die Anzahl der Z\u00e4hlwerke aus der Ger\u00e4testammdatei, die f\u00fcr den Einbau in das KIS vorgesehen sind, und l\u00e4uft so lange in einem Zyklus, bis pro Z\u00e4hlwerk ein Vertragssatz angelegt wurde. Der Zugriff auf einen Z\u00e4hler erfolgt \u00fcber die Energieart, das Fabrikat und die Z\u00e4hlernummer. Der Z\u00e4hler selbst wird im Ger\u00e4temanagement verwaltet.<\/p>\n<p>Durch den Vertragszugang im Kundeninformationssystem \u00e4ndert sich die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung im Ger\u00e4temanagement. Das Ende-Datum der Beziehung zum Lagerobjekt erh\u00e4lt den Wert des Versorgungsbeginns. Ein neuer Beziehungssatz f\u00fcr das Versorgungsobjekt wird mit dem Versorgungsbeginn als Beginn-Datum und dem Ende-Datum 31.12.9999 erstellt. (s. Dokumentation <a title=\"Ger\u00e4temanagement\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement\/\">Ger\u00e4temanagement<\/a>)<\/p>\n<p>Bei Fremd- oder Pseudoz\u00e4hler wird der Zugang nach der Erfassung des ersten Z\u00e4hlwerkes beendet, denn es gibt kein Ger\u00e4temanagement, aus dem das Programm die Anzahl der Z\u00e4hlwerke bestimmen kann. Weitere Z\u00e4hlwerke k\u00f6nnen \u00fcber den Vorgang 81 zugehen. Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen gibt es bei Fremdz\u00e4hlern auch nicht.<\/p>\n<p>Mit dem Zugang des allerersten Vertrages wird ein Kunde erst zu einem Kunden. In der Kunden-Objekt-Beziehung erh\u00e4lt er einen Eintrag mit der Beziehungsart &#8222;K&#8220; f\u00fcr Kunde.<\/p>\n<p>Korrektur oder Stornierung des Zugangs sind m\u00f6glich. Vor einer Stornierung m\u00fcssen alle eventuell vorhandenen Ereignisse zu dem Vertrag (auf allen Z\u00e4hlwerken) storniert worden sein. Der Vertrag wird aus den Vertragsdaten entfernt. Jedes Z\u00e4hlwerk wandert in eine Protokolldatei.<\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Briefe je Vorgang\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/\">Briefe je Vorgang<\/a> eine Briefvorbelegung f\u00fcr den Schl\u00fcssel &#8222;ZUGANG&#8220; hinterlegt wurde, erscheint nach dem Zugang die Frage, ob der Brief mit der angegebenen Vorbelegung eingestellt werden soll. Nach Best\u00e4tigung des Fensters mit Datenfreigabe oder Funktionstaste F7, wird das Programm &#8222;Brief einstellen&#8220; gestartet. Hier kann der Brief in die Schnittstelle eingestellt werden oder per Sofortdruck gedruckt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Durch die <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Aktivieren \/ Deaktivieren von automatischen Briefen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aktivieren-deaktivieren-von-automatischen-briefen\/\">automatisierten Briefe im GPKE-Bereich<\/a> und die <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Briefe je Vorgang\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/\">Briefe je Vorgang<\/a> sollten keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verbrauchsprognose im Zweivertragsmodell im Vertrieb<\/strong><\/p>\n<p>Bei Anwendung des Zweivertragsmodells im Vertrieb werden separate Vertr\u00e4ge f\u00fcr Lieferung und Netznutzung gef\u00fchrt. Sie unterscheiden sich in der Versorgungsart, i. d. R.<br \/>\nT\u00a0\u00a0 \u00a0=\u00a0\u00a0 \u00a0Energieliefervertrag<br \/>\nD \u00a0\u00a0 \u00a0=\u00a0\u00a0 \u00a0Netznutzungsvertrag<br \/>\nVom Netzbetreiber wird mit der Zustimmung zur Anmeldung der Netznut-zung die Prognose mitgeteilt. Je nach Art der Belieferung wird die Jahres-verbrauchsprognose, die angepasste elektrische Arbeit, die spezifische Arbeit oder ein Kundenwert \u00fcbermittelt. Diese Information kann automatisch oder manuell in den Datenbestand \u00fcbernommen werden.<br \/>\nDiese Prognosedaten werden nur noch auf dem Energieliefervertrag abgelegt, nicht mehr im Netznutzungsvertrag.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>Netznutzung-Abschlagsermittlung \u00fcber ene\u2019t-Preise im Zweivertragsmodell im Vertrieb<\/h3>\n<p>Bei Anwendung des Zweivertragsmodells im Vertrieb kann die Abschlagsermittlung f\u00fcr den Netznutzungsvertrag auf Basis der ene\u2019t-Preise durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>Das Feld &#8218;StromStG nach \u00a79&#8216; bei Stromvertr\u00e4gen<\/h3>\n<p>Im Netz kann im jeweiligen Vertrag angegeben werden, ob die Energiemenge stromsteuerpflichtig oder stromsteuerbefreit ist. Diese Information muss bei der Zustimmung einer Netznutzungsanmeldung \u00fcbermittelt werden, wenn diese nach StromStG \u00a79 erforderlich ist.<\/p>\n<p>Betroffen sind gew\u00f6hnlich Entnahmestellen, die in Kombination mit einer Einspeiseanlage betrieben werden und bei denen das Messkonzept der kaufm\u00e4nnisch bilanziellen Weiterleitung angewendet wird. Die aus der Einspeiseanlage verbrauchte Menge ist von der Stromsteuer befreit.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Werte sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p>leer\u00a0\u00a0\u00a0 &#8211; keine Anlage nach StromStG \u00a79 (Standard)<\/p>\n<p>\u201aZ65\u2018\u00a0\u00a0 &#8211; Stromsteuer befreit<\/p>\n<p>\u201aZ66\u2018\u00a0\u00a0 &#8211; Stromsteuer pflichtig<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei der Anlage einer komplexen Lieferstelle ist zu beachten, dass f\u00fcr die korrekte Darstellung von berechneten Energiemengen immer ein virtueller Z\u00e4hlpunkt erforderlich ist.<\/p>\n<p>Im Vertrieb kann die Stromsteuerkennzeichnung, falls vorhanden, in der Anmeldung der Netznutzung \u00fcbermittelt werden. Verantwortlich ist der allerdings der Netzbetreiber. Weicht das Kennzeichen in der Antwort des Netzbetreibers ab, muss die \u00c4nderung im Vertrieb zur Berechnung gegen\u00fcber dem Letztverbraucher manuell \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Gemeinderabatt<\/h3>\n<p>Hier erfolgt die Angabe zu einem Preisnachlass der Netznutzungsentgelte f\u00fcr den Eigenverbrauch von Gemeinden nach Konzessionsabgabeverordnung \u00a73.<\/p>\n<p>Der Gemeinderabatt wird f\u00fcr Gas und Strom sowohl in der Anmeldung zur Netznutzung als auch in der Zustimmung auf Anmeldung der Netznutzung \u00fcbermittelt (Muss-Feld). Der Gemeinderabatt betr\u00e4gt max. 10%. Verantwortlich ist der Netzbetreiber.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vorgang 20 dient der Erfassung eines neuen Vertrages zu einem Kunden. Zum Aufruf dieses Vorgangs werden Vorgangsnummer, Kunden- oder Objektnummer, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und das Vorgangsdatum im Fenster Erstellen (siehe Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag) ben&ouml;tigt. Wird das Erstellen aus dem Vertrags&uuml;berblick aufgerufen, m&uuml;ssen Kunden- oder Objektnummer nicht gesondert erfasst werden, da [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2975"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2975"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2975\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523142,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2975\/revisions\/2523142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2975"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2975"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2975"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2974,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragszugang-vorgang-20\/"},"modified":"2015-05-04T14:01:40","modified_gmt":"2015-05-04T12:01:40","slug":"kundeninformationssystem-vertragszugang-vorgang-20","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragszugang-vorgang-20\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragszugang (Vorgang 20)"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2974"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2974"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2974\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13737,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2974\/revisions\/13737"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2974"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2974"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2974"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2973,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-lieferantenwechselstatus-anzeigen-vorgang-11\/"},"modified":"2024-06-03T13:33:04","modified_gmt":"2024-06-03T11:33:04","slug":"kundeninformationssystem-lieferantenwechselstatus-anzeigen-vorgang-11","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-lieferantenwechselstatus-anzeigen-vorgang-11\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Lieferantenwechselstatus anzeigen (Vorgang 11)"},"content":{"rendered":"<p>Auf der Vertriebsseite kann \u00fcber den Vorgang 11 de Status von Wechselprozessen angezeigt werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image62.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image62.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Wechselprozesse<\/em><\/p>\n<p>Die Anzeige enth\u00e4lt den Status der versendeten K\u00fcndigung und den Status der Anmeldung Netznutzung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zu sehen ist:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>wann die Nachricht versandt wurde<\/li>\n<li>ob eine Antwort eingegangen ist<\/li>\n<li>wann diese Antwort eingegangen ist und<\/li>\n<li>die Antwortkategorie, die bei einer Ablehnung auch den Ablehnungsgrund enth\u00e4lt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mittels Option 12 kann man in die Prozesse einsteigen und, wie in der Prozessbearbeitung gewohnt, weiter bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Eine ausf\u00fchrliche Ansicht ist \u00fcber die Option 50 verf\u00fcgbar.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit, Statusinformationen in einer Datenbankdatei abzustellen und diese beispielsweise per ODBC auszuwerten. Dabei wird zus\u00e4tzlich zu den Anzeigeinformationen auch der auf dem Vertrag hinterlegte Vertriebspartner und Untervertriebspartner abgespeichert.<\/p>\n<p>Der Aufruf zum F\u00fcllen der Datei befindet sich innerhalb der Prozessbearbeitung, im Men\u00fc <em>Auswertungen Vertrieb<\/em>, Men\u00fcpunkt 20 <em>Status Lieferantenwechsel Auswertungsdatei<\/em>.<\/p>\n<p>Die Auswertung kann zeitlich nach von- und bis-Datum und nach Energieart eingeschr\u00e4nkt werden. Bei erneutem Aufruf wird die bestehende Datei \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Datei:<\/span> EDSTATPF<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der Vertriebsseite kann &uuml;ber den Vorgang 11 de Status von Wechselprozessen angezeigt werden. Abb.: &Uuml;bersicht der Wechselprozesse Die Anzeige enth&auml;lt den Status der versendeten K&uuml;ndigung und den Status der Anmeldung Netznutzung. &nbsp; Zu sehen ist: wann die Nachricht versandt wurde ob eine Antwort eingegangen ist wann diese Antwort eingegangen ist und die Antwortkategorie, die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2973"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2973"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2973\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13735,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2973\/revisions\/13735"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2973"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2973"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2973"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2971,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsauswahl-fuer-manuelle-zuordnung-zu-gpke-prozess-vorgang-1\/"},"modified":"2024-06-03T13:31:12","modified_gmt":"2024-06-03T11:31:12","slug":"kundeninformationssystem-vertragsauswahl-fuer-manuelle-zuordnung-zu-gpke-prozess-vorgang-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsauswahl-fuer-manuelle-zuordnung-zu-gpke-prozess-vorgang-1\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragsauswahl f\u00fcr manuelle Zuordnung zu GPKE-Prozess (Vorgang 1)"},"content":{"rendered":"<p>Die Kommunikation zwischen Netzbetreibern, Lieferanten, Messdienstleistern und Messstellenbetreibern hat f\u00fcr Gas und Strom nach den Richtlinien von GPKE und GeLi-Gas zu erfolgen. Das geschieht \u00fcber EDIFACT-Nachrichten, die in der Prozessverwaltung (unter dem Men\u00fcpunkt der Verbrauchsabrechnung) in Prozessen bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Diese Prozesse in der Prozessverwaltung werden immer einem Z\u00e4hlpunkt, Objekt, Kunden und Bewohner (im Vertrieb) bzw. Anschlussnutzer (im Netz) zugeordnet. Einige Prozesse werden aus dem <em>KIS<\/em> bzw. aus der Verbrauchsabrechnung heraus gestartet. Dann gibt es keine Probleme mit der Zuordnung.<\/p>\n<p>Durch empfangene EDIFACT-Nachrichten entstehen Prozesse. Die Zuordnung von Nachricht zu Vertrag findet in der Regel maschinell statt. Sind die empfangen Daten f\u00fcr eine eindeutige Zuordnung nicht geeignet, muss manuell eingegriffen werden. \u00dcber die Option <em>Vertragsauswahl f\u00fcr manuelle Zuordnung zu GPKE-Prozess <\/em>kann dann ein Vertrag ausgew\u00e4hlt werden, der die Zuordnungskriterien erf\u00fcllt.<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Kommunikation zwischen Netzbetreibern, Lieferanten, Messdienstleistern und Messstellenbetreibern hat f&uuml;r Gas und Strom nach den Richtlinien von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> und GeLi-Gas zu erfolgen. Das geschieht &uuml;ber <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten, die in der Prozessverwaltung (unter dem Men&uuml;punkt der Verbrauchsabrechnung) in Prozessen bearbeitet werden. Diese Prozesse in der Prozessverwaltung werden immer einem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a>, Objekt, Kunden und Bewohner (im Vertrieb) bzw. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2971"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2971"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2971\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15688,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2971\/revisions\/15688"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2971"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2971"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2971"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2970,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge-auf-vertragsebene\/"},"modified":"2015-05-04T14:00:21","modified_gmt":"2015-05-04T12:00:21","slug":"kundeninformationssystem-vorgaenge-auf-vertragsebene","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge-auf-vertragsebene\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vorg\u00e4nge auf Vertragsebene"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2970"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2970"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2970\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13732,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2970\/revisions\/13732"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2970"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2970"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2970"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2969,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-bilanzierungsrelevante-daten\/"},"modified":"2015-05-18T11:05:42","modified_gmt":"2015-05-18T09:05:42","slug":"kundeninformationssystem-bilanzierungsrelevante-daten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-bilanzierungsrelevante-daten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Bilanzierungsrelevante Daten"},"content":{"rendered":"<p>Die bilanzierungsrelevanten Daten eines Vertrages sind alle Felder, die zur Ermittlung der bilanzierten Menge (meist in einem externen EDM-System) wichtig sind. Aktuell sind dies die Vertragsfelder Bilanzkreis, Lastprofil, angemeldeter Verbrauch (Strom) bzw. Kundenwert (Gas).<\/p>\n<p>Damit \u00c4nderungen an diesen Daten bei der Bilanzierung rechtzeitig ber\u00fccksichtigt werden k\u00f6nnen, ist eine ausreichende Vorlaufzeit notwendig. Der Gesetzgeber schreibt hier eine Frist von einem Monat zum Monatsersten vor. Daraus ergibt sich als fr\u00fchestm\u00f6glicher Termin f\u00fcr eine fristgerechte \u00c4nderung (von einem beliebigen Datum gerechnet) jeweils der \u00fcbern\u00e4chste Monatserste.<\/p>\n<p>Bei den Vorg\u00e4ngen im KIS, die eine \u00c4nderung der bilanzierungsrelevanten Daten erlauben, wird die Einhaltung dieser Frist gepr\u00fcft. Im Standardfall wird die \u00c4nderung verweigert, wenn das Vorgangsdatum nicht ausreichend weit in der Zukunft liegt. Sollte eine Einhaltung der gesetzlichen Frist h\u00e4ufig nicht m\u00f6glich sein, gibt es die M\u00f6glichkeit, diese Sperre gesellschaftsindividuell zu lockern.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Einstellungen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Generelles Verbot von nicht-fristgerechten \u00c4nderungen. [Standard]<\/li>\n<li>Generelles Verbot mit Ausnahmeregelung (wie 1. nur dass hier einzelne Benutzer von dem Verbot ausgenommen werden k\u00f6nnen).<\/li>\n<li>Anzeige eines Warnfensters bei nicht-fristgerechter \u00c4nderung bilanzierungsrelevanter Daten. Durch Best\u00e4tigung k\u00f6nnen die Daten trotzdem ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li>Kein Warnfenster, \u00c4nderungen werden direkt akzeptiert.<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00c4nderungen dieser Einstellung k\u00f6nnen in schriftlicher Form (i.d.R. nach Absprache mit der jeweiligen Abteilungsleitung) bei rhenag, D-A (Verbrauchsabrechnung) <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de?subject=Werksparameter%20f\u00fcr%20nicht-fristgerechte%20bilanzierungsrelevante%20\u00c4nderungen\">[D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de]<\/a> beauftragt werden.<\/p>\n<p>Um die Sonderberechtigung f\u00fcr die unter 2) erw\u00e4hnte Ausnahmeregelung zu vergeben, muss f\u00fcr den Berechtigungspunkt &#8222;Bil-rel. Daten o. Frist \u00e4ndern&#8220; im Men\u00fc Verbrauchsabrechnung unterhalb des Kundeninformationssystems den gew\u00fcnschten Anwendern eine Masterberechtigung erteilt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die bilanzierungsrelevanten Daten eines Vertrages sind alle Felder, die zur Ermittlung der bilanzierten Menge (meist in einem externen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System) wichtig sind. Aktuell sind dies die Vertragsfelder Bilanzkreis, Lastprofil, angemeldeter Verbrauch (Strom) bzw. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Der Kundenwert KW gibt den Tagesverbrauch eines Lastprofilkunden bei h = 1 an.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/kundenwert\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Kundenwert<\/a> (Gas). Damit &Auml;nderungen an diesen Daten bei der Bilanzierung rechtzeitig ber&uuml;cksichtigt werden k&ouml;nnen, ist eine ausreichende Vorlaufzeit notwendig. Der Gesetzgeber schreibt hier [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2969"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2969"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2969\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15706,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2969\/revisions\/15706"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2969"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2969"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2969"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2968,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsbearbeitung\/"},"modified":"2015-05-04T13:59:35","modified_gmt":"2015-05-04T11:59:35","slug":"kundeninformationssystem-vertragsbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsbearbeitung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragsbearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Die Bearbeitung von Vertragss\u00e4tzen erfolgt vom Vertrags\u00fcberblick aus. Durch die Angabe einer Option nach dem Markieren eines zu bearbeitenden Vertrages verzweigt das Programm in den entsprechenden Vorgang.<\/p>\n<p>Zur Erfassung und \u00c4nderung von Vertragsdaten muss immer ein Vorgangsdatum eingegeben werden &#8211; entweder im Fu\u00dfteil der Anzeige oder in einem Fenster, das sich nach der Optionswahl \u00f6ffnet.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image61.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image61.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster zum Ansehen\/Bearbeiten von Vertragsdaten<\/em><\/p>\n<p>Die Erfassung, \u00c4nderung und Anzeige von Vertragsdaten erfolgt in Fenstern, die \u00fcber den Vertrags\u00fcberblick gelegt werden. Der Aufbau dieser Fenster wird w\u00e4hrend des Customizings je Gesellschaft, Vorgang, Energieart und Versorgungsart individuell eingerichtet und kann bei Bedarf angepasst werden. Ein Teil der Felder sind systemseitige \u201aMuss\u2019-Felder, weitere Felder k\u00f6nnen gesellschaftsindividuell als \u201aMuss\u2019- oder \u201aKann\u2019-Felder definiert werden.<\/p>\n<p>Das Fenster ist in tabellarischer Form aufgebaut. Links sind die Feldbezeichnungen, rechts die Feldinhalte zu sehen.<\/p>\n<p>Bei einer Standmitteilung k\u00f6nnen im Fu\u00df Daten f\u00fcr den n\u00e4chsten Vertrag angegeben werden, wie Kundennummer, Energie- und Versorgungsart, wievielter Vertrag und das Datum der Standmitteilung. Auch f\u00fcr den Z\u00e4hlerwechsel k\u00f6nnen die Daten des n\u00e4chsten zu wechselnden Z\u00e4hlers angegeben werden, wie Fabrikat, Z\u00e4hlernummer, Energieart und Datum des Z\u00e4hlerwechsels. Nachdem der im Fenster bearbeitete Vorgang ordnungsgem\u00e4\u00df durchgef\u00fchrt ist, verzweigt das Programm in die Vorgangsbearbeitung f\u00fcr den neu ausgew\u00e4hlten Vertrag und in die Anzeige des entsprechenden Vertrags\u00fcberblicks.<\/p>\n<p>Die letzte Zeile im Fenster zeigt das Vorgangsdatum und den Status des Vertragssatzes an.<\/p>\n<p>Ist im System einem Wasservertrag ein Abwasservertrag zugeordnet, so werden die verschiedenen Vorg\u00e4nge auf dem Wasser- direkt auf den Abwasservertrag \u00fcbernommen (Bsp. Z\u00e4hlerstandsmitteilung, Ausbau, Anschlusswert\u00e4nderung, Z\u00e4hlerwechselwechsel). Die maschinelle \u00dcbertragung der Vorg\u00e4nge vom Wasser- auf den Abwasservertrag erfolgt, wenn beide Z\u00e4hler das gleiche Fabrikat, die gleiche Z\u00e4hlernummer und das gleiche wievielte Z\u00e4hlwerk aufweisen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bearbeitung von Vertragss&auml;tzen erfolgt vom Vertrags&uuml;berblick aus. Durch die Angabe einer Option nach dem Markieren eines zu bearbeitenden Vertrages verzweigt das Programm in den entsprechenden Vorgang. Zur Erfassung und &Auml;nderung von Vertragsdaten muss immer ein Vorgangsdatum eingegeben werden &ndash; entweder im Fu&szlig;teil der Anzeige oder in einem Fenster, das sich nach der Optionswahl &ouml;ffnet. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2968"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2968"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2968\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13729,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2968\/revisions\/13729"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2968"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2968"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2968"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2967,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsbearbeitung-und-vorgaenge-auf-vertragsebene\/"},"modified":"2015-05-04T13:59:13","modified_gmt":"2015-05-04T11:59:13","slug":"kundeninformationssystem-vertragsbearbeitung-und-vorgaenge-auf-vertragsebene","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsbearbeitung-und-vorgaenge-auf-vertragsebene\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertragsbearbeitung und Vorg\u00e4nge auf Vertragsebene"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2967"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2967"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2967\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13727,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2967\/revisions\/13727"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2967"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2967"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2967"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2965,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/"},"modified":"2018-09-11T16:08:49","modified_gmt":"2018-09-11T14:08:49","slug":"kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Der Vertrags\u00fcberblick"},"content":{"rendered":"<p><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n<p>Der Vertrags\u00fcberblick ist der Mittelpunkt des Kundeninformationssystems. Er liefert eine \u00dcbersicht \u00fcber die wichtigsten Daten eines Kunden zu einem Objekt und seinen Vertr\u00e4gen. Hier findet die Bearbeitung der Kunden-, Objekt- und Vertragsdaten statt und es bieten sich eine Vielzahl von M\u00f6glichkeiten an, in angrenzende Bereiche zu verzweigen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image59.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image59.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/p>\n<p>Neben dem Vertrags\u00fcberblick gibt es einen Objektvertrags\u00fcberblick mit dem gleichen Funktionsumfang. Hier steht das Objekt mit seinen Vertr\u00e4gen im Fokus.<\/p>\n<p>Rechts neben dem Mandanten und der Kundennummer (oben links im Bearbeitungsbereich) erkennt man den Status des Kunden. Eine Aufstellung der Statuskennzeichen befindet sich im Kapitel &#8222;<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Kunden-Objekt-Beziehung-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung-matchcode\/\">Matchcode und Status<\/a>&#8222;.<\/p>\n<p>Darunter folgen die Objektnummer und der Status des Objektes, der Kundenname, der 2. Name zum Kunden -sofern vorhanden- und die Objektadresse.<\/p>\n<p>Sind alle Vertr\u00e4ge der gleichen Abrechnungsgruppe zugeordnet, wird diese angezeigt. Aus der Abrechnungsgruppendatei werden das vorl\u00e4ufige Wertstellungsdatum und die Anzahl der Abschl\u00e4ge angezeigt. Ber\u00fccksichtigt f\u00fcr die Anzeige werden nur Vertr\u00e4ge, die nicht schlussgerechnet sind und nicht fremd abgerechnet werden.<\/p>\n<p>Neben der Anzahl der Abschl\u00e4ge steht die Phase der Abrechnung. Befinden sich zu dieser Kunden-Objekt-Beziehung keine Vertr\u00e4ge in der Abrechnung und auch keine Vertr\u00e4ge in der Ablesung, erfolgt keine Anzeige. Gibt es nur Vertr\u00e4ge in Ablesung, aber noch keinen Vertrag mit gestarteter Abrechnung, so wird &#8222;Ablesung&#8220; angezeigt. Anderenfalls wird eine ggf. eindeutige Phase der Abrechnung angezeigt oder bei Vertr\u00e4gen in unterschiedlichen Abrechnungsphasen\u00a0<em>Phase div.<\/em>. F\u00fcr das Anzeigen des Hinweises werden nur Vertr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt, die nicht schlussgerechnet sind, nicht fremd abgerechnet werden, nicht plombiert oder gesperrt sind und die nicht abgerechnet werden sollen.<\/p>\n<p>Der Abschlag (oben rechts) summiert sich aus den zum n\u00e4chsten Termin anstehenden Forderungen der einzelnen Vertr\u00e4ge. Ein Gesamtabschlag kann allerdings nur dann ermittelt werden, wenn die Abschl\u00e4ge aller Vertr\u00e4ge eines Objektes zum gleichen Zeitpunkt erhoben werden. Ist dies nicht der Fall, wird statt des Gesamtabschlages das Wort &#8222;Datumsdifferenz<em>&#8222;<\/em> angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Ve<\/strong><strong>r<\/strong><strong>trag<\/strong><\/td>\n<td><strong>Betrag<\/strong><\/td>\n<td><strong>F\u00e4lligkeit<\/strong><\/td>\n<td><strong>Ziehung <\/strong><strong>am 01.06.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Ziehung <\/strong><strong>am 15.06.<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A 001<\/td>\n<td>42,00<\/td>\n<td>15.06.<\/td>\n<td rowspan=\"3\">Gesamtabschlag betr\u00e4gt 30,00<\/td>\n<td rowspan=\"3\">Gesamtabschlag betr\u00e4gt 102,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E 001<\/td>\n<td>30,00<\/td>\n<td>01.06.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W 001<\/td>\n<td>30,00<\/td>\n<td>15. 06.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Summe der bereits erhobenen Forderungen, die Akkumulation, wird ebenfalls angezeigt.<\/p>\n<p>Sollte f\u00fcr einen Vertrag des Objektes eine Abschlagsvorgabe eingestellt sein, steht diese unterhalb der Akkumulation.<\/p>\n<p>Enthalten alle Vertr\u00e4ge die Zuordnung zum gleichen Debitor, sind im Kopfteil der Anzeige die Debitorennummer und die Bankverbindung, sofern vorhanden, zu sehen. Sind die Vertr\u00e4ge unterschiedlichen Debitoren zugeordnet, k\u00f6nnen Debitorennummer und Bankverbindung im Mittelteil je Vertrag \u00fcber die Funktion &#8222;and.Sicht&#8220; (F11) angezeigt werden.<\/p>\n<p>In der letzten Kopfzeile unter den Daten zum Debitor steht der Text\u00a0<em>abw. Rechnungsempf\u00e4nger<\/em>, sobald einem Vertrag ein Debitor mit einem abweichenden Rechnungsempf\u00e4nger zugeordnet ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Bedeutung der K\u00fcrzel unter dem Titel\u00a0<em>Vertrags\u00fcberblick<\/em> erkl\u00e4rt die nachstehende Tabelle:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>K\u00fcrzel<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wiedervorlage<\/td>\n<td>Zu dem Kunden existiert ein Eintrag in der Textdatei mit einem Wiedervorlagedatum kleiner\/gleich dem Tagesdatum.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>N<\/td>\n<td>Notizbuch-Eintragung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bz<\/td>\n<td>Weitere aktive Kunden &#8211; Objekt &#8211; Beziehungen, wie z.B. Bewohner, Eigent\u00fcmer oder Ansprechparter, zu dem Objekt bestehen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>GA<\/td>\n<td>Weitere Ger\u00e4te (au\u00dfer den Z\u00e4hlern der Vertragss\u00e4tze) befinden sich in dem Objekt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Ablesehinweis pro Entnahmestelle vorhanden (Vorgang 55).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorratsansch.<\/td>\n<td>Bei dem Objekt handelt es sich um einen Gas-Vorratsanschluss.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mischkunde<\/td>\n<td>Mindestens ein Vertrag hat das Kennzeichen EMISCH mit \u201aM\u2019 gef\u00fcllt &#8211; f\u00fcr Mischkunde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VG40 steht an<\/td>\n<td>Vorgang 40 (1.Teil der Korrektur nach Endauswertung) steht an.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Umzugsformular<\/td>\n<td>Ein Umzugsformular ist erstellt (beinhaltet bereits erfasste, unvollst\u00e4ndige Daten zum Umzug).<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Au\u00dferdem wird, sofern vorhanden, auf einige Hinweise aus dem Notizbuch aufmerksam gemacht. Jede Notiz kann ein Informationskennzeichen enthalten (<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Erstellen \/ \u00c4ndern einer Notiz \/ Wiedervorlage\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-aendern-einer-notiz-wiedervorlage\/\">Erstellen\/\u00c4ndern einer Notiz\/Wiedervorlage<\/a>). Die Pflege der Informationskennzeichen erfolgt \u00fcber die Tabelle 36 bzw. aus dem Notizbuch heraus. Die dort hinterlegten Texte werden im Vertrags\u00fcberblick angezeigt.<\/p>\n<p>Die Vertr\u00e4ge sind in der Mitte des Bildschirms zu sehen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Bedeutung der einzelnen Felder von links nach rechts ist in der nachstehenden Tabelle f\u00fcr die &#8222;Sicht 1&#8220; erl\u00e4utert:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Mandantenzuordnung des Vertrages, N=Netz, V=Vertrieb, *=Gesellschaft ohne Mandantentrennung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart des Vertrages, z. B.: A &#8211; Abwasser, E &#8211; Strom, F &#8211; Fernw\u00e4rme, G &#8211; Gas, H &#8211; Heizkosten, W &#8211; Wasser<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart zu einer Energieart, z. B.: S &#8211; Standrohr (in Verbindung mit der Energieart Wasser) oder O &#8211; f\u00fcr Oberfl\u00e4chen-Abwasser<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>H<\/td>\n<td>HT-\/NT-Kennzeichen z. B.: bei Strom:H &#8211; Hochtarif, N &#8211; Nachttarif, L &#8211; Leistungsmessung, V &#8211; Viertelstundenmessung, M &#8211; Maximum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>Berechnungskennzeichen: J oder leer &#8211; berechnen, N &#8211; nicht berechnen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hler-Nr.<\/td>\n<td>Zur eindeutigen Z\u00e4hleridentifikation wird neben dem Fabrikat und der Energieart auch die Z\u00e4hlernummer ben\u00f6tigt. F\u00fcr Vertr\u00e4ge, die nicht \u00fcber einen Z\u00e4hler gemessen werden, (z.B. Abwasser-Oberfl\u00e4che, Stra\u00dfenreinigung) ist die Z\u00e4hlernummer gleich 0. Zus\u00e4tzlich besteht die M\u00f6glichkeit, Pseudoz\u00e4hler zu verwenden. Dazu muss f\u00fcr die entsprechende Energieart ein Z\u00e4hler mit dem Fabrikat 99 und einer Z\u00e4hlernummer zwischen 999999900 und 999999999 ins Z\u00e4hlerlager gestellt werden. Dieser Z\u00e4hler kann beliebig oft eingebaut werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ermPS<\/td>\n<td>\u00dcber das Produkt des Vertrages wird ein zugeh\u00f6riger Preisschl\u00fcssel ermittelt. Der Preisschl\u00fcssel stellt einen Verweis auf die aktuelle Preistabelle dar und dient so zur Bestimmung der jeweils zugeh\u00f6rigen Preise.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KGS<\/td>\n<td>Zu statistischen Zwecken k\u00f6nnen \u00fcber den Kundengruppenschl\u00fcssel Daten zu Gruppen zusammengefasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MSBPS<\/td>\n<td>Z\u00e4hlwerkspreisschl\u00fcssel f\u00fcr Verrechnungspreise Messstellenbetrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abschlag<\/td>\n<td>An dieser Stelle erscheint der n\u00e4chste f\u00e4llige Abschlag. Kann kein n\u00e4chster Abschlag ermittelt werden (weil z. B. in K\u00fcrze eine Abrechnung ansteht), wird der zuletzt erhobene Betrag eingeblendet (Anzeige: blau).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Die Abrechnungsart kann folgende Werte annehmen:<br \/>\n1 &#8211; endg\u00fcltige Abrechnung ohne Teilbetrag\/Durchschnittspreis<br \/>\n2 &#8211; Jahresverbrauchsabrechnung mit festem Teilbetrag<br \/>\n2 &#8211; Jahresverbrauchsabrechnung mit variablem Teilbetrag (Durchschnittspreis)<br \/>\n3 &#8211; Geb\u00fchrenbescheid im antizipierten Verfahren<br \/>\n4 &#8211; gleitende Nachberechnung<br \/>\n7 &#8211; abgerechneter Vertrag<br \/>\n8 &#8211; Fremdabrechnung<br \/>\n9 &#8211; Fremdabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ST<\/td>\n<td>Die Z\u00e4hlerstellenzahl gibt Auskunft \u00fcber die Anzahl der abrechnungsrelevanten Stellen (Vorkommastellen) des Z\u00e4hlwerkes und wird von der Stellenzahl des Z\u00e4hlwerkes, die in der Z\u00e4hlerverwaltung angegeben wurde, \u00fcbernommen. Unter Umst\u00e4nden ist es bei einem Vertragszugang notwendig, eine andere Angabe als die in der Z\u00e4hlerverwaltung vorzunehmen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Stand<\/td>\n<td>Ist der Status des Vertrages aktiv, so handelt es sich um den letzten ins System eingegangenen Z\u00e4hlerstand. Bei inaktiven Vertr\u00e4gen handelt es sich um den Stand zur Schlussabrechnung.Wenn f\u00fcr die Darstellung des Standes mehr als acht Stellen notwendig sind, werden die vordersten Stellen abgeschnitten und an erster Position ein &#8222;+&#8220; gedruckt, um auf die nicht angezeigten Stellen hinzuweisen.Wenn der Z\u00e4hlerstand mit Nachkommastellen abgerechnet wird, so wird der Stand in Kommaschreibweise angezeigt, anderenfalls ohne Komma.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Datum<\/td>\n<td>Bei einem aktiven Vertrag wird das Datum des letzten Ereignisses, bei einem inaktiven Vertrag das Versorgungsendedatum angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen dient der programmbedingten Verwaltung der Kennzeichen:<br \/>\nleer \u2013 aktiver Vertrag ohne History<br \/>\nI \u2013 inaktiver Vertrag<br \/>\nH \u2013 Historie vorhanden<br \/>\nG \u2013 gesperrter Z\u00e4hler<br \/>\nP \u2013 plombierter Z\u00e4hler<br \/>\nZ \u2013 zuk\u00fcnftig aktiver Vertrag<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber die Funktion &#8222;and.Sicht&#8220; k\u00f6nnen weitere Sichten angefordert werden. &#8222;Sicht 2&#8220; enth\u00e4lt folgende Informationen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart des Vertrages wie z. B.:<br \/>\nA &#8211; Abwasser<br \/>\nE &#8211; Strom<br \/>\nF &#8211; Fernw\u00e4rme<br \/>\nG &#8211; Gas<br \/>\nH &#8211; Heizkosten<br \/>\nW &#8211; Wasser<br \/>\nX &#8211; Regler<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart zu einer Energieart, z. B. &#8222;S&#8220; &#8211; Standrohr (in Verbindung mit der Energieart Wasser) oder &#8222;O&#8220; &#8211; f\u00fcr Oberfl\u00e4chen-Abwasser.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abschlag<\/td>\n<td>An dieser Stelle erscheint der n\u00e4chste f\u00e4llige Abschlag. Kann kein n\u00e4chster Abschlag ermittelt werden (weil z. B. in K\u00fcrze eine Abrechnung ansteht), wird der zuletzt erhobene Betrag eingeblendet (Anzeige: blau).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DEB<\/td>\n<td>Debitorennummer, \u00fcber die der Vertrag abgerechnet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BLZ<\/td>\n<td>Im Debitor hinterlegte Bankleitzahl<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto-Nr.<\/td>\n<td>Im Debitor hinterlegte Kontonummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BAB<\/td>\n<td>Bankabbucherkennzeichen (&#8222;J&#8220; = Ja, &#8222;N&#8220; = Nein)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>TB<\/td>\n<td>Anzahl Abschl\u00e4ge der Abrechnungsgruppe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AGR<\/td>\n<td>Abrechnungsgruppe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellg.<\/td>\n<td>Wertstellungsdatum der Abrechnungsgruppe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Status der Ablesung. &#8222;T&#8220;=turnusm\u00e4\u00dfige Ablesung gestartet, &#8222;S&#8220;=au\u00dferturnusm\u00e4\u00dfige Ablesung gestartet, LEERZEICHEN keine Ablesung. Das Kennzeichen &#8222;T&#8220; hat ggf. Vorrang.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>P<\/td>\n<td>Phase der Abrechnung, in der sich der Vertrag befindet:<br \/>\nA &#8211; Ablesung<br \/>\nF &#8211; Fakturierung<br \/>\nP &#8211; Pr\u00fcfphase<br \/>\nK &#8211; Korrekturphase<br \/>\nLeer &#8211; Vertrag befindet sich nicht in der Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen dient der programmbedingten Verwaltung der Kennzeichen:<br \/>\nI &#8211; inaktiver Vertrag<br \/>\nH &#8211; Historie vorhanden<br \/>\nG &#8211; gesperrter Z\u00e4hler<br \/>\nP &#8211; plombierter Z\u00e4hler<br \/>\nZ &#8211; zuk\u00fcnftig aktiver Vertrag<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die &#8222;Sicht 3&#8220; enth\u00e4lt die ersten drei Anschlusswertfelder.<\/p>\n<p>Haupt- und Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnisse werden \u00fcber farbliche Unterschiede gekennzeichnet. Bei einem Hauptz\u00e4hler werden Energie-, Versorgungsart und wievielter Vertrag blau und bei einem Nebenz\u00e4hler werden o. g. Felder dunkelrot dargestellt.<\/p>\n<p>Fremdz\u00e4hler werden im Vertrags\u00fcberblick farblich in Pink gekennzeichnet. Steht ein Fremdz\u00e4hler zudem noch in einem Haupt-\/Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnis, so geht deren farbliche Kennzeichnung vor. Das Ger\u00e4t ist dann nicht im Vertrags\u00fcberblick als Fremdz\u00e4hler erkennbar.<\/p>\n<p>Nach Markieren eines Satzes kann entweder \u00fcber die rechte Maustaste oder \u00fcber den Men\u00fcpunkt &#8222;Optionen&#8220; ein Vorgang aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Einige Vorg\u00e4nge ben\u00f6tigen die Vorgabe des Vorgangsdatums. Dies kann entweder vorher im Fu\u00dfteil geschehen oder im Fenster, das ge\u00f6ffnet wird, wenn das Vorgangsdatum fehlt oder ung\u00fcltig ist (hier wird das Tagesdatum zur Vorbelegung genommen).<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image60.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image60.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><em><br \/>\nAbb.<\/em><em>: Warnhinweis Vorgangsdatum<\/em><\/p>\n<p>Im Fu\u00dfteil der Anzeige kann das Vorgangsdatum und \/ oder ein Vorgang eingegeben werden. Stehen in der Tabelle dar\u00fcber Vertr\u00e4ge, werden die Daten des letzten Satzes herangezogen. Der Vorgang ist eigentlich nur f\u00fcr den Fall vorgesehen, wenn es keine Vertragss\u00e4tze gibt und eine manuelle Rechnung oder Gutschrift (Vorgang 42) erstellt werden soll.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die &#8222;Sicht 4&#8220; zeigt den Kundengruppenschl\u00fcssel, den Produkt- und ggf. den Angebotsnamen an.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><strong> des Vertrags\u00fcberblicks <\/strong><\/p>\n<p>Nachfolgend werden die m\u00f6glichen Funktionsaufrufe im Vertrags\u00fcberblick n\u00e4her erl\u00e4utert<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Ausgel\u00f6ste Aktion<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td>Objekt\u00fcbersicht<\/td>\n<td>Wechsel zum Objektvertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>(siehe Kapitel \u201eErfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>DMS Dokumentenmanagement<\/td>\n<td>Anzeigen aller archivierten Dokumente zum Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>GPKE<\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00dcbersicht aller GPKE &#8211; Hauptprozesse zum Kunden. Die Bearbeitung der GPKE &#8211; Prozesse kann an dieser Stelle erfolgen. (siehe <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Prozess\u00fcbersicht\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessuebersicht\/\">Prozess\u00fcbersicht<\/a>)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F9<\/td>\n<td>Abgerechnete ein-\/ausblenden<\/td>\n<td>Die Anzeige der abgerechneten Vertr\u00e4ge kann aktiviert bzw. deaktiviert werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Ger\u00e4te<\/td>\n<td>Zum Objekt wird der Ger\u00e4tematchcode aufgerufen. Es werden alle Ger\u00e4te, auch Wandler, Hausanschl\u00fcsse usw., zum Objekt angezeigt. An dieser Stelle ist es m\u00f6glich, weitere Ger\u00e4te auf dem Objekt einzubauen (siehe <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 Ger\u00e4teverwaltung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraeteverwaltung\/\">Ger\u00e4temanagement<\/a>)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>N\u00e4chste Sicht<\/td>\n<td>Es stehen drei verschiedene Sichten zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F13<\/td>\n<td>Kunde<\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00c4nderung der Kundendaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F14<\/td>\n<td>PC-Programme<\/td>\n<td>Es wird ein Bild eingeblendet, in dem man entscheiden kann, welches PC &#8211; Programm aufgerufen werden soll, das nat\u00fcrlich vorher auf dem PC installiert worden sein muss:<br \/>\nEVI (Energie-Vertriebs-Informations-system<br \/>\nDMS &#8211; Direkteinstieg<br \/>\nKundenkarte<br \/>\nMENVADIS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F15<\/td>\n<td>Objekt<\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00c4nderung der Objektdaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Kundenkontakte\/Wiedervorlage<\/td>\n<td>Aufruf der Kundenkontakte bzw. Notizbuch\/Wiedervorlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F17<\/td>\n<td>Objekt-Kunden-Matchcode<\/td>\n<td>Zum Objekt werden alle Kunden mit ihren Beziehungen angezeigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F18<\/td>\n<td>Kunde-Objekt-Matchcode<\/td>\n<td>Zum Kunden werden alle Objekte mit ihren Beziehungen angezeigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F19<\/td>\n<td>Debitoren Pflege<\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00c4nderung der Debitorendaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F20<\/td>\n<td>Debitoren Zugang<\/td>\n<td>Anlegen eines neuen Debitors<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F21<\/td>\n<td>Debitoren Konto<\/td>\n<td>Verzweigen in die Debitoren-Kontenanzeige\/-pflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F22<\/td>\n<td>Belegschaftsrabatt<\/td>\n<td>Es kann ein Rabatt in Euro\/Jahr erfasst werden, der w\u00e4hrend der Abrechnung ber\u00fccksichtigt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>zur Vorgangs&uuml;bersicht Der Vertrags&uuml;berblick ist der Mittelpunkt des Kundeninformationssystems. Er liefert eine &Uuml;bersicht &uuml;ber die wichtigsten Daten eines Kunden zu einem Objekt und seinen Vertr&auml;gen. Hier findet die Bearbeitung der Kunden-, Objekt- und Vertragsdaten statt und es bieten sich eine Vielzahl von M&ouml;glichkeiten an, in angrenzende Bereiche zu verzweigen. Abb.: Vertrags&uuml;berblick Neben dem Vertrags&uuml;berblick gibt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2965"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2965"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2965\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82268,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2965\/revisions\/82268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2965"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2965"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2965"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2964,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertrag\/"},"modified":"2015-05-18T10:15:11","modified_gmt":"2015-05-18T08:15:11","slug":"kundeninformationssystem-der-vertrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertrag\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Der Vertrag"},"content":{"rendered":"<p>Die Vertragss\u00e4tze bilden die Grundlage der Abrechnung. Es ist m\u00f6glich, sowohl Vertr\u00e4ge abzurechnen, deren Verbrauch von einem Z\u00e4hler gemessen wird (z. B. Gas), auch Vertr\u00e4ge ohne Z\u00e4hler (z. B. Abwasser-Oberfl\u00e4che, Stra\u00dfenreinigung) sowie Vertr\u00e4ge ohne Zuordnung zu Energieart und Ger\u00e4t.<\/p>\n<p>Der eindeutige Zugriff auf einen Vertragssatz erfolgt \u00fcber Kundennummer, Energieart und laufende Vertragsnummer. Bei der Anlage des ersten Vertrages zu einer Energieart f\u00fcr einen Kunden wird automatisch die Vertragssatznummer (VES) 000000001 vergeben.<\/p>\n<p>Die laufende 9-stellige Nummer des Vertragssatzes wird je Kunde und Energieart hochgez\u00e4hlt, so dass sie nicht nur pro Objektnummer, sondern auch pro Kundennummer eindeutig ist.<\/p>\n<p>Besitzt ein Z\u00e4hler mehrere Z\u00e4hlwerke (z. B. ein HT\/NT-Z\u00e4hler f\u00fcr Strom), muss pro Z\u00e4hlwerk ein Vertragssatz erstellt werden. Dies geschieht automatisiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Vertr\u00e4ge eines Kunden k\u00f6nnten folgenderma\u00dfen aussehen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image58.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image58.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zu allen Vertragss\u00e4tzen wird eine Historie in Form von Ereignissen gespeichert. Ereignisse sind beispielsweise der Zugang des Vertrages, eine Z\u00e4hlerstandmitteilung oder die \u00c4nderung von Anschlusswerten. Diese Informationen bilden gemeinsam mit den Preisinformationen und den Berechnungsvorschriften des Produktgenerators die Grundlage der Rechnungserstellung.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Energiearten Gas und Strom kann sowohl das Ein- als auch das Zwei-Vertragsmodell angewandt werden.<\/p>\n<p>Im Zwei-Vertragsmodell werden zwei Vertr\u00e4ge im System definiert &#8211; ein Vertrag unter der jeweiligen Energieart und der Versorgungsart \u201aT\u2019 f\u00fcr die Abrechnung der Energielieferung und ein Vertrag f\u00fcr die Abrechnung der Netznutzung unter der jeweiligen Energieart und der Versorgungsart \u201aD\u2019.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Vertragss&auml;tze bilden die Grundlage der Abrechnung. Es ist m&ouml;glich, sowohl Vertr&auml;ge abzurechnen, deren Verbrauch von einem Z&auml;hler gemessen wird (z. B. Gas), auch Vertr&auml;ge ohne Z&auml;hler (z. B. Abwasser-Oberfl&auml;che, Stra&szlig;enreinigung) sowie Vertr&auml;ge ohne Zuordnung zu <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und Ger&auml;t. Der eindeutige Zugriff auf einen Vertragssatz erfolgt &uuml;ber Kundennummer, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und laufende Vertragsnummer. Bei der Anlage [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2964"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2964"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2964\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15687,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2964\/revisions\/15687"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2964"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2964"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2964"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2963,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlpunkte-zum-objekt\/"},"modified":"2015-08-20T14:38:18","modified_gmt":"2015-08-20T12:38:18","slug":"kundeninformationssystem-zaehlpunkte-zum-objekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlpunkte-zum-objekt\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Z\u00e4hlpunkte zum Objekt"},"content":{"rendered":"<p>Z\u00e4hlpunkte k\u00f6nnen einem Objekt zugeordnet werden, ohne dass daf\u00fcr eine Vertragsbeziehung existieren muss. Z\u00e4hlpunkte, die einem Objekt zugeordnet sind, stehen dann zur Auswahl f\u00fcr die Vergabe eines Z\u00e4hlpunktes beim Einbau eines Ger\u00e4tes \u00fcber das Ger\u00e4temanagement sowie beim <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Durchf\u00fchrung des Vertragszuganges\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-durchfuehrung-des-vertragszuganges\/\">Vertragszugang im Kundeninformationssystem<\/a> (KIS).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Programm zur Erfassung von Z\u00e4hlpunkten kann aus unterschiedlichen Bereichen der Anwendung aufgerufen werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Im Ger\u00e4temanagement \u00fcber den <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 VG 65: Ger\u00e4t einbauen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-65-geraet-einbauen\/\">Ger\u00e4teeinbau <\/a>oder \u00fcber die Pflege <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege technische und vertragliche Z\u00e4hlpunktdaten (Vorgang 85)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/\">Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen<\/a> (Vorgang 85)<\/li>\n<li><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertragszugang (Vorgang 20)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragszugang-vorgang-20\/\">Vertragszugang im KIS<\/a><\/li>\n<li>Objektstammpflege (Funktionstaste F10)<\/li>\n<\/ul>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image53.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image53.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht Z\u00e4hlpunkte zu Objekt<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Programm zeigt alle Z\u00e4hlpunkte, die eine Verbindung zu dem gew\u00e4hlten Objekt haben. Gibt es Ger\u00e4te, die dem Z\u00e4hlpunkt und Objekt zugeordnet sind, so werden diese aufgef\u00fchrt. In der Einstiegssicht werden dabei nur aktive Ger\u00e4te ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Auflistung befinden sich vier Spalten f\u00fcr Statuswerte:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Z:\u00a0\u00a0 Oberste Ebene der Zuordnung (Z=Z\u00e4hlpunkt \/ G=Ger\u00e4t \/ E=Vertrag)<\/li>\n<li>Status Z\u00e4hlpunkt: \u00a0 A=aktiv \/ I=inaktiv<\/li>\n<li>Status Ger\u00e4t: \u00a0 A=aktiv \/ I=inaktiv<\/li>\n<li>Status Vertrag:\u00a0\u00a0 A=aktiv \/ I=inaktiv<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen in diesem Programm neben den Standardfunktionen f\u00fcr das Beenden bzw. Verlassen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Z\u00e4hlpunkt Erstellen (F6):<\/strong> <br \/>Zuordnen eines neuen manuell vorzugebenen Z\u00e4hlpunktes zum Objekt. Notwendig sind hierf\u00fcr die Eingabe der Energieart, des <em>G\u00fcltig-Ab<\/em>-Datums und der kompletten Z\u00e4hlpunktbezeichnung.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image54.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image54.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: Z\u00e4hlpunkt erstellen<\/em>\n<p>Nach dem erfolgreichen Erstellen wird der Z\u00e4hlpunkt direkt in der Anzeige mit aufgef\u00fchrt, wobei f\u00fcr die folgende Abbildung die Energieart wieder auf &#8222;alle&#8220; ge\u00e4ndert wurde:<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image55.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image55.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: Z\u00e4hlpunkt-\u00dcbersicht<br \/> <\/em><\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Neuen Z\u00e4hlpunkt generieren (F7):<\/strong> <br \/>Zuordnen eines neuen maschinell erzeugten Z\u00e4hlpunktes zum Objekt. Vorzugeben sind hierf\u00fcr die Energieart und das G\u00fcltig-Ab-Datum. Die Z\u00e4hlpunktbezeichnung wird dann nach <strong>lima<\/strong>-Standard gebildet aus: L\u00e4nderkennzeichen &#8218;DE&#8216;\n<ul>\n<li>Netzbetreibernummer<\/li>\n<li>Postleitzahl des Objektes<\/li>\n<li>Werknummer<\/li>\n<li>Bezirk der Objektnummer<\/li>\n<li>Stra\u00dfe der Objektnummer<\/li>\n<li>Hausnummer der Objektnummer<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Laufende Nummer pro Werk, Energieart und Bezirk<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach dem erfolgreichen Erstellen wird der Z\u00e4hlpunkt direkt in der Anzeige mit aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>+\/- inaktive (F9): <br \/><\/strong>\u00dcber die Funktion k\u00f6nnen inaktive Zuordnungen (ausgebaute Ger\u00e4te und beendete Vertr\u00e4ge) mit aufgef\u00fchrt werden.<em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image56.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image56.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Z\u00e4hlpunkt-\u00dcbersicht <\/em><em>inklusive<\/em><em> inaktive<\/em><em>r ZP<br \/> <\/em><br \/> <span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen in diesem Programm zur Verf\u00fcgung:<\/span>\n<ul>\n<li>1 = \u00dcbernehmen:\u00a0\u00a0 Diese Option kann genutzt werden, wenn das Programm im Rahmen der Auswahlhilfe (F4) aufgerufen wurde. Der gew\u00e4hlte Z\u00e4hlpunkt wird dann an das aufrufende Programm als Auswahl zur\u00fcckgegeben.<\/li>\n<li>2 = \u00c4ndern:\u00a0\u00a0 \u00dcber diese Option verzweigt die Anwendung in das Pflegefenster f\u00fcr die technischen Z\u00e4hlpunktinformationen mit der M\u00f6glichkeit zum \u00c4ndern bestimmter Feldinhalte.<\/li>\n<li>4 = L\u00f6schen:\u00a0\u00a0 Wenn der Z\u00e4hlpunkt keinem Vertrag oder Ger\u00e4t zugordnet ist (als Zuordnung z\u00e4hlen auch inaktive Vertr\u00e4ge oder Beziehungen bereits ausgebauter Ger\u00e4te), kann die Z\u00e4hlpunktbezeichnung komplett gel\u00f6scht werden. Das L\u00f6schen muss in einem Warnfenster noch best\u00e4tigt werden (Anklicken der <em>L\u00f6schen best\u00e4tigen<\/em>-Schaltfl\u00e4che oder mit Funktionstaste F23)<em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image57.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image57.png\" alt=\"\" \/><br \/> <\/a><\/em><em>Abb.<\/em><em>: Warnhinweis Z\u00e4hlpunkt l\u00f6schen<\/em><\/li>\n<li>5 = Anzeigen:\u00a0\u00a0 \u00dcber diese Option verzweigt die Anwendung in das Anzeigefenster f\u00fcr die technischen Z\u00e4hlpunktinformationen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Z&auml;hlpunkte k&ouml;nnen einem Objekt zugeordnet werden, ohne dass daf&uuml;r eine Vertragsbeziehung existieren muss. Z&auml;hlpunkte, die einem Objekt zugeordnet sind, stehen dann zur Auswahl f&uuml;r die Vergabe eines Z&auml;hlpunktes beim Einbau eines Ger&auml;tes &uuml;ber das Ger&auml;temanagement sowie beim Vertragszugang im Kundeninformationssystem (KIS). Das Programm zur Erfassung von Z&auml;hlpunkten kann aus unterschiedlichen Bereichen der Anwendung aufgerufen werden: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2963"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2963"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2963\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18725,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2963\/revisions\/18725"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2963"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2963"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2963"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2962,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-verbrauchsstellenhinweis-pflegen\/"},"modified":"2015-05-18T10:12:41","modified_gmt":"2015-05-18T08:12:41","slug":"kundeninformationssystem-verbrauchsstellenhinweis-pflegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-verbrauchsstellenhinweis-pflegen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Verbrauchsstellenhinweis pflegen"},"content":{"rendered":"<p>Der Verbrauchsstellenhinweis und das Datenfeld Nummer\/Schl\u00fcssel sind abh\u00e4ngig von der Kunden-Objekt-Beziehung. Pflegem\u00f6glichkeiten bestehen im Vertrags\u00fcberblick mit der Option <em>Verbrauchsstellenhinweis<\/em> (Vorgang 13), in den Matchcodes Kunden-Objekt-Beziehung sowie Objekt-Kunden-Beziehung mit der Option <em>Verbrauchsstellenhinweis<\/em> (Option &#8222;V&#8220;).<\/p>\n<p>Weitere Informationen befinden sich im Artikel <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Verbrauchsstellenhinweis (Vorgang 13)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-verbrauchsstellenhinweis-vorgang-13\/\">Verbrauchsstellenhinweis (Vorgang 13)<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Verbrauchsstellenhinweis und das Datenfeld Nummer\/Schl&uuml;ssel sind abh&auml;ngig von der Kunden-Objekt-Beziehung. Pflegem&ouml;glichkeiten bestehen im Vertrags&uuml;berblick mit der Option Verbrauchsstellenhinweis (Vorgang 13), in den Matchcodes Kunden-Objekt-Beziehung sowie Objekt-Kunden-Beziehung mit der Option Verbrauchsstellenhinweis (Option &bdquo;V&ldquo;). Weitere Informationen befinden sich im Artikel Verbrauchsstellenhinweis (Vorgang 13).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2962"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15685,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2962\/revisions\/15685"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2961,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-loeschen-der-kunden-objekt-beziehung\/"},"modified":"2022-12-14T18:39:41","modified_gmt":"2022-12-14T17:39:41","slug":"kundeninformationssystem-loeschen-der-kunden-objekt-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-loeschen-der-kunden-objekt-beziehung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; L\u00f6schen der Kunden-Objekt-Beziehung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Option <em>L\u00f6schen <\/em>(Option 4) wird der Datensatz gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Dieses ist nicht identisch mit dem Beenden einer Beziehung!<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Datensatz erscheint danach in keiner Anzeige mehr. Diese Option sollte nur zum L\u00f6schen von Fehleingaben verwendet werden!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Option L&ouml;schen (Option 4) wird der Datensatz gel&ouml;scht. &nbsp; &nbsp; Der Datensatz erscheint danach in keiner Anzeige mehr. Diese Option sollte nur zum L&ouml;schen von Fehleingaben verwendet werden!<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2961"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2961"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2961\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":787048,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2961\/revisions\/787048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2961"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2961"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2961"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2960,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-beenden-der-kunden-objekt-beziehung\/"},"modified":"2015-05-18T10:07:34","modified_gmt":"2015-05-18T08:07:34","slug":"kundeninformationssystem-beenden-der-kunden-objekt-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-beenden-der-kunden-objekt-beziehung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Beenden der Kunden-Objekt-Beziehung"},"content":{"rendered":"<p>Die Option <em>Beenden <\/em>(Option 6) in der \u00dcbersicht der Beziehungsdaten erm\u00f6glicht lediglich die Eingabe des G\u00fcltig-Bis-Datums und damit die Beendigung der Beziehung. Diese Beziehung wird weiterhin angezeigt, ist jedoch inaktiv.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Option Beenden (Option 6) in der &Uuml;bersicht der Beziehungsdaten erm&ouml;glicht lediglich die Eingabe des G&uuml;ltig-Bis-Datums und damit die Beendigung der Beziehung. Diese Beziehung wird weiterhin angezeigt, ist jedoch inaktiv.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2960"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2960"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2960\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15683,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2960\/revisions\/15683"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2960"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2960"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2960"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2959,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-aendern-der-kunden-objekt-beziehung\/"},"modified":"2015-05-18T10:07:21","modified_gmt":"2015-05-18T08:07:21","slug":"kundeninformationssystem-aendern-der-kunden-objekt-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-aendern-der-kunden-objekt-beziehung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; \u00c4ndern der Kunden-Objekt-Beziehung"},"content":{"rendered":"<p>Die Beziehungsdaten k\u00f6nnen \u00fcber die Option <em>\u00c4ndern<\/em> (Option 2) aus der \u00dcbersicht heraus bearbeitet werden. Es \u00f6ffnet sich das gleiche Fenster wie bei der Erstellung einer neuen Beziehung &#8211; nur sind Beziehungstyp, Kunden- und Objektnummer in diesem Falle nicht \u00fcberschreibbar. Damit ist z.B. die Korrektur von Eingabefehlern oder auch das Beenden einer Beziehung m\u00f6glich, indem das G\u00fcltig-Bis-Datum mit dem tats\u00e4chlichen Endedatum \u00fcberschrieben wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Beziehungsdaten k&ouml;nnen &uuml;ber die Option &Auml;ndern (Option 2) aus der &Uuml;bersicht heraus bearbeitet werden. Es &ouml;ffnet sich das gleiche Fenster wie bei der Erstellung einer neuen Beziehung &ndash; nur sind Beziehungstyp, Kunden- und Objektnummer in diesem Falle nicht &uuml;berschreibbar. Damit ist z.B. die Korrektur von Eingabefehlern oder auch das Beenden einer Beziehung m&ouml;glich, indem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2959"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2959"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2959\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15682,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2959\/revisions\/15682"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2959"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2959"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2959"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2958,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansehen-aller-kunden-objekt-beziehungen\/"},"modified":"2015-05-18T10:07:07","modified_gmt":"2015-05-18T08:07:07","slug":"kundeninformationssystem-ansehen-aller-kunden-objekt-beziehungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansehen-aller-kunden-objekt-beziehungen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ansehen aller Kunden-Objekt-Beziehungen"},"content":{"rendered":"<p>Nach Erstellen einer Kunden-Objekt-Beziehung werden alle Beziehungen des Kunden zu Objekten angezeigt.<\/p>\n<p>Diese Ansicht kann auch aus dem Vertrags\u00fcberblick oder der Kundenpflege aufgerufen werden, indem die Funktion <em>Objekt-Kunden-Matchcode<\/em> (Funktionstaste F17) oder die Funktion <em>Kunde-Objekt-Matchcode<\/em> (Funktionstaste F18) verwendet wird. Auch von der Einstiegsmaske des <em>KIS<\/em> wird die Ansicht der Kunden-Objekt-Beziehung automatisch aufgerufen, sofern kein Versorgungsobjekt oder mehrere Versorgungsobjekte f\u00fcr den Kunden existieren.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image52.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image52.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Kunden-Objekt-Beziehung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Erstellen einer Kunden-Objekt-Beziehung werden alle Beziehungen des Kunden zu Objekten angezeigt. Diese Ansicht kann auch aus dem Vertrags&uuml;berblick oder der Kundenpflege aufgerufen werden, indem die Funktion Objekt-Kunden-Matchcode (Funktionstaste F17) oder die Funktion Kunde-Objekt-Matchcode (Funktionstaste F18) verwendet wird. Auch von der Einstiegsmaske des KIS wird die Ansicht der Kunden-Objekt-Beziehung automatisch aufgerufen, sofern kein Versorgungsobjekt oder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2958"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2958"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2958\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15681,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2958\/revisions\/15681"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2958"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2958"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2958"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2957,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anlegen-einer-kunden-objekt-beziehung\/"},"modified":"2015-05-18T10:06:38","modified_gmt":"2015-05-18T08:06:38","slug":"kundeninformationssystem-anlegen-einer-kunden-objekt-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anlegen-einer-kunden-objekt-beziehung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anlegen einer Kunden-Objekt-Beziehung"},"content":{"rendered":"<p>Mit dieser Option kann einem Objekt ein Eigent\u00fcmer, Hausverwalter oder Bewohner zugeordnet werden. Die echte Kundenbeziehung wird durch das Anlegen eines Vertrages programmseitig vergeben.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-anlegenKdnObjBeziehung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-9852\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-anlegenKdnObjBeziehung.png\" alt=\"kundeninformationssystem-anlegenKdnObjBeziehung\" width=\"739\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-anlegenKdnObjBeziehung.png 998w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-anlegenKdnObjBeziehung-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 739px) 100vw, 739px\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Erstellen einer Beziehung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach Aufruf der Funktion <em>Erstellen<\/em> (F6) muss eine vorhandene Kundennummer angegeben werden und die Zeile vor dem Beziehungstyp aktiviert werden. Initiiert wird der Vorgang durch Auswahl des Feldes <em>Bez. Typ<\/em>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Durch Eingabe eines Wertes bzw. \u00dcbernahme aus der Auswahlhilfe wird der zu erstellende Beziehungstyp:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>A<\/strong> &#8211; Ansprechpartner (Netz und Vertriebs Mandant)<\/li>\n<li><strong>B <\/strong>&#8211; Bewohner (nur Vertriebs Mandant)<\/li>\n<li><strong>E <\/strong>&#8211; Eigent\u00fcmer (Netz und Vertriebs Mandant)<\/li>\n<li><strong>H <\/strong>&#8211; Hausverwalter (Netz und Vertriebs Mandant) definiert.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die folgenden beiden Beziehungen werden vom System automatisch angelegt und k\u00f6nnen vom Benutzer nicht einzeln gel\u00f6scht werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>N <\/strong>&#8211; Anschlussnutzer (nur Netzmandant)<\/li>\n<li><strong>K<\/strong> &#8211; Kunde (Netz und Vertriebs Mandant)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In dem sich anschlie\u00dfend \u00f6ffnenden Fenster m\u00fcssen noch die Objektnummer, wenn nicht bereits im Fenster <em>Erstellen<\/em> geschehen, und das <em>G\u00fcltig-Von-Datum<\/em> dieser Beziehung erfasst werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image51.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image51.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Beziehung erstellen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig wird das Tagesdatum vorbelegt. Ein bereits bekanntes G\u00fcltig-Bis-Datum der Beziehung kann auch direkt eingegeben werden. Die Beziehung wird damit zu diesem Datum beendet. Sollte dieses Ende-Datum noch nicht bekannt sein, darf der Wert\u00a031.12.9999 (bereits vorbelegt) in dem Datenfeld nicht ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che <em>OK<\/em> oder der Datenfreigabe wird der Datensatz gespeichert.<\/p>\n<p>Bei der Bearbeitung eines Eigent\u00fcmers pr\u00fcft das Programm, ob es innerhalb eines Hauses mehrere Wohnungen gibt (Pr\u00fcfung erfolgt \u00fcber Objektnummer).<\/p>\n<p>Sollte dieses der Fall sein, besteht die M\u00f6glichkeit, die \u00c4nderung automatisch auf alle Wohnungen des Hauses zu \u00fcbertragen, indem das K\u00e4stchen aktiviert wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dieser Option kann einem Objekt ein Eigent&uuml;mer, Hausverwalter oder Bewohner zugeordnet werden. Die echte Kundenbeziehung wird durch das Anlegen eines Vertrages programmseitig vergeben. Abb.: Erstellen einer Beziehung &nbsp; Nach Aufruf der Funktion Erstellen (F6) muss eine vorhandene Kundennummer angegeben werden und die Zeile vor dem Beziehungstyp aktiviert werden. Initiiert wird der Vorgang durch Auswahl [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2957"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2957"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2957\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15680,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2957\/revisions\/15680"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2957"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2957"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2957"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2956,"date":"2014-09-04T16:14:15","date_gmt":"2014-09-04T14:14:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung\/"},"modified":"2015-05-04T13:48:12","modified_gmt":"2015-05-04T11:48:12","slug":"kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kunden-Objekt-Beziehung"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2956"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2956"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2956\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13711,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2956\/revisions\/13711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2956"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2956"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2956"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2955,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-auswerten-der-bankverbindungen-mit-query\/"},"modified":"2015-05-18T13:47:10","modified_gmt":"2015-05-18T11:47:10","slug":"kundeninformationssystem-auswerten-der-bankverbindungen-mit-query","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-auswerten-der-bankverbindungen-mit-query\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Auswerten der Bankverbindungen mit Query"},"content":{"rendered":"<p>Damit eine eindeutige Verkn\u00fcpfung von Debitorenstamm und Bankverbindungen mit Query m\u00f6glich ist, kann \u00fcber einen neuen Men\u00fcpunkt (Verbrauchsabrechnung \/ Debitorenverwaltung \/ <a title=\"Debitoren \u2013 Verarbeitung der Debitorenkonten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-verarbeitung-der-debitorenkonten\/\">Debitoren-Verarbeitung<\/a>) der Aufbau einer Datei <em>aktuelle Bankverbindungen<\/em> angefordert werden. (s. Debitorenverwaltung).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Damit eine eindeutige Verkn&uuml;pfung von Debitorenstamm und Bankverbindungen mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> m&ouml;glich ist, kann &uuml;ber einen neuen Men&uuml;punkt (Verbrauchsabrechnung \/ Debitorenverwaltung \/ Debitoren-Verarbeitung) der Aufbau einer Datei aktuelle Bankverbindungen angefordert werden. (s. Debitorenverwaltung).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2955"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2955"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2955\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15728,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2955\/revisions\/15728"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2955"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2955"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2955"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2954,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-debitorendaten-loeschen\/"},"modified":"2015-05-04T14:36:49","modified_gmt":"2015-05-04T12:36:49","slug":"kundeninformationssystem-debitorendaten-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-debitorendaten-loeschen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Debitorendaten l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p>In der Debitorenpflege steht die Funktion zum L\u00f6schen eines versehentlich angelegten Debitors zur Verf\u00fcgung. Das System erlaubt das L\u00f6schen eines Debitors nur, wenn lediglich im Debitorenstamm und in keiner anderen Tabelle Eintr\u00e4ge f\u00fcr diesen Debitor vorhanden sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Debitorenpflege steht die Funktion zum L&ouml;schen eines versehentlich angelegten Debitors zur Verf&uuml;gung. Das System erlaubt das L&ouml;schen eines Debitors nur, wenn lediglich im Debitorenstamm und in keiner anderen Tabelle Eintr&auml;ge f&uuml;r diesen Debitor vorhanden sind.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2954"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13796,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2954\/revisions\/13796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2954"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2954"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2953,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-alle-debitoren-eines-kunden-aendern\/"},"modified":"2015-05-04T14:36:41","modified_gmt":"2015-05-04T12:36:41","slug":"kundeninformationssystem-alle-debitoren-eines-kunden-aendern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-alle-debitoren-eines-kunden-aendern\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Alle Debitoren eines Kunden \u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Funktion <em>Alle \u00e4ndern<\/em> in <em>Debitorendaten \u00e4ndern<\/em> (Funktionstaste F10) gelangt man zu einem Fenster, um bestimmte Felder in allen Debitoren eines Kunden zu pflegen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image49.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image49.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em><\/em><em>Abb.<\/em><em><\/em><em><\/em><em><\/em><em><\/em><em>: Alle Debitoren \u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>Vor jedem Eingabefeld gibt es ein Aktivierungsk\u00e4stchen, das zun\u00e4chst inaktiv ist. F\u00fcr Felder, die in allen Debitoren ge\u00e4ndert werden sollen, muss das davor stehende K\u00e4stchen aktiviert werden. Sollen Eintr\u00e4ge in allen Debitoren gel\u00f6scht werden, so m\u00fcssen die relevanten Felder leer und das K\u00e4stchen aktiviert sein.<\/p>\n<p><strong>Rechnungsempf\u00e4nger<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Feld muss eine g\u00fcltige Kundennummer enthalten oder leer bleiben.<\/p>\n<p><strong>Zahlweg<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann der Zahlweg f\u00fcr alle Debitoren ver\u00e4ndert werden. Es muss sich dabei um einen g\u00fcltigen Zahlweg handeln. G\u00fcltige Zahlwege k\u00f6nnen \u00fcber den kleinen Pfeil bzw. die Funktionstaste F4 angezeigt werden. Dort k\u00f6nnen Sie auch einen neuen Zahlweg f\u00fcr alle Debitoren anlegen.<\/p>\n<p><strong>Mahnausschluss<\/strong><\/p>\n<p>Keiner der Debitoren wird gemahnt<\/p>\n<p>1 Mahnausschluss wird nach der n\u00e4chsten JVA und WDA-Endauswertung gel\u00f6scht<\/p>\n<p>2 Mahnausschluss bleibt bis zu einer \u00c4nderung bestehen.<\/p>\n<p><strong>Drucko<\/strong><strong>rt<\/strong><strong> im Werk?<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber dieses Kennzeichen wird gesteuert, wo die Rechnungen gedruckt werden sollen:<\/p>\n<ul>\n<li>keine = Standardeinstellung f\u00fcr das Werk verwenden<\/li>\n<li>W = Rechnung immer vor Ort drucken<\/li>\n<li>E = Rechnung immer bei einem Druckdienstleister drucken.<\/li>\n<li>1 = die Rechnung wird einmalig im Werk gedruckt. Bei der n\u00e4chsten Endauswertung zu diesem Debitor wird das Kennzeichen wieder auf Leerzeichen umgesetzt. Damit wird zuk\u00fcnftig wieder die Standardeinstellung f\u00fcr das Werk verwendet.<\/li>\n<li>I = die Rechnung wird nur im INVOIC-Format an der Lieferanten versendet.<\/li>\n<li>\u201aH\u2019 &#8211; wie \u201aI\u2019, aber es erfolgt bei JVA\/VZA die Verrechnung der offenen Posten des Debitorenkontos.<\/li>\n<li>\u201aJ\u2019 &#8211; die Rechnung wird per INVOIC-Format an der Lieferanten versendet und zus\u00e4tzlich in Papierform aufbereitet.<\/li>\n<li>\u201aK\u2019 &#8211; wie \u201aJ\u2019, aber es erfolgt bei JVA\/VZA die Verrechnung der offenen Posten des Debitorenkontos.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>abweichendes Zahlungsziel<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber dieses Feld kann den Debitoren ein von der Abrechnungsgruppe unabh\u00e4ngiges, verl\u00e4ngertes Zahlungsziel zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Falls die Eingaben fehlerfrei sind, erscheint ein Fenster, und die \u00c4nderung muss noch einmal best\u00e4tigt werden. Erst dann werden die Daten ge\u00e4ndert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Funktion Alle &auml;ndern in Debitorendaten &auml;ndern (Funktionstaste F10) gelangt man zu einem Fenster, um bestimmte Felder in allen Debitoren eines Kunden zu pflegen. Abb.: Alle Debitoren &auml;ndern Vor jedem Eingabefeld gibt es ein Aktivierungsk&auml;stchen, das zun&auml;chst inaktiv ist. F&uuml;r Felder, die in allen Debitoren ge&auml;ndert werden sollen, muss das davor stehende K&auml;stchen aktiviert [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2953"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13795,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2953\/revisions\/13795"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2952,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-mandate\/"},"modified":"2015-05-18T14:25:30","modified_gmt":"2015-05-18T12:25:30","slug":"kundeninformationssystem-mandate","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-mandate\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Mandate"},"content":{"rendered":"<p>Die Funktion <em>Mandate<\/em> aus <em>Zahlweg \u00e4ndern<\/em> verzweigt in die \u00dcbersichtsanzeige aller Mandate des Zahlwegs. Die Anzeige stellt die Mandatsreferenz, Widerrufsdatum sowie den Sequenztyp dar und ist absteigend sortiert nach dem G\u00fcltigkeitsdatum. In der letzten Spalte wird ggf. ein Kennzeichen &#8222;H&#8220; zur Kennzeichnung eines Satzes aus der Historie aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-mandate.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-9847\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-mandate.png\" alt=\"kundeninformationssystem-mandate\" width=\"680\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-mandate.png 967w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-mandate-300x211.png 300w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Anzeige der Mandate eines <\/em><em>Zahlwegs<\/em><\/p>\n<p>Ein neues Mandat kann \u00fcber die Funktion <em>Erzeugen<\/em> (F6) angelegt werden oder \u00fcber die Funktion <em>Mandat generieren<\/em> (F17). Hier ist die Gl\u00e4ubiger ID, die Mandatsreferenz, der Sequenztyp und das Kennzeichen f\u00fcr Basis- oder Firmenlastschrift zu hinterlegen. Optional kann das g\u00fcltig ab\/Unterschriftendatum und das Mandatsverfallsdatum hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Wird ein Mandat \u00fcber die Funktion <em>Mandat generieren<\/em> angelegt, so brauchen keine weiteren Eingaben get\u00e4tigt werden, sofern die Gl\u00e4ubiger ID in Ihrem Unternehmen eindeutig ist. Das Mandat wird direkt in die Datenbank eingetragen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dabei weisen alle in <strong>lima <\/strong>erzeugten Mandatsreferenzen den folgenden Aufbau auf:<\/span><\/p>\n<p>ML + Werknummer + Rechnungszusatz + 12-stellige fortlaufende Nummer<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><em>Beispiel rhenag:<\/em><\/span>\u00a0\u00a0\u00a0 ML20RHE000000004856<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>ML<\/td>\n<td>Mandat LIMA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungszusatz<\/td>\n<td>Ist kein Rechnungszusatz f\u00fcr Ihre Gesellschaft hinterlegt, so entf\u00e4llt dieser im Aufbau. F\u00fcr die rhenag w\u00fcrde sich das o.g. Beispiel wie folgt darstellen: ML20000000004856<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>12-stellige fortlaufende Nummer<\/td>\n<td>Diese Nummer kann au\u00dferhalb von LIMA hochgez\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Neben der Generierung von Mandatsreferenzen besteht die M\u00f6glichkeit andere Mandatsreferenzen zu erfassen. Dies ist immer dann der Fall, wenn Sie Mandate au\u00dferhalb der LIMA-Verfahren eingeholt haben.<\/p>\n<p>Wenn Sie eine solche Einholung planen (z.B. NKZ-Schnittstelle), empfehlen wir einen \u00e4hnlichen Aufbau zu verwenden:<\/p>\n<p>ME + Werknummer + 3-stellige Zusatz + 12-stellige fortlaufende Nummer<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>ME<\/td>\n<td>Mandat extern<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3-stelliger Zusatz<\/td>\n<td>Bitte einen Zusatz w\u00e4hlen der Sie erkennen l\u00e4sst, aus welcher Quelle\/von welchem Dienstleister das Mandat stammt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>12-stellige fortlaufende Nummer<\/td>\n<td>Diese Nummer kann au\u00dferhalb von LIMA hochgez\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei dem Aufbau externer Mandate sind Sie in der Gestaltung frei. Dies ist nur ein Vorschlag.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12310 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum1.png\" alt=\"abweichendes unterschriftendatum1\" width=\"1391\" height=\"709\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum1.png 1391w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum1-300x152.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum1-1024x521.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1391px) 100vw, 1391px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: \u00c4ndern eines Mandats<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Als\u00a0<em>G\u00fcltigkeitsdatum\/Unterschriftendatum<\/em> kann das Tagesdatum oder ein Datum in der Vergangenheit eingegeben werden.<\/p>\n<p>Das Feld <em>Unterschriftendatum<\/em> erlaubt es, ein Mandat anzulegen, das ein Unterschriftendatum hat, welches vor dem g<em>\u00fcltig-ab-Datum<\/em> liegt. Standardm\u00e4\u00dfig \u00fcbernimmt dieses Feld den Wert des\u00a0g<em>\u00fcltig-ab-Datum<\/em>s und kann in der Pflege der Mandate (F18) nachgepflegt werden (vgl. nachfolgende Abbildung).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12311 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum2.png\" alt=\"abweichendes unterschriftendatum2\" width=\"1481\" height=\"136\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum2.png 1481w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum2-300x27.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abweichendes-unterschriftendatum2-1024x94.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1481px) 100vw, 1481px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: abweichende Datumswerte<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Damit k\u00f6nnen beispielsweise folgende Konstellationen abgebildet werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Ein Kunde erteilt heute ein Mandat (entsprechend mit dem heutigen Tag als Unterschriftendatum), welches aber erst ab einem Zeitpunkt in der Zukunft verwendet werden soll. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Bankverbindung soll aber ab sofort f\u00fcr Guthabensauszahlungen verwendet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<ul>\n<li>Der Kontoinhaber soll in der Zukunft wechseln. Neben der neuen Bankverbindung ist hierzu ein neues Mandat zu hinterlegen. Dieses unterschreibt der Kontoinhaber heute, es soll aber erst ab einem Zeitpunkt in der Zukunft zum Einsatz kommen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der Stempel-Schaltfl\u00e4che (F18) kann eine Mandatsreferenz erzeugt werden. Diese wird in das Feld Mandatsreferenz eingetragen, kann aber wieder \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zwischen dem Anzeigemodus <em>Historie ein<\/em> und <em>Historie aus<\/em> kann man \u00fcber die Funktion <em>Historie<\/em> (F8) umschalten. Bei ausgeschalteter Historie werden nur die aktuellen Mandate angezeigt, bei eingeschalteter Historie werden auch die gel\u00f6schten\/ge\u00e4nderten S\u00e4tze angezeigt, gekennzeichnet durch ein &#8222;H&#8220;.<\/p>\n<p>Historische Daten dienen der Dokumentation. Sie finden im Zahlungsverkehr keine Anwendung.<\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Briefe je Vorgang\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/\">Briefe je Vorgang<\/a> eine Briefvorbelegung f\u00fcr den Schl\u00fcssel &#8222;MANDATERZ&#8220; hinterlegt wurde, erscheint beim Erzeugen eines Mandats die Frage, ob der Brief mit der hinterlegten Vorbelegung eingestellt werden soll. Nach Best\u00e4tigung des Fensters mit Datenfreigabe oder Funktionstaste F7, wird das Programm &#8222;Brief einstellen&#8220; gestartet. Hier kann der Brief in die Schnittstelle eingestellt werden oder per Sofortdruck gedruckt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Durch die <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Aktivieren \/ Deaktivieren von automatischen Briefen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aktivieren-deaktivieren-von-automatischen-briefen\/\">automatisierten Briefe im GPKE-Bereich<\/a> und die <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Briefe je Vorgang\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/\">Briefe je Vorgang<\/a> sollten keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> kann ein bereits bestehendes Mandat ge\u00e4ndert werden. Dabei wird der urspr\u00fcngliche Satz als Historien-Satz gekennzeichnet und ein neuer aktueller Tabelleneintrag erstellt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option <em>L\u00f6schen<\/em> kann ein Mandat gel\u00f6scht werden. Der Satz wird nicht aus der Datei entfernt, sondern wird in die Historie verschoben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anzeigen<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl k\u00f6nnen die hinterlegten Mandate angezeigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Funktion Mandate aus Zahlweg &auml;ndern verzweigt in die &Uuml;bersichtsanzeige aller Mandate des Zahlwegs. Die Anzeige stellt die Mandatsreferenz, Widerrufsdatum sowie den Sequenztyp dar und ist absteigend sortiert nach dem G&uuml;ltigkeitsdatum. In der letzten Spalte wird ggf. ein Kennzeichen &bdquo;H&ldquo; zur Kennzeichnung eines Satzes aus der Historie aufgef&uuml;hrt. Abb.: Anzeige der Mandate eines Zahlwegs Ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2952"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15740,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2952\/revisions\/15740"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2951,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-bankverbindung\/"},"modified":"2015-05-18T14:21:40","modified_gmt":"2015-05-18T12:21:40","slug":"kundeninformationssystem-bankverbindung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-bankverbindung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Bankverbindung"},"content":{"rendered":"<p>Die Funktion <em>Pflege Bankverbindungen<\/em> (F9) aus <em>Zahlweg \u00e4ndern<\/em> verzweigt in die \u00dcbersichtsanzeige aller Bankverbindungen des Zahlwegs. Die Anzeige stellt das G\u00fcltig Ab Datum, BIC und IBAN, die Zahlungsart, ggf. ein Historienkennzeichen &#8222;H&#8220;, sowie noch Bankleitzahl\/Kontonummer, und den abweichenden Bankkundennamen. Die Liste ist absteigend sortiert nach dem G\u00fcltigkeitsdatum.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-9839\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindung-1024x583.png\" alt=\"kundeninformationssystem-bankverbindung\" width=\"640\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindung-1024x583.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindung-300x170.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindung.png 1151w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><em><br \/> Abb.<\/em><em>: Anzeige der Bankverbindungen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Eine neue Bankverbindung kann \u00fcber die Funktion <em>Erstellen<\/em> (F6) angelegt werden. Hier ist f\u00fcr den Zahlweg, die eine Einzugserm\u00e4chtigung erteilt haben, eine g\u00fcltige Bankleitzahl und Kontonummer und ggf. ein abweichender Kontoinhaber zu hinterlegen. Optional kann auch bereits die BIC und IBAN erfasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindungErstellen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-9843\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindungErstellen-1024x610.png\" alt=\"kundeninformationssystem-bankverbindungErstellen\" width=\"640\" height=\"381\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindungErstellen-1024x610.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindungErstellen-300x178.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-bankverbindungErstellen.png 1116w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Anlegen einer neuen Bankverbindung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ist der Debitor Barzahler, kann BIC und IBAN leer bleiben. Wird f\u00fcr einen Barzahler eine Kontoverbindung eingetragen, wird diese zur \u00dcberweisung eines m\u00f6glichen Guthabens verwendet. Ob der Zahlweg am Lastschriftverfahren teilnimmt, wird \u00fcber die Eingabe der Zahlungsart (0=Barzahler, 1=Bankabbucher) gesteuert. Je hinterlegter Bankverbindung muss ein Datum eingegeben werden, ab dem diese g\u00fcltig wird. Vorbelegt wird dieses Datum mit dem aktuellen Tagesdatum. Als G\u00fcltigkeitsdatum kann das Tagesdatum oder ein Datum in der Zukunft eingegeben werden.<\/p>\n<p>Ist der Zahlweg auf einem Debitor hinterlegt, der sich in der Korrekturphase einer Jahres- oder Schlussabrechnung befindet, erscheint beim Erstellen bzw. \u00c4ndern einer Bankverbindung ein Fenster, in dem der Anwender gefragt wird, ob eine Korrekturrechnung erstellt werden soll.<\/p>\n<p>Zwischen dem Anzeigemodus <em>Historie ein<\/em> und <em>Historie aus<\/em> kann man \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Historie<\/em> (F8) umschalten. Bei ausgeschalteter Historie werden nur die aktuellen Bankverbindungen angezeigt, bei eingeschalteter Historie werden auch die gel\u00f6schten\/ge\u00e4nderten S\u00e4tze angezeigt, gekennzeichnet durch ein &#8222;H&#8220;.<\/p>\n<p>Historische Daten dienen der Dokumentation. Sie finden im Zahlungsverkehr keine Anwendung.<\/p>\n<p>Wenn in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Briefe je Vorgang\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/\">Briefe je Vorgang<\/a> eine Briefvorbelegung f\u00fcr den Schl\u00fcssel \u201eBANKVERB\u201c hinterlegt wurde, erscheint nach einer \u00c4nderung der Bankdaten (Felder: BIC, IBAN, BLZ, Kontonummer, abweichender Bankname, Zahlungsart, Einzugserm\u00e4chtigung schriftlich) die Frage, ob der Brief mit der hinterlegten Vorbelegung eingestellt werden soll. Nach Best\u00e4tigung des Fensters mit Datenfreigabe oder Funktionstaste F7, wird das Programm &#8222;Brief einstellen&#8220; gestartet. Hier kann der Brief in die Schnittstelle eingestellt werden oder per Sofortdruck gedruckt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Durch die <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Aktivieren \/ Deaktivieren von automatischen Briefen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aktivieren-deaktivieren-von-automatischen-briefen\/\">automatisierten Briefe im GPKE-Bereich<\/a> \u00a0 und die <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Briefe je Vorgang\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/\">Briefe je Vorgang<\/a> sollten keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p><\/div>\n<p>\u00a0 <\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option <em>\u00c4ndern<\/em> kann eine bereits bestehende Bankverbindung ge\u00e4ndert werden. Dabei wird der urspr\u00fcngliche Satz als Historien-Satz gekennzeichnet und ein neuer aktueller Tabelleneintrag erstellt.<\/p>\n<p>Das <em>G\u00fcltig ab Datum<\/em> kann nicht \u00fcberschrieben werden. Dieses erreichen Sie durch L\u00f6schen der alten und Anlegen einer neuen Bankverbindung.<\/p>\n<p>Wird eine Kontoverbindung ge\u00e4ndert, mit der noch nachtr\u00e4gliche Gut-\/Lastschriften definiert sind, so werden diese f\u00fcr den G\u00fcltigkeitszeitraum dieser neuen Bankverbindung aktualisiert. Angepasst werden aber nur die Gut-\/Lastschriften, die die bisherige Kontoverbindung enthalten. Nach der \u00c4nderung erhalten Sie einen Hinweis, ob und wie viele Gut-\/Lastschriften aktualisiert wurden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option &#8222;L\u00f6schen&#8220; kann eine Bankverbindung gel\u00f6scht werden. Der Satz wird nicht aus der Datei entfernt, sondern wird in die Historie verschoben.<\/p>\n<p>Eine Kontoverbindung darf nicht gel\u00f6scht werden, wenn noch nachtr\u00e4gliche Gut-\/Lastschriften auf dem Debitorenkonto vorgesehen sind. Es k\u00f6nnen nur Tabelleneintr\u00e4ge gel\u00f6scht werden, wenn das\u00a0<em>G\u00fcltig ab Datum<\/em> in der Vergangenheit liegt. Es k\u00f6nnen nicht alle S\u00e4tze eines Zahlwegs gel\u00f6scht werden. Mindestens eine g\u00fcltige Bankverbindung muss stehen bleiben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anzeigen<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl k\u00f6nnen die hinterlegten Bankverbindungen angezeigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Funktion Pflege Bankverbindungen (F9) aus Zahlweg &auml;ndern verzweigt in die &Uuml;bersichtsanzeige aller Bankverbindungen des Zahlwegs. Die Anzeige stellt das G&uuml;ltig Ab Datum, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Business Identifier Code&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BIC<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>, die Zahlungsart, ggf. ein Historienkennzeichen &bdquo;H&ldquo;, sowie noch Bankleitzahl\/Kontonummer, und den abweichenden Bankkundennamen. Die Liste ist absteigend sortiert nach dem G&uuml;ltigkeitsdatum. Abb.: Anzeige der Bankverbindungen &nbsp; Eine neue Bankverbindung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2951"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2951"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2951\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15739,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2951\/revisions\/15739"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2951"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2951"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2951"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2949,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-historie-der-debitorendaten\/"},"modified":"2015-05-04T14:35:27","modified_gmt":"2015-05-04T12:35:27","slug":"kundeninformationssystem-historie-der-debitorendaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-historie-der-debitorendaten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Historie der Debitorendaten"},"content":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Historien-Daten erfolgt in einer Tabelle absteigend nach Datum sortiert. An erster Stelle steht der aktuelle Datensatz &#8211; darunter die S\u00e4tze der Historie. Hierbei werden nur ge\u00e4nderte Felder angezeigt. Eine Ausnahme bildet der letzte Satz, der den urspr\u00fcnglichen Zustand anzeigt. Hier werden alle Felder aufgef\u00fchrt, die beim Debitorenzugang verwendet wurden.<\/p>\n<p>Die Bankverbindung wird nicht angezeigt, da sie in einer separaten Tabelle gespeichert wird. Unter der Funktion\u00a0<em>Bankverbindung<\/em> kann die Ver\u00e4nderung eingesehen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Historien-Daten erfolgt in einer Tabelle absteigend nach Datum sortiert. An erster Stelle steht der aktuelle Datensatz &ndash; darunter die S&auml;tze der Historie. Hierbei werden nur ge&auml;nderte Felder angezeigt. Eine Ausnahme bildet der letzte Satz, der den urspr&uuml;nglichen Zustand anzeigt. Hier werden alle Felder aufgef&uuml;hrt, die beim Debitorenzugang verwendet wurden. Die Bankverbindung wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2949"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2949"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2949\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13791,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2949\/revisions\/13791"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2949"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2949"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2949"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2947,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-debitor-anlegen-debitorenzugang\/"},"modified":"2023-10-09T11:58:37","modified_gmt":"2023-10-09T09:58:37","slug":"kundeninformationssystem-debitor-anlegen-debitorenzugang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-debitor-anlegen-debitorenzugang\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Debitor anlegen"},"content":{"rendered":"<p>Nach Aufruf der Funktion <em>Erstellen<\/em> (F6) muss eine vorhandene Kundennummer angegeben werden und die Debitorenzeile aktiviert werden.<\/p>\n<p>Der Debitorenzugang kann insbesondere aus der Einstiegsmaske des <em>KIS<\/em>, aus dem Vertrags\u00fcberblick und aus der Kundenpflege her aufgerufen werden. Da der Debitor beim Zugang eines Vertrages zugeordnet werden muss, erfolgt auch an dieser Stelle eine Verzweigung in den Debitorenzugang. Gibt es noch keine Debitorennummer f\u00fcr diesen Kunden oder es wird eine Debitorennummer angegeben, die es noch nicht gibt, so erfolgt diese Verzweigung.<\/p>\n<p>Zur Fakturierung eines Hausanschlusses kann auch aus dem Modul <em>Fakturierung<\/em> ein Debitor angelegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Abbildung zeigt einen beispielhaften Debitorenzugang:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Debitorenzugang.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81702\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Debitorenzugang.png\" alt=\"Debitorenzugang\" width=\"1123\" height=\"813\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorenzugang.png 1123w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorenzugang-300x217.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorenzugang-1024x741.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1123px) 100vw, 1123px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.<\/em><em>: Debitorenzugang<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im oberen Teil des Bearbeitungsbereiches werden die wichtigsten Daten des Kunden angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Debitorennummer<\/strong>:<\/p>\n<p>Als Vorschlag wird hier die n\u00e4chste freie Debitorennummer vorgegeben. Die vorgegebene Debitorennummer kann \u00fcberschrieben werden. In diesem Fall wird gepr\u00fcft, ob der Debitor bereits vorhanden ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Rechnungsempf\u00e4nger:<\/strong><\/p>\n<p>Als Rechnungsempf\u00e4nger wird die Kundennummer vorgeschlagen, zu der der Debitor angelegt werden soll. Diese kann mit einer anderen Kundennummer \u00fcberschrieben werden. Der Rechnungsempf\u00e4nger erh\u00e4lt alle Rechnungen, Mahnungen und Anschreiben, die zu diesem Debitor erstellt werden.<\/p>\n<p>Hinter diesem Feld ist die Matchcodefunktion f\u00fcr die Auswahl eines Kunden hinterlegt (Teilkundennummer oder Name).<\/p>\n<p>Um einen Debitor anzulegen, sind diese beiden Felder ausreichend. Die folgenden Daten sind wahlfrei zu erfassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Bezeichnung<\/strong>:<\/p>\n<p>Es kann eine Erl\u00e4uterung zu dem Debitor hinterlegt werden. Das Feld dient nur der Information. Wenn der Kunde mehrere Debitoren hat, wird dieses Feld in der Debitorenauswahl (siehe <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Debitor \u00e4ndern\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-debitor-aendern\/\">Debitoren \u00e4ndern<\/a>) in der Sicht 3 angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zahlweg:<\/strong><\/p>\n<p>Der Zahlweg wird in eigenen Dateien gef\u00fchrt, in denen verschiedene G\u00fcltigkeitszeitr\u00e4ume f\u00fcr Bankverbindungen und Mandate hinterlegt werden k\u00f6nnen. Beim Zugang eines Debitorenstammsatzes wird kein automatischer Eintrag in den Bankverbindungs- und Mandatsdateien vorgenommen. Es k\u00f6nnen w\u00e4hrend des Debitorenzugangs neue Zahlwege erstellt werden.<\/p>\n<p>Beim Data-Clearing wird die Bankverbindung herangezogen, die zum Zeitpunkt des F\u00e4lligkeitsdatums f\u00fcr den auf dem Debitor angegeben Zahlweg g\u00fcltig ist.<\/p>\n<p>Durch Dr\u00fccken des kleinen Pfeils bzw. der Funktionstaste F4 gelangen Sie direkt in die Pflege der Zahlwege.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>BIC \/ IBAN:<\/strong><\/p>\n<p>Mit der SEPA-Zahlweise wird eine vorhandene BIC \/ IBAN -Bankverbindung vorausgesetzt, die in diesen Feldern angezeigt werden.<\/p>\n<p>Der BIC (Bank Identifier Code) entspricht in der Funktion im Wesentlichen der BLZ und ersetzt sie k\u00fcnftig. Der BIC besteht in Deutschland aus 8 Stellen, von denen die ersten vier f\u00fcr den Banknamen stehen, die Stellen 5-6 stehen f\u00fcr das nationale Kennzeichen DE, die Stellen 7-8 stehen f\u00fcr eine Ortsangabe, wie z.B. Frankfurt am Main.<\/p>\n<p>Die IBAN (International Bank Account Number) ersetzt k\u00fcnftig die bisherige Kontonummer und besteht in Deutschland aus 22 Zeichen. Die ersten beiden Zeichen stehen f\u00fcr das nationale Kennzeichen DE, die Stellen 3-4 stehen f\u00fcr ein Pr\u00fcfzeichen, die n\u00e4chsten acht Stellen stehen in Deutschland f\u00fcr die Bankleitzahl, die letzten zehn Stellen stehen f\u00fcr die Kontonummer, welche mit f\u00fchrenden Nullen aufgef\u00fcllt wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zahlwegsinformationen:<\/strong><\/p>\n<p>Es werden weitere Informationen des Zahlwegs angezeigt. Dazu z\u00e4hlen die Informationen, ob der Kunde Barzahler oder Bankabbucher ist, ob ein Mandat vorhanden ist und ob zuk\u00fcnftige Bankverbindungen f\u00fcr den Zahlweg hinterlegt sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verwendungszweck Data-Clearing:<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann dem Kunden eine Information f\u00fcr dessen Kontoauszug mitgegeben werden, die nicht an das Objekt gebunden ist, z. B. ein Kassenzeichen oder andere interne Kennzeichen. Im Data-Clearing der Abschlagsziehung, Abrechnung und nachtr\u00e4gliche Gut-\/Lastschriften (Debitoren) wird dieser Verwendungszweck zus\u00e4tzlich ausgegeben, sobald dieses Feld im Debitorenstamm gef\u00fcllt ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nummer \/ Schl\u00fcssel:<\/strong><\/p>\n<p>Das Feld steht zu freien Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fibu-Firma:<\/strong><\/p>\n<p>Es wird die Fibu-Firma angezeigt, in die gebucht wird. Die Fibu-Firma wird in LIMA anhand der Mahn-Firma ermittelt und kann an dieser Stelle nicht gepflegt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mahn-Firma:<\/strong><\/p>\n<p>Debitoren k\u00f6nnen nach Bilanzbuchhaltungskreisen (Betriebsf\u00fchrungen) getrennt gef\u00fchrt werden. Die Mahn-Firma enth\u00e4lt die Zuordnung zu einem Bilanzbuchhaltungskreis. Diese Mahn-Firma wird in der Buchungsanweisung Debitoren (s. Dokumentation Buchungsanweisung) herangezogen.<\/p>\n<p>Bei der Neuanlage eines Debitors muss keine Eingabe vorgenommen werden. Sobald f\u00fcr den Kunden der erste Vertrag zu diesem Debitor erfasst wird, \u00fcberpr\u00fcft das System, welche Werte bei der Betriebsf\u00fchrung hinterlegt sind und setzt die entsprechende Mahn-Firma hier ein.<\/p>\n<p>Zur automatischen Zuordnung des Buchhaltungskreises muss die Pflegetabelle <em>Betriebsf\u00fchrung<\/em>, die sich im Men\u00fc <em>Buchungsanweisung<\/em> befindet, gepflegt sein. Dort ist je Bezirk, Energieart und Versorgungsart ein Bilanzbuchhaltungskreis in Form eines Mahn-Fibu-Firmenk\u00fcrzels hinterlegt.<\/p>\n<p>Auch durch das Anklicken des Pfeils in diesem Feld verzweigt das Programm in die <em>Pflege Mahn<\/em><em>firma<\/em>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mahnausschluss bis:<\/strong><\/p>\n<p>Das Datum wird im Mahn-\/Sperrlauf gegen das vorgegebene Datum &#8222;offene Posten f\u00e4llig bis&#8220; bzw. &#8222;offene Posten sperrf\u00e4hig ab&#8220; verglichen. Trifft der Mahnausschluss zu, behandelt der Mahn-\/ Sperrlauf diese Debitorenkonten wie die mit Mahnausschlusskennzeichen 1.<\/p>\n<p>Dieses Datum wird in der Liste MAHNAUS_1 aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mahnausschluss:<\/strong><\/p>\n<p>Das Feld ist mit einem Leerzeichen vorbelegt. Dies bedeutet, der Debitor wird gemahnt, wenn er mit seinen Zahlungen im R\u00fcckstand steht. Debitoren k\u00f6nnen durch folgende Kennzeichen vom Mahnverfahren ausgeschlossen werden:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>1<\/strong> &#8211; Dieses Kennzeichen wird in der Regel maschinell vergeben und dient dazu, Debitoren die sich in der Abrechnung befinden, vom Mahnverfahren auszuschlie\u00dfen. Im Pr\u00fcf- bzw. Rechnungslauf der Abrechnung ist die Belegung der Mahnsperre optional eingebunden. Das Kennzeichen wird durch die Endauswertung der Abrechnung entfernt. Diese Funktion muss w\u00e4hrend des Customizings je Gesellschaft gesondert eingerichtet werden.<\/li>\n<li><strong>2<\/strong> &#8211; Der Mahnausschluss bleibt solange bestehen, bis dieser durch Eingabe ge\u00e4ndert wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Gerichtliches Mahnverfahren Export:<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen kann auf &#8222;J&#8220; gesetzt werden, wenn gew\u00fcnscht wird, dass der Debitor in das gerichtliche Mahnverfahren (TriMahn) exportiert werden soll. Weitere Informationen zu den Mahnverfahren ist der Dokumentation &#8222;Debitorenverwaltung&#8220; zu entnehmen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sperrkennzeichen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00a0S<\/strong>\u00a0 &#8211; Wirkt sich als Buchungssperre f\u00fcr den Debitor aus.<\/li>\n<li><strong>M <\/strong>&#8211; Buchungssperre wie &#8222;S&#8220;, aber es werden aus der TriMahn-Schnittstelle Buchungen \u00fcbernommen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Infokennzeichen<\/strong>:<\/p>\n<p>Stehen zur freien Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen f\u00fcr individuelle Auswertungen (z. B. Query) verwendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abschlag zusammenfassen:<\/strong><\/p>\n<p>Hier\u00fcber kann gesteuert werden, ob Abschl\u00e4ge mehrerer Abschlags-Termine zusammengefasst werden sollen. Standardm\u00e4\u00dfig ist eine 0 vorgegeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>0\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 zu jedem Termin Abschlag erheben<\/li>\n<li>1\u00a0\u00a0\u00a0\u2192\u00a0\u00a0 zu jedem Termin Abschlag erheben<br \/>\n(die Kennzeichen 0 und 1 unterscheiden sich nicht)<\/li>\n<li>2 \u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 2 Abschlags-Termine zusammenfassen<\/li>\n<li>3 \u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 3 Abschlags-Termine zusammenfassen usw.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Abschl\u00e4ge werden bei einer Zusammenfassung zum Teil im Voraus erhoben. F\u00fcr den neuen Abschlagsbetrag, der sich aus mehreren einzelnen Abschl\u00e4gen zusammensetzt, wird das F\u00e4lligkeitsdatum des ersten Termins verwendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Monatlicher Abschlag von 100,&#8211; \u20ac<\/li>\n<li>12 Abschlagstermine 01.01., 01.02., 01.03., 01.04.,\u00a0 &#8230;, 01.12.<\/li>\n<li>Kennzeichen Abschlag zusammenfassen = 3<\/li>\n<li>Die Forderungsdatei enth\u00e4lt 4 Abschl\u00e4ge<\/li>\n<li>1. Abschlag zum 01.01. = 300,&#8211; \u20ac<\/li>\n<li>2. Abschlag zum 01.04. = 300,&#8211; \u20ac<\/li>\n<li>3. Abschlag zum 01.07. = 300,&#8211; \u20ac<\/li>\n<li>4. Abschlag zum 01.10. = 300,&#8211; \u20ac<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die \u00c4nderung des Kennzeichens <em>Abschlag zusammenfassen<\/em> hat keine \u00c4nderung der schon aufgebauten Abschl\u00e4ge zur Folge. Das Kennzeichen wird herangezogen, wenn Abschl\u00e4ge innerhalb der JVA oder durch einen Neuzugang neu aufgebaut werden. Ist der Abschlagsplan schon erstellt, m\u00fcssen \u00c4nderungen in der Forderungsdatei manuell vorgenommen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Gesellschafterkonto:<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann ein abweichendes Forderungskonto hinterlegt werden, falls die Forderungen f\u00fcr einen Gesellschafter bzw. verbundenes Unternehmen in der Finanzbuchhaltung separat ausgewiesen werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Um eine Abstimmung mit dem Debitorenbestand zu erm\u00f6glichen,<\/p>\n<ul>\n<li>sollten in der Fibu alle Forderungskonten mit demselben Verdichtungskonto definiert werden und<\/li>\n<li>m\u00fcssen diese Konten von einem Programmierer f\u00fcr manuelle Buchungen in der Fibu gesperrt werden. Sonst kann das Konto nicht als abweichendes Forderungskonto f\u00fcr einen Debitor eingetragen werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Debitorenindividuelle F\u00e4lligkeiten<\/strong><\/p>\n<p>Im liberalisierten Markt ist es erforderlich, mit Kunden unterschiedliche F\u00e4lligkeiten zu vereinbaren. Die Rechnungen dieser Debitoren erhalten ein anderes (d. h. j\u00fcngeres) F\u00e4lligkeitsdatum als der Rest der Abrechnungsgruppe.<\/p>\n<p>Die individuelle F\u00e4lligkeitsberechnung gestaltet sich flexibel. Sie hierzu den Artikel <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege kundenindividueller F\u00e4lligkeiten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-kundenindividueller-faelligkeiten\/\">&#8222;Pflege kundenindividueller F\u00e4lligkeiten&#8220;<\/a>.<\/p>\n<p>Das abweichende F\u00e4lligkeitsdatum kommt nur bei Forderungen zur Geltung, nicht bei Gutschriften.<\/p>\n<p>Bei der Endauswertung wird eine zus\u00e4tzliche Liste JVA500_3 erstellt, in der die betreffenden Rechnungen mit abweichender F\u00e4lligkeit aufgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wird eine Rechnung mit einem individuellen Zahlungsziel in der Korrekturphase einer Abrechnung korrigiert, berechnet sich das neue Zahlungsziel auf Basis des Datums der Korrekturrechnung zzgl. dem Zahlungsziel vom Debitor.<\/p><\/div>\n<p>Die Verarbeitung der Guthaben unterscheidet sich bei einem abweichenden Zahlungsziel nicht von der anderen Rechnung.<\/p>\n<p>Die Forderungen werden abweichend von den anderen Rechnungen verarbeitet:<\/p>\n<p><strong>Bankabbucher:<\/strong><em><br \/>\n<\/em>Beim Data-Clearing der Abrechnung werden diese Debitoren ausgeschlossen. Sie werden bei der Endauswertung zun\u00e4chst wie Barzahler behandelt, d. h. es wird ein offener Posten auf dem Debitorenkonto mit abweichender F\u00e4lligkeit erzeugt. Gleichzeitig wird bereits eine nachtr\u00e4gliche Lastschrift erstellt, die beim manuellen Abruf der nachtr\u00e4glichen Gut-\/Lastschriften aus dem Debitorenmen\u00fc verarbeitet wird, wenn die F\u00e4lligkeit \u00fcberschritten ist.<\/p>\n<p>Eine so entstandene Lastschrift kann \u00fcber die Option &#8222;L&#8220; im Debitorenkonto nicht ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Bei <em>Barzahlern<\/em> wird bei der Endauswertung nur das abweichende F\u00e4lligkeitsdatum in die offenen Posten des Debitorenkontos eingetragen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Druckoptionen<\/strong><\/p>\n<p>Die Einstellung der Druckoptionen k\u00f6nnen in dem separaten Fenster vorgenommen werden, dass \u00fcber die Schaltfl\u00e4che &#8222;Druckoptionen&#8220; bzw. die Funktionstaste F15 zu erreichen ist. Dieses Fenster wird auch automatisch nach Best\u00e4tigung der ersten Eingabemaske mit OK (Datenfreigabe) angezeigt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image38.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image38.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/>\n<em>Abb.<\/em><em>: Druckoptionen<\/em><\/p>\n<p><strong>Sperrkennzeichen &#8222;K&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr das Feld \u201eSperrkennzeichen\u201c (SSPEKZ) des Debitorenstamms (DEBSTMPF) gibt es die Auspr\u00e4gung \u201eK\u201c (= Kundenservice-Sperre). Diese verh\u00e4lt sich wie die Auspr\u00e4gung \u201eS\u201c (=gesperrt, keine Erfassung von OP-S\u00e4tzen m\u00f6glich) mit der Ausnahme, das weiterhin \u00fcber die Abschlagsziehung neue Debitorenposten maschinell anlegen kann k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Rechnungsversand:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>keine\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>Rechnung wird per Post versendet.<\/li>\n<li><strong>&#8222;EMA&#8220;<\/strong><strong>\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>Rechnung wird per EMAIL versendet.<\/li>\n<li>&#8222;<strong>FAX<\/strong>&#8222;<strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>Rechnung wird per FAX versendet.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Druckort<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber dieses Kennzeichen wird gesteuert, wo die Rechnung an den Kunden gedruckt werden soll. Bleibt das Feld leer, wird die Standardeinstellung f\u00fcr das Werk verwendet. Diese kann durch eine Eingabe \u00fcbersteuert werden:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>W<\/strong><strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>die Rechnung wird immer vor Ort gedruckt,<\/li>\n<li><strong>E<\/strong><strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>die Rechnung wird immer bei <\/strong><strong>itella<\/strong><strong> gedruckt.<\/strong><\/li>\n<li><strong>1<\/strong><strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>die Rechnung wird einmalig im Werk gedruckt. Bei der n\u00e4chsten Endauswertung zu diesem Debitor wird das Kennzeichen wieder auf Leerzeichen umgesetzt. Damit wird zuk\u00fcnftig wieder die Standardeinstellung f\u00fcr das Werk verwendet.<\/li>\n<li><strong>I<\/strong><strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>die Rechnung wird nur per INVOIC-Format an der Lieferanten versendet.<\/li>\n<li><strong>H<\/strong><strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>wie &#8222;I&#8220;, aber es erfolgt bei JVA\/VZA die Verrechnung der offenen Posten des Debitorenkontos.<\/li>\n<li><strong>J<\/strong><strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>die Rechnung wird per INVOIC-Format an der Lieferanten versendet und zus\u00e4tzlich in Papierform aufbereitet.<\/li>\n<li><strong>K<\/strong><strong>\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 <\/strong>wie &#8222;J&#8220;, aber es erfolgt bei JVA\/VZA die Verrechnung der offenen Posten des Debitorenkontos.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zusammenfassungsblatt:<\/strong><\/p>\n<p>Das Zusammenfassungsblatt ist eine kumulierte Darstellung der Abrechnungss\u00e4tze eines Objektes und kann hier f\u00fcr bestimmte Debitoren aktiviert werden<\/p>\n<p>In dem Programm steht die Funktion <em>Notizbuch<\/em> zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Aufruf der Funktion Erstellen (F6) muss eine vorhandene Kundennummer angegeben werden und die Debitorenzeile aktiviert werden. Der Debitorenzugang kann insbesondere aus der Einstiegsmaske des KIS, aus dem Vertrags&uuml;berblick und aus der Kundenpflege her aufgerufen werden. Da der Debitor beim Zugang eines Vertrages zugeordnet werden muss, erfolgt auch an dieser Stelle eine Verzweigung in den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2947"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2947"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2947\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1542553,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2947\/revisions\/1542553"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2947"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2947"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2947"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2946,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-debitor\/"},"modified":"2015-05-18T13:51:57","modified_gmt":"2015-05-18T11:51:57","slug":"kundeninformationssystem-debitor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-debitor\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Debitor"},"content":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von Vertr\u00e4gen oder Hausanschl\u00fcssen ist die Einrichtung eines Debitors (Kundenkonto) erforderlich. Ein Kunde kann mehrere Debitoren (Kundenkonten) f\u00fchren.<\/p>\n<p>Um die Abrechnung so flexibel wie m\u00f6glich zu gestalten, erfolgt die Zuordnung zu einem Debitor (Kundenkonto) auf der Vertragssatzebene. Somit k\u00f6nnen die Vertr\u00e4ge eines Kunden einzeln einem Debitor (Kundenkonto) zugeordnet werden. Alle Vertr\u00e4ge einer Kundenummer, die die gleiche Debitorennummer und die gleiche Abrechnungsgruppe (Zeitpunkt der Abrechnung) f\u00fchren, werden auf einer Rechnung abgerechnet.<\/p>\n<p>Die Debitorennummer ist neunstellig und immer in Verbindung mit der Kundennummer zu betrachten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">F\u00fcr die Verrechnung von Stromeinspeisung muss immer ein separater Debitor erstellt werden. Verbrauch und Einspeisung k\u00f6nnen auf einer Rechnung nicht ordnungsgem\u00e4\u00df dargestellt werden.<\/p><\/div><strong><\/p>\n<p><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von Vertr&auml;gen oder Hausanschl&uuml;ssen ist die Einrichtung eines Debitors (Kundenkonto) erforderlich. Ein Kunde kann mehrere Debitoren (Kundenkonten) f&uuml;hren. Um die Abrechnung so flexibel wie m&ouml;glich zu gestalten, erfolgt die Zuordnung zu einem Debitor (Kundenkonto) auf der Vertragssatzebene. Somit k&ouml;nnen die Vertr&auml;ge eines Kunden einzeln einem Debitor (Kundenkonto) zugeordnet werden. Alle Vertr&auml;ge einer Kundenummer, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2946"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2946"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2946\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15735,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2946\/revisions\/15735"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2946"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2946"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2946"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2945,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objektdaten-loeschen\/"},"modified":"2015-05-18T11:55:18","modified_gmt":"2015-05-18T09:55:18","slug":"kundeninformationssystem-objektdaten-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objektdaten-loeschen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Objektdaten l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p>Die Funktion\u00a0<em>Objekt l\u00f6schen<\/em> (Funktionstaste F23) erm\u00f6glicht das Entfernen eines angelegten Objektes. Das System erlaubt das L\u00f6schen nur, wenn lediglich im Objektstamm und in keiner anderen Datei Eintr\u00e4ge zu dieser Objektnummer vorhanden sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Funktion&nbsp;Objekt l&ouml;schen (Funktionstaste F23) erm&ouml;glicht das Entfernen eines angelegten Objektes. Das System erlaubt das L&ouml;schen nur, wenn lediglich im Objektstamm und in keiner anderen Datei Eintr&auml;ge zu dieser Objektnummer vorhanden sind.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2945"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2945"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2945\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15724,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2945\/revisions\/15724"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2945"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2945"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2945"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2944,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-historie-der-objektdaten\/"},"modified":"2015-05-04T14:15:54","modified_gmt":"2015-05-04T12:15:54","slug":"kundeninformationssystem-historie-der-objektdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-historie-der-objektdaten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Historie der Objektdaten"},"content":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Historien-Daten erfolgt in einer Tabelle absteigend nach Datum sortiert. An erster Stelle steht der aktuelle Satz, darunter die Historiens\u00e4tze.<\/p>\n<p>Nur ge\u00e4nderte Felder werden angezeigt. Eine Ausnahme bildet der letzte Satz, der den urspr\u00fcnglichen Zustand anzeigt. Hier sind alle Felder zu sehen, die beim Zugang gef\u00fcllt waren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Historien-Daten erfolgt in einer Tabelle absteigend nach Datum sortiert. An erster Stelle steht der aktuelle Satz, darunter die Historiens&auml;tze. Nur ge&auml;nderte Felder werden angezeigt. Eine Ausnahme bildet der letzte Satz, der den urspr&uuml;nglichen Zustand anzeigt. Hier sind alle Felder zu sehen, die beim Zugang gef&uuml;llt waren.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2944"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2944"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2944\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13780,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2944\/revisions\/13780"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2944"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2944"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2944"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2943,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objektdaten-aendern\/"},"modified":"2015-05-18T11:51:30","modified_gmt":"2015-05-18T09:51:30","slug":"kundeninformationssystem-objektdaten-aendern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objektdaten-aendern\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Objektdaten \u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<p>Die Funktion <em>Objektpflege<\/em> (Funktionstaste F15) kann man aus dem Vertrags\u00fcberblick und der Objekt-Kunden-Beziehung aufrufen, selbst dann, wenn es keine Objekt-Kunden-Beziehung gibt.<\/p>\n<p>Die Pflegemaske f\u00fcr das \u00c4ndern der Objektdaten ist mit der des Anlegens identisch. Die einzelnen Erfassungsm\u00f6glichkeiten sind im vorherigen Abschnitt beschrieben.<\/p>\n<p>In der Zeile unter den Feld <em>Gasvorratsanschluss<\/em> werden der Bearbeiter, das \u00c4nderungsdatum und die -zeit zu dem angezeigten Satz eingeblendet.<\/p>\n<p>Alle \u00c4nderungen werden in einer Historie hinterlegt. Diese ist \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Historie<\/em> (Funktionstaste F8) einsehbar.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Funktion Objektpflege (Funktionstaste F15) kann man aus dem Vertrags&uuml;berblick und der Objekt-Kunden-Beziehung aufrufen, selbst dann, wenn es keine Objekt-Kunden-Beziehung gibt. Die Pflegemaske f&uuml;r das &Auml;ndern der Objektdaten ist mit der des Anlegens identisch. Die einzelnen Erfassungsm&ouml;glichkeiten sind im vorherigen Abschnitt beschrieben. In der Zeile unter den Feld Gasvorratsanschluss werden der Bearbeiter, das &Auml;nderungsdatum und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2943"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2943"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2943\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15720,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2943\/revisions\/15720"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2943"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2943"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2943"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2941,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekttyp\/"},"modified":"2015-05-18T11:50:08","modified_gmt":"2015-05-18T09:50:08","slug":"kundeninformationssystem-objekttyp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekttyp\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Objekttyp"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt zus\u00e4tzlich Objekte, die als Ger\u00e4testandorte dienen. Versorgungsobjekte erhalten in dem Feld Objekttyp keinen Eintrag.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele f\u00fcr den Objekttyp:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Leerzeichen &#8211; Versorgungsobjekt<\/li>\n<li>&#8218;<strong>A<\/strong>&#8218;- Ger\u00e4testandort = Ger\u00e4t in Austausch<\/li>\n<li>&#8218;<strong>L<\/strong>&#8218;- Ger\u00e4testandort = Lager, Monteur<\/li>\n<li>&#8218;<strong>P<\/strong>&#8218;- Ger\u00e4testandort = Pr\u00fcfstelle<\/li>\n<li>&#8218;<strong>R<\/strong>&#8218;- Ger\u00e4testandort = Reparaturfirma<\/li>\n<li>&#8218;<strong>S<\/strong>&#8218;- Ger\u00e4testandort = Schrottplatz<\/li>\n<li>&#8218;<strong>V<\/strong>&#8218;- Ger\u00e4testandort = Ger\u00e4t ist verkauft<\/li>\n<\/ul>\n<p>In den Matchcodes wird der Status des Objektes in dem Falle, dass es sich nicht um ein Versorgungsobjekt handelt durch den Objekttyp ersetzt. Wenn z. B. ein Objekt als Schrottplatz definiert wurde steht als Status \u201e-S\u201c.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt zus&auml;tzlich Objekte, die als Ger&auml;testandorte dienen. Versorgungsobjekte erhalten in dem Feld Objekttyp keinen Eintrag. Beispiele f&uuml;r den Objekttyp: Leerzeichen &ndash; Versorgungsobjekt &sbquo;A&sbquo;- Ger&auml;testandort = Ger&auml;t in Austausch &sbquo;L&sbquo;- Ger&auml;testandort = Lager, Monteur &sbquo;P&sbquo;- Ger&auml;testandort = Pr&uuml;fstelle &sbquo;R&sbquo;- Ger&auml;testandort = Reparaturfirma &sbquo;S&sbquo;- Ger&auml;testandort = Schrottplatz &sbquo;V&sbquo;- Ger&auml;testandort = Ger&auml;t ist verkauft In den Matchcodes [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2941"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2941"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2941\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13784,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2941\/revisions\/13784"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2941"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2941"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2941"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2940,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-objektnummer\/"},"modified":"2015-05-18T11:50:01","modified_gmt":"2015-05-18T09:50:01","slug":"kundeninformationssystem-die-objektnummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-objektnummer\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Die Objektnummer"},"content":{"rendered":"<p>Alle Objekte werden \u00fcber eine Nummer verschl\u00fcsselt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sie ist folgenderma\u00dfen aufgebaut:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Teil<br \/> schl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td><strong>Anzahl<br \/> <\/strong><strong>Stellen<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bezirk<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>Die Gesellschaften unterteilen ihre Versorgungsgebiete in Bezirke. Dazu ist eine Bezirkstabelle zu f\u00fcllen, die f\u00fcr diverse Pr\u00fcfungen herangezogen wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Stra\u00dfe<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>In der Stra\u00dfenstammdatei werden die max. 999 Stra\u00dfen pro Bezirk beschrieben. Der Stra\u00dfenschl\u00fcssel gibt an, in welcher Stra\u00dfe sich das jeweilige Objekt befindet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Haus<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>Hier ist die tats\u00e4chliche Hausnummer, in der sich das Objekt befindet, hinterlegt. (Siehe auch <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Stra\u00dfenstamm\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-strassenstamm\/\">Stra\u00dfenstammdatei<\/a>).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zusatz<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>Hier wird der Hausnummernzusatz (a, b, c\u2026) numerisch verschl\u00fcsselt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wohnung<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>In einem Haus k\u00f6nnen mehrere Wohnungen existieren.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Eingabe Buchstabe O + numerischem Wert:<br \/> <\/span>Wird z. B. O0110 eingegeben, so verzweigt das System automatisch in den Objekt-Matchcode und setzt dort auf dem Bezirk 110 auf. Die Objektnummer kann mit max. 8 Stellen nach dem O vorgegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle Objekte werden &uuml;ber eine Nummer verschl&uuml;sselt. Sie ist folgenderma&szlig;en aufgebaut: Teil schl&uuml;ssel Anzahl Stellen Beschreibung Bezirk 4 Die Gesellschaften unterteilen ihre Versorgungsgebiete in Bezirke. Dazu ist eine Bezirkstabelle zu f&uuml;llen, die f&uuml;r diverse Pr&uuml;fungen herangezogen wird. Stra&szlig;e 3 In der Stra&szlig;enstammdatei werden die max. 999 Stra&szlig;en pro Bezirk beschrieben. Der Stra&szlig;enschl&uuml;ssel gibt an, in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2940"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2940"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2940\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15716,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2940\/revisions\/15716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2940"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2940"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2940"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2939,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt\/"},"modified":"2015-05-04T14:15:03","modified_gmt":"2015-05-04T12:15:03","slug":"kundeninformationssystem-objekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Objekt"},"content":{"rendered":"<p>Ein Objekt definiert den Ort der Ver- bzw. Entsorgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Objekt definiert den Ort der Ver- bzw. Entsorgung.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2939"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13776,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2939\/revisions\/13776"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2939"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2939"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2938,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-loeschen\/"},"modified":"2015-05-04T14:14:44","modified_gmt":"2015-05-04T12:14:44","slug":"kundeninformationssystem-kunden-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-loeschen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kunden l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p>Im Programm <em>Kundendaten \u00e4ndern<\/em> steht die Funktion\u00a0<em>Kunde l\u00f6schen<\/em> zum Entfernen eines versehentlich angelegten Kunden zur Verf\u00fcgung. Das System erlaubt das L\u00f6schen eines Kunden nur, wenn lediglich im Kundenstamm und in keiner anderen Datei Eintr\u00e4ge zu dieser Kundennummer vorhanden sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Programm Kundendaten &auml;ndern steht die Funktion&nbsp;Kunde l&ouml;schen zum Entfernen eines versehentlich angelegten Kunden zur Verf&uuml;gung. Das System erlaubt das L&ouml;schen eines Kunden nur, wenn lediglich im Kundenstamm und in keiner anderen Datei Eintr&auml;ge zu dieser Kundennummer vorhanden sind.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2938"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2938"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2938\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13775,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2938\/revisions\/13775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2938"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2938"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2938"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2937,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-historie-der-kundendaten\/"},"modified":"2015-05-04T14:14:23","modified_gmt":"2015-05-04T12:14:23","slug":"kundeninformationssystem-historie-der-kundendaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-historie-der-kundendaten\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Historie der Kundendaten"},"content":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Historie-Daten erfolgt in einer Tabelle absteigend nach Datum sortiert. An erster Stelle steht der Stammsatz, darunter die Histories\u00e4tze.<\/p>\n<p>Nur ge\u00e4nderte Felder werden angezeigt. Eine Ausnahme bildet der letzte Satz, der den urspr\u00fcnglichen Zustand anzeigt. Hier sind alle Felder zu sehen, die beim Zugang gef\u00fcllt waren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Historie-Daten erfolgt in einer Tabelle absteigend nach Datum sortiert. An erster Stelle steht der Stammsatz, darunter die Histories&auml;tze. Nur ge&auml;nderte Felder werden angezeigt. Eine Ausnahme bildet der letzte Satz, der den urspr&uuml;nglichen Zustand anzeigt. Hier sind alle Felder zu sehen, die beim Zugang gef&uuml;llt waren.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2937"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2937"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2937\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13773,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2937\/revisions\/13773"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2937"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2937"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2937"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2932,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-kundennummer\/"},"modified":"2015-05-18T11:35:51","modified_gmt":"2015-05-18T09:35:51","slug":"kundeninformationssystem-die-kundennummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-kundennummer\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Die Kundennummer"},"content":{"rendered":"<p>Die 9-stellige Kundennummer wird bei einem Kunden-Neuzugang systemseitig per Zufallsgenerator vergeben. Sie existiert im gesamten Datenbestand (f\u00fcr alle Gesellschaften) nur einmal.<\/p>\n<p>Eine schon bestehende Kundennummer kann auch \u00fcber Matchcodes ermittelt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende M\u00f6glichkeiten stehen in allen Programmen im Eingabefeld der Kundennummer zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Eingabe eines numerischen Wertes: <\/span>Wird eine Zahl eingegeben, so verzweigt das System automatisch in den Kunden-Matchcode nach Kundennummer sortiert, wenn es sich bei der Zahl nicht um eine g\u00fcltige Kundennummer handelt.<\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Eingabe einer Zeichenfolge:<\/span> Wird eine Zeichenfolge eingegeben, so verzweigt das System automatisch in den Kunden-Matchcode nach Kundenname sortiert.<\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Eingabe Buchstabe U + numerischem Wert:<\/span> Diese Funktion erm\u00f6glicht nach dem Wechsel von einem anderen System auf LIMA den Zugriff mit der Kundennummer des vorherigen Systems. Wird z. B. U345 eingegeben, so verzweigt das System automatisch in den Matchcode der Kundennummern des vorherigen Systems und zeigt S\u00e4tze ab der Kundennummer 345* an. Die Kundennummer kann mit max. 8 Stellen nach dem U vorgegeben werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die 9-stellige Kundennummer wird bei einem Kunden-Neuzugang systemseitig per Zufallsgenerator vergeben. Sie existiert im gesamten Datenbestand (f&uuml;r alle Gesellschaften) nur einmal. Eine schon bestehende Kundennummer kann auch &uuml;ber Matchcodes ermittelt werden. Folgende M&ouml;glichkeiten stehen in allen Programmen im Eingabefeld der Kundennummer zur Verf&uuml;gung: Eingabe eines numerischen Wertes: Wird eine Zahl eingegeben, so verzweigt das System [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2932"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2932"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2932\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15711,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2932\/revisions\/15711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2932"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2932"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2932"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2931,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunde\/"},"modified":"2015-05-04T14:11:41","modified_gmt":"2015-05-04T12:11:41","slug":"kundeninformationssystem-kunde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunde\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kunde"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2931"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2931"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2931\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13766,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2931\/revisions\/13766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2931"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2931"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2931"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2930,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erfassen-von-kunde-debitor-objekt-beziehung-oder-vertrag\/"},"modified":"2015-05-18T11:35:31","modified_gmt":"2015-05-18T09:35:31","slug":"kundeninformationssystem-erfassen-von-kunde-debitor-objekt-beziehung-oder-vertrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erfassen-von-kunde-debitor-objekt-beziehung-oder-vertrag\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag"},"content":{"rendered":"<p>Die Funktion <em>Erstellen <\/em>(F6) im Startbild, im Vertrags\u00fcberblick, in der Kunden-Objekt- oder der Objekt-Kunden-Beziehung f\u00fchrt zum nachfolgenden Bild.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image28.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image28.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Erstellen diverser Daten<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Element, welches erstellt werden soll, muss angew\u00e4hlt werden. Im obigen Beispiel w\u00fcrde ein Kundenzugang durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen direkt mehrere Elemente ausgew\u00e4hlt und erstellt werden. Die entsprechenden Vorg\u00e4nge werden dann nacheinander aufgerufen.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Element<\/strong><\/td>\n<td><strong>Notwendige Eingabe<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kunde<\/td>\n<td>Nichts<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objekt<\/td>\n<td>Nicht vorhandene Objektnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Debitor<\/td>\n<td>Vorhandene Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beziehung<\/td>\n<td>Vorhandene Kunden- und Objektnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertrag<\/td>\n<td>Vorhandene Kunden- und Objektnummer sowieEnergie-, Versorgungsart und Versorgungsbeginn<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Funktion Erstellen (F6) im Startbild, im Vertrags&uuml;berblick, in der Kunden-Objekt- oder der Objekt-Kunden-Beziehung f&uuml;hrt zum nachfolgenden Bild. Abb.: Erstellen diverser Daten &nbsp; Das Element, welches erstellt werden soll, muss angew&auml;hlt werden. Im obigen Beispiel w&uuml;rde ein Kundenzugang durchgef&uuml;hrt werden. Es k&ouml;nnen direkt mehrere Elemente ausgew&auml;hlt und erstellt werden. Die entsprechenden Vorg&auml;nge werden dann nacheinander [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2930"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2930"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2930\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15710,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2930\/revisions\/15710"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2930"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2930"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2930"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2927,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage\/"},"modified":"2016-04-08T10:50:50","modified_gmt":"2016-04-08T08:50:50","slug":"kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kundenkontakthistorie und Wiedervorlage"},"content":{"rendered":"<p>In der Kundenkontakthistorie werden alle Kontakte mit dem Kunden festgehalten.<\/p>\n<p>Hierbei stehen mehr Funktionalit\u00e4ten als beim Notizbuch zur Verf\u00fcgung, um die Arten und Gr\u00fcnde eines Kontakts genauer zu spezifizieren. Es wird daher unterschieden um welche Art der Kontaktaufnahme es sich handelt (bspw. Telefon oder Email) und welcher Grund Anlass des Kundenkontakts war (bspw. Beschwerden).<\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich, sowohl bei Kundenkontakten als auch bei Notizen zus\u00e4tzlich zum Infokennzeichen ein Verfallsdatum (wie im Notizbuch) f\u00fcr dieses zu vergeben.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann ein Kundenkontakt nachtr\u00e4glich in eine Beschwerde umgewandelt werden (Funktionstaste F15) (siehe <a title=\"Beschwerdemanagement\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage-beschwerdemanagement\/\">Beschwerdemanagement<\/a>).<\/p>\n<p>F\u00fcr eine Wiedervorlage in der Kundenkontakthistorie kann ein Kalendereintrag (ICS-Datei) per E-Mail versendet werden. Das System generiert und versendet sie an den Wiedervorlagenbearbeiter oder die Mitglieder der Gruppe. Voraussetzung f\u00fcr das Versenden des Kalendereintrags ist die Hinterlegung einer E-Mailadresse in den Benutzerdaten (Berechtigungsverwaltung). \u00a0<\/p>\n<p>Sowohl im Notizbuch als auch in der Kundenkontakthistorie kann die Option &#8222;Wiedervorlage zur\u00fccksetzen&#8220; verwendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kundenkontakthistorie werden alle Kontakte mit dem Kunden festgehalten. Hierbei stehen mehr Funktionalit&auml;ten als beim Notizbuch zur Verf&uuml;gung, um die Arten und Gr&uuml;nde eines Kontakts genauer zu spezifizieren. Es wird daher unterschieden um welche Art der Kontaktaufnahme es sich handelt (bspw. Telefon oder Email) und welcher Grund Anlass des Kundenkontakts war (bspw. Beschwerden). Es [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2927"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2927"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2927\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20633,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2927\/revisions\/20633"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2927"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2927"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2927"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2926,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-berechtigung\/"},"modified":"2016-09-06T15:17:18","modified_gmt":"2016-09-06T13:17:18","slug":"kundeninformationssystem-berechtigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-berechtigung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Berechtigung"},"content":{"rendered":"<p>Die Bearbeitung von Notizen und Wiedervorlagen unterliegt einem besonderen Berechtigungskonzept.<\/p>\n<p>Neben der Berechtigung f\u00fcr das Ansehen und die Pflege von Eintr\u00e4gen darf jeder Benutzer nur die eigenen Eintr\u00e4ge \u00e4ndern und l\u00f6schen.<\/p>\n<p>Wiedervorlagenbearbeiter und -gruppen k\u00f6nnen zudem ihre Wiedervorlagen bearbeiten und l\u00f6schen.<\/p>\n<p>Zur Bearbeitung von Eintr\u00e4gen anderer Benutzer ist die so genannte Masterberechtigung erforderlich. Sie kann \u00fcber die Berechtigungsvergabe erteilt werden.<\/p>\n<p>Die einzige Ausnahme bildet das Zur\u00fccksetzen des Wiedervorlagedatums. Dieses Datum kann von jedem Benutzer mit Pflegeberechtigung zur\u00fcckgesetzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bearbeitung von Notizen und Wiedervorlagen unterliegt einem besonderen Berechtigungskonzept. Neben der Berechtigung f&uuml;r das Ansehen und die Pflege von Eintr&auml;gen darf jeder Benutzer nur die eigenen Eintr&auml;ge &auml;ndern und l&ouml;schen. Wiedervorlagenbearbeiter und -gruppen k&ouml;nnen zudem ihre Wiedervorlagen bearbeiten und l&ouml;schen. Zur Bearbeitung von Eintr&auml;gen anderer Benutzer ist die so genannte Masterberechtigung erforderlich. Sie kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2926"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2926"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2926\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21487,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2926\/revisions\/21487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2926"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2926"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2926"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2925,"date":"2014-09-04T16:14:14","date_gmt":"2014-09-04T14:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-aendern-einer-notiz-wiedervorlage\/"},"modified":"2021-07-17T16:56:32","modified_gmt":"2021-07-17T14:56:32","slug":"kundeninformationssystem-erstellen-aendern-einer-notiz-wiedervorlage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-aendern-einer-notiz-wiedervorlage\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Erstellen \/ \u00c4ndern einer Notiz \/ Wiedervorlage"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Funktion\u00a0<em>Erstellen<\/em> wird eine neue Notiz\/Wiedervorlage angelegt.<\/p>\n<p>Notizen und Wiedervorlagen m\u00fcssen immer eine Zuordnung zu einer Kunden-, Debitoren-, Objektnummer oder einem Ger\u00e4t haben. Die Angabe der Linknummer ist stets optional und bezieht sich auf einen Prozess in der Prozessbearbeitung.<\/p>\n<p>Mit Best\u00e4tigung der Zuordnung wird ein Eintrag mit dem Text &#8222;neuer Textbaustein&#8220; erzeugt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image23.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image23.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/><em>Abb.<\/em><em>: Erstellen einer Notiz<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Textbaustein ist damit in der Textdatei erfasst und das nachstehende Bild wird angezeigt. Sollte ein Textbaustein versehentlich erstellt worden sein, so kann dieser durch die Option <em>L\u00f6schen<\/em> in der \u00dcbersicht wieder entfernt werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image24.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/><em>Abb.<\/em><em>: \u00c4ndern\/Erfassen einer Notiz<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Felder k\u00f6nnen gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Info-Kz.<\/td>\n<td>\n<p>Jedem Texteintrag kann ein Informationskennzeichen laut Kennzeichentabelle mitgegeben werden. Die Tabelle 15 (unterhalb von \u201eKundenkontakte und CRM\u201c der Tabellenpflege) kann durch Anklicken des Pfeils in dem Feld angezeigt und gepflegt werden.Die 13-stelligen Eintr\u00e4ge aus der Tabelle werden im Vertrags\u00fcberblick unterhalb der \u00dcberschrift angezeigt.<\/p>\n<p>Siehe hierzu auch diesen <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-langtexte-zum-notizbuchkennzeichen\/\">Artikel<\/a>.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WV-Datum<\/td>\n<td>Hier kann das Wiedervorlagedatum gepflegt werden. Der Notizbucheintrag wird hierdurch zur Wiedervorlage.Das Datum 01.01.0001 gilt als &#8222;keine Angabe&#8220;.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>verf\u00e4llt<\/td>\n<td>Angabe eines Verfallsdatums.Das Feld wird bei der Neuanlage mit dem Datum 31.12.9999 (= kein Verfall) vorbelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Priorit\u00e4t<\/td>\n<td>Die Priorit\u00e4t steuert die Anzeigereihenfolge.Durch eine hohe Priorit\u00e4t kann eine Notiz in der \u00dcbersicht der Notizen\/Wiedervorlagen, unabh\u00e4ngig von ihrem Erfassungsdatum, vorrangig angezeigt werden. 0 ist die niedrigste, 9 die h\u00f6chste Priorit\u00e4t.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Textart<\/td>\n<td>Die Textart kann frei vergeben werden.Allerdings wird bei einer Notiz, die durch einen Internetzugriff erstellt wurde, die Textart mit &#8222;INTERNET&#8220; belegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>Es kann ein beliebiger Text erfasst werden. Dieser ist die eigentliche Notiz.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Funktion <em>Zeile einf\u00fcgen<\/em> (F6) f\u00fcgt eine Zeile vor der Zeile ein, auf der der Cursor steht.<\/p>\n<p>Die Funktion <em>Zeile l\u00f6schen<\/em> (F8) entfernt die Zeile, auf der sich der Cursor befindet.<\/p>\n<p>Diese Funktionen sind \u00fcber das Kontextmen\u00fc erreichbar, wenn sich der Mauszeiger au\u00dferhalb der Zeilen befindet.<\/p>\n<p>Mit den Pfeilen in der Bildlaufleiste kann gebl\u00e4ttert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Funktion&nbsp;Erstellen wird eine neue Notiz\/Wiedervorlage angelegt. Notizen und Wiedervorlagen m&uuml;ssen immer eine Zuordnung zu einer Kunden-, Debitoren-, Objektnummer oder einem Ger&auml;t haben. Die Angabe der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EIndeutige Nummer f&uuml;r einen Prozess in der Prozessbearbeitung.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/linknummer\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Linknummer<\/a> ist stets optional und bezieht sich auf einen Prozess in der Prozessbearbeitung. Mit Best&auml;tigung der Zuordnung wird ein Eintrag mit dem Text &bdquo;neuer Textbaustein&ldquo; erzeugt. Abb.: Erstellen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2925"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2925"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2925\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86700,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2925\/revisions\/86700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2925"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2925"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2925"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2923,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-statuskennzeichen-im-kis\/"},"modified":"2015-04-30T14:11:03","modified_gmt":"2015-04-30T12:11:03","slug":"kundeninformationssystem-statuskennzeichen-im-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-statuskennzeichen-im-kis\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Statuskennzeichen im KIS"},"content":{"rendered":"<p>In verschiedenen Matchcodes werden der Kunden- bzw. der Objektstatus als 2stelliges K\u00fcrzel angezeigt. Vertr\u00e4ge mit der Abrechnungsart 8 (nicht abrechnungsrelevante Vertr\u00e4ge) werden bei der Ermittlung des Statuskennzeichens nicht ber\u00fccksichtigt. Das Statuskennzeichen in den Matchcodeanzeigen wird durch ein Programm ermittelt. Es ist nicht in den Dateien gespeichert.<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht Kundenstatus:<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Statusa<\/strong><strong>n<\/strong><strong>zeige in der Maske<\/strong><\/td>\n<td><strong>Status in der Datei<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung \/ Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>OO<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Kunde ohne Objekt und ohne Vertragss\u00e4tze<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>OE<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Kunde ohne Vertr\u00e4gemindestens ein Objekt<br \/> kein Objekt ist ein Vorratsanschluss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>OV<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Kunde ohne Vertr\u00e4gemindestens ein Objekt<br \/> mindestens ein Objekt ist ein Vorratsanschluss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZV<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>zuk\u00fcnftiger Kunde mit Vorratsanschlussmindestens ein Objekt ist ein Vorratsanschluss<br \/> Kunde hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Zukunft angelegt sind (ESTAKZ=9)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AV<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>aktiver Kunde mit Vorratsanschlusshat mindestens einen aktiven Vertrag<br \/> mindestens ein Objekt ist ein Vorratsanschluss<br \/> Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen als SVK-Vertrag gekennzeichnet sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IV<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>inaktiver Kunde mit Vorratsanschlussmindestens ein Objekt ist ein Vorratsanschluss<br \/> Kunde hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge inaktiv sind<br \/> Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen als SVK-Vertrag gekennzeichnet sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZE<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>zuk\u00fcnftiger Kundekein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> Kunde hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Zukunft angelegt sind (ESTAKZ=9)<br \/> kein Vertrag ist als SVK-Vertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AK<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>aktiver Kundekein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> Kunde hat mindestens einen aktiven Vertrag<br \/> kein Vertrag ist als SVK-Vertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IN<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>inaktiver Kundekein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> Kunde hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge inaktiv sind<br \/> kein Vertrag ist als SVK-Vertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZS<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>zuk\u00fcnftiger SVK-Kundekein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> Kunde hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Zukunft angelegt sind (ESTAKZ=9)<br \/> mindestens ein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AS<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>aktiver SVK-Kundekein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> Kunde hat mindestens einen aktiven Vertrag<br \/> mindestens ein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet, das kann auch ein weiterer inaktiver Vertrag sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IS<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>inaktiver SVK-Kundekein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> Kunde hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge inaktiv sind<br \/> mindestens ein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MA<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>aktiver Mieterkein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> mindestens ein Vertrag hat die Energieart &#8222;K&#8220; f\u00fcr Mieter<br \/> mindestens ein Vertrag ist aktiv<br \/> kein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MI<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>inaktiver Mietermindestens ein Vertrag hat die Energieart &#8222;K&#8220; f\u00fcr Mieter<br \/> kein Objekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> kein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NA<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>aktiver AnschlussnutzerKundennummer ist nicht als Kunde, sondern als Anschlussnutzer auf einem aktiven Vertrag hinterlegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NZ<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>zuk\u00fcnftiger AnschlussnutzerKundennummer ist nicht als Kunde, sondern als Anschlussnutzer auf mindestens einem zuk\u00fcnftig aktiven Vertrag hinterlegt und es gibt keine aktiven Vertr\u00e4ge mit diesem Anschlussnutzer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NI<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>inaktiver AnschlussnutzerKundennummer ist nicht als Kunde, sondern als Anschlussnutzer auf ausschlie\u00dflich inaktiven Vertr\u00e4gen hinterlegt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht Objektstatus:<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Statusa<\/strong><strong>n<\/strong><strong>zeige in der Maske<\/strong><\/td>\n<td><strong>Status in der Datei <\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>OE<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Objekt ohne Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZE<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>zuk\u00fcnftiges ObjektObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> Objekt hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Zukunft angelegt sind (ESTAKZ=9)<br \/> kein Vertrag ist als SVK-Vertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>OV<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Objekt ohne Vertr\u00e4geObjekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZV<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>zuk\u00fcnftiges Objekt als VorratsanschlussObjekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Zukunft angelegt sind (ESTAKZ=9)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AV<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>aktives ObjektObjekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> Objekt hat mindestens einen aktiven Vertrag<br \/> Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen als Sondervertrag gekennzeichnet sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IV<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>inaktives ObjektObjekt ist als Vorratsanschluss gekennzeichnet<br \/> hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge inaktiv sind<br \/> Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen als SVK-Vertrag gekennzeichnet sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AK<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>aktives ObjektObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> hat mindestens einen aktiven Vertrag<br \/> kein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IN<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>inaktives ObjektObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge inaktiv sind<br \/> kein Vertrag als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZS<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>zuk\u00fcnftiges Objekt mit Sondervertr\u00e4genObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Zukunft angelegt sind (ESTAKZ=9)<br \/> mindestens ein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AS<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>aktives Objekt mit SondervertragObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> Objekt hat mindestens einen aktiven Vertrag<br \/> mindestens ein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet, das kann auch ein weiterer inaktiver Vertrag sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IS<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>inaktives Objekt mit SondervertragObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> Objekt hat mindestens einen Vertrag, wobei alle Vertr\u00e4ge inaktiv sind<br \/> mindestens ein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AG<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>auf dem Objekt ist ein aktives Ger\u00e4t vorhandenObjekt hat keine oder nur inaktive Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IG<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>dem Objekt ist nur ein inaktives Ger\u00e4t zugeordnetes existieren und existierten nie Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZG<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>dem Objekt ist nur ein zuk\u00fcnftig aktives Ger\u00e4t zugeordnetes existieren und existierten nie Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MA<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>Mieter aktivObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> mindestens ein Vertrag hat die Energieart &#8222;K&#8220; (Kosten) f\u00fcr Mieter<br \/> kein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MI<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Mieter inaktivObjekt ist kein Vorratsanschluss<br \/> mindestens ein Vertrag hat die Energieart &#8222;K&#8220; (Kosten) f\u00fcr Mieter<br \/> alle Vertr\u00e4ge sind inaktiv<br \/> kein Vertrag ist als Sondervertrag gekennzeichnet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht Status aus <\/strong><strong>Kunden-Ger\u00e4te-Beziehung <\/strong><strong>gem. Asset<\/strong><strong>-M<\/strong><strong>anagement (Matchcode nach Kundennamen, Sicht 5):<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Statusa<\/strong><strong>n<\/strong><strong>zeige in der Maske<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung \/ Beschreibung<\/strong><strong> der Spalte \u201a<\/strong><strong>Wa<\/strong><strong>\u2019<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AK<\/td>\n<td>aktivzum aktuellen Tag besteht eine Ger\u00e4te-Kundenbeziehung vom Typ Betreiber und Vertragsart &#8222;W&#8220; = Wartung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>IN<\/td>\n<td>inaktivzum aktuellen Tag besteht keine Ger\u00e4te-Kundenbeziehung vom Typ Betreiber; in der Vergangenheit bestand eine solche mit Vertragsart &#8222;W&#8220;.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MA<\/td>\n<td>Marketing aktivzum aktuellen Tag besteht eine Ger\u00e4te-Kundenbeziehung vom Typ Betreiber und Vertragsart &#8222;M&#8220; = Marketing.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MI<\/td>\n<td>Marketing inaktivzum aktuellen Tag besteht keine Ger\u00e4te-Kundenbeziehung vom Typ Betreiber, in der Vergangenheit bestand eine solche mit Vertragsart &#8222;M&#8220; = Marketing.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In verschiedenen Matchcodes werden der Kunden- bzw. der Objektstatus als 2stelliges K&uuml;rzel angezeigt. Vertr&auml;ge mit der Abrechnungsart 8 (nicht abrechnungsrelevante Vertr&auml;ge) werden bei der Ermittlung des Statuskennzeichens nicht ber&uuml;cksichtigt. Das Statuskennzeichen in den Matchcodeanzeigen wird durch ein Programm ermittelt. Es ist nicht in den Dateien gespeichert. &Uuml;bersicht Kundenstatus: Statusanzeige in der Maske Status in der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2923"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2923"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2923\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13386,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2923\/revisions\/13386"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2923"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2923"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2923"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2916,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-matchcodes\/"},"modified":"2015-05-18T14:49:19","modified_gmt":"2015-05-18T12:49:19","slug":"kundeninformationssystem-matchcodes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-matchcodes\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Matchcodes"},"content":{"rendered":"<p>Unter <em>Matchcodes<\/em> versteht man die Such- oder Filterergebnisse innerhalb des Kundeninformationssystems. Im Folgenden wird die Benutzung der unterschiedlichen Matchcodes im <em>KIS<\/em> n\u00e4her beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter Matchcodes versteht man die Such- oder Filterergebnisse innerhalb des Kundeninformationssystems. Im Folgenden wird die Benutzung der unterschiedlichen Matchcodes im KIS n&auml;her beschrieben.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2916"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2916"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2916\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15748,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2916\/revisions\/15748"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2916"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2916"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2916"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2915,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-funktionstasten-im-kundeninformationssystem\/"},"modified":"2021-10-03T09:36:55","modified_gmt":"2021-10-03T07:36:55","slug":"kundeninformationssystem-die-funktionstasten-im-kundeninformationssystem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-funktionstasten-im-kundeninformationssystem\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Die Funktionstasten im Kundeninformationssystem"},"content":{"rendered":"<p>Die Bedienung des KIS erfolgt \u00fcber <em>Optionen<\/em> und <em>Funktionen<\/em>.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Ist kein spezielles Programm angegeben, k\u00f6nnen die Funktionstasten in allen Programmen genutzt werden.<\/p><\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen <em>Funktionen<\/em>:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Auswirkung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Nutzbar in <\/strong><strong>Programm<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F1<\/td>\n<td>Hilfe<\/td>\n<td>\u00fcbergreifend<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktion<\/td>\n<td>\u00fcbergreifend<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F3<\/td>\n<td>Abbruch der Arbeit<\/td>\n<td>\u00fcbergreifend<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F4<\/td>\n<td>Auswahlhilfe<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Filter<\/td>\n<td>Matchcode<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>neuen Eintrag erstellen<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F7<\/td>\n<td>Warnung \u00fcbergehen<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DMS aufrufen<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<br \/>Objektpflege<br \/>Kundenpflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>Historie anzeigen<\/td>\n<td>Objektpflege<br \/>Kundenpflege<br \/>Debitorenpflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F9<\/td>\n<td>abgerechnete S\u00e4tze mit anzeigen<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<br \/>Pflege Forderungen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Inaktive Vertr\u00e4ge einblenden<\/td>\n<td>Briefe ansto\u00dfen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F10<\/td>\n<td>Stra\u00dfenpflege aufrufen<\/td>\n<td>Einstieg KIS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ger\u00e4te ein- \/ausblenden<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Sichtwechsel<\/td>\n<td>Matchcodes<br \/>Vertrags\u00fcberblick, -historie<br \/>Notizbuch\/Wiedervorlage<br \/>Korrekturrechnung nach Endauswertung<br \/>Manuelle Rechnungserstellung<br \/>Korrektur der Abschlagsrechnung<br \/>Simulationsabrechnung <\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F12<\/td>\n<td>Zur\u00fcck\/Abbruch der Arbeit<\/td>\n<td>\u00fcbergreifend<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F13<\/td>\n<td>Kundenpflege aufrufen<\/td>\n<td>Kunden-Objekt-Beziehung<br \/>Objekt-Kunden-Beziehung<br \/>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F14<\/td>\n<td>PC-Programme aufrufen (z. B. EVI)<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Umschalten zwischen eigene und alle Eintr\u00e4ge<\/td>\n<td>\u00dcbersicht Notizbuch\/Wiedervorlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F15<\/td>\n<td>Objektpflege<\/td>\n<td>Objekt-Kunde-Beziehung<br \/>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Notizbuch\/Wiedervorlage zum eingegangen Objekt anzeigen<\/td>\n<td>Notizbuch\/Wiedervorlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Notizbuch\/Wiedervorlage<\/td>\n<td>Startmaske<br \/>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F17<\/td>\n<td>Umzugsformulare anzeigen<\/td>\n<td>Startmaske<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objekt-Kunden-Beziehung<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F18<\/td>\n<td>Kunden-Objekt-Beziehung<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F19<\/td>\n<td>Debitorenpflege<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<br \/>Kundenpflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F20<\/td>\n<td>Debitorenzugang<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<br \/>Kundenpflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F21<\/td>\n<td>Pflege Debitorenkonto<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<br \/>Kundenpflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F22<\/td>\n<td>Belegschaftsrabatt<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">F23<\/td>\n<td>Kundennummer ablehnen<\/td>\n<td>KundenzugangUmzug<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L\u00f6schen best\u00e4tigen<\/td>\n<td>\u00fcbergreifend<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bedienung des KIS erfolgt &uuml;ber Optionen und Funktionen. &nbsp;Die nachfolgende Tabelle enth&auml;lt alle g&uuml;ltigen Funktionen: Taste Auswirkung Nutzbar in Programm F1 Hilfe &uuml;bergreifend F2 Aktion &uuml;bergreifend F3 Abbruch der Arbeit &uuml;bergreifend F4 Auswahlhilfe &nbsp; Filter Matchcode F5 Aktualisieren &nbsp; F6 neuen Eintrag erstellen &nbsp; F7 Warnung &uuml;bergehen &nbsp; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Dokumenten-Management-System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DMS<\/a> aufrufen Vertrags&uuml;berblickObjektpflegeKundenpflege F8 Historie anzeigen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2915"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2915"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2915\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87015,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2915\/revisions\/87015"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2915"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2915"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2915"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2914,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgemerkte-zugaenge\/"},"modified":"2015-05-18T14:45:10","modified_gmt":"2015-05-18T12:45:10","slug":"kundeninformationssystem-vorgemerkte-zugaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgemerkte-zugaenge\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vorgemerkte Zug\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<p>Ein Umzugsformular enth\u00e4lt den bekannten Datenteil eines Umzuges, wenn noch nicht alle ben\u00f6tigten Daten vorhanden sind (siehe dazu <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Umzug (Vorgang 25)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-umzug-vorgang-25\/\">Umzug (Vorgang 25)<\/a>).<\/p>\n<p>Aus der Startmaske heraus erh\u00e4lt man nach Aufruf der Funktion <em>Umzugsformulare anzeigen<\/em> (F17) die \u00dcbersicht aller eingestellten Umzugsformulare.<\/p>\n<p>Es werden die Objektnummer und -adresse angezeigt. Die Funktion <em>Kundensicht<\/em> (F22) zeigt die vorgemerkten Kundenzug\u00e4nge an.<\/p>\n<p>Aufgelistet werden folgende Spalten:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>alte Kundennummer<\/li>\n<li>Kundenname<\/li>\n<li>Adresse<\/li>\n<li>PLZ<\/li>\n<li>Ort<\/li>\n<\/ul>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image10.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image10.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.: \u00dcbersicht Vertragszug\u00e4nge<\/em><\/p>\n<p>Mit der Option <em>Ausf\u00fchren<\/em> wird der Umzug aufgerufen.<\/p>\n<p>Ein Doppelklick auf die Zeile, die den gew\u00fcnschten Kunden enth\u00e4lt, oder die Option <em>Details<\/em> f\u00fchrt zu dem nachstehenden Bild.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image11.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image11.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> Abb.: Umzugsformular Detailansicht<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die ausf\u00fchrliche Anzeige stellt f\u00fcr den alten und den neuen Kunden jeweils folgende Daten dar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Versorgungsart<\/li>\n<li>Objekt<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Z\u00e4hlpunktbezeichnung<\/li>\n<li>Bilanzkreis<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Ferner werden folgende \u00c4nderungsdaten aufgef\u00fchrt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4nderungsbenutzer<\/li>\n<li>\u00c4nderungsdatum<\/li>\n<li>\u00c4nderungszeit<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Umzugsformular enth&auml;lt den bekannten Datenteil eines Umzuges, wenn noch nicht alle ben&ouml;tigten Daten vorhanden sind (siehe dazu Umzug (Vorgang 25)). Aus der Startmaske heraus erh&auml;lt man nach Aufruf der Funktion Umzugsformulare anzeigen (F17) die &Uuml;bersicht aller eingestellten Umzugsformulare. Es werden die Objektnummer und -adresse angezeigt. Die Funktion Kundensicht (F22) zeigt die vorgemerkten Kundenzug&auml;nge an. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2914"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2914"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2914\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15745,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2914\/revisions\/15745"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2914"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2914"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2914"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2911,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-5-kasten-rechnungsnummer\/"},"modified":"2020-08-20T17:17:44","modified_gmt":"2020-08-20T15:17:44","slug":"kundeninformationssystem-5-kasten-rechnungsnummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-5-kasten-rechnungsnummer\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; 5. Kasten &#8211; Rechnungsnummer"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Bereich stehen die\u00a0drei Felder der Rechnungsnummer zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">M\u00f6gliche <\/span><span style=\"text-decoration: underline;\">Feld<\/span><span style=\"text-decoration: underline;\">e<\/span><span style=\"text-decoration: underline;\">ingaben und deren Auswirkungen:<\/span><\/span><\/p>\n<p><strong>Rechnungsnummer<\/strong><\/p>\n<p>Das System ermittelt zur angegebenen Rechnungsnummer den Kunden und Debitor. Der Vertrags\u00fcberblick wird aufgerufen, falls zu diesem Kunden und Debitor nur ein Objekt existiert. Existieren mehrere Objekte zu Kunde und Debitor wird der Matchcode zur Auswahl ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>Um Rechnungen aus dem Vertragsmanagement zu suchen, geben Sie \u201eVT\u201c gefolgt von der Jahreszahl und Nummer ein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Bereich stehen die&nbsp;drei Felder der Rechnungsnummer zur Verf&uuml;gung. M&ouml;gliche Feldeingaben und deren Auswirkungen: Rechnungsnummer Das System ermittelt zur angegebenen Rechnungsnummer den Kunden und Debitor. Der Vertrags&uuml;berblick wird aufgerufen, falls zu diesem Kunden und Debitor nur ein Objekt existiert. Existieren mehrere Objekte zu Kunde und Debitor wird der Matchcode zur Auswahl ge&ouml;ffnet. Um Rechnungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2911"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2911"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2911\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85001,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2911\/revisions\/85001"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2911"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2911"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2911"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2910,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-4-kasten-geraete\/"},"modified":"2016-09-02T10:49:30","modified_gmt":"2016-09-02T08:49:30","slug":"kundeninformationssystem-4-kasten-geraete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-4-kasten-geraete\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; 4. Kasten &#8211; Ger\u00e4te"},"content":{"rendered":"<p>Die Filterung nach einem entsprechenden Ger\u00e4t erfolgt hier. Zur Verf\u00fcgung stehen die Eigenschaften eines Ger\u00e4ts: Die Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat und die Ger\u00e4tenummer.<\/p>\n<p>Bei der Suche \u00fcber Ger\u00e4te ist es zudem m\u00f6glich, diese kombiniert mit einer (Teil-) Objektnummer durchzuf\u00fchren. Dies funktioniert sowohl f\u00fcr den Matchcode \u00fcber die Entnahmestelle (Vertr\u00e4ge) als auch \u00fcber die eigentlichen Ger\u00e4te.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"text-decoration: underline\">M\u00f6gliche Feld<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">e<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">ingaben und deren Auswirkungen:<\/span><\/span><\/p>\n<p><strong>Teilschl\u00fcssel eines Ger\u00e4tes<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ger\u00e4tematchcode<\/strong><\/p>\n<p>Nach Auswahl des Ger\u00e4tes -&gt; Vertrags\u00fcberblick des Objektes, das einen Vertrag mit ausgew\u00e4hltem Ger\u00e4t hat.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Herbei kann zwischen zwei Matchcodes gew\u00e4hlt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode \u00fcber Ger\u00e4te [G]<br \/> Die Suche im Matchcode \u00fcber Ger\u00e4te erfolgt \u00fcber die Daten des Ger\u00e4temanagements. D.h. es werden nur Ger\u00e4te gefunden, die auch physikalisch verwaltet werden. Fremdz\u00e4hler, Pseudoz\u00e4hler und \u00c4hnliches kann hier\u00fcber nicht gefunden werden.<\/li>\n<li>\u00a0Matchcode \u00fcber Entnahmestelle (Vertr\u00e4ge) [E]<br \/> Die Suche im Matchcode \u00fcber Entnahmestelle erfolgt \u00fcber die Vertragsdaten. Hier\u00fcber k\u00f6nnen nur Ger\u00e4te gefunden werden, die in einem Vertrag hinterlegt sind, so auch die o. g. Fremdz\u00e4hler und Pseudoz\u00e4hler.<br \/> Ger\u00e4te im Ger\u00e4temanagement bleiben unber\u00fccksichtigt. Da der Vertrieb i. d. R. bei Strom und Gas keine eigenen Ger\u00e4te hat, die im Ger\u00e4temanagement verwaltet werden, kommt hier weitestgehend dieser Matchcode in Frage. Weitere Informationen hierzu sind im Kapitel <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ger\u00e4tematchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-geraetematchcode\/\">Ger\u00e4tematchcode<\/a> zu finden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Filterung nach einem entsprechenden Ger&auml;t erfolgt hier. Zur Verf&uuml;gung stehen die Eigenschaften eines Ger&auml;ts: Die Ger&auml;teart, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, Fabrikat und die Ger&auml;tenummer. Bei der Suche &uuml;ber Ger&auml;te ist es zudem m&ouml;glich, diese kombiniert mit einer (Teil-) Objektnummer durchzuf&uuml;hren. Dies funktioniert sowohl f&uuml;r den Matchcode &uuml;ber die Entnahmestelle (Vertr&auml;ge) als auch &uuml;ber die eigentlichen Ger&auml;te. M&ouml;gliche [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2910"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21381,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2910\/revisions\/21381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2910"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2910"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2910"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2909,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-3-kasten-objekt\/"},"modified":"2017-09-28T10:59:51","modified_gmt":"2017-09-28T08:59:51","slug":"kundeninformationssystem-3-kasten-objekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-3-kasten-objekt\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; 3. Kasten &#8211; Objekt"},"content":{"rendered":"<p>An dieser Stelle k\u00f6nnen die Objektnummer, der Kundenname sowie Stra\u00dfe und Ort der Entnahmestelle angegeben werden.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">M\u00f6gliche Feld<\/span><\/strong><strong><span style=\"text-decoration: underline\">eingaben und deren <\/span><\/strong><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Auswirkungen:<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>V<\/strong><strong>orhandene Objektnummer<br \/>\n<\/strong>Vertrags\u00fcberblick zum angegebenen Objekt\/Shared Sevice. Wurde der Mandant nicht vorgegeben: Kundenauswahl nach Objektnummer sortiert, mit angegebenem Teilschl\u00fcssel beginnend.<\/p>\n<p><strong>Teilobjektnummer<br \/>\n<\/strong>Kundenauswahl nach Objektnummer sortiert, mit angegebenem Teilschl\u00fcssel beginnend.<\/p>\n<p><strong>Stra\u00dfe der Entnahmestelle<br \/>\n<\/strong>Alle Objekte die in der angegebenen Stra\u00dfe liegen. Hier kann nur ein Teil des Namen (von links) und bei Bedarf auch die von Hausnummer und der Hausnummernzusatz angegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Eingabe<\/strong><\/td>\n<td><strong>Suchergebnis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Teststr<\/td>\n<td>Teststr. 10, Teststr. 15a, Teststr. 15b<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Tes<\/td>\n<td>Teststr. 10, Teststr. 15a, Teststr. 15b<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Teststr. 15<\/td>\n<td>Teststr. 15a, Teststr. 15b<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>tes 15 a<\/td>\n<td>Teststr. 15a<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>tes 15a<\/td>\n<td>Teststr. 15a<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>tes15a<\/td>\n<td>Teststr. 15a<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><br \/>\nOrt der Entnahmestelle<br \/>\n<\/strong>Alle Objekte die in dem angegebenen Ort liegen. Hier kann nur ein Teil des Namens (von links) angegeben werden.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nKombination von Teilobjektnummer, Kundenname und Entnahm<\/strong><strong>e<\/strong><strong>stellenstra\u00dfe<br \/>\n<\/strong>Matchcode, nach Objektnummer sortiert, alle Kunden mit angegebenem (Teil-) Namen, die ein Objekt mit entsprechender (Teil-) Nummer und Entnahmestellenstra\u00dfe haben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>An dieser Stelle k&ouml;nnen die Objektnummer, der Kundenname sowie Stra&szlig;e und Ort der Entnahmestelle angegeben werden. M&ouml;gliche Feldeingaben und deren Auswirkungen: Vorhandene Objektnummer Vertrags&uuml;berblick zum angegebenen Objekt\/Shared Sevice. Wurde der Mandant nicht vorgegeben: Kundenauswahl nach Objektnummer sortiert, mit angegebenem Teilschl&uuml;ssel beginnend. Teilobjektnummer Kundenauswahl nach Objektnummer sortiert, mit angegebenem Teilschl&uuml;ssel beginnend. Stra&szlig;e der Entnahmestelle Alle Objekte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2909"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2909"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2909\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80197,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2909\/revisions\/80197"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2909"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2909"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2909"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2908,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-2-kasten-kunde\/"},"modified":"2017-09-28T10:59:09","modified_gmt":"2017-09-28T08:59:09","slug":"kundeninformationssystem-2-kasten-kunde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-2-kasten-kunde\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; 2. Kasten &#8211; Kunde"},"content":{"rendered":"<p>Hier\u00fcber k\u00f6nnen der Kundenname, der Ort und die Stra\u00dfe des Kunden angegeben werden. F\u00fcr die Suche gen\u00fcgt die Eingabe in einem einzigen Feld.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">M\u00f6gliche Feldeingaben und deren <\/span><\/strong><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Auswirkungen:<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Kunden <\/strong><strong>Name<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Standardfunktion<br \/>\nKunden-Matchcode nach Namen sortiert, beginnend mit der angegebenen Zeichenfolge. (Gro\u00df- oder Kleinschreibung wird nicht beachtet!)<\/li>\n<li>Erweiterte Funktion (l\u00e4ngere Laufzeit)<br \/>\nNach dem Kundennamen kann generisch mit Joker gesucht werden. (Bezeichnung \u201agenerisch\u2019 hinter dem Eingabefeld)<\/li>\n<li>Wenn der Kundenname mehrere W\u00f6rter enth\u00e4lt, werden diese unabh\u00e4ngig von deren Position gesucht. Dadurch wird Kunde Max Mustermann auch bei der Suche nach Mustermann Max gefunden. Bei Bedarf kann dies durch die Verwendung von Anf\u00fchrungszeichen unterbunden werden. Die Suche nach \u201eMax Mustermann\u201c findet daher den Kunden Mustermann, Max nicht.<\/li>\n<li>Das Zeichen Stern &#8222;<strong>*<\/strong>&#8220; kann am Anfang und\/oder Ende der Zeichenfolge f\u00fcr die generische Suche verwendet werden.<br \/>\nDas Zeichen Unterstrich &#8222;<strong>_<\/strong>&#8220; kann innerhalb einer Zeichenfolge verwendet werden, und wird als ein beliebiges Zeichen interpretiert. Soll also ein Name gesucht werden der mit &#8222;ai&#8220; oder &#8222;ei&#8220; oder &#8222;ey&#8220; geschrieben werden kann, so wird genau diese Stelle 2-mal durch das Zeichen &#8222;<strong>_<\/strong>&#8220; ersetzt.<br \/>\nDie Suche erfolgt \u00fcber den Kundenstamm. In diesem ist es m\u00f6glich bis zu 3 Namensteile anzugeben, daher erfolgt die Suche \u00fcber alle 3 Namensteile. Es kann also vorkommen, dass die angezeigten S\u00e4tze in der gew\u00e4hlten Sicht nicht dem Suchkriterium entsprechen, da nur der erste Namensteil angezeigt wird.<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele:<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Eingabe<\/strong><\/td>\n<td><strong>Suchergebnis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M__er<\/td>\n<td>Maier, Meyer, Meier<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*m__er*<\/td>\n<td>Neumaier, Altmeyer,Erbengemeinschaft Meyer,Meier-Schmitz<strong>aber auch<\/strong><strong>AB<\/strong>M Service GmbH, Abrhams,Erika<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>meier*<\/td>\n<td>Meier, Meier-Schmitz, Meiers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>meier<\/td>\n<td>Setzt ab &#8222;Meier&#8220; auf und zeigt ab da an alle folgenden S\u00e4tze an<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ul>\n<li>Eingabe einer Kundennummer mit Punkten und Debitor<br \/>\nEs kann hier eine Kundennummer inklusive Punkten und Debitor eingegeben werden.<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele:<\/span><\/li>\n<li>123456789<\/li>\n<li>123.456.789<\/li>\n<li>123 456 789<\/li>\n<li>123456789-1<\/li>\n<li>123.456.789-1<\/li>\n<li>123.456.789-1.200<\/li>\n<li>123.456.789-000.000.348<br \/>\nDie Auswirkungen sind die gleichen, wie bei der Eingabe einer Kundennummer im ersten Kasten.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Eingabe einer Z\u00e4hlpunktbezeichnung<br \/>\nEs kann eine komplette Z\u00e4hlpunktbezeichnung eingegeben werden. Diese wird in das Feld Z\u00e4hlpunktbezeichnung \u00fcbernommen. Der Sprung in dieses Feld ist bei einer kompletten Z\u00e4hlpunktbezeichnung nicht notwendig.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Eingabe einer Mandatsreferenz<br \/>\nDer Einstieg ins KIS ist auch anhand einer Mandatsreferenz, die bei SEPA-Lastschriften zum Einsatz kommt, m\u00f6glich. Dabei wird die Kundennummer ermittelt und, wenn eindeutig, auch die Debitorennummer.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Eingabe einer End-To-End-ID aus dem Zahlungsverkehr<br \/>\nDer Einstieg mittels End-To-End-ID, die jede \u00dcberweisung und Lastschrift eindeutig kennzeichnet, erfolgt in \u00e4hnlicher Weise wie der Einstieg \u00fcber die Mandatsreferenz. Die End-To-End-ID spielt insbesondere im EZV (Kontoauszugsverarbeitung) eine Rolle.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>E-Mail<\/strong><\/p>\n<p>Auch die Suche nach der Emailadresse ist m\u00f6glich. Dazu muss im Feld f\u00fcr den Kundennamen die Emailadresse bzw. Teile davon eingegeben werden. Da System erkennt eine Emailadresse an dem @-Zeichen.<\/p>\n<p><strong>Ort<\/strong><\/p>\n<p>Kunden-Matchcode nach Name sortiert beginnend mit der angegebenen Zeichenfolge, f\u00fcr alle Kunden mit dem entsprechenden Ort in der Kundenadresse.<\/p>\n<p><strong>Stra\u00dfe<\/strong><\/p>\n<p>Kunden-Matchcode nach Name sortiert beginnend mit der angegebenen Zeichenfolge, f\u00fcr alle Kunden mit der entsprechenden Stra\u00dfe in der Kundenadresse.<\/p>\n<p><strong>Kombination von Name, Ort und Stra\u00dfe<\/strong><\/p>\n<p>Der Kunden-Matchcode wird nach Name sortiert, beginnend mit der angegebenen Zeichenfolge. Es werden alle Kunden mit entsprechendem Ort bzw. entsprechender Stra\u00dfe in der Kundenadresse angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier&uuml;ber k&ouml;nnen der Kundenname, der Ort und die Stra&szlig;e des Kunden angegeben werden. F&uuml;r die Suche gen&uuml;gt die Eingabe in einem einzigen Feld. &nbsp; M&ouml;gliche Feldeingaben und deren Auswirkungen: Kunden Name Standardfunktion Kunden-Matchcode nach Namen sortiert, beginnend mit der angegebenen Zeichenfolge. (Gro&szlig;- oder Kleinschreibung wird nicht beachtet!) Erweiterte Funktion (l&auml;ngere Laufzeit) Nach dem Kundennamen kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:42","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2908"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2908"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2908\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80196,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2908\/revisions\/80196"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2908"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2908"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2908"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2907,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-1-kasten-kundennummer\/"},"modified":"2015-05-18T13:50:04","modified_gmt":"2015-05-18T11:50:04","slug":"kundeninformationssystem-1-kasten-kundennummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-1-kasten-kundennummer\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; 1. Kasten &#8211; Kundennummer"},"content":{"rendered":"<p>Das erste Feld dient zur Eingabe der Kundennummer und das zweite Feld zur Eingabe der Debitorennummer.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"text-decoration: underline\">Nachfolgend werden m\u00f6gliche Feldeingaben und deren Auswirkungen erl\u00e4utert:<\/span><\/span><\/p>\n<p><strong>Vor<\/strong><strong>h<\/strong><strong>andene Kundennummer<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Vertrags\u00fcberblick zum Kunden, wenn nur ein Objekt vorhanden.<\/li>\n<li>Kunden-Objekt-Beziehung, wenn kein oder mehrere Objekte vorhanden.Darin finden sich evtl. Objekte, f\u00fcr die der Kunde Eigent\u00fcmer, Verwalter oder Bewohner ist. In diesem Matchcode k\u00f6nnen diese Beziehungen auch direkt bearbeitet oder neu angelegt werden. Die Kundendatenpflege l\u00e4sst sich aus dem Matchcode mit der Funktion \u201eKundendaten \u00e4ndern\u201c (Funktionstaste F13) aufrufen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Nicht vorhandene oder Teilkundennummer<\/strong><\/p>\n<p>Matchcode nach Kundennummer sortiert.<\/p>\n<p><strong>Zeichenfolge im Feld Kundennummer<\/strong><\/p>\n<p>Kundenauswahl nach Namen sortiert beginnend mit der angegebenen Zeichenfolge.<\/p>\n<p><strong>O + numerischem Wert im Feld Kundennummer<\/strong><\/p>\n<p>Kundenauswahl nach Objektnummer sortiert.<\/p>\n<p><strong>U + numerischem Wert im Feld Kundennummer<\/strong><\/p>\n<p>Kundenauswahl nach Nummer der \u00dcbernahmekunden sortiert.<\/p>\n<p><strong>Vorhandene Kundennummer und Debitorennummer<\/strong><\/p>\n<p>Vertrags\u00fcberblick zum Kunden, wenn nur ein Objekt dem Debitor zugeordnet ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das erste Feld dient zur Eingabe der Kundennummer und das zweite Feld zur Eingabe der Debitorennummer. Nachfolgend werden m&ouml;gliche Feldeingaben und deren Auswirkungen erl&auml;utert: Vorhandene Kundennummer Vertrags&uuml;berblick zum Kunden, wenn nur ein Objekt vorhanden. Kunden-Objekt-Beziehung, wenn kein oder mehrere Objekte vorhanden.Darin finden sich evtl. Objekte, f&uuml;r die der Kunde Eigent&uuml;mer, Verwalter oder Bewohner ist. In [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2907"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2907"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2907\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6545,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2907\/revisions\/6545"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2907"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2907"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2907"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2906,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-aufbau-der-kis-startmaske\/"},"modified":"2024-04-03T08:56:03","modified_gmt":"2024-04-03T06:56:03","slug":"kundeninformationssystem-aufbau-der-kis-startmaske","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-aufbau-der-kis-startmaske\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Aufbau der KIS-Startmaske"},"content":{"rendered":"<p>Aus dem Hauptmen\u00fc der Verbrauchsabrechnung wird das Kundeninformationssystem aufgerufen. Die Startmaske dient der Eingabe von Auswahlkriterien, um die Daten eines bestimmten Kunden anzufordern und zu bearbeiten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KIS-Startmaske.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79254\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KIS-Startmaske.png\" alt=\"KIS-Startmaske\" width=\"1281\" height=\"838\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><em>Abb.<\/em><em>: Einstieg ins\u00a0KIS<\/em><\/p>\n<p>Eingabem\u00f6glichkeiten, die durch Rahmen getrennt sind, schlie\u00dfen sich gegenseitig aus. Das gilt nicht f\u00fcr den \u00fcbergeordneten Bereich <em>F\u00fcr Mandanten<\/em>.<\/p>\n<p>Je nach Eingabe in der Startmaske erfolgt der Aufruf der Matchcodes oder des Vertrags\u00fcberblickes. Bei der Eingabe einer Zeichenfolge haben Gro\u00df- oder Kleinschreibung keine Auswirkung auf das Ergebnis der Suche.<\/p>\n<p><strong>Suche mit Konfigurations-ID<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>In der KIS-Einstiegsmaske kann auf eine zweite Sicht gewechselt werden.<\/p>\n<p>Hier kann per Konfigurations-ID gesucht werden. Es muss ein Mandant gew\u00e4hlt sein und die vollst\u00e4ndige Konfigurations-ID eingegeben werden. Gesucht wird nach der Melo auf der diese Konfigurations-ID aktiv ist oder war.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-2165948\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfigurations-ID1-1.png\" alt=\"\" width=\"712\" height=\"403\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfigurations-ID1-1.png 740w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfigurations-ID1-1-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 712px) 100vw, 712px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2165949\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfigurations-ID2.png\" alt=\"\" width=\"716\" height=\"408\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfigurations-ID2.png 716w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfigurations-ID2-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 716px) 100vw, 716px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus dem Hauptmen&uuml; der Verbrauchsabrechnung wird das Kundeninformationssystem aufgerufen. Die Startmaske dient der Eingabe von Auswahlkriterien, um die Daten eines bestimmten Kunden anzufordern und zu bearbeiten. Abb.: Einstieg ins&nbsp;KIS Eingabem&ouml;glichkeiten, die durch Rahmen getrennt sind, schlie&szlig;en sich gegenseitig aus. Das gilt nicht f&uuml;r den &uuml;bergeordneten Bereich F&uuml;r Mandanten. Je nach Eingabe in der Startmaske erfolgt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2906"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2906"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2906\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13803,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2906\/revisions\/13803"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2906"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2906"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2906"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2905,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-einstieg-in-das-kundeninformationssystem\/"},"modified":"2015-05-04T14:38:05","modified_gmt":"2015-05-04T12:38:05","slug":"kundeninformationssystem-der-einstieg-in-das-kundeninformationssystem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-einstieg-in-das-kundeninformationssystem\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Der Einstieg in das Kundeninformationssystem"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2905"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2905"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2905\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13802,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2905\/revisions\/13802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2905"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2905"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2905"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2904,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-allgemeine-erlaeuterungen-zum-bildschirmaufbau-und-zur-bearbeitung\/"},"modified":"2015-05-18T13:49:19","modified_gmt":"2015-05-18T11:49:19","slug":"kundeninformationssystem-allgemeine-erlaeuterungen-zum-bildschirmaufbau-und-zur-bearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-allgemeine-erlaeuterungen-zum-bildschirmaufbau-und-zur-bearbeitung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Allgemeine Erl\u00e4uterungen zum Bildschirmaufbau und zur Bearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Im oberen linken Bildschirmbereich ist die Kundennummer zu erkennen. Bewegt man sich innerhalb eines Objektes, steht unter der Kundennummer die Objektnummer.<\/p>\n<p>F\u00fcr ein Bild g\u00fcltige Funktionen sind unter dem Men\u00fcpunkt <em>Funktionen<\/em> beschrieben. Die Funktion <em>Hilfe<\/em> ist in dem Men\u00fcpunkt nicht zu finden, da sie f\u00fcr alle Bilder gilt.<br \/><span style=\"text-decoration: underline\"> Es gibt die allgemeine Hilfe und die Auswahlhilfe:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Die allgemeine Hilfe &#8211; das &#8222;limaWIKI&#8220; &#8211; wird \u00fcber die Funktionstaste 1 (F1) ge\u00f6ffnet.<br \/> Sie beschreibt das Programm, den Prozess oder den Bildschirm in dem sie bet\u00e4tigt wurde.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Die Auswahlhilfe bietet Unterst\u00fctzung, um f\u00fcr ein einzelnes Feld auf dem Bildschirm einen g\u00fcltigen Wert aus einer Liste m\u00f6glicher Werte auszuw\u00e4hlen.<br \/> Diese Unterst\u00fctzung wird \u00fcber die Funktionstaste 4 (F4) erreicht, wobei der Curser in dem Feld stehen muss, f\u00fcr das die Auswahlhilfe gew\u00fcnscht wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sind zu einem Feld g\u00fcltige Werte in einer Tabelle hinterlegt, wird dies mit einem Rechts-Pfeil\u00a0<sub><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-allgemeinF4c.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-9668\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-allgemeinF4c.png\" alt=\"kundeninformationssystem-allgemeinF4c\" width=\"14\" height=\"22\" \/><\/a><\/sub> dargestellt.<\/p>\n<p>Vor dem Speichern der Daten wird eine Vielzahl an Pr\u00fcfroutinen durchlaufen. Dabei unterscheidet die Verarbeitung Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfungen und Pr\u00fcfungen auf m\u00f6gliche Werte. Im ersten Fall steht der Cursor auf dem fehlerhaften Feld und eine Fehlermeldung erscheint. Im anderen Fall wird eine Tabelle mit allen m\u00f6glichen Werten angezeigt. Ausgegebene Warnungen k\u00f6nnen \u00fcber die Funktionstaste 7 (F7) ignoriert werden.<\/p>\n<p>Eine spezielle Pr\u00fcfung f\u00fcr die Z\u00e4hlerst\u00e4nde kann werksindividuell eingerichtet werden. Es wird der Verbrauch basierend auf dem eingegebenen Wert mit dem Verbrauch basierend auf einem systemgesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand verglichen. Es k\u00f6nnen unterschiedliche prozentuale Toleranzgrenzen pro Energie- und Versorgungsart hinterlegt werden. Innerhalb dieser Grenzen wird ein Z\u00e4hlerstand abweichend vom gesch\u00e4tzten Stand akzeptiert. Wobei an dieser Stelle die Unter- und Obergrenze auf Basis der Differenz zur letzten vorhandenen Z\u00e4hlerstandeingabe berechnet wird und nicht im Verh\u00e4ltnis zum Startsatz! Zudem muss eine Minimalgrenze f\u00fcr die absolute Verbrauchs\u00e4nderung festgelegt werden, ab der die Pr\u00fcfung greift, um zum Beispiel eine Z\u00e4hlerstands\u00e4nderung von Stand 1 auf Stand 3 als plausibel anzunehmen. In allen KIS-Vorg\u00e4ngen erscheint eine Warnung, falls der Wert als unplausibel eingestuft wird. Die Warnung kann mit der Funktionstaste 7 (F7) \u00fcbergangen werden.<\/p>\n<p>Einen Abbruch der Verarbeitung erreicht man durch das Anklicken der Schaltfl\u00e4che <em>Zur\u00fcck<\/em>, dem die Funktionstaste F12 zugeordnet ist, bzw. <em>Verlassen<\/em>, hinter dem die Funktionstaste F3 steht. Auch das Bet\u00e4tigen der beiden Funktionstasten F12 bzw. F3 beendet einen Vorgang.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><em><br \/> Abb.<\/em><em>:<\/em><em>Schaltfl\u00e4chen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">In Ausnahmef\u00e4llen kann es vorkommen, dass f\u00fcr den Benutzer nur eine Anzeigeberechtigung vorliegt, weil tags\u00fcber eine Abrechnung durchgef\u00fchrt wird. Eine entsprechende Fehlermeldung wird ausgegeben.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im oberen linken Bildschirmbereich ist die Kundennummer zu erkennen. Bewegt man sich innerhalb eines Objektes, steht unter der Kundennummer die Objektnummer. F&uuml;r ein Bild g&uuml;ltige Funktionen sind unter dem Men&uuml;punkt Funktionen beschrieben. Die Funktion Hilfe ist in dem Men&uuml;punkt nicht zu finden, da sie f&uuml;r alle Bilder gilt. Es gibt die allgemeine Hilfe und die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2904"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15732,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2904\/revisions\/15732"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2903,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-struktur-des-kundeninformationssystems\/"},"modified":"2015-05-18T13:48:14","modified_gmt":"2015-05-18T11:48:14","slug":"kundeninformationssystem-struktur-des-kundeninformationssystems","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-struktur-des-kundeninformationssystems\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Struktur des Kundeninformationssystems"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Datenstruktur des <em>KIS<\/em> basiert auf folgenden Stammdaten:<\/span><\/p>\n<p>&#8211; Kunde<\/p>\n<p>&#8211; Debitor<\/p>\n<p>&#8211; Objekt<\/p>\n<p>&#8211; Vertrag<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Jeder Kunde wird einmalig im System erfasst. Einem Kunden k\u00f6nnen mehrere Debitoren (Kundenkonten) und mehrere Objekte mit mehreren Vertr\u00e4gen zugeordnet sein.<\/p>\n<p>Kunden und Objekte k\u00f6nnen auch ohne Beziehung zueinander erfasst werden.<\/p>\n<p>Wird einem Kunden ein Vertrag zugeordnet, dann erh\u00e4lt er die Beziehung Kunde zu dem Objekt, in dem sich der Vertrag befindet. Ein Kunde kann aber auch die Beziehungen Ansprechpartner, Bewohner, Eigent\u00fcmer oder Hausverwalter mit einem Objekt eingehen.<\/p>\n<p>Weiterhin k\u00f6nnen mehrere Kunden einem Objekt zugeordnet sein z.B. durch einen Kundenwechsel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image5.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image5.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Datenstruktur im KIS<\/em><\/p>\n<p>Die Ebene der Rechnungserstellung ist durch die Zuordnung eines Vertrages zu einem Debitor und einer Abrechnungsgruppe (Zeitpunkt der Abrechnung) flexibel gestaltbar. Alle Vertragss\u00e4tze mit der gleichen Kundennummer, der gleichen Debitorennummer und der gleichen Abrechnungsgruppe werden auf einer Rechnung abgerechnet.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image6.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image6.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><em>Abb.: Schematische Darstellung der Zuordnung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Datenstruktur des KIS basiert auf folgenden Stammdaten: &ndash; Kunde &ndash; Debitor &ndash; Objekt &ndash; Vertrag &nbsp; Jeder Kunde wird einmalig im System erfasst. Einem Kunden k&ouml;nnen mehrere Debitoren (Kundenkonten) und mehrere Objekte mit mehreren Vertr&auml;gen zugeordnet sein. Kunden und Objekte k&ouml;nnen auch ohne Beziehung zueinander erfasst werden. Wird einem Kunden ein Vertrag zugeordnet, dann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2903"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2903"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2903\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15731,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2903\/revisions\/15731"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2903"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2903"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2903"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2902,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-was-ist-kis\/"},"modified":"2015-05-18T13:47:52","modified_gmt":"2015-05-18T11:47:52","slug":"kundeninformationssystem-was-ist-das-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-was-ist-das-kis\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Was ist das KIS"},"content":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem (<em>KIS<\/em>) ist ein Softwarepaket zur Unterst\u00fctzung der Gesch\u00e4ftsprozesse von Versorgungsunternehmen. Es bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung. Durch das <em>KIS<\/em> k\u00f6nnen Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten einfach und \u00fcbersichtlich verwaltet werden. Datenpflege und Verbrauchsabrechnung von Tarifkunden und Gro\u00dfabnehmern sind einheitlich. Die Software kann sowohl das Ein- als auch das Zwei-Vertragsmodell darstellen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Grundlagen der Rechnungserstellung setzen sich zusammen aus:<\/span><br \/> &#8211; im KIS gespeicherten Informationen<br \/> &#8211; Ger\u00e4tedaten<br \/> &#8211; Preisinformationen<br \/> &#8211; Berechnungen des Produktgenerators<\/p>\n<p>Die Rechnungen k\u00f6nnen w\u00e4hrend der Abrechnung und nach der Rechnungserstellung korrigiert werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Daten der Verbrauchsabrechnung k\u00f6nnen bilanzielle Verbrauchsabgrenzungen und umfangreiche Statistiken zu einem beliebigen Zeitpunkt erstellt werden.<\/p>\n<p>Der Endkunden hat \u00fcber das Internet einen Datenzugriff analog dem Online-Banking.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem (KIS) ist ein Softwarepaket zur Unterst&uuml;tzung der Gesch&auml;ftsprozesse von Versorgungsunternehmen. Es bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung. Durch das KIS k&ouml;nnen Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten einfach und &uuml;bersichtlich verwaltet werden. Datenpflege und Verbrauchsabrechnung von Tarifkunden und Gro&szlig;abnehmern sind einheitlich. Die Software kann sowohl das Ein- als auch das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Zwei-Vertragsmodell werden zwei Vertr&auml;ge im System definiert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zwei-vertragsmodell\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Zwei-Vertragsmodell<\/a> darstellen. Die Grundlagen der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2902"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2902"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2902\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15730,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2902\/revisions\/15730"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2902"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2902"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2902"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2901,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-allgemeines\/"},"modified":"2015-05-18T13:47:28","modified_gmt":"2015-05-18T11:47:28","slug":"kundeninformationssystem-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-allgemeines\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem (KIS) ist ein Softwarepaket zur Unterst\u00fctzung der Gesch\u00e4ftsprozesse von Versorgungsunternehmen im deutschsprachigen Raum und bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung. Durch das <em>KIS<\/em> k\u00f6nnen Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten einfach und \u00fcbersichtlich verwaltet werden. Die Datenpflege und Verbrauchsabrechnung von Tarifkunden und Gro\u00dfabnehmern ist einheitlich.<\/p>\n<p>Die Software kann sowohl das Ein- als auch das Zwei-Vertragsmodell darstellen.<\/p>\n<p>Die gespeicherten Informationen bilden zusammen mit den Ger\u00e4tedaten, den Preisinformationen sowie den Verarbeitungsschritten und Berechnungsvorschriften des Produktgenerators die Grundlage der Rechnungserstellung. Die Rechnungen k\u00f6nnen w\u00e4hrend des Abrechnungsprozesses und auch nach der Rechnungserstellung korrigiert werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Daten der Verbrauchsabrechnung k\u00f6nnen bilanzielle Verbrauchsabgrenzungen und umfangreiche Statistiken zu einem beliebigen Zeitpunkt erstellt werden.<\/p>\n<p>Das Internet erm\u00f6glicht den Endkunden einen Datenzugriff analog dem Online-Banking.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem (KIS) ist ein Softwarepaket zur Unterst&uuml;tzung der Gesch&auml;ftsprozesse von Versorgungsunternehmen im deutschsprachigen Raum und bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung. Durch das KIS k&ouml;nnen Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten einfach und &uuml;bersichtlich verwaltet werden. Die Datenpflege und Verbrauchsabrechnung von Tarifkunden und Gro&szlig;abnehmern ist einheitlich. Die Software kann sowohl das Ein- als auch das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Zwei-Vertragsmodell werden zwei Vertr&auml;ge im System definiert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zwei-vertragsmodell\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Zwei-Vertragsmodell<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2901"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2901"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2901\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15729,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2901\/revisions\/15729"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2901"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2901"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2901"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2900,"date":"2014-09-04T16:14:13","date_gmt":"2014-09-04T14:14:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem\/"},"modified":"2014-09-04T16:14:13","modified_gmt":"2014-09-04T14:14:13","slug":"kundeninformationssystem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2900"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2900"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2900\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2900"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2900"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2900"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2778,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-berechtigung\/"},"modified":"2015-05-13T14:25:34","modified_gmt":"2015-05-13T12:25:34","slug":"jobsteuerung-berechtigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-berechtigung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Berechtigung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Jobsteuerung k\u00f6nnen Berechtigungen auf der Ebene des Arbeitsgebietes vergeben werden. Sie werden vom zust\u00e4ndigen Sachbearbeiter des Unternehmens im Sachgebiet <em>Berechtigungsvergabe<\/em> hinterlegt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es sind folgende Eintr\u00e4ge m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p>A= Anwender ist nur zur Anzeige von Jobs und Vorlaufs\u00e4tzenberechtigt<\/p>\n<p>P=Anwender ist berechtigt Jobs einzustellen und seine eigenen Jobs anschlie\u00dfend zu \u00e4ndern, freizugeben oder zu l\u00f6schen<\/p>\n<p>M=Anwender besitzt die Masterberechtigung. Er istberechtigt Jobs einzustellen und Jobs aller Anwender zu\u00e4ndern, freizugeben oder zu l\u00f6schen<\/p>\n<p>Die Master-Berechtigung erlaubt im Arbeitsgebiet Ablesung zudem die Stornierung von Ablesungen.<\/p>\n<p>Die Berechtigung gilt innerhalb eines Arbeitsgebiets f\u00fcr alle Teilgebiete.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Jobsteuerung k&ouml;nnen Berechtigungen auf der Ebene des Arbeitsgebietes vergeben werden. Sie werden vom zust&auml;ndigen Sachbearbeiter des Unternehmens im Sachgebiet Berechtigungsvergabe hinterlegt. Es sind folgende Eintr&auml;ge m&ouml;glich: A= Anwender ist nur zur Anzeige von Jobs und Vorlaufs&auml;tzenberechtigt P=Anwender ist berechtigt Jobs einzustellen und seine eigenen Jobs anschlie&szlig;end zu &auml;ndern, freizugeben oder zu l&ouml;schen M=Anwender [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[29,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2778"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2778"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2778\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15498,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2778\/revisions\/15498"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2778"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2778"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2778"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2777,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/"},"modified":"2015-05-13T14:25:04","modified_gmt":"2015-05-13T12:25:04","slug":"jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Versand von INVOIC-Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Nach Erstellung und Pr\u00fcfung der INVOIC-Rechnungen m\u00fcssen diese zum Versand an den Marktpartner freigegeben werden.<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt bei den INVOIC-Rechnungen<\/p>\n<ul>\n<li>aus der Abschlagsziehung pro Wertstellungsdatum, Abrechnungskennzeichen \u201aT\u2019, Satzart \u201aT\u2019<\/li>\n<li>bei endg\u00fcltigen und monatlich vorl\u00e4ufigen Rechnungen pro Abrechnungsdatum, Abrechnungskennzeichen und Satzart.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese Werte m\u00fcssen in die Maske eingegeben bzw. \u00fcber die Auswahlm\u00f6glichkeit hinzugesteuert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image45.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image45.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl eines Rechnungslaufes zum Versand der INVOIC<\/em><\/p>\n<p>Bei Aufrufart\u00a0<em>Pr\u00fcfen<\/em> (Auswahl \u201aP\u2019) wird lediglich eine Pr\u00fcfliste erstellt.<\/p>\n<p>Die Aufrufart\u00a0<em>Versenden<\/em> (Auswahl \u201aV\u2019) initiiert den Versand der Nachricht an den Markpartner.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Erstellung und Pr&uuml;fung der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen m&uuml;ssen diese zum Versand an den Marktpartner freigegeben werden. Der Aufruf erfolgt bei den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen aus der Abschlagsziehung pro Wertstellungsdatum, Abrechnungskennzeichen &sbquo;T&rsquo;, Satzart &sbquo;T&rsquo; bei endg&uuml;ltigen und monatlich vorl&auml;ufigen Rechnungen pro Abrechnungsdatum, Abrechnungskennzeichen und Satzart. Diese Werte m&uuml;ssen in die Maske eingegeben bzw. &uuml;ber die Auswahlm&ouml;glichkeit hinzugesteuert werden. Abb.: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2777"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2777"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2777\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15496,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2777\/revisions\/15496"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2777"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2777"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2777"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2776,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-zustandsliste-abrechnungsgruppen\/"},"modified":"2015-05-13T14:23:26","modified_gmt":"2015-05-13T12:23:26","slug":"jobsteuerung-zustandsliste-abrechnungsgruppen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-zustandsliste-abrechnungsgruppen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Zustandsliste Abrechnungsgruppen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Zustandsliste der Abrechnungsgruppen<\/em> der Jobsteuerung kann eine \u00dcbersicht \u00fcber den Zustand von Abrechnungsgruppen angezeigt und\/oder gedruckt werden.<\/p>\n<p>Sowohl Mandant, Abrechnungsgruppen, als auch Arbeitsgebiete und Teilgebiete k\u00f6nnen f\u00fcr die Auflistung eingeschr\u00e4nkt werden. Erfolgt keine Angabe, wird der Zustand aller Abrechnungsgruppen in allen Arbeitsgebieten und Teilgebieten ermittelt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image43.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image43.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe der Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Erstellung einer \u00dcbersicht aller Zust\u00e4nde von Abrechnungsgruppen<\/em><\/p>\n<p>Die Auflistung kann wahlweise \u00fcber die Funktion <em>Anzeigen<\/em> (Funktionstaste 10) am Bildschirm angezeigt, oder \u00fcber\u00a0<em>OK <\/em>bzw. das Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste ausgedruckt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image44.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image44.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel einer Auflistung von Abrechnungsgruppenzust\u00e4nden am Bildschirm<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Men&uuml;punkt&nbsp;Zustandsliste der Abrechnungsgruppen der Jobsteuerung kann eine &Uuml;bersicht &uuml;ber den Zustand von Abrechnungsgruppen angezeigt und\/oder gedruckt werden. Sowohl Mandant, Abrechnungsgruppen, als auch Arbeitsgebiete und Teilgebiete k&ouml;nnen f&uuml;r die Auflistung eingeschr&auml;nkt werden. Erfolgt keine Angabe, wird der Zustand aller Abrechnungsgruppen in allen Arbeitsgebieten und Teilgebieten ermittelt. Abb.: Eingabe der Einschr&auml;nkungen f&uuml;r die Erstellung einer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2776"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2776"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2776\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15494,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2776\/revisions\/15494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2776"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2776"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2776"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2775,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-debitorische-verrechnung\/"},"modified":"2017-06-27T14:10:56","modified_gmt":"2017-06-27T12:10:56","slug":"jobsteuerung-debitorische-verrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-debitorische-verrechnung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Debitorische Verrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die debitorische Verrechnung saldiert die fiktiven Verkaufserl\u00f6se mit den offenen Posten der Debitorenkonten und den Soll-Akkus aus der Forderungsdatei. Dieses Teilgebiet kann nur unter der Satzart \u201aD\u2019 aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Danach k\u00f6nnen, jeweils bezogen ein Abgrenzungsdatum, bis zu drei Abgrenzungen debitorisch verrechnet werden. Die bis zu drei Abgrenzungen je Abgrenzungsdatum ergeben sich aus den unterschiedlichen Aufrufen f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit festem oder variablem Abschlag oder f\u00fcr Vertr\u00e4ge ohne Abschlag.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bildschirmmasken zur Erstellung der Debitorischen Verrechung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/debitorische-verrechnung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79244\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/debitorische-verrechnung-1.png\" alt=\"debitorische-verrechnung-1\" width=\"805\" height=\"658\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl des Mandanten<\/em><\/p>\n<p>Nach der Best\u00e4tigung des Mandanten wird die Bildschirmmaske zur Eingabe des Abgrenzungsdatums angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/debitorische-verrechnung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79245\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/debitorische-verrechnung-2.png\" alt=\"debitorische-verrechnung-2\" width=\"844\" height=\"723\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe des Abgrenzungsdatums<\/em><\/p>\n<p>Nach der Eingabe des Datums werden alle endausgewerteten Pr\u00fcfabgrenzungen mit ihren Vorlaufsatz-Buchstaben zu diesem Datum aufgef\u00fchrt. Eine weitere Best\u00e4tigung erstellt den zugeh\u00f6rigen Job und wechselt zur Jobsteuerung, in der der Job sofort oder als Nachtjob gestartet werden kann.<\/p>\n<p>Sollte zu dem eingegebenen Datum keine endausgewertete Pr\u00fcfabgrenzung vorhanden sein, wird ein entsprechender Hinweis gegeben. Die Erstellung des Jobs ist nur m\u00f6glich, wenn f\u00fcr mindestens eine der vier Abrechnungsarten eine endausgewertete Pr\u00fcfabgrenzung vorliegt. Die vier Abrechnungsarten pro Mandant sind<\/p>\n<ul>\n<li>Kunden mit JVA-Abschlag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n<li>Kunden mit variablem Abschlag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n<li>Kunden ohne Abschlag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n<li>Kunden mit gleitender Nachberechnung<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erg\u00e4nzung Ergebnisliste der Debitorischen Verrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Die Druckdatei <em>Liste1<\/em>, die als Ergebnis der Debitorischen Verrechnung erstellt wird, enth\u00e4lt bereits den Verkaufserl\u00f6s, Akku-Betrag, Offene Posten, weitere Forderungen und Gesamtsaldo pro Kunde. Weiterhin werden Gesamtsummen am Ende der Druckdatei aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Die Druckdatei wird am Ende erg\u00e4nzt mit Gesamtsummen pro Finanzbuchhaltungsfirma (Fibu-Firma) und Gesch\u00e4ftsvorfall, falls mehrere Fibu-Firmen zur Unterscheidung weiterer Netzgesellschaften verwendet werden.<\/p>\n<p>Damit die erg\u00e4nzenden Summen pro Fibu-Firma und Gesch\u00e4ftsvorfall gedruckt werden k\u00f6nnen, ist es erforderlich eine neue Pr\u00fcfabgrenzung zu erstellen und endauszuwerten. Pr\u00fcfabgrenzungen, die vor dem Releasewechsel erstellt wurden, fehlt die Differenzierung nach Fibu-Firma und Gesch\u00e4ftsvorfall. Sollte die Differenzierung gew\u00fcnscht sein, m\u00fcssen die Pr\u00fcfabgrenzung nach dem Releasewechsel und danach die Debitorische Verrechnung erneut initiiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die debitorische Verrechnung saldiert die fiktiven Verkaufserl&ouml;se mit den offenen Posten der Debitorenkonten und den Soll-Akkus aus der Forderungsdatei. Dieses Teilgebiet kann nur unter der Satzart &sbquo;D&rsquo; aufgerufen werden. Danach k&ouml;nnen, jeweils bezogen ein Abgrenzungsdatum, bis zu drei Abgrenzungen debitorisch verrechnet werden. Die bis zu drei Abgrenzungen je Abgrenzungsdatum ergeben sich aus den unterschiedlichen Aufrufen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2775"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2775"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2775\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79246,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2775\/revisions\/79246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2775"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2775"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2775"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2774,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abgrenzung-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-13T14:22:37","modified_gmt":"2015-05-13T12:22:37","slug":"jobsteuerung-abgrenzung-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abgrenzung-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abgrenzung: Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Endauswertung k\u00f6nnen die entsprechenden Daten zur Buchung in der Fibu bereitgestellt werden. Sie stehen au\u00dferdem in der Datei JABBEWQY f\u00fcr gesch\u00e4ftswirksame statistische Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Zuerst werden der Mandant und die Satzart ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird entschieden, ob ein Echtlauf durchgef\u00fchrt werden soll.<\/p>\n<p>Wenn das Feld \u201aEchtlauf\u2019 angeklickt wird, werden die Daten in dem Job folgenderma\u00dfen verarbeitet:<\/p>\n<p>Die Daten werden f\u00fcr die Buchung in der Fibu bereitgestellt. Sie sind in der Statistik als gesch\u00e4ftswirksame Ereignisse gekennzeichnet. Die Hebeliste wird im optischen Archiv gespeichert.<\/p>\n<p>Wenn das Feld\u00a0<em>Echtlauf<\/em> nicht gef\u00fcllt wird, steuert dies folgende Verarbeitung: Daten flie\u00dfen zwar in Statistik, sind dort aber nur als vorl\u00e4ufige Ereignisse gekennzeichnet. Es stehen keine Daten f\u00fcr eine Buchung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Die nachfolgende Programmauswahl muss mit <em>OK<\/em> oder der Datenfreigabetaste best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Endauswertung k&ouml;nnen die entsprechenden Daten zur Buchung in der Fibu bereitgestellt werden. Sie stehen au&szlig;erdem in der Datei JABBEWQY f&uuml;r gesch&auml;ftswirksame statistische Auswertungen zur Verf&uuml;gung. Zuerst werden der Mandant und die Satzart ausgew&auml;hlt. Anschlie&szlig;end wird entschieden, ob ein Echtlauf durchgef&uuml;hrt werden soll. Wenn das Feld &sbquo;Echtlauf&rsquo; angeklickt wird, werden die Daten in dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2774"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2774"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2774\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15493,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2774\/revisions\/15493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2773,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-pruefabgrenzung\/"},"modified":"2015-05-13T14:09:53","modified_gmt":"2015-05-13T12:09:53","slug":"jobsteuerung-pruefabgrenzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-pruefabgrenzung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Pr\u00fcfabgrenzung"},"content":{"rendered":"<p>Hier\u00fcber kann eine Verbrauchsabgrenzung zu einem bestimmten Datum angefordert werden. Dieses Teilgebiet kann beliebig h\u00e4ufig aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst m\u00fcssen der Mandant und eine Satzart ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Dazu wird der Cursor auf die gew\u00fcnschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet\u00e4tigt.<\/p>\n<p>Nach der Auswahl der gew\u00fcnschten Satzart k\u00f6nnen die relevanten Informationen erfasst werden.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Auswahl<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Job kann nur getrennt aufgerufen werden f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit JVA-Abschlag, Vertr\u00e4ge mit variablem Abschlag und Vertr\u00e4ge ohne Abschlag<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Abgrenzungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Datum, bis zu welchem der Verbrauch abgegrenzt werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>TBs wertgestellt bis<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Erhobene Abschl\u00e4ge, die bis zu diesem Datum in der Finanzbuchhaltung wert gestellt wurden, werden zur Soll-Akku Ermittlung herangezogen. Wird sp\u00e4ter f\u00fcr die debitorische Verrechnung ben\u00f6tigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z\u00e4hlerst\u00e4nde ber\u00fccksichtigen bis<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die mit einem Vorgangsdatum j\u00fcnger als das angegebene Datum erfasst wurden, werden nicht mehr zur Abgrenzung herangezogen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Danach muss die Programmauswahl mit <em>OK<\/em> oder der Datenfreigabetaste best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier&uuml;ber kann eine Verbrauchsabgrenzung zu einem bestimmten Datum angefordert werden. Dieses Teilgebiet kann beliebig h&auml;ufig aufgerufen werden. Zun&auml;chst m&uuml;ssen der Mandant und eine Satzart ausgew&auml;hlt werden. Dazu wird der Cursor auf die gew&uuml;nschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet&auml;tigt. Nach der Auswahl der gew&uuml;nschten Satzart k&ouml;nnen die relevanten Informationen erfasst werden. Feld Bedeutung Auswahl Job [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2773"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15491,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2773\/revisions\/15491"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2771,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-e-saetze-pool-loeschen\/"},"modified":"2015-05-13T14:09:28","modified_gmt":"2015-05-13T12:09:28","slug":"jobsteuerung-e-saetze-pool-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-e-saetze-pool-loeschen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; E-S\u00e4tze Pool l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Auswahl einer Satzart wird in der darauf folgenden Maske durch Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste das L\u00f6schen aller E-S\u00e4tze angefordert.<\/p>\n<p>Die Programmauswahl ist durch<em> OK<\/em> oder die Datenfreigabetaste zu best\u00e4tigen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Auswahl einer Satzart wird in der darauf folgenden Maske durch Bet&auml;tigen der Datenfreigabetaste das L&ouml;schen aller E-S&auml;tze angefordert. Die Programmauswahl ist durch OK oder die Datenfreigabetaste zu best&auml;tigen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2771"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2771"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2771\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15490,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2771\/revisions\/15490"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2771"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2771"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2771"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2770,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-13T14:09:17","modified_gmt":"2015-05-13T12:09:17","slug":"jobsteuerung-waermedienstabrechnung-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; W\u00e4rmedienstabrechnung: Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr\u00e4ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum, das F\u00e4lligkeitsdatum und die Salden f\u00fcr Minimalbetr\u00e4ge sind hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung <em>Erstellen der Rechnungen<\/em>. Informationen hierzu enthalten die Kapitel\u00a0<em>Erstellen der Rechnungen<\/em> und\u00a0<em>Pr\u00fcflauf<\/em>.<\/p>\n<p>Die Endauswertung W\u00e4rmedienst (Mieter) muss zwingend vor der Endauswertung Verbrauchsabrechnung (Liegenschaft) erfolgen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr&auml;ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden. Das Wertstellungsdatum, das F&auml;lligkeitsdatum und die Salden f&uuml;r Minimalbetr&auml;ge sind hier nicht mehr pflegbar. Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung Erstellen der Rechnungen. Informationen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2770"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2770"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2770\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15488,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2770\/revisions\/15488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2770"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2770"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2770"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2769,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-korrekturrechnungen\/"},"modified":"2015-05-13T14:08:29","modified_gmt":"2015-05-13T12:08:29","slug":"jobsteuerung-waermedienstabrechnung-korrekturrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-korrekturrechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; W\u00e4rmedienstabrechnung: Korrekturrechnungen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es gibt verschiedene Arten von Korrekturen, die eine neue Rechnung erfordern:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Korrekturen von Kunden- oder Debitorendaten (z. B. Adresse, Bankverbindung). Sie k\u00f6nnen \u00fcber das Kundeninformationssystem eingepflegt werden.<\/li>\n<li>Problematisch sind Korrekturen, die beim W\u00e4rmedienstleister vorgenommen werden m\u00fcssen, da diese eine Ver\u00e4nderung aller Rechnungen einer Liegenschaft nach sich ziehen. In diesem Fall sind neue E-S\u00e4tze vom W\u00e4rmedienstleister anzufordern und diese wie oben beschrieben zu \u00fcbertragen. Dann muss mit dem Korrekturlauf fortgefahren werden, der f\u00fcr <span style=\"text-decoration: underline\">alle<\/span> Mieter dieser Abrechnungsgruppe eine Korrekturrechnung erstellt, weil sich die Neuverteilung der Verbrauchskosten der Liegenschaft auf alle Mieter auswirkt. Dies f\u00fchrt unter Umst\u00e4nden bei einem Mieter zu einer Verringerung des Rechnungsbetrages von einigen Euro oder Cent, bei allen anderen Mietern dieser Liegenschaft jedoch zur Erh\u00f6hung des Rechnungsbetrages von nur einigen Cent. Daher sollte \u00fcberpr\u00fcft werden, ob eine derartige Korrektur betriebswirtschaftlich sinnvoll ist. Es besteht die M\u00f6glichkeit, dem betroffenen Mieter \u00fcber eine Manregu eine Gutschrift zu erstellen und auf die Nachforderungen von einigen Cent bei den anderen Mietern zu verzichten. Im Falle einer Verminderung der Forderungen an die \u00fcbrigen Mieter ist aber aus Gr\u00fcnden der Ordnungsm\u00e4\u00dfigkeit auf jeden Fall ein Korrekturlauf durchzuf\u00fchren. Alle Liegenschaftsvertr\u00e4ge bleiben hiervon unber\u00fchrt.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Dieser Punkt ist beliebig h\u00e4ufig aufrufbar.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum, das F\u00e4lligkeitsdatum und die Salden f\u00fcr Minimalbetr\u00e4ge sind hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Der Job wird analog zur Arbeitsanforderung\u00a0<em>Erstellen der Rechnungen<\/em> aufgerufen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel <em>Erstellen der Rechnungen<\/em> und\u00a0<em>Pr\u00fcflauf<\/em>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt verschiedene Arten von Korrekturen, die eine neue Rechnung erfordern: Korrekturen von Kunden- oder Debitorendaten (z. B. Adresse, Bankverbindung). Sie k&ouml;nnen &uuml;ber das Kundeninformationssystem eingepflegt werden. Problematisch sind Korrekturen, die beim W&auml;rmedienstleister vorgenommen werden m&uuml;ssen, da diese eine Ver&auml;nderung aller Rechnungen einer Liegenschaft nach sich ziehen. In diesem Fall sind neue E-S&auml;tze vom W&auml;rmedienstleister [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2769"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2769"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2769\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15486,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2769\/revisions\/15486"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2769"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2769"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2769"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2768,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-erstellen-der-rechnungen\/"},"modified":"2015-04-20T14:48:40","modified_gmt":"2015-04-20T12:48:40","slug":"jobsteuerung-waermedienstabrechnung-erstellen-der-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-erstellen-der-rechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; W\u00e4rmedienstabrechnung: Erstellen der Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr\u00fcflaufs. Informationen hierzu enth\u00e4lt das Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Im Gegensatz zum Pr\u00fcflauf ist das Wertstellungsdatum hier nicht mehr pflegbar. Das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr&uuml;flaufs. Informationen hierzu enth&auml;lt das Kapitel Pr&uuml;flauf. Im Gegensatz zum Pr&uuml;flauf ist das Wertstellungsdatum hier nicht mehr pflegbar. Das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:43","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2768"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2768"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2768\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12475,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2768\/revisions\/12475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2768"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2768"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2768"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]