
[{"id":5670,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenkontakttypen\/"},"modified":"2023-07-10T08:57:17","modified_gmt":"2023-07-10T06:57:17","slug":"tabellenpflege-kundenkontakttypen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenkontakttypen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenkontakttypen"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden verschiedene Kundenkontakttypen hinterlegt. Diese k&ouml;nnen in der strukturierten Kundenkontakthistorie einen Kontakt n&auml;her spezifizieren, wie beispielsweise die Kennzeichnung einer Rechnung als Korrekturrechnung (Kennzeichen &bdquo;C&ldquo;) oder die Tatsache, dass ein Kunde nicht erreicht werden konnte (Kennzeichen &bdquo;X&ldquo;).<\/p>\n<p>Auch die Definition einer Beschwerde im Beschwerdemanagement erfolgt &uuml;ber Kundenkontakttyp und Kundenkontaktgrund. (N&auml;heres dazu findet sich <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage-beschwerdemanagement\/\">hier<\/a><\/strong>)<\/p>\n<p>N&auml;heres zur Kundenkontakthistorie finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-uebersicht\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>Zu jedem Kontakttyp k&ouml;nnen verschiedene Kundenkontaktgr&uuml;nde hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454485\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakttypen.jpg\" alt=\"\" width=\"946\" height=\"583\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakttypen.jpg 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakttypen-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakttypen-768x473.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\"\/><\/p>\n<p><em>Abb.: &Uuml;bersicht Pflege Kontakttyp<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf&uuml;gung:<\/span><\/p>\n<ul><li><strong>&Auml;ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> &Auml;ndern eines bestehenden Kundenkontakttyps<\/li>\n<li><strong>L&ouml;schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L&ouml;schen eines Kundenkontakttypen. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen eines bestehenden Kundenkontakttyps<\/li>\n<li><strong>Aktivieren<\/strong><strong> (A)<\/strong><strong>:<\/strong> Kundenkontakttyp aktivieren<\/li>\n<li><strong>Inaktivieren (I)<\/strong><strong>:<\/strong> Kundenkontakttyp inaktivieren<\/li>\n<\/ul><p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar&uuml;ber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul><li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisiert die Datens&auml;tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf&uuml;gen (F6): <\/strong>Hinzuf&uuml;gen eines neuen Datensatzes.<\/li>\n<li><strong>Inaktive ein\/aus (F9):<\/strong> Aufruf inaktiver\/aktiver Kundenkontakttypen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur&uuml;ck (F12):<\/strong> eine Ebene zur&uuml;ckwechseln<\/li>\n<\/ul><p><strong>Hinzuf&uuml;gen<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448612 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinzufuegen.jpg\" alt=\"\" width=\"848\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinzufuegen.jpg 848w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinzufuegen-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinzufuegen-768x471.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 848px) 100vw, 848px\"\/><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske zum Hinzuf&uuml;gen eines Kundenkontaktes<\/em><\/p>\n<p>Beim <strong>Hinzuf&uuml;gen<\/strong> werden ein Kurztext, ein Langtext und eine erkl&auml;rende Beschreibung hinterlegt. Der Kundenkontakttyp kann beim Anlegen eines Kundenkontaktgrundes verwendet werden. Auch kann markiert werden, ob der Kontakttyp eine Beschwerde ist. Beschwerden werden in der Kundenkontakthistorie gesondert dargestellt. Nach dem Anlegen wird der Kundenkontakttyp direkt auf den Status &bdquo;Aktiv&ldquo; gesetzt. Wenn ein Kontakttyp &bdquo;Inaktiv&ldquo; ist, kann dieser in der Kontakthistorie nicht mehr ausgew&auml;hlt werden. Der Kurztext muss eindeutig sein und kann nach dem Anlegen nicht mehr ge&auml;ndert werden.<\/p>\n<p>Beim <strong>Anzeigen<\/strong> werden der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Auch wird angezeigt, ob es sich bei dem Kontakttyp um eine Beschwerde handelt oder nicht. Wer zuletzt diesen Kundenkontaktgrund bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>&Auml;ndern<\/strong> k&ouml;nnen der der Langtext, der Status und die Beschreibung ge&auml;ndert werden. Wer zuletzt diesen Kundenkontaktgrund bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>L&ouml;schen<\/strong> werden der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Auch wird angezeigt, ob es sich bei dem Kontakttypen um eine Beschwerde handelt oder nicht. Wer zuletzt diesen Kundenkontaktgrund bearbeitet hat wird mit angezeigt. Das L&ouml;schen des Kundenkontakttypen best&auml;tigt man mit der Funktionstaste 23. Man kann einen Kundenkontakttypen jedoch nur l&ouml;schen, wenn dieser nicht im Kundenkontaktgrund <span style=\"text-decoration: underline;\">und<\/span> einem Notizbucheintrag verwendet wird.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden verschiedene Kundenkontakttypen hinterlegt. Diese k&ouml;nnen in der strukturierten Kundenkontakthistorie einen Kontakt n&auml;her spezifizieren, wie beispielsweise die Kennzeichnung einer Rechnung als Korrekturrechnung (Kennzeichen &bdquo;C&ldquo;) oder die Tatsache, dass ein Kunde nicht erreicht werden konnte (Kennzeichen &bdquo;X&ldquo;). Auch die Definition einer Beschwerde im Beschwerdemanagement erfolgt &uuml;ber Kundenkontakttyp und Kundenkontaktgrund. (N&auml;heres dazu findet sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5670"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5670"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5670\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":454515,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5670\/revisions\/454515"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5670"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5670"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5670"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5669,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-loeschen-von-vertriebspartnern-und-beziehungen\/"},"modified":"2023-07-17T13:32:35","modified_gmt":"2023-07-17T11:32:35","slug":"tabellenpflege-loeschen-von-vertriebspartnern-und-beziehungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-loeschen-von-vertriebspartnern-und-beziehungen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; L\u00f6schen von Vertriebspartnern und Beziehungen"},"content":{"rendered":"<p>Das L\u00f6schen von Vertriebspartnern und Beziehungen ist nur nach Best\u00e4tigung (F23) eines eingeblendeten Warnfensters m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Das L\u00f6schen einer Beziehung entfernt nur eine einzelne Zuordnung zwischen zwei Vertriebspartnern, w\u00e4hrend das L\u00f6schen eines Vertriebspartners komplett dessen Datensatz und alle seine Beziehungen entfernt.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen ist jedoch zun\u00e4chst eine Pr\u00fcfung notwendig, ob ein Vertriebspartner (einzeln oder mit Angabe einer Haupt-\/Untervertriebspartner Kombination) bereits auf einem Vertrag verwendet wurde.<\/p>\n<p>In diesem Fall ist eine L\u00f6schung nicht m\u00f6glich! Die Pr\u00fcfung aller Vertragsdaten ist je nach Datenmenge sehr umfangreich und kann einige Minuten in Anspruch nehmen. Dies sollte jedoch nur beim ersten L\u00f6schen innerhalb einer Programmsitzung der Fall sein, da hierbei ein Zugriffspfad f\u00fcr schnellere weitere Pr\u00fcfungen erzeugt wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das L&ouml;schen von Vertriebspartnern und Beziehungen ist nur nach Best&auml;tigung (F23) eines eingeblendeten Warnfensters m&ouml;glich. Das L&ouml;schen einer Beziehung entfernt nur eine einzelne Zuordnung zwischen zwei Vertriebspartnern, w&auml;hrend das L&ouml;schen eines Vertriebspartners komplett dessen Datensatz und alle seine Beziehungen entfernt. In beiden F&auml;llen ist jedoch zun&auml;chst eine Pr&uuml;fung notwendig, ob ein Vertriebspartner (einzeln oder mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5669"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":981329,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5669\/revisions\/981329"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5668,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner-beziehung-detailansicht\/"},"modified":"2023-07-17T13:31:32","modified_gmt":"2023-07-17T11:31:32","slug":"tabellenpflege-vertriebspartner-beziehung-detailansicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner-beziehung-detailansicht\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vertriebspartner-Beziehung Detailansicht"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-981327\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner4.jpg\" alt=\"\" width=\"1039\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner4.jpg 1039w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner4-300x240.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner4-1024x820.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner4-768x615.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1039px) 100vw, 1039px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beziehung hinzuf\u00fcgen<\/em><\/p>\n<p>Die Abbildung zeigt exemplarisch die Maske zur Neuanlage einer Vertriebspartner-Beziehung. Die weiteren Funktionen (Anzeigen\/\u00c4ndern) verwenden die gleiche Ansicht mit je nach Modus gesperrten oder editierbaren Feldern.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ein Beziehungsdatensatz besteht aus den folgenden Informationen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Hauptvertriebspartner:<br \/>\nKennzeichen des \u00fcbergeordneten Vertriebspartners<\/li>\n<li>Untervertriebspartner:<br \/>\nKennzeichen des untergeordneten Vertriebspartners<\/li>\n<li>G\u00fcltigkeitszeitraum der Beziehung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da die Beziehungs-Detailansicht immer von einem ausgew\u00e4hlten Vertriebspartner ausgeht, werden die Daten dort entsprechend abgebildet. Der ausgew\u00e4hlte Vertriebspartner wird fest angegeben und f\u00fcr den zugeordneten Partner wird der Zuordnungstyp (HVP\/UVP) bestimmt.<\/p>\n<p>In der Datenbank sind beide Kennzeichen (Haupt- und Untervertriebspartner) als eindeutige Schl\u00fcssel relevant, weshalb nach Anlage eines Datensatzes die Felder \u201eZugeordneter Vertriebspartner\u201c und \u201eZuordnung als\u201c nicht mehr ver\u00e4ndert werden k\u00f6nnen. Die Auswahl des Zuordnungstyps und des zuzuordnenden Vertriebspartners werden durch eine Tabellenhilfe (F4) unterst\u00fctzt. Als Vertriebspartner sind alle erfassten Vertriebspartner-Datens\u00e4tze mit Ausnahme des gerade aktiven w\u00e4hlbar.<\/p>\n<p>Eine Beziehung kann nur zwischen zwei Vertriebspartnern gebildet werden, deren G\u00fcltigkeitszeitr\u00e4ume sich \u00fcberschneiden, d. h. es gibt mindestens einen Tag, an dem beide gleichzeitig aktiv sind. Der G\u00fcltigkeitszeitraum einer Beziehung kann lediglich Zeitr\u00e4ume umfassen, in denen ebenfalls beide Vertriebspartner aktiv sind. Bei Angabe von Daten, die dieser Bedingung nicht entsprechen, wird eine automatische Anpassung auf den gr\u00f6\u00dften m\u00f6glichen Zeitraum vorgenommen und als korrigierte Eingabe angezeigt.<\/p>\n<p>Die universelle Anlage von Beziehungen erlaubt theoretische komplexe Verflechtungen. Es ist jedoch eine maximale Beziehungstiefe von 1 eingestellt, so dass ein Hauptvertriebspartner beliebig viele Untervertriebspartner besitzen kann (und umgekehrt), jedoch nicht gleichzeitig selbst einem anderen Hauptvertriebspartner untergeordnet sein kann (dies w\u00fcrde eine Dreier-Verkettung mit einer Beziehungstiefe von 2 erzeugen). Verst\u00f6\u00dft eine neu anzulegende Beziehung gegen derartige Restriktionen, weist eine Fehlermeldung auf Pfadrestriktionen hin (diese Bezeichnung entstammt der Abbildung des Beziehungsgeflechts auf einen Graphen). In einem solchen Fall sind also ggf. schon vorhandene Beziehungen der beteiligten Vertriebspartner zu \u00fcberpr\u00fcfen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Beziehung hinzuf&uuml;gen Die Abbildung zeigt exemplarisch die Maske zur Neuanlage einer Vertriebspartner-Beziehung. Die weiteren Funktionen (Anzeigen\/&Auml;ndern) verwenden die gleiche Ansicht mit je nach Modus gesperrten oder editierbaren Feldern. Ein Beziehungsdatensatz besteht aus den folgenden Informationen: Hauptvertriebspartner: Kennzeichen des &uuml;bergeordneten Vertriebspartners Untervertriebspartner: Kennzeichen des untergeordneten Vertriebspartners G&uuml;ltigkeitszeitraum der Beziehung Da die Beziehungs-Detailansicht immer von einem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5668"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5668"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5668\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":981328,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5668\/revisions\/981328"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5668"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5668"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5668"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5667,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner-detailansicht\/"},"modified":"2023-07-17T13:27:32","modified_gmt":"2023-07-17T11:27:32","slug":"tabellenpflege-vertriebspartner-detailansicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner-detailansicht\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vertriebspartner-Detailansicht"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-981325\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner3-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1512\" height=\"966\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner3-1.jpg 1512w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner3-1-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner3-1-1024x654.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner3-1-768x491.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner3-1-1200x767.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1512px) 100vw, 1512px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertriebspartner Detailansicht<\/em><\/p>\n<p>Der obere Teil der Vertriebspartner-Ansicht (hier mit editierbaren Feldern im Bearbeitungsmodus gezeigt) enth\u00e4lt die Vertriebspartner-Stammdaten und entspricht exakt der Neuanlage-Maske.<\/p>\n<p>Das Vertriebskennzeichen kann nicht mehr ge\u00e4ndert werden. Der Button \u201eDetails\u2026\u201c (F13) erlaubt wiederum den Sprung zum verkn\u00fcpften Kunden und \u00f6ffnet die Kundenpflege-Maske, welche je nach Modus (Anzeigen\/\u00c4ndern) ebenfalls editierbar oder gesperrt erscheint.<\/p>\n<p>Im unteren Bereich werden alle Vertriebspartner angezeigt, die zum ausgew\u00e4hlten Vertriebspartner eine Beziehung besitzen. Vertriebspartner, welche als \u00fcbergeordnete Hauptvertriebspartner zum aktuellen Datensatz erfasst sind, werden mit Typ \u201eHVP\u201c angezeigt. Besitzt der ausgew\u00e4hlte Vertriebspartner dagegen selbst Untervertriebspartner, werden diese mit Typ \u201eUVP\u201c gelistet.<\/p>\n<p>Neben Kennzeichen und Beschreibung der zugeordneten Vertriebspartner zeigt die Liste den Status des jeweiligen Vertriebspartners sowie den Status der gemeinsamen Beziehung. Die Angaben (AK = aktiv, NA = nicht aktiv) beziehen sich wie auch in der Vertriebspartner\u00fcbersicht auf das aktuelle Systemdatum des Anwenders.<\/p>\n<p>Auch hier stehen die Funktionen<strong>\u00a0<\/strong><em>Beziehung anlegen (F6)<\/em> f\u00fcr die Neuanlage, sowie <em>\u00c4ndern (2)<\/em>,\u00a0<em>L\u00f6schen (4)<\/em> und <em>Anzeigen (5)<\/em> bestehender Beziehungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Ist die Vertriebspartner-Detailansicht im Anzeigemodus ge\u00f6ffnet, steht entsprechend nur die Anzeige-Funktion zur Verf\u00fcgung. Im Bearbeitungsmodus steht dar\u00fcber hinaus auch hier die Funktion zur Kunden-Neuanlage (F6) zur Verf\u00fcgung. Eine Besonderheit dieser Liste ist die Funktion \u201eGehe zu VP\u201c (1), welche es gestattet, direkt zu einem zugeordneten Vertriebspartner zu springen. Dabei wird der Vertriebspartner-Datensatz des gew\u00e4hlten Listeneintrags im aktuell aktiven Modus (Anzeigen\/\u00c4ndern) in die Detailansicht geladen.<\/p>\n<p>Da Neuanlage und \u00c4nderung\/Anzeige f\u00fcr Beziehungen identisch sind, werden diese nachfolgend zusammengefasst beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Vertriebspartner Detailansicht Der obere Teil der Vertriebspartner-Ansicht (hier mit editierbaren Feldern im Bearbeitungsmodus gezeigt) enth&auml;lt die Vertriebspartner-Stammdaten und entspricht exakt der Neuanlage-Maske. Das Vertriebskennzeichen kann nicht mehr ge&auml;ndert werden. Der Button &bdquo;Details&hellip;&ldquo; (F13) erlaubt wiederum den Sprung zum verkn&uuml;pften Kunden und &ouml;ffnet die Kundenpflege-Maske, welche je nach Modus (Anzeigen\/&Auml;ndern) ebenfalls editierbar oder gesperrt erscheint. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5667"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5667"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5667\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":981326,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5667\/revisions\/981326"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5667"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5667"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5667"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5666,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-neuanlage-vertriebspartner-hinzufuegen\/"},"modified":"2023-07-17T13:10:46","modified_gmt":"2023-07-17T11:10:46","slug":"tabellenpflege-neuanlage-vertriebspartner-hinzufuegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-neuanlage-vertriebspartner-hinzufuegen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Neuanlage\/Vertriebspartner hinzuf\u00fcgen"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-981322\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner2.jpg\" alt=\"\" width=\"1507\" height=\"927\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner2.jpg 1507w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner2-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner2-1024x630.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner2-768x472.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner2-1200x738.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1507px) 100vw, 1507px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertriebspartner hinzuf\u00fcgen<\/em><\/p>\n<p>Die oben gezeigte Maske zur Vertriebspartner-Neuanlage erlaubt das Erfassen aller Felder f\u00fcr einen Vertriebspartner-Datensatz (s. o.).<\/p>\n<p>Zur Auswahl der zugeordneten Kundennummer steht eine\u00a0<em>Tabellenhilfe (F4)<\/em> zur Verf\u00fcgung, die automatisch alle als Vertriebspartner gekennzeichneten Kunden-Datens\u00e4tze auflistet. Diese Kennzeichnung erfolgt durch Angabe des (Kunden-)Segments \u201eVPA\u201c.<\/p>\n<p>Dieses Segment ist in allen Werksbibliotheken angelegt, da dieses Feld ebenfalls mit einer Tabelle assoziiert ist. An dieser Stelle besteht mittels <em>Neuanlage KdnNr. (F7)<\/em> au\u00dferdem die M\u00f6glichkeit, einen neuen Kunden mit der korrekten Kennzeichnung zu erstellen. Dazu wird das entsprechende KIS-Fenster aufgerufen und nach Beendigung des Vorgangs wieder zur Vertriebspartner-Neuanlage zur\u00fcckgekehrt.<\/p>\n<p>Wie der eingeblendete Hinweis anzeigt, ist eine Erstellung von Beziehungen zu anderen Vertriebspartnern erst m\u00f6glich, sobald der Datensatz tats\u00e4chlich erzeugt wurde und im System vorhanden ist. Nach Best\u00e4tigung (OK\/Enter) der Eingaben werden diese \u00fcberpr\u00fcft und ggf. der Datensatz angelegt.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wechselt das Programm in die Detailansicht f\u00fcr den gerade angelegten Vertriebspartner. Dabei ist zu beachten, dass das eindeutige Vertriebskennzeichen als Schl\u00fcssel in der Datenbank verwendet wird und nach Anlage des Datensatzes nicht mehr \u00e4nderbar ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Vertriebspartner hinzuf&uuml;gen Die oben gezeigte Maske zur Vertriebspartner-Neuanlage erlaubt das Erfassen aller Felder f&uuml;r einen Vertriebspartner-Datensatz (s. o.). Zur Auswahl der zugeordneten Kundennummer steht eine&nbsp;Tabellenhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, die automatisch alle als Vertriebspartner gekennzeichneten Kunden-Datens&auml;tze auflistet. Diese Kennzeichnung erfolgt durch Angabe des (Kunden-)Segments &bdquo;VPA&ldquo;. Dieses Segment ist in allen Werksbibliotheken angelegt, da dieses Feld [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5666"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":981323,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5666\/revisions\/981323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5665,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner-uebersicht\/"},"modified":"2023-07-17T13:07:58","modified_gmt":"2023-07-17T11:07:58","slug":"tabellenpflege-vertriebspartner-uebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner-uebersicht\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vertriebspartner \u00dcbersicht"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-981320\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner1.jpg\" alt=\"\" width=\"1510\" height=\"927\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner1.jpg 1510w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner1-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner1-1024x629.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner1-768x471.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebspartner1-1200x737.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1510px) 100vw, 1510px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Vertriebspartner<\/em><\/p>\n<p>Die Maske\u00a0<em>\u00dcbersicht Vertriebspartner<\/em> zeigt eine Tabelle mit allen im System vorhandenen Vertriebspartner-Datens\u00e4tzen. Wie die Abbildung zeigt, werden dort alle oben genannten Informationen ersichtlich, jedoch mit zwei Besonderheiten: von den 50 Zeichen des Beschreibungstexts lassen sich an dieser Stelle nur 30 Stellen anzeigen und anstelle der G\u00fcltigkeitsdaten wird der Status des Vertriebspartners zum aktuellen Systemdatum ausgegeben (AK = aktiv, NA = nicht aktiv).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern der Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten (siehe Kapitel 7.3)<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>:<\/strong> L\u00f6schen der Daten. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen der Ablesekennzeichen und Fu\u00dfnoten (siehe Kapitel 7.3)<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisiert die Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes. Weitere Informationen sind in Kapitel 7.2. hinterlegt<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht der Vertriebspartner Die Maske&nbsp;&Uuml;bersicht Vertriebspartner zeigt eine Tabelle mit allen im System vorhandenen Vertriebspartner-Datens&auml;tzen. Wie die Abbildung zeigt, werden dort alle oben genannten Informationen ersichtlich, jedoch mit zwei Besonderheiten: von den 50 Zeichen des Beschreibungstexts lassen sich an dieser Stelle nur 30 Stellen anzeigen und anstelle der G&uuml;ltigkeitsdaten wird der Status des Vertriebspartners [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5665"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5665"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5665\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":981321,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5665\/revisions\/981321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5665"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5665"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5665"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5664,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner\/"},"modified":"2023-07-17T12:21:31","modified_gmt":"2023-07-17T10:21:31","slug":"tabellenpflege-vertriebspartner","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebspartner\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vertriebspartner"},"content":{"rendered":"<p>Auf Vertr\u00e4gen lassen sich zu Dokumentations- und weiteren Zwecken (z. B. Provisionierung) die Vertriebspartner hinterlegen, welche den Vertragsabschluss erzielen konnten. Dabei kann grunds\u00e4tzlich entweder ein einzelner Vertriebspartner oder eine Kombination aus einem Haupt- und einem Untervertriebspartner eingetragen werden.<\/p>\n<p>Um eine strukturierte und geordnete Verwaltung zu gew\u00e4hrleisten, gibt es eine eigene Tabellenpflege f\u00fcr die einzelnen Vertriebspartner und deren Beziehungen\/Zuordnungen untereinander.<\/p>\n<p>Jeder Vertriebspartner-Datensatz enth\u00e4lt die folgenden Informationen:<\/p>\n<ul>\n<li>Vertriebskennzeichen:<br \/>\neindeutiges alphanumerisches Kennzeichen (max. 10 Zeichen)<\/li>\n<li>Beschreibung:<br \/>\nErl\u00e4uterungstext zum Vertriebskennzeichen (optional, max. 50 Zeichen)<\/li>\n<li>G\u00fcltigkeitszeitraum:<br \/>\nDaten f\u00fcr Beginn und Ende der Vertriebspartner-T\u00e4tigkeit (G\u00fcltig von \/ G\u00fcltig bis Datumsfelder)<\/li>\n<li>Kundennummer:<br \/>\nVerweis auf speziell als Vertriebspartner gekennzeichneten Kundendatensatz, der es erlaubt, umfangreiche Kontaktdaten zu einem Vertriebspartner zu hinterlegen (optional)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf Vertr&auml;gen lassen sich zu Dokumentations- und weiteren Zwecken (z. B. Provisionierung) die Vertriebspartner hinterlegen, welche den Vertragsabschluss erzielen konnten. Dabei kann grunds&auml;tzlich entweder ein einzelner Vertriebspartner oder eine Kombination aus einem Haupt- und einem Untervertriebspartner eingetragen werden. Um eine strukturierte und geordnete Verwaltung zu gew&auml;hrleisten, gibt es eine eigene Tabellenpflege f&uuml;r die einzelnen Vertriebspartner [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5664"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":981319,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5664\/revisions\/981319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5664"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5662,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesehinweis\/"},"modified":"2023-06-27T10:19:34","modified_gmt":"2023-06-27T08:19:34","slug":"tabellenpflege-ablesehinweis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesehinweis\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Ablesehinweis"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle gibt es die M\u00f6glichkeit, Ablesehinweise zu hinterlegen.<\/p>\n<p>Der erfasste Hinweis wird bei Vertr\u00e4gen mit der jeweiligen Energieart und dem entsprechenden variablen Kennzeichen im Vertragssatz auf der Ableseliste ausgegeben. Der Text erscheint in den letzten 10 Zeichen im Feld Ablesehinweis. Tr\u00e4gt man im Kundeninformationssystem einen Ablesehinweis auf Vertragsebene (Vorgang 55) ein, sollten die letzten 10 Zeichen f\u00fcr den Eintrag aus dieser Tabelle freigehalten werden. Zus\u00e4tzlich zu den vertragsbezogenen Hinweisen ist die Erfassung eines objektbezogenen Hinweises f\u00fcr Ableser m\u00f6glich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Einstiegsmaske zeigt alle bisher erfassten Ablesehinweise:<\/span><\/p>\n<p><em><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878124\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis1.jpg\" alt=\"\" width=\"1415\" height=\"942\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis1.jpg 1415w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis1-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis1-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis1-768x511.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis1-1200x799.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1415px) 100vw, 1415px\" \/><br \/>\nAbb.: Pflege der Ablesehinweise<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern der Ablesehinweise (Auswirkungen?)<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren der Ablesehinweise<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen der Ablesehinweise. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Ablesehinweise<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen einer neuen Ablesegruppe<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> druckt eine Liste aller Ablesehinweise<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878123\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis2.jpg\" alt=\"\" width=\"1416\" height=\"943\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis2.jpg 1416w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis2-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis2-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis2-768x511.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesehinweis2-1200x799.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1416px) 100vw, 1416px\" \/><em><br \/>\nAbb.: Pflege eines erfassten Ablesehinweises<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle gibt es die M&ouml;glichkeit, Ablesehinweise zu hinterlegen. Der erfasste Hinweis wird bei Vertr&auml;gen mit der jeweiligen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und dem entsprechenden variablen Kennzeichen im Vertragssatz auf der Ableseliste ausgegeben. Der Text erscheint in den letzten 10 Zeichen im Feld Ablesehinweis. Tr&auml;gt man im Kundeninformationssystem einen Ablesehinweis auf Vertragsebene (Vorgang 55) ein, sollten die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5662"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5662\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":878126,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5662\/revisions\/878126"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5662"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5662"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5660,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-initialisierung-der-modi-fuer-tb-zeitraeume-bereits-bestehender-abrechnungsgruppen\/"},"modified":"2023-07-31T07:39:51","modified_gmt":"2023-07-31T05:39:51","slug":"tabellenpflege-initialisierung-der-modi-fuer-tb-zeitraeume-bereits-bestehender-abrechnungsgruppen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-initialisierung-der-modi-fuer-tb-zeitraeume-bereits-bestehender-abrechnungsgruppen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Initialisierung der Modi f\u00fcr TB-Zeitr\u00e4ume bestehender Abrechnungsgruppen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die bereits existierenden Abrechnungsgruppen mit TB-F\u00e4lligkeitsterminen wurden die Modi f\u00fcr die Generierung der TB-Zeitr\u00e4ume wie folgt initialisiert.<\/p>\n<p>F\u00fcr Werk 15 wird der Modus TB-Zeitr\u00e4ume grunds\u00e4tzlich auf MVF (Monat vor F\u00e4lligkeit gesetzt).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr alle \u00fcbrigen Werke wird der Modus TB-Zeitr\u00e4ume auf<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>KMV (Kalendermonat vor F\u00e4lligkeitstermin) gesetzt, wenn der Tag des TB-F\u00e4lligkeitstermins kleiner 11 ist. Beispiel: <strong>07<\/strong>.04.2013<\/li>\n<li>AKM (Kalendermonat des F\u00e4lligkeitstermins) gesetzt, wenn der Tag des TB-F\u00e4lligkeitstermins gleich 11 oder gr\u00f6\u00dfer 11 ist. Beispiel: <strong>14<\/strong>.04.2013<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die bereits existierenden Abrechnungsgruppen mit TB-F&auml;lligkeitsterminen wurden die Modi f&uuml;r die Generierung der TB-Zeitr&auml;ume wie folgt initialisiert. F&uuml;r Werk 15 wird der Modus TB-Zeitr&auml;ume grunds&auml;tzlich auf MVF (Monat vor F&auml;lligkeit gesetzt). F&uuml;r alle &uuml;brigen Werke wird der Modus TB-Zeitr&auml;ume auf KMV (Kalendermonat vor F&auml;lligkeitstermin) gesetzt, wenn der Tag des TB-F&auml;lligkeitstermins kleiner 11 ist. Beispiel: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5660"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5660"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145345,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5660\/revisions\/1145345"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5660"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5660"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5659,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-auswahl-modus-tb-zeitraum\/"},"modified":"2023-07-31T07:48:27","modified_gmt":"2023-07-31T05:48:27","slug":"tabellenpflege-auswahl-modus-tb-zeitraum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-auswahl-modus-tb-zeitraum\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Auswahl Modus TB-Zeitraum"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die folgenden Modi sind \u00fcber die F4-Taste ausw\u00e4hlbar:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image8.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der TB-Zeitraum Modi<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei Auswahl des Modus<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>MVF wird der TB-Zeitraum derart gesetzt, dass der TB-Zeitraum einen Monat vor dem TB-F\u00e4lligkeitstermin beginnt und einen Tag vor diesem endet.<br \/>\nBeispiel: TB-F\u00e4lligkeitstermin: 15.04.2023<br \/>\nTB-Zeitraum: 15.03.2023 \u2013 14.04.2023<\/li>\n<li>KMV wird der TB-Zeitraum derart gesetzt, dass der TB-Zeitraum den Kalendermonat vor dem TB-F\u00e4lligkeitstermin unabh\u00e4ngig vom F\u00e4lligkeitstag abdeckt.<br \/>\nBeispiel: TB-F\u00e4lligkeitstermin: 15.04.2023<br \/>\nTB-Zeitraum: 01.03.2023 \u2013 31.03.2023<\/li>\n<li>AKM wird der TB-Zeitraum derart gesetzt, dass der TB-Zeitraum den aktuellen Kalendermonat des TB-F\u00e4lligkeitstermins unabh\u00e4ngig vom F\u00e4lligkeitstag abdeckt.<br \/>\nBeispiel: TB-F\u00e4lligkeitstermin: 15.04.2023<br \/>\nTB-Zeitraum: 01.04.2023 \u2013 30.04.2023<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1145347\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TB.jpg\" alt=\"\" width=\"1243\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TB.jpg 1243w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TB-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TB-1024x687.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TB-768x515.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TB-1200x805.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1243px) 100vw, 1243px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der TB-Zeitr\u00e4ume<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die folgenden Modi sind &uuml;ber die F4-Taste ausw&auml;hlbar: Abb.: &Uuml;bersicht der TB-Zeitraum Modi Bei Auswahl des Modus MVF wird der TB-Zeitraum derart gesetzt, dass der TB-Zeitraum einen Monat vor dem TB-F&auml;lligkeitstermin beginnt und einen Tag vor diesem endet. Beispiel: TB-F&auml;lligkeitstermin: 15.04.2023 TB-Zeitraum: 15.03.2023 &ndash; 14.04.2023 KMV wird der TB-Zeitraum derart gesetzt, dass der TB-Zeitraum den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5659"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5659"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5659\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145348,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5659\/revisions\/1145348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5659"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5659"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5659"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5658,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-modus-tb-zeitraum\/"},"modified":"2023-07-31T07:40:37","modified_gmt":"2023-07-31T05:40:37","slug":"tabellenpflege-modus-tb-zeitraum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-modus-tb-zeitraum\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Modus TB-Zeitraum"},"content":{"rendered":"<p>Auf der zweiten Sicht (F11) der Abrechnungsgruppen ist eine \u00dcbersicht der TB-Zeitr\u00e4ume zu finden. Hier kann f\u00fcr jede Forderung mit TB-F\u00e4lligkeitsterminen der Zeitraum festgelegt werden, f\u00fcr den eine Forderung erhoben wird.<\/p>\n<p>Dies ist nur f\u00fcr die Abrechnungsgruppen relevant, f\u00fcr die auch TB-F\u00e4lligkeitstermine vorliegen.<\/p>\n<p>Die TB-Zeitr\u00e4ume werden f\u00fcr die vorliegenden TB-F\u00e4lligkeitstermine anhand eines auszuw\u00e4hlenden Modus generiert. Der Modus kann in der Erstellungsmaske und der \u00c4nderungsmaske der Abrechnungsgruppen-pflege ausgew\u00e4hlt werden (siehe Modus TB-Zeitraum).<\/p>\n<p>Diese \u00dcbersicht ist sowohl bei der Anzeige, der \u00c4nderung als auch bei der Neuerstellung einer Abrechnungsgruppe erreichbar. Eine explizite \u00c4nderung der angezeigten TB-Zeitr\u00e4ume ist nicht m\u00f6glich, da diese ausschlie\u00dflich vom gew\u00e4hlten Modus abh\u00e4ngig sein sollen. Der Modus l\u00e4sst sich jedoch jederzeit \u00e4ndern.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der zweiten Sicht (F11) der Abrechnungsgruppen ist eine &Uuml;bersicht der TB-Zeitr&auml;ume zu finden. Hier kann f&uuml;r jede Forderung mit TB-F&auml;lligkeitsterminen der Zeitraum festgelegt werden, f&uuml;r den eine Forderung erhoben wird. Dies ist nur f&uuml;r die Abrechnungsgruppen relevant, f&uuml;r die auch TB-F&auml;lligkeitstermine vorliegen. Die TB-Zeitr&auml;ume werden f&uuml;r die vorliegenden TB-F&auml;lligkeitstermine anhand eines auszuw&auml;hlenden Modus generiert. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5658"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5658"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5658\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145346,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5658\/revisions\/1145346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5658"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5658"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5658"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5657,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-automatische-abschlags-zusammenfassung\/"},"modified":"2015-05-22T11:44:02","modified_gmt":"2015-05-22T09:44:02","slug":"tabellenpflege-automatische-abschlags-zusammenfassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-automatische-abschlags-zusammenfassung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Automatische Abschlags-Zusammenfassung"},"content":{"rendered":"<p>Das System bietet auf der einen Seite die Abschlagszusammenfassung \u00fcber das Zusammenfassungskennzeichen im Debitor. Dabei werden mehrere Abschl\u00e4ge w\u00e4hrend der Abrechnung zu einem Betrag summiert.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich gibt die M\u00f6glichkeit, bei einer Abrechnung mit fixen Abschl\u00e4gen die Abschlagstermine in Abh\u00e4ngigkeit der Abschlagsh\u00f6he zusammenfassen zu lassen. Die Steuerung erfolgt \u00fcber die Abrechnungsgruppe.<\/p>\n<p>Aus der Pflege der Abrechnungsgruppen l\u00e4sst sich \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Zusammenfassung Teilbetr\u00e4ge F9<\/em> ein weiteres Fenster aufrufen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der folgenden Tabelle wird festgelegt, ob und wie Abschl\u00e4ge zusammengefasst werden:<\/span><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><em>Abb.: Teilbetr\u00e4ge zusammenfassen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Felder m\u00fcssen gef\u00fcllt werden:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">TB-Anz: <\/span>Anzahl der zusammenzufassenden Abschl\u00e4ge<\/p>\n<p>Bis Betr: Bis zu welcher H\u00f6he, des in der JVA errechneten Einzelabschlags, sollen Abschl\u00e4ge zusammengefasst werden.<\/p>\n<p>Von Dat., Bis Dat.: F\u00fcr welchen Zeitraum gelten die Angaben, gepr\u00fcft wird das Wertstellungsdatum der Abrechnung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die weiteren Felder dienen zur Information:<\/span><\/p>\n<p>\u00c4:Sollten bei der Eingabe Fehler unterlaufen, so werden in diesem Feld die ge\u00e4nderten oder fehlerhaften Daten gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Letzte \u00c4nd.Es wird das Datum der letzten \u00c4nderung angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">Teilbetr\u00e4ge zusammenfassen<\/span><\/span><\/p>\n<p>Bei einer Jahresabrechnung pr\u00fcft das Programm f\u00fcr jede Rechnung zun\u00e4chst das Zusammenfassungskennzeichen auf dem Debitor. Steht dort eine Zahl gr\u00f6\u00dfer \u201a1\u2019, werden die neuen Abschl\u00e4ge entsprechend zusammengefasst.<\/p>\n<p>Andernfalls wird der neue Abschlag entsprechend der Abschlagstermine aus der Abrechnungsgruppendatei (Abb. 2-1) errechnet. F\u00e4llt das Abrechnungsdatum der JVA in einen vorhandenen Zeitraum der neuen Tabelle (Abb. 2-2) wird gepr\u00fcft, unter welchem Betrag der errechnete Abschlag einzuordnen ist.<\/p>\n<p>Bespiel: Die JVA hat das Abrechnungsdatum 31.12.2005. Ist der Abschlag kleiner als 100,- werden drei Abschl\u00e4ge zusammengefasst.<\/p>\n<p>Anders als bei der Zusammenfassung \u00fcber das Zusammenfassungskennzeichen auf dem Debitor wird bei der Zusammenfassung \u00fcber die Abschlagsh\u00f6he immer der letzte Termin einer zusammengefassten Gruppe als F\u00e4lligkeitsdatum genommen.<\/p>\n<p>Beispiel: Ein errechneter Abschlag von 70,- und auf dem Debitor ist das Zusammenfassungskennzeichen \u201a0\u2019 oder \u201a1\u2019.<\/p>\n<p>Der Abschlag wird entsprechend den hinterlegten Daten zu 140,- zusammengefasst. Die neuen F\u00e4lligkeitstermine lauten:<\/p>\n<p>15.11.2003 (mit JVA), 01.02.2004, 01.04.2004, 01.06.2004, 01.08.2004 und 01.10.2004<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><\/strong><strong>Korrektur nach Endauswertung<\/strong><\/p>\n<p>Bei einer Korrektur nach Endauswertung (Vorgang 40\/41) kann die Abschlagsh\u00f6he ver\u00e4ndert werden. An den Abschlagsterminen \u00e4ndert dies aber nichts! Das Zusammenfassungskennzeichen der zu korrigierenden Rechnung bleibt unver\u00e4ndert. Sollte eine \u00c4nderung der Termine n\u00f6tig sein, so muss dies manuell \u00fcber \u201aPflege der Forderungen\u2019 (Vorgang 33) im Kundeninformationssystem erfolgen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das System bietet auf der einen Seite die Abschlagszusammenfassung &uuml;ber das Zusammenfassungskennzeichen im Debitor. Dabei werden mehrere Abschl&auml;ge w&auml;hrend der Abrechnung zu einem Betrag summiert. Zus&auml;tzlich gibt die M&ouml;glichkeit, bei einer Abrechnung mit fixen Abschl&auml;gen die Abschlagstermine in Abh&auml;ngigkeit der Abschlagsh&ouml;he zusammenfassen zu lassen. Die Steuerung erfolgt &uuml;ber die Abrechnungsgruppe. Aus der Pflege der Abrechnungsgruppen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5657"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5657\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16824,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5657\/revisions\/16824"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5656,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-abrechnungsgruppen\/"},"modified":"2023-08-25T11:41:01","modified_gmt":"2023-08-25T09:41:01","slug":"tabellenpflege-abrechnungsgruppen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-abrechnungsgruppen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Abrechnungsgruppen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Abrechnungsgruppe werden Vertr\u00e4ge f\u00fcr einen Abrechnungstermin zusammengefasst und die Termine f\u00fcr die Abschlagziehung hinterlegt.<\/p>\n<p>In der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Bezirkstabelle<\/a> kann dem Bezirk eine Abrechnungsgruppe zugeordnet werden. Diese Voreinstellung wird beim <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Durchf\u00fchrung des Vertragszuganges\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-durchfuehrung-des-vertragszuganges\/\">Vertragszugang<\/a> im Kundeninformationssystem \u00fcbernommen. Der Sachbearbeiter hat jedoch die M\u00f6glichkeit, die Abrechnungsgruppe zu \u00e4ndern und damit dem Vertrag einen vom Rest des Bezirkes abweichenden Abrechnungstermin zu vergeben.<\/p>\n<p>Geht ein neuer Vertragssatz mit der Abrechnungsart 2 (Jahresabrechnung) zu, bei dem ein fixer Abschlag angegeben wird, erstellt das Zugangsprogramm automatisch anhand der beim Vertrag hinterlegten Abrechnungsgruppe und der hier eingetragenen F\u00e4lligkeiten die dazugeh\u00f6renden Forderungen.<\/p>\n<p>Die Abrechnungsgruppen 990 bis 999 sind f\u00fcr die vorzeitigen Abrechnungen vorgesehen.<\/p>\n<p>Beim Aufruf des Pflege-Programms f\u00fcr die Abrechnungsgruppe werden zun\u00e4chst alle vorhandenen Abrechnungsgruppen in einer \u00dcbersicht angezeigt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878133\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsgruppen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1148\" height=\"781\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsgruppen1.jpg 1148w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsgruppen1-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsgruppen1-1024x697.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsgruppen1-768x522.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1148px) 100vw, 1148px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Auflistung der vorhandenen Abrechnungsgruppen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern der Daten einer Abrechnungsgruppe<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4): <\/strong>L\u00f6schen einer Abrechnungsgruppe. Voraussetzung daf\u00fcr ist, dass es keine Abrechnung gibt bzw. gab, die diese Abrechnungsgruppe benutzt. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Daten einer Abrechnungsgruppe<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen einer neuen Abrechnungsgruppe<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> Druckt eine Liste aller Abrechnungsgruppen<\/li>\n<li><strong>Sperren\/Entsperren (F9): <\/strong>Anzeigen oder Ausblenden der gesperrten Abrechnungsgruppen<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Anlage einer neuen Abrechnungsgruppe wird das Pflegebild f\u00fcr die Abrechnungsgruppendaten ge\u00f6ffnet. Auch beim Neuanlegen einer Abrechnungsgruppe f\u00fcr die Schlussrechnung (Abr.-Gr. &gt;= 990) wird die komplette Maske angezeigt. Es m\u00fcssen jedoch nur die relevanten Felder (Abr.-Gr., Beschreibung, Abrechnungsart, Wertstellungsdatum, Sachbearbeiter, Leitbank) gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Abrechnungsgruppen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11025 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Abrechnungsgruppen-1024x626.jpg\" alt=\"Pflege Abrechnungsgruppen\" width=\"640\" height=\"391\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Abrechnungsgruppen-1024x626.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Abrechnungsgruppen-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Abrechnungsgruppen.jpg 1367w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Eingabemaske beim Pflegen der Tabelle Abrechnungsgruppe<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachstehend sind die Feldinhalte beschrieben:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>N = NetzV = Vertrieb* = nicht unbundeltes Werk<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung der Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td>Es sollte eine textliche Beschreibung der Abrechnungsgruppe eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsart<\/td>\n<td>Abrechnungsart der Abrechnungsgruppe mit1 = endg\u00fcltige Abrechnung ohne Aufbau von fixen Abschl\u00e4gen (z. B. monatliche Abrechnungen)2 = endg\u00fcltige Abrechnung mit Aufbau von fixen Abschl\u00e4gen oder Ermittlung des Durchschnittspreises f\u00fcr variable Abschl\u00e4ge bei aktiven Vertr\u00e4gen (z. B. Jahresverbrauchsabrechnung)3 = Geb\u00fchrenbescheid 4 = gleitende NachberechnungAuf diesem Feld steht eine Tabellenhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellungsdatum der n\u00e4chsten Abrechnung<\/td>\n<td>Ist das voraussichtliche Wertstellungsdatum, zu dem Vertr\u00e4ge, die zur Abrechnungsgruppe geh\u00f6ren, abgerechnet werden. Nach der Endauswertung einer endg\u00fcltigen Abrechnung im Arbeitsgebiet 05 (Verbrauchsabrechnung) wird dieses Datum automatisch um die Anzahl der Monate erh\u00f6ht, die in dem Feld <em>Zyklus in Monaten<\/em> eingegeben wurden. Beim Arbeitsgebiet 04 (Schlussabrechnung) wird das Wertstellungsdatum nicht automatisch ver\u00e4ndert.Beim Arbeitsgebiet 06 (gleitende Nachberechnung) wird das Datum nach jeder Abrechnung um die als Zyklus angegebene Anzahl Monate hochgesetzt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sachbearbeiter<\/td>\n<td>Die Daten zu dieser Sachbearbeiter-Nummer werden auf allen Rechnungen angedruckt, wenn auf dem Kunden kein individueller Sachbearbeiter hinterlegt ist. Ist dem Kunden im Kundenstamm ein Sachbearbeiter zugeordnet, so werden dessen Daten auf der Rechnung gedruckt. Auf diesem Feld steht eine Tabellenhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zusammenfassungs-Kennzeichen<\/td>\n<td>Das Kennzeichen ist frei zu vergeben und kann Abrechnungsgruppen f\u00fcr pers\u00f6nliche Query-Auswertungen und \u00e4hnliches zusammenfassen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leitbankschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Leitbank, der diese Abrechnungsgruppe zugeordnet wird. Der Schl\u00fcssel muss in der Tabelle 10 (Leitbanken) hinterlegt sein. Beim Erheben von Abschl\u00e4gen erfolgt das Data-Clearing und die Debitorenverbuchung je Leitbank und zugeh\u00f6rigen Abrechnungsgruppen getrennt. Auf diesem Feld steht eine Tabellenhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Debitorenverrechnung<\/td>\n<td>,J&#8216; \u2013 es soll bei der Abrechnung eine Debitorenverrechnung vorgenommen werden. Bei gleitender Nachberechnung (Abrechnungsart 4) erfolgt die Debitorenverrechnung nur, wenn es sich um eine Jahresendrechnung handelt.,N\u2018 \u2013 es soll bei der Abrechnung keine Debitorenverrechnung erfolgen.<br \/>\nUnabh\u00e4ngig von diesem Kennzeichen erfolgt generell eine Debitorenverrechnung, wenn mit dieser Abrechnung der letzte Vertrag eines Debitors schlussgerechnet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SVK-Kennzeichen<\/td>\n<td>Das SVK-Kennzeichen:<br \/>\nJ = SVK-Kunde<br \/>\nAlle Vertr\u00e4ge der entsprechenden Abrechnungsgruppe m\u00fcssen auch auf dem Vertrag als SVK-Kunden gekennzeichnet sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesegruppe<\/td>\n<td>\u00dcber die gew\u00e4hlte Ablesegruppe werden die Termine und der Turnus f\u00fcr die n\u00e4chsten Ablesungen aller Vertr\u00e4ge der Abrechnungsgruppe definiert. Auf dieser Basis wird die Ableseauftragsdatei gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1. Teilbetrag mit JVA erheben<\/td>\n<td>Kennzeichen, ob 1. Teilbetrag mit der Abrechnung erhoben werden soll (bei Abrechnungsart = 2 und fixen Abschl\u00e4gen). Der Vorschlagswert aus der Werkseinstellung wird eingeblendet und kann \u00fcberschrieben werden.(bei Abrechnungsart 4 unbedeutend)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zyklus in Monaten<\/td>\n<td>Zyklus der Abrechnung im MonatenBei Abrechnungsart 2 entspricht dies dem Zyklus der wiederkehrenden Jahresabrechnung, d.h. i. d. R. 12 Monate. F\u00fcr Quartals- und Halbjahresabrechnungen k\u00f6nnen auch die Werte 3 und 6 (Monate) vergeben werden.Bei der gleitenden Nachberechnung (Abrechnungsart 4) werden nur Werte von 1 bis 3 zugelassen. Der Zyklus legt hier die Anzahl der Monate zwischen zwei Abrechnungen fest. Um die eingegebene Anzahl von Monaten werden in der Endauswertung einer endg\u00fcltigen Abrechnung im Arbeitsgebiet 05 (Verbrauchsabrechnung) das Wertstellungsdatum und die Abschlagstermine der Abrechnungsgruppe erh\u00f6ht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1. Monat<\/td>\n<td>Nummer des ersten Monats im Abrechnungszyklus. Bei der Endauswertung wird dieser Wert auf den Vertrag \u00fcbernommen.Bei der gleitenden Nachberechnung wird \u00fcber diese Vorgabe gesteuert, wann die abschlie\u00dfende Jahresrechnung erstellt werden soll (ist der Beginnmonat z. B. 1, so schlie\u00dft die Dezemberabrechnung den Jahreszyklus f\u00fcr die gleitende Nachberechnung).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anzahl der Teilbetr\u00e4ge (TB)<\/td>\n<td>Die hier eingegebene Anzahl dient zur Berechnung des Einzelteilbetrages aus dem Gesamtabschlagsbruttobetrag, der sich f\u00fcr den Vertrag ergibt. Es handelt sich also um den Divisor zur Errechnung der Einzelteilbetr\u00e4ge (Abschl\u00e4ge).<br \/>\nSoll der erste Abschlag automatisch mit der Jahresabrechnung erhoben werden, so ist in diesem Feld eine Zahl anzugeben, die um 1 h\u00f6her ist als die Anzahl der eingegebenen TB-Termine. F\u00fcr den ersten Teilbetrag, der mit der Jahresabrechnung erhoben wird, darf in diesem Fall kein Termin angegeben werden! Die Abschlagstermine beginnen erst mit dem zweiten Abschlag.Soll der letzte Teilbetrag nicht erhoben werden, sondern mit der Jahresabrechnung verrechnet werden, so ist analog, wie eben beschrieben zu verfahren. In diesem Fall darf f\u00fcr den letzten Abschlag, der mit der Jahresabrechnung erhoben wird, kein Termin angegeben werden!Die Eingabe der Anzahl (also des Divisors) dient auch zur Kontrolle der eingegebenen Abschlagstermine. Die Anzahl eingegebener Termine darf den Divisor um maximal 1 unterschreiten. Das ist genau in einem der beiden oben beschriebenen F\u00e4llen erlaubt.(bei Abrechnungsart 4 unbedeutend)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sperrung<\/td>\n<td>Sperrt eine Abrechnungsgruppe, so dass diese nicht mehr neu vergeben werden kann. Vertr\u00e4ge,die diese Abrechnungsgruppe vor der Sperrung erhalten haben k\u00f6nnen noch abgerechnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Modus TB-Zeitraum<\/td>\n<td>Dieser ist nur f\u00fcr die Abrechnungsgruppen relevant, f\u00fcr die auch TB-F\u00e4lligkeitstermine vorliegen.Die TB-Zeitr\u00e4ume werden f\u00fcr die vorliegenden TB-F\u00e4lligkeitstermine anhand eines auszuw\u00e4hlenden Modus generiert. Der Modus kann in der Erstellungsmaske und der \u00c4nderungsmaske der Abrechnungsgruppenpflege ausgew\u00e4hlt werden. Details siehe Kapitel 3.2 Modus TB-Zeitraum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeitstermine der Teilbetr\u00e4ge<\/td>\n<td>Die Termine f\u00fcr die Abschlagziehung sind in chronologischer Reihenfolge beginnend mit dem Termin f\u00fcr den ersten Teilbetrag der Abrechnungsperiode einzugeben. Sie k\u00f6nnen f\u00fcr einen Zeitraum von maximal einem Jahr angelegt werden.<br \/>\nEs wird dringend empfohlen, alle F\u00e4lligkeitstermine f\u00fcr den Abrechnungszeitraum anzugeben, da hiermit die Forderungen bei neu zugehenden Vertr\u00e4gen in der Forderungsdatei aufgebaut werden.Bei der Endauswertung einer Abrechnung (Arbeitsgebiet 05 mit Abrechnungsart 2) werden die Termine einer Abrechnungsgruppe vom Programm um die im Feld Zyklus in Monaten eingegebene Anzahl Monate erh\u00f6ht. Deshalb d\u00fcrfen die Termine auf keinen Fall manuell auf den n\u00e4chsten Abrechnungszeitraum eingestellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mindest-Abrechnungszeitraum<\/td>\n<td>Mit diesem kann f\u00fcr die regul\u00e4re (turnusbedingte) Abrechnung (nicht VZA) festgelegt werden, welchen Abrechnungszeitraum ein Vertrag mindestens haben muss, um abgerechnet zu werden. Alle Vertr\u00e4ge, die diesen Zeitraum unterschreiten, werden nicht abgerechnet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Auf der Maske gibt es folgende Funktionen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> Auflistung aller Abrechnungsgruppen und ihrer TB-Termine<\/li>\n<li><strong>TBs zusammenfassen (F9):<\/strong> siehe folgenden Abschnitt<\/li>\n<li><strong>Ende des Abrechnungsjahres<\/strong> <strong>(F10):<\/strong> Dieser Wert flie\u00dft in die Ermittlung einer Vertragsverl\u00e4ngerung ein, wenn diese erst zum Ende des Abrechnungsjahres erfolgen soll.<\/li>\n<li><strong>Druckoptionen (<\/strong><strong>F<\/strong><strong>15)<\/strong><strong>: <\/strong>Einstellungen zum Druck<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/druckoptionen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84811\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/druckoptionen.jpg\" alt=\"\" width=\"807\" height=\"638\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/druckoptionen.jpg 807w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/druckoptionen-300x237.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/druckoptionen-768x607.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 807px) 100vw, 807px\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image6.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><br \/>\n<\/a><em>Abb.: Druckoptionen<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Druckort Org.-Rechnung<\/td>\n<td>W = Druck im WerkE = Druck beim externen DruckdienstleisterIst der Druckort auf dem Debitor hinterlegt, wird dieses Feld nicht ber\u00fccksichtigt. Bleibt das Feld leer, wird die Werkseinstellung genutzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Druckort Korrek\/End<\/td>\n<td>W = Druck im WerkE = Druck beim externen DruckdienstleisterIst der Druckort auf dem Debitor hinterlegt, wird dieses Feld nicht ber\u00fccksichtigt. Bleibt das Feld leer, wird die Werkseinstellung genutzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zusammenfassungs-blatt<\/td>\n<td>Hiermit kann das Zusammenfassungsblatt f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge dieser Abrechnungsgruppe aktiviert\/deaktiviert werden. Ein Eintrag auf den Druckoptionen des einzelnen Debitors \u00fcbersteuert jedoch diese Definition.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mailversand unterbinden<\/td>\n<td>Dieses Feld gilt f\u00fcr den Rechnungsdruck im OMS. Der Email-Versand kann dar\u00fcber f\u00fcr einzelne Abrechnungsgruppen verhindert werden. Das neue Feld wird nur eingeblendet, wenn aus dem OMS (Rechnungsdruck) grunds\u00e4tzlich Emails verschickt werden (Werksparameter: \u201eOMS REC Versandweg E-Mails\u201c steht nicht auf \u201ekeine\u201c).<\/p>\n<p>Kunden, die sich in dieser Abrechnungsgruppe befinden bekommen die Rechnung per Post, statt per Email, wenn das Feld auf \u201eJ=Ja\u201c steht.<\/p>\n<p>Sie finden das Feld in der Abrechnungsgruppentabelle unter Druckoptionen (Funktionstaste 15).<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Abrechnungsgruppe werden Vertr&auml;ge f&uuml;r einen Abrechnungstermin zusammengefasst und die Termine f&uuml;r die Abschlagziehung hinterlegt. In der Bezirkstabelle kann dem Bezirk eine Abrechnungsgruppe zugeordnet werden. Diese Voreinstellung wird beim Vertragszugang im Kundeninformationssystem &uuml;bernommen. Der Sachbearbeiter hat jedoch die M&ouml;glichkeit, die Abrechnungsgruppe zu &auml;ndern und damit dem Vertrag einen vom Rest des Bezirkes abweichenden Abrechnungstermin [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5656"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5656"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5656\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1428991,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5656\/revisions\/1428991"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5656"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5656"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5656"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5654,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellenpflege\/"},"modified":"2023-07-10T08:21:33","modified_gmt":"2023-07-10T06:21:33","slug":"tabellenpflege-tabellenpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellenpflege\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcberblick"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber Tabellen werden Voreinstellungen f\u00fcr die Abrechnung sowie Kennzeichen verwaltet. Beim Anklicken des Ordners <em>Tabellenpflege <\/em>in <strong>lima<\/strong> erscheint die Anzeige aller Tabellen, f\u00fcr die Berechtigung zur Ansicht oder Pflege besteht. In den Tabellenpflegeprogrammen sind ausf\u00fchrliche Hilfetexte hinterlegt, die jeweils \u00fcber die Funktion <em>Kontexthilfe<\/em> (F1) aufgerufen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-844778\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-1.jpg\" alt=\"\" width=\"360\" height=\"739\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-1.jpg 360w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-1-146x300.jpg 146w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-844779\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-2.jpg\" alt=\"\" width=\"380\" height=\"739\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-2.jpg 380w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-2-154x300.jpg 154w\" sizes=\"(max-width: 380px) 100vw, 380px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-844780\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-3.jpg\" alt=\"\" width=\"326\" height=\"550\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-3.jpg 326w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-3-178x300.jpg 178w\" sizes=\"(max-width: 326px) 100vw, 326px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-844781\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-4.jpg\" alt=\"\" width=\"367\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-4.jpg 367w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Struktur-4-196x300.jpg 196w\" sizes=\"(max-width: 367px) 100vw, 367px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Men\u00fc Tabellenpflege<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber Tabellen werden Voreinstellungen f&uuml;r die Abrechnung sowie Kennzeichen verwaltet. Beim Anklicken des Ordners Tabellenpflege in lima erscheint die Anzeige aller Tabellen, f&uuml;r die Berechtigung zur Ansicht oder Pflege besteht. In den Tabellenpflegeprogrammen sind ausf&uuml;hrliche Hilfetexte hinterlegt, die jeweils &uuml;ber die Funktion Kontexthilfe (F1) aufgerufen werden k&ouml;nnen. Abb.: Men&uuml; Tabellenpflege<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5654"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5654"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":923659,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5654\/revisions\/923659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5654"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5654"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5653,"date":"2014-09-05T08:46:12","date_gmt":"2014-09-05T06:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege\/"},"modified":"2014-09-05T08:46:12","modified_gmt":"2014-09-05T06:46:12","slug":"tabellenpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5653"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5653"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5653\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5653"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5653"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5653"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5645,"date":"2014-09-05T08:41:37","date_gmt":"2014-09-05T06:41:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-druckausgaben\/"},"modified":"2015-05-26T08:29:46","modified_gmt":"2015-05-26T06:29:46","slug":"zugriff-auf-qs-system-druckausgaben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-druckausgaben\/","title":{"rendered":"Zugriff auf QS-System &#8211; Druckausgaben"},"content":{"rendered":"<p>Die beim Test erzeugten Listen k\u00f6nnen ins Rechenzentrum und von dort auf einen Drucker in Ihrer Gesellschaft \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p>Alle Druckausgaben der Testbenutzer werden auf dem Qualit\u00e4tssicherungssystem in die OUTQ WERKxxHV erzeugt. Nicht angehaltene Listen werden von dort automatisch in die OUTQ WERKxx im RZ \u00fcbertragen. Angehaltene Listen m\u00fcssen zur \u00dcbertragung mit \u201a6\u2019 freigegeben werden.<\/p>\n<p>Aus der OUTQ WERKxx im RZ, die keinem Drucker direkt zugeordnet ist, k\u00f6nnen Listen mit der \u201a2\u2019 in eine OUTQ umgehangen werden, der ein Drucker in Ihrem Hause zugewiesen ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die beim Test erzeugten Listen k&ouml;nnen ins Rechenzentrum und von dort auf einen Drucker in Ihrer Gesellschaft &uuml;bertragen werden. Alle Druckausgaben der Testbenutzer werden auf dem Qualit&auml;tssicherungssystem in die OUTQ WERKxxHV erzeugt. Nicht angehaltene Listen werden von dort automatisch in die OUTQ WERKxx im RZ &uuml;bertragen. Angehaltene Listen m&uuml;ssen zur &Uuml;bertragung mit &sbquo;6&rsquo; freigegeben werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5645"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5645"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5645\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16997,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5645\/revisions\/16997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5644,"date":"2014-09-05T08:41:37","date_gmt":"2014-09-05T06:41:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-grafische-oberflaeche\/"},"modified":"2015-05-26T08:29:34","modified_gmt":"2015-05-26T06:29:34","slug":"zugriff-auf-qs-system-grafische-oberflaeche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-grafische-oberflaeche\/","title":{"rendered":"Zugriff auf QS-System &#8211; Grafische Oberfl\u00e4che"},"content":{"rendered":"<p>Zum Arbeiten mit der grafischen Oberfl\u00e4che muss der Verbindungsaufbau \u00fcber den Internet Explorer erfolgen.<\/p>\n<p>Rufen Sie den Internet Explorer auf und geben Sie folgende Adresse ein.<\/p>\n<p>http:\/\/rhenaghv.rhenag.de<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sie erhalten folgende Anmeldemaske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zugriff-auf-qs-system-image2.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zugriff-auf-qs-system-image2.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dort m\u00fcssen Sie sich mit dem Testuser und dem zugeh\u00f6rigen Kennwort authentifizieren.<\/p>\n<ul>\n<li>Benutzer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WxxTESTA , xx = Werknummer (oder der Ihnen mitgeteilte Benutzername)<\/li>\n<li>Kennwort \u00a0 (bitte telefonisch erfragen, muss bei erster Anmeldung ge\u00e4ndert werden)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Testbenutzer gilt f\u00fcr alle Mitarbeiter einer Gesellschaft.<\/p>\n<p>Sie erhalten links im Bild den neuen Men\u00fcbaum.<\/p>\n<p>Bitte w\u00e4hlen Sie das zu bearbeitenden Anwendungsgebiet aus.<\/p>\n<p>Zum Abmelden in RHENAGHV bitte den Button \u201aAbbrechen\u2019 anklicken und nachfolgende Bilder best\u00e4tigen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Arbeiten mit der grafischen Oberfl&auml;che muss der Verbindungsaufbau &uuml;ber den Internet Explorer erfolgen. Rufen Sie den Internet Explorer auf und geben Sie folgende Adresse ein. http:\/\/rhenaghv.rhenag.de Sie erhalten folgende Anmeldemaske: Dort m&uuml;ssen Sie sich mit dem Testuser und dem zugeh&ouml;rigen Kennwort authentifizieren. Benutzer&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; WxxTESTA , xx = Werknummer (oder der Ihnen mitgeteilte Benutzername) Kennwort [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5644"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5644"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5644\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16996,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5644\/revisions\/16996"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5644"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5644"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5644"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5643,"date":"2014-09-05T08:41:37","date_gmt":"2014-09-05T06:41:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-zeichenorientierte-oberflaeche\/"},"modified":"2015-05-26T08:29:19","modified_gmt":"2015-05-26T06:29:19","slug":"zugriff-auf-qs-system-zeichenorientierte-oberflaeche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-zeichenorientierte-oberflaeche\/","title":{"rendered":"Zugriff auf QS-System &#8211; Zeichenorientierte Oberfl\u00e4che"},"content":{"rendered":"<p>Zum Arbeiten mit der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che muss der Verbindungsaufbau \u00fcber eine Client Access Sitzung erfolgen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Anmeldemaske des Systems RHENAGRZ melden Sie sich bitte mit folgendem Benutzer und Kennwort an:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Benutzer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 STRTELNET<\/li>\n<li>Kennwort\u00a0\u00a0 STRTELNET<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Ferner Systemname\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 RHENAGHV best\u00e4tigen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sie erhalten einen neuen Anmeldebildschirm im System RHENAGHV.<\/p>\n<ul>\n<li>Benutzer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WxxTESTA xx = Werknummer (oder der Ihnen mitgeteilte Benutzername)<\/li>\n<li>Kennwort\u00a0\u00a0 bitte telefonisch erfragen (muss bei erster Anmeldung ge\u00e4ndert werden)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Testbenutzer gilt f\u00fcr alle Mitarbeiter einer Gesellschaft.<\/p>\n<p>Sie erhalten das Men\u00fc der neuen Anwendungssteuerung.<\/p>\n<p>Bitte w\u00e4hlen Sie das zu bearbeitenden Anwendungsgebiet aus.<\/p>\n<p>Abmelden in RHENAGHV<\/p>\n<p>Men\u00fc mit &#8217;90&#8216; verlassen<\/p>\n<ul>\n<li>Benutzer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ENDTELNET<\/li>\n<li>Kennwort \u00a0 ENDTELNET<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Arbeiten mit der zeichenorientierten Oberfl&auml;che muss der Verbindungsaufbau &uuml;ber eine Client Access Sitzung erfolgen. In der Anmeldemaske des Systems RHENAGRZ melden Sie sich bitte mit folgendem Benutzer und Kennwort an: Benutzer&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; STRTELNET Kennwort&nbsp;&nbsp; STRTELNET Ferner Systemname&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; RHENAGHV best&auml;tigen. Sie erhalten einen neuen Anmeldebildschirm im System RHENAGHV. Benutzer&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; WxxTESTA xx = Werknummer (oder der Ihnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5643"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5643"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5643\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16995,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5643\/revisions\/16995"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5643"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5643"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5643"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5642,"date":"2014-09-05T08:41:37","date_gmt":"2014-09-05T06:41:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-zugriff-auf-qs-system\/"},"modified":"2015-05-26T08:29:01","modified_gmt":"2015-05-26T06:29:01","slug":"zugriff-auf-qs-system-zugriff-auf-qs-system","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system-zugriff-auf-qs-system\/","title":{"rendered":"Zugriff auf QS-System &#8211; Zugriff auf QS-System"},"content":{"rendered":"<p>Der Zugriff auf das Qualit\u00e4tssicherungssystem der rhenag HV (Testsystem) zu Schulungs- oder Testzwecken ist sowohl \u00fcber die zeichenorientierte Oberfl\u00e4che als auch \u00fcber die grafische Oberfl\u00e4che m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Erfolgt die Verbindung \u00fcber den Aufbau einer Client Access-Sitzung, wird mit der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che gearbeitet.<\/p>\n<p>Erfolgt die Verbindung \u00fcber den Internet Explorer, wird mit der grafischen Oberfl\u00e4che gearbeitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Zugriff auf das Qualit&auml;tssicherungssystem der rhenag HV (Testsystem) zu Schulungs- oder Testzwecken ist sowohl &uuml;ber die zeichenorientierte Oberfl&auml;che als auch &uuml;ber die grafische Oberfl&auml;che m&ouml;glich. Erfolgt die Verbindung &uuml;ber den Aufbau einer Client Access-Sitzung, wird mit der zeichenorientierten Oberfl&auml;che gearbeitet. Erfolgt die Verbindung &uuml;ber den Internet Explorer, wird mit der grafischen Oberfl&auml;che gearbeitet.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5642"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5642"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5642\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16994,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5642\/revisions\/16994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5642"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5642"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5642"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5641,"date":"2014-09-05T08:41:37","date_gmt":"2014-09-05T06:41:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system\/"},"modified":"2015-05-26T08:25:09","modified_gmt":"2015-05-26T06:25:09","slug":"zugriff-auf-qs-system","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zugriff-auf-qs-system\/","title":{"rendered":"Zugriff auf QS-System"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5641"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5641"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5641\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16993,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5641\/revisions\/16993"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5641"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5641"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5641"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5637,"date":"2014-09-05T08:38:11","date_gmt":"2014-09-05T06:38:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlerstandserfassung-zaehlerstandserfassung\/"},"modified":"2019-01-30T11:06:40","modified_gmt":"2019-01-30T10:06:40","slug":"zaehlerstandserfassung-zaehlerstandserfassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlerstandserfassung-zaehlerstandserfassung\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlerstandserfassung &#8211; Z\u00e4hlerstandserfassung"},"content":{"rendered":"<p>Erfolgte die Ablesung nur mit der Ableseliste m\u00fcssen die Z\u00e4hlerst\u00e4nde \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Z\u00e4hlerstandserfassung<\/em> des Hauptmen\u00fcs in die Datenbank manuell eingegeben werden.<\/p>\n<p>Nach Eingabe der Ablesegruppe, des tats\u00e4chlichen Ablesedatums und der Anzahl der Tage, um die das eingegebene Ablesedatum vom Tagesdatum abweichen darf, erfolgt die Erfassung auf Basis der laufenden Ablesenummer, die auf der Ableseliste gedruckt wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zaehlerstandserfassung-image1.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zaehlerstandserfassung-image1.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb: Ansicht zur Auswahl der Ableseliste<\/em><\/p>\n<p>Das Ablesedatum wird mit dem angegebenen Datum vorbelegt. Um eine m\u00f6glichst schnelle Eingabe zu erm\u00f6glichen, wurden alle Felder au\u00dfer den Feldern <em>Stand<\/em> und <em>Ablesekennzeichen<\/em> gesperrt.<\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Felder sperren<\/em> (Funktionstaste 10) k\u00f6nnen alle Felder zum \u00dcberschreiben freigegeben bzw. wieder gesperrt werden.<\/p>\n<p>Ein Bet\u00e4tigen der Funktion <em>Datum freigeben<\/em> (Funktionstaste 8) bewirkt, dass das Ablesedatum in der Zeile, in der sich gerade der Cursor befindet, \u00fcberschreibbar wird.<\/p>\n<p>Die Funktion\u00a0<em>nur Z\u00e4hler ohne Stand <\/em>(Funktionstaste 11) kann f\u00fcr ein Umschalten zwischen der Anzeige mit allen Z\u00e4hler (inkl. bereits \u00fcber die Massenerfassung get\u00e4tigten Standeingaben) und der Anzeige der Z\u00e4hler ohne einen \u00fcber die Massenerfassung erfassten Stand vorgenommen werden.<\/p>\n<p><em>Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die \u00fcber eine Z\u00e4hlerstandserfassung im KIS (Vorgang 27) oder \u00fcber das Internet erzeugt worden sind, werden in beiden Anzeigen eingeblendet, lediglich die \u00fcber die Massenerfassung erzeugten Standmi<\/em><em>t<\/em><em>teilungen werden ein bzw. ausgeblendet<\/em>.<\/p>\n<p>Durch die Eingabe einer gew\u00fcnschten Nummer in das Feld <em>N\u00e4chste lfd. Nummer<\/em>: setzt das Programm bei dieser Ablesenummer auf.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Inhalt \/ Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Znr<\/td>\n<td>In diesem Feld k\u00f6nnen zu Pr\u00fcfzwecken die letzten 3 Stellen der Z\u00e4hlernummer erfasst werden. Wenn keine Eingabe in diesem Feld erfolgt, wird die Pr\u00fcfung nicht durchgef\u00fchrt. Wenn eine Eingabe erfolgt, so wird ein Z\u00e4hlerstand nur dann akzeptiert, wenn die eingegebene Zahl mit den letzen 3 Ziffern der Z\u00e4hlernummer \u00fcbereinstimmt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlerstand<\/td>\n<td>In dieses Feld muss der abgelesene, gesch\u00e4tzte oder angegebene Z\u00e4hlerstand eingegeben werden.Eine Null wird als g\u00fcltiger Z\u00e4hlerstand interpretiert.<\/p>\n<p>Soll kein Z\u00e4hlerstand verarbeitet werden, so ist das Feld leer zu lassen.<\/p>\n<p>Wenn bereits zu einem fr\u00fcheren Zeitpunkt ein Z\u00e4hlerstand erfasst oder ein Z\u00e4hlerstand gesch\u00e4tzt wurde, so wird dieser Z\u00e4hlerstand negativ angezeigt. Um ein unbeabsichtigtes \u00dcberschreiben zu verhindern, kann der Stand auch nur durch die Eingabe eines negativen Standes \u00fcberschrieben werden. Die Erzeugung der Z\u00e4hlerstandsmitteilung erfolgt selbstverst\u00e4ndlich mit einem positiven Stand. Jeder 15. Z\u00e4hlerstand muss negativ eingegeben werden, um Fehleingaben bereits w\u00e4hrend der Eingabe feststellen zu k\u00f6nnen. Auf der Ableseliste befindet sich bei jedem 15. Vertrag ein Taktgeber (, -\u2018).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesekennzeichen<\/td>\n<td>Falls der Z\u00e4hlerstand nicht abgelesen, sondern<\/p>\n<ul>\n<li>vom Kunden \u00fcber das Telefon angegeben wurde, ist hier ein \u201aT\u2019 einzugeben.<\/li>\n<li>vom Kunden angegeben wurde, ist hier ein ,A&#8216; einzugeben.<\/li>\n<li>gesch\u00e4tzt wurde, ist ein ,G&#8216; einzugeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Falls das Feld bereits mit einem ,P&#8216; oder \u201aH\u2019 belegt ist, so wurde der angezeigte Z\u00e4hlerstand vom Sch\u00e4tzprogramm ermittelt. Erscheint in diesem Feld ein \u201aI\u2019 ist die Z\u00e4hlerstandsmitteilung \u00fcber das Internet erfolgt.<\/p>\n<p>Diese und weitere zu verwendende Ablesekennzeichen m\u00fcssen in der Tabelle \u201eAblesekennzeichen und Laserdruckfu\u00dfnoten\u201c definiert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesedatum<\/td>\n<td>Datum, an dem der Z\u00e4hlerstand abgelesen wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Info-Kennzeichen<\/td>\n<td>Nach der Verarbeitung der eingegebenen Z\u00e4hlerst\u00e4nde kann das Feld die Werte ,F&#8216; und ,W&#8216; annehmen.,F&#8216; bedeutet, dass aufgrund eines Fehlers keine Z\u00e4hlerstandsmitteilung erzeugt wurde.<\/p>\n<p>,W&#8216; bedeutet, dass eine interne Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung nicht bestanden, aber trotzdem eine Z\u00e4hlerstandsmitteilung erzeugt wurde.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen erfolgt eine Protokollierung auf dem Fehlerprotokoll.<\/p>\n<p>Diese Hinweise am Bildschirm sind jedoch nur direkt nach der Verarbeitung sichtbar. Wird die Bildschirmmaske verlassen oder auf die n\u00e4chste Seite gebl\u00e4ttert, so stehen diese Hinweise nach einer R\u00fcckkehr zu der Seite mit den verarbeiteten Z\u00e4hlern nicht mehr zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nach Bet\u00e4tigung der Eingabe-Taste (Daten-Freigabe) oder einer Bl\u00e4ttertaste (Bildauf\/Bildab) werden die eingegebenen Z\u00e4hlerst\u00e4nde sofort gepr\u00fcft und verarbeitet.<\/p>\n<p>Im System wird f\u00fcr die Vertr\u00e4ge ein Vorgang 27 (Standmitteilung) gebildet, wobei Fehler und Warnungen auf einer Liste ausgegeben und im Anschluss kontrolliert werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Achtung: Bei Bet\u00e4tigen der Taste F12 erfolgt keine Verarbeitung!<\/p>\n<p>Es ist nat\u00fcrlich auch m\u00f6glich, die Z\u00e4hlerst\u00e4nde direkt mit dem Vorgang 27 im Kundeninformationssystem zu erfassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Verarbeitung der erfassten Z\u00e4hlerst\u00e4nde wird eine LISTE1 in die Ausgabewarteschlage gestellt, die Fehler und Warnungen enth\u00e4lt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erfolgte die Ablesung nur mit der Ableseliste m&uuml;ssen die Z&auml;hlerst&auml;nde &uuml;ber den Men&uuml;punkt Z&auml;hlerstandserfassung des Hauptmen&uuml;s in die Datenbank manuell eingegeben werden. Nach Eingabe der Ablesegruppe, des tats&auml;chlichen Ablesedatums und der Anzahl der Tage, um die das eingegebene Ablesedatum vom Tagesdatum abweichen darf, erfolgt die Erfassung auf Basis der laufenden Ablesenummer, die auf der Ableseliste [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5637"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5637"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5637\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82749,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5637\/revisions\/82749"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5637"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5637"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5636,"date":"2014-09-05T08:38:11","date_gmt":"2014-09-05T06:38:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlerstandserfassung\/"},"modified":"2014-09-05T08:38:11","modified_gmt":"2014-09-05T06:38:11","slug":"zaehlerstandserfassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlerstandserfassung\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlerstandserfassung"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5636"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5636"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5636\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5636"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5636"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5636"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5410,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-lima-buchungsbelege-uebertragen-in-sap-schnittstelle\/"},"modified":"2015-05-21T15:51:43","modified_gmt":"2015-05-21T13:51:43","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-lima-buchungsbelege-uebertragen-in-sap-schnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-lima-buchungsbelege-uebertragen-in-sap-schnittstelle\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; lima-Buchungsbelege \u00fcbertragen in SAP-Schnittstelle"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm werden die Buchungsbelege aus der <strong>lima<\/strong>-Verbrauchsabrechnung und Debitorenverwaltung in die Schnittstelle im IFS \u00fcbertragen. (&#8230;\\topc\\fib\\sap). Diese Schnittstellendatei kann dann in eine externe Finanzbuchhaltung eingelesen werden.<\/p>\n<p>Voraussetzung ist, dass die Buchungsbelege \u00fcber die Men\u00fcpunkte im Anwendungsgebiet Buchungsanweisungen im Echtlauf verarbeitet worden sind. In der <strong>lima<\/strong>-Schatten-Fibu m\u00fcssen sie mindestens den Status &#8218;gebucht&#8216; haben.<\/p>\n<p>Die Firma und das Buchungsjahr m\u00fcssen eingegeben werden. Die Eingabe der Von-\/Bis-Beleg-Nr. ist optional.<\/p>\n<p>Wird die Von-Beleg-Nr gef\u00fcllt, werden die Belege aus dem ausgew\u00e4hlten Bereich Von-\/Bis-Beleg-Nr. verarbeitet, unabh\u00e4ngig davon, ob sie schon einmal \u00fcbertragen wurden oder nicht. Die Belege werden nicht als \u00fcbertragen gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Bleibt die Von-Beleg-Nr leer, werden nur die Belege, die noch nicht \u00fcbertragen wurden, in die Schnittstelle \u00fcbertragen (hierbei wird die Eingabe bei Bis-Beleg-Nr. nicht ber\u00fccksichtigt.). Die Belege werden als \u00fcbertragen gekennzeichnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Eingabe-Felder stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>Firma<\/strong><br \/> Hier ist eine g\u00fcltige Fibu-Firma einzugeben. Es werden nur Belege ausgew\u00e4hlt, die in dieser Firma gebucht wurden.<\/p>\n<p><strong>Von-Beleg-Nr<\/strong><br \/> Bleibt die Von-Beleg-Nr leer, werden nur die Belege, die noch nicht \u00fcbertragen wurden, in die Schnittstelle \u00fcbertragen. Sie werden als <em>\u00fcbertragen<\/em> gekennzeichnet, so dass sie nicht noch einmal \u00fcbertragen werden.<br \/> Wird die Von-Beleg-Nr gef\u00fcllt, werden die Belege aus dem ausgew\u00e4hlten Nummern-Bereich verarbeitet, unabh\u00e4ngig davon, ob sie schon einmal \u00fcbertragen wurden oder nicht. Die Belege werden nicht als \u00fcbertragen gekennzeichnet.<\/p>\n<p><strong>Bis-Beleg-Nr<\/strong><br \/> Wird die Bis-Beleg-Nr gef\u00fcllt, werden nur Belege aus dem ausgew\u00e4hlten Nummern-Bereich verarbeitet. Die Bis-Beleg-Nr wird nur ber\u00fccksichtigt, wenn auch die Von-Beleg-Nummer eingegeben wird.<\/p>\n<p><strong>Buchungsdatum ab<\/strong><br \/> Hier ist das Buchungsjahr einzugeben, in denen die Belege gebucht wurden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm werden die Buchungsbelege aus der lima-Verbrauchsabrechnung und Debitorenverwaltung in die Schnittstelle im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> &uuml;bertragen. (&hellip;\\topc\\fib\\sap). Diese Schnittstellendatei kann dann in eine externe Finanzbuchhaltung eingelesen werden. Voraussetzung ist, dass die Buchungsbelege &uuml;ber die Men&uuml;punkte im Anwendungsgebiet Buchungsanweisungen im Echtlauf verarbeitet worden sind. In der lima-Schatten-Fibu m&uuml;ssen sie mindestens den Status &sbquo;gebucht&lsquo; haben. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[30,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5410"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5410\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16638,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5410\/revisions\/16638"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5410"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5409,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-preise-von-premo-einspielen\/"},"modified":"2015-05-21T15:50:55","modified_gmt":"2015-05-21T13:50:55","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-preise-von-premo-einspielen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-preise-von-premo-einspielen\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Preise von PREMO einspielen"},"content":{"rendered":"<p>Nach dem Export aus PREMO (siehe PREMO-Handbuch) k\u00f6nnen \u00fcber diesen Punkt die Preise der zuletzt durchgef\u00fchrten Preisberechnung \u00fcbertragen werden. Mit Bet\u00e4tigen der Datenfreigabe-Taste erfolgt die Verarbeitung, d.h. die \u00dcbernahme der Daten in die <strong>lima<\/strong>-Preistabellen. Folgende Bedingungen m\u00fcssen f\u00fcr eine \u00dcbernahme erf\u00fcllt sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Preisschl\u00fcssel muss in\u00a0<strong>lima<\/strong> schon angelegt sein; PREMO kann nur bestehende Preisschl\u00fcssel aktualisieren<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>keine \u00dcbernahme von Zonenpreisen<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Preise von PREMO m\u00fcssen neuer als die in\u00a0<strong>lima<\/strong> sein<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der erzeugte Job hei\u00dft PREPSC__xx (xx steht f\u00fcr die Werknummer) und erzeugt zwei Listen.<\/p>\n<ol>\n<li>Liste der nicht \u00fcbertragenen Preise: Unter Angabe des Grundes werden diese Preise auf einer Fehlerliste protokolliert und m\u00fcssen manuell nachbearbeitet werden.<\/li>\n<li>Liste der \u00fcbertragenen und in der Preistabelle aktualisierten Preise.<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach dem Export aus PREMO (siehe PREMO-Handbuch) k&ouml;nnen &uuml;ber diesen Punkt die Preise der zuletzt durchgef&uuml;hrten Preisberechnung &uuml;bertragen werden. Mit Bet&auml;tigen der Datenfreigabe-Taste erfolgt die Verarbeitung, d.h. die &Uuml;bernahme der Daten in die lima-Preistabellen. Folgende Bedingungen m&uuml;ssen f&uuml;r eine &Uuml;bernahme erf&uuml;llt sein: Preisschl&uuml;ssel muss in&nbsp;lima schon angelegt sein; PREMO kann nur bestehende Preisschl&uuml;ssel aktualisieren keine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5409"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16636,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5409\/revisions\/16636"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5408,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-daten-nach-premo-uebertragen\/"},"modified":"2015-05-21T15:50:26","modified_gmt":"2015-05-21T13:50:26","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-daten-nach-premo-uebertragen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-daten-nach-premo-uebertragen\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Daten nach PREMO \u00fcbertragen"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Men\u00fcpunkt werden die Daten f\u00fcr einen Export in das Preisberechnungsmodul PREMO aus <strong>lima <\/strong>zur Verf\u00fcgung gestellt. Es werden nur Vertriebsdaten von SVK-Vertr\u00e4gen und nur zu berechnende Vertr\u00e4ge (EBEREC=\u2019J\u2019) \u00fcbergeben.<\/p>\n<p>Beim Aufruf der Daten\u00fcbertragung muss die Energieart ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Der erzeugte Job hei\u00dft PRELIMC_xx (xx steht f\u00fcr die Werknummer).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dieser Job f\u00fcllt folgende Schnittstellen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>PREKDNPF (Kundendaten)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>PREOBJPF (Objektdaten)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>PREENTPF (Entnahmestellendaten)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Men&uuml;punkt werden die Daten f&uuml;r einen Export in das Preisberechnungsmodul PREMO aus lima zur Verf&uuml;gung gestellt. Es werden nur Vertriebsdaten von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Vertr&auml;gen und nur zu berechnende Vertr&auml;ge (EBEREC=&rsquo;J&rsquo;) &uuml;bergeben. Beim Aufruf der Daten&uuml;bertragung muss die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> ausgew&auml;hlt werden. Der erzeugte Job hei&szlig;t PRELIMC_xx (xx steht f&uuml;r die Werknummer). Dieser Job f&uuml;llt folgende Schnittstellen: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5408"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5408"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5408\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16634,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5408\/revisions\/16634"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5408"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5408"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5408"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5407,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-datenaustausch-mit-premo\/"},"modified":"2015-05-21T15:49:34","modified_gmt":"2015-05-21T13:49:34","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-datenaustausch-mit-premo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-datenaustausch-mit-premo\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Datenaustausch mit PREMO"},"content":{"rendered":"<p>Das Programm PREMO wird zur Berechnung der Verkaufspreise der Sondervertragskunden sowie zur Kalkulation von Angebotspreisen eingesetzt. PREMO und der Datenaustausch mit PREMO ist grunds\u00e4tzlich dem Vertrieb zugeordnet.<\/p>\n<p>Zurzeit k\u00f6nnen die Preise f\u00fcr die Energiearten Gas, Strom, Fernw\u00e4rme und (Warm-)Wasser berechnet werden. In der Energieart Strom k\u00f6nnen au\u00dferdem noch f\u00fcr die Erstellung von Angeboten verschiedene Preiskalkulationen durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Berechnung der Preise k\u00f6nnen verschiedene Vertragstypen mit ihren Formeln f\u00fcr Grund-, Arbeits- und Leistungspreise definiert werden. Zu den Stichtagen der Preisanpassungen werden dann die Preisbestandteile wie Heiz\u00f6l-, Lohnnotierungen, sowie Rabatte und Steuern erfasst. Damit k\u00f6nnen wahlweise f\u00fcr einzelne oder f\u00fcr alle Kunden die Preisbestandteile errechnet werden.<\/p>\n<p>Folgende in PREMO kalkulierte Preise k\u00f6nnen in die Preistabellen von <strong>lima <\/strong>\u00fcbernommen werden:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Preistyp PREMO<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Feld in Preistabelle LIMA<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>AP<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Arbeitspreis<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>PPPARB<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>GP<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Grundpreis<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>PPPGRU<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>LP<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Leistungspreis<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>PPPLPR<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>GP_KW<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Grundpreis je Kilowatt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>PPPP11<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>GP_WE<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Grundpreis je Wohneinheit<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>PPPP12<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>MP<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Messpreis\/Verrechnungspreis<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>PPPP01<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>2GP<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Zweiter Grundpreis<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>PPPP02<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programm PREMO wird zur Berechnung der Verkaufspreise der Sondervertragskunden sowie zur Kalkulation von Angebotspreisen eingesetzt. PREMO und der Datenaustausch mit PREMO ist grunds&auml;tzlich dem Vertrieb zugeordnet. Zurzeit k&ouml;nnen die Preise f&uuml;r die Energiearten Gas, Strom, Fernw&auml;rme und (Warm-)Wasser berechnet werden. In der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Strom k&ouml;nnen au&szlig;erdem noch f&uuml;r die Erstellung von Angeboten verschiedene Preiskalkulationen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5407"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5407"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5407\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16632,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5407\/revisions\/16632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5407"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5407"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5407"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5406,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-pc-ausgabe-data-clearing-aus-der-verbindlichkeitenverwaltung-marktpartner\/"},"modified":"2015-05-21T15:49:13","modified_gmt":"2015-05-21T13:49:13","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-pc-ausgabe-data-clearing-aus-der-verbindlichkeitenverwaltung-marktpartner","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-pc-ausgabe-data-clearing-aus-der-verbindlichkeitenverwaltung-marktpartner\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; PC-Ausgabe Data-Clearing aus der Verbindlichkeitenverwaltung Marktpartner"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Zahllauf der Verbindlichkeitenverwaltung gelaufene INVOICs m\u00fcssen per \u00dcberweisung bezahlt werden. Wenn definiert wurde, dass die Data-Clearing-Datei per PC-Ausgabe an die Bank weitergegeben werden soll, so kann der Transfer in das IFS \u00fcber diesen Anwendungspunkt vollzogen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image9.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image9.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb: PC-Ausgabe Datenclearing Verbindlichkeiten Marktpartner<\/em><\/p>\n<p>Die Bedienung erfolgt in gleicher Weise wie f\u00fcr die PC-Ausgabe Data-Clearing aus der Verbrauchsabrechnung.<\/p>\n<p>Die Daten werden im IFS in folgendem Ordner abgestellt: \\werke\\werkxx\\[vertrieb|netz]\\topc\\data\\vbn<\/p>\n<p>\u00dcber das Programm DexMa m\u00fcssen diese Dateien aus dem IFS abgeholt und an die Banken transferiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Zahllauf der Verbindlichkeitenverwaltung gelaufene INVOICs m&uuml;ssen per &Uuml;berweisung bezahlt werden. Wenn definiert wurde, dass die Data-Clearing-Datei per PC-Ausgabe an die Bank weitergegeben werden soll, so kann der Transfer in das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> &uuml;ber diesen Anwendungspunkt vollzogen werden. Abb: PC-Ausgabe Datenclearing Verbindlichkeiten Marktpartner Die Bedienung erfolgt in gleicher Weise wie f&uuml;r die PC-Ausgabe Data-Clearing aus [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,18,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5406"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16630,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5406\/revisions\/16630"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5405,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-codes\/"},"modified":"2015-05-21T15:48:56","modified_gmt":"2015-05-21T13:48:56","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-codes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-codes\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Codes"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nachfolgend werden alle definierten Codes aufgelistet:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>00 <\/strong>Umstellung war erfolgreich<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>10 <\/strong>Bankleitzahl (Feld 5b) ung\u00fcltig<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>11 <\/strong>Aufbau Kontonummer (Feld 5c) falsch, z.B. auf Grund der gemeldeten Pr\u00fcfzifferrechnung<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>13<\/strong> Gemeldete Bankleitzahl ist zur L\u00f6schung vorgemerkt und wurde ge-gen die Nachfolgebankleitzahl ausgetauscht<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>14 <\/strong>IBAN wurde auf Basis einer zur L\u00f6schung vorgemerkten Bankleitzahl ermittelt. Es liegt keine Nachfolgebankleitzahl vor.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>1x <\/strong>Ggf. weitere Fehler basierend auf den Angaben aus Feld 5b (Bankleit-zahl) und Feld 5c (Kontonummer)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>20 <\/strong>Aufbau der IBAN alt (Feld 5) ung\u00fcltig<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>21 <\/strong>Pr\u00fcfziffernrechnung der IBAN alt (Feld 5) falsch<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>22 <\/strong>BIC (Feld 4) ist nicht g\u00fcltig<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>2x <\/strong>Ggf. weitere Fehler basierend auf Feld 4 und Feld 5<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>3x <\/strong>Ggf. weitere Fehler aus kontenbezogenen Pr\u00fcfungen<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>40 <\/strong>Konto ist kein Konto der umstellenden Stelle (gem. Feld 5 oder 5b)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>50 <\/strong>IBAN-Berechnung nicht m\u00f6glich<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>9x <\/strong>Individuelle Fehler und Hinweismeldungen, die zwischen dem Einreicher und Bearbeiter der Datei vereinbart sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Anmerkung: Da BIC und IBAN beim Export aus LIMA nicht \u00fcbergeben werden, sondern lediglich Kontonummer und BLZ, ist davon auszugehen, dass die Codes 20, 21, 22, 2x nicht auftreten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachfolgend werden alle definierten Codes aufgelistet: 00 Umstellung war erfolgreich 10 Bankleitzahl (Feld 5b) ung&uuml;ltig 11 Aufbau Kontonummer (Feld 5c) falsch, z.B. auf Grund der gemeldeten Pr&uuml;fzifferrechnung 13 Gemeldete Bankleitzahl ist zur L&ouml;schung vorgemerkt und wurde ge-gen die Nachfolgebankleitzahl ausgetauscht 14 <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> wurde auf Basis einer zur L&ouml;schung vorgemerkten Bankleitzahl ermittelt. Es liegt keine Nachfolgebankleitzahl [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5405"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5405"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5405\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16628,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5405\/revisions\/16628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5405"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5405"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5405"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5404,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-nacharbeiten\/"},"modified":"2015-05-21T15:48:31","modified_gmt":"2015-05-21T13:48:31","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-nacharbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-nacharbeiten\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Nacharbeiten"},"content":{"rendered":"<p>Beachtet werden m\u00fcssen insbesondere die Listen IMP_FEHLER und IBANIMP_LO.<\/p>\n<p>Die Liste IMP_FEHLER listet alle die Bankverbindungen auf, f\u00fcr die keine IBAN und BIC fehlerfrei ermittelt werden konnten. IBAN und BIC m\u00fcssen hier anderweitig ermittelt werden, beispielsweise durch Anfrage beim Kunden. Auf der Liste werden hierzu Zusatzinformation wie beispielsweise Kundennummer und Debitor aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Die Liste IBANIMP_LO enth\u00e4lt Bankverbindungen, deren Bankleitzahlen zur L\u00f6schung angemeldet sind, ohne dass es eine Nachfolge-BLZ gibt. F\u00fcr diese wurden IBAN und BICs ermittelt, jedoch ist davon auszugehen, dass die Bankverbindungen wegfallen. Hier kann es erforderlich werden eine neue Bankverbindung beispielsweise beim Kunden einzuholen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beachtet werden m&uuml;ssen insbesondere die Listen IMP_FEHLER und IBANIMP_LO. Die Liste IMP_FEHLER listet alle die Bankverbindungen auf, f&uuml;r die keine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Business Identifier Code&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BIC<\/a> fehlerfrei ermittelt werden konnten. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Business Identifier Code&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BIC<\/a> m&uuml;ssen hier anderweitig ermittelt werden, beispielsweise durch Anfrage beim Kunden. Auf der Liste werden hierzu Zusatzinformation wie beispielsweise Kundennummer und Debitor aufgef&uuml;hrt. Die Liste IBANIMP_LO [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5404"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16625,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5404\/revisions\/16625"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5403,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-listen\/"},"modified":"2015-05-21T15:48:39","modified_gmt":"2015-05-21T13:48:39","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-listen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-listen\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Listen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Listen werden im Importprozess erzeugt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>VAIBI2R<br \/> Auflistung der Parameter<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IMP_FILES<br \/> Auflistung aller Dateien, die aus dem IFS importiert wurden<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IBANIMPORT<br \/> Alle Importe mit Code 00 (ohne Fehlercode)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IBANIMP_UM<br \/> Alle Importe mit Code 13.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IBANIMP_LO<br \/> Alle Importe mit Code 14.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IMP_FEHLER<br \/> Alle Bankverbindungen, f\u00fcr die keine IBAN und BIC importiert wird.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Listen werden im Importprozess erzeugt: VAIBI2R Auflistung der Parameter IMP_FILES Auflistung aller Dateien, die aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> importiert wurden IBANIMPORT Alle Importe mit Code 00 (ohne Fehlercode) IBANIMP_UM Alle Importe mit Code 13. IBANIMP_LO Alle Importe mit Code 14. IMP_FEHLER Alle Bankverbindungen, f&uuml;r die keine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Business Identifier Code&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BIC<\/a> importiert wird.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5403"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16626,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5403\/revisions\/16626"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5402,"date":"2014-09-04T17:41:59","date_gmt":"2014-09-04T15:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-import\/"},"modified":"2015-05-21T15:48:11","modified_gmt":"2015-05-21T13:48:11","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-import","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-import\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck Import"},"content":{"rendered":"<p>Der Dienstleister stellt IBAN-r\u00fcck-Dateien zur Verf\u00fcgung. Diese m\u00fcssen f\u00fcr den Import in die <strong>lima<\/strong>-Datenbank im IFS abgelegt werden: \u2026\\frompc\\vab\\IBAN<\/p>\n<p>Im Anschluss kann der Men\u00fcpunkt\u00a0<em>IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck Import<\/em> aufgerufen werden. Neben den Mandanten ist auszuw\u00e4hlen, ob bereits gespeicherte IBANs und BICs \u00fcberschrieben werden sollen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit einem Klick auf <em>OK<\/em> kann der Job per sofort oder als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Beim Importprozess durchsucht die Anwendung den oder die Importordner \u2026..\\frompc\\vab\\iban im IFS und liest alle noch nicht eingelesenen Importdateien ein. Das sind alle Dateien, die nicht mit RETT_ beginnen.<\/p>\n<p>Nach der Verarbeitung werden die Importdateien mit einem Pr\u00e4fix \u201cRETT_\u201c + JJJJMMTTHHMMSS + Lfdnr. + \u201c_\u201c versehen. Sollte ein erneuter Import erforderlich werden, so muss dieser Pr\u00e4fix entfernt werden.<\/p>\n<p>Alle Zeilen in der Importdatei wurden durch den Dienstleister mit einem zweistelligen Code versehen, anhand dessen abgeleitet werden kann, ob IBAN und BIC erfolgreich ermittelt werden konnten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das ist bei den nachfolgenden Codes der Fall:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>00: Umstellung war erfolgreich<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>13: BLZ ist zur L\u00f6schung angemeldet und konnte durch Nachfolge-BLZ ausgetauscht werden<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>14: BLZ ist zur L\u00f6schung angemeldet und es gibt keine Nachfolge-BLZ<\/li>\n<\/ul>\n<p>Enth\u00e4lt ein importierter Datensatz einen dieser Codes, so wird BIC und IBAN in die <strong>lima<\/strong>-Datenbank in den jeweiligen Bereich \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>F\u00fcr Datens\u00e4tze mit anderen Fehlercodes erfolgt keine Verarbeitung, sie werden auf einem Fehlerprotokoll ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Dienstleister stellt <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>-r&uuml;ck-Dateien zur Verf&uuml;gung. Diese m&uuml;ssen f&uuml;r den Import in die lima-Datenbank im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> abgelegt werden: &hellip;\\frompc\\vab\\<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> Im Anschluss kann der Men&uuml;punkt&nbsp;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>-hin-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>-r&uuml;ck Import aufgerufen werden. Neben den Mandanten ist auszuw&auml;hlen, ob bereits gespeicherte IBANs und BICs &uuml;berschrieben werden sollen. Mit einem Klick auf OK kann der Job per sofort oder als Nachtjob eingestellt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5402"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5402"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16623,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5402\/revisions\/16623"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5400,"date":"2014-09-04T17:41:58","date_gmt":"2014-09-04T15:41:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-verfahren\/"},"modified":"2018-04-04T11:01:54","modified_gmt":"2018-04-04T09:01:54","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-verfahren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-schnittstelle-iban-hin-iban-rueck-verfahren\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Schnittstelle IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck-Verfahren"},"content":{"rendered":"<p>Diese Schnittstelle dient der Ermittlung von IBAN und BIC anhand der nationalen Bankverbindungen (Kontonummer und BLZ), die in <strong>lima<\/strong> gespeichert sind. rhenag selbst f\u00fchrt diese Umwandlung nicht durch, sondern stellt lediglich die standardisierte IBAN-hin-IBAN-r\u00fcck-Schnittstelle zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>So bietet beispielsweise der Bank-Verlag mit seinem IBAN-Service-Portal einen solchen Service an: https:\/\/www.iban-service-portal.de\/<\/p>\n<p>Exportierte Bankverbindungen werden in IBAN-hin-Dateien im IFS abgelegt und k\u00f6nnen von da aus an Dienstleister weitergegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Schnittstelle dient der Ermittlung von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Business Identifier Code&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BIC<\/a> anhand der nationalen Bankverbindungen (Kontonummer und BLZ), die in lima gespeichert sind. rhenag selbst f&uuml;hrt diese Umwandlung nicht durch, sondern stellt lediglich die standardisierte <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>-hin-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>-r&uuml;ck-Schnittstelle zur Verf&uuml;gung. So bietet beispielsweise der Bank-Verlag mit seinem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>-Service-Portal einen solchen Service an: https:\/\/www.<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">iban<\/a>-service-portal.de\/ Exportierte Bankverbindungen werden in <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>-hin-Dateien im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5400"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5400"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5400\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81673,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5400\/revisions\/81673"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5400"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5400"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5400"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5398,"date":"2014-09-04T17:41:58","date_gmt":"2014-09-04T15:41:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-zahlungstraeger-ausgeben-debitoren\/"},"modified":"2015-05-21T15:52:45","modified_gmt":"2015-05-21T13:52:45","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-zahlungstraeger-ausgeben-debitoren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-zahlungstraeger-ausgeben-debitoren\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Zahlungstr\u00e4ger ausgeben (Debitoren)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image2.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image2.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die \u00fcber das Debitoren-Verarbeitungsmen\u00fc angesto\u00dfenen Gut- und Lastschriften, die f\u00fcr die Ausgabe am PC vorgesehen sind, werden mit diesem Programm in die PC-Schnittstelle \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image3.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/transfer-in-pc-schnittstelle-image3.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Um eine Datei zu \u00fcbertragen, w\u00e4hlen Sie die Option <em>Transfer<\/em> (STRG+\u2019X\u2019) f\u00fcr die gew\u00fcnschte Datei. Es k\u00f6nnen beliebig viele Dateien hintereinander in die PC-Schnittstelle \u00fcbertragen werden, die anschlie\u00dfend nacheinander vom PC-Programm DExMa (Data Exchange Lima) abgeholt werden und dann zum Versenden an die Banken zur Verf\u00fcgung stehen. Weitere Informationen s. Dokumentation <a title=\"Dexma Benutzerhandbuch.pdf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/dexma-benutzerhandbuch-pdf\/\">DExMa<\/a>.<\/p>\n<p>Die Daten werden ins IFS (Integrated File System der i5) \u00fcbertragen. Die Berechtigung f\u00fcr das jeweilige Verzeichnis wird automatisch mit der Berechtigung der Men\u00fcposition vergeben. In der Verzeichnisstruktur des IFS werden die nachtr\u00e4glichen Gut-\/Lastschriften an folgender Stelle gespeichert: werke\\werkxx\\netz\\topc\\vab\\data\\deb. Die Dateinamen im IFS haben folgenden Aufbau: <strong>DTADEBGK__050926_151437_0001.01.txt<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &uuml;ber das Debitoren-Verarbeitungsmen&uuml; angesto&szlig;enen Gut- und Lastschriften, die f&uuml;r die Ausgabe am PC vorgesehen sind, werden mit diesem Programm in die PC-Schnittstelle &uuml;bertragen. Um eine Datei zu &uuml;bertragen, w&auml;hlen Sie die Option Transfer (STRG+&rsquo;X&rsquo;) f&uuml;r die gew&uuml;nschte Datei. Es k&ouml;nnen beliebig viele Dateien hintereinander in die PC-Schnittstelle &uuml;bertragen werden, die anschlie&szlig;end nacheinander vom PC-Programm [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5398"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5398\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16640,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5398\/revisions\/16640"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5397,"date":"2014-09-04T17:41:58","date_gmt":"2014-09-04T15:41:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle\/"},"modified":"2014-09-04T17:41:58","modified_gmt":"2014-09-04T15:41:58","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5397"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5397"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5397\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5397"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5397"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5397"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5328,"date":"2014-09-04T17:37:08","date_gmt":"2014-09-04T15:37:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-dateibeschreibung-briefdateien-fuer-kundenmailing\/"},"modified":"2015-05-22T11:54:06","modified_gmt":"2015-05-22T09:54:06","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-dateibeschreibung-briefdateien-fuer-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-dateibeschreibung-briefdateien-fuer-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Dateibeschreibung Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li>MAIVAUPF<\/li>\n<li>MAIAUSPF<\/li>\n<li>MAIBRAPF<\/li>\n<li>MAIBRKPF<\/li>\n<li>MAIBROPF<\/li>\n<li>MAIBRVPF<\/li>\n<\/ul>\n<p>Siehe Dateibeschreibungen im Download-Bereich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MAIVAUPF MAIAUSPF MAIBRAPF MAIBRKPF MAIBROPF MAIBRVPF Siehe Dateibeschreibungen im Download-Bereich.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5328"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5328"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5328\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16829,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5328\/revisions\/16829"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5328"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5328"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5328"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5327,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-dateibeschreibung-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:08:30","modified_gmt":"2015-05-22T10:08:30","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-dateibeschreibung-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-dateibeschreibung-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Dateibeschreibung Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li>TAPVAUPF<\/li>\n<li>TAPAUSPF<\/li>\n<li>TAPBRAPF<\/li>\n<li>TAPBRKPF<\/li>\n<li>TAPBROPF<\/li>\n<li>TAPBRVPF<\/li>\n<\/ul>\n<p>Siehe Dateibeschreibungen im Download-Bereich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>TAPVAUPF TAPAUSPF TAPBRAPF TAPBRKPF TAPBROPF TAPBRVPF Siehe Dateibeschreibungen im Download-Bereich.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5327"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5327"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5327\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16858,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5327\/revisions\/16858"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5327"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5327"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5327"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5326,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-anhang\/"},"modified":"2015-05-22T12:08:22","modified_gmt":"2015-05-22T10:08:22","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-anhang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-anhang\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Anhang"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5326"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5326"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5326\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16857,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5326\/revisions\/16857"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5326"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5326"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5326"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5325,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklus-briefdateien-fuer-kundenmailing\/"},"modified":"2015-05-22T12:08:15","modified_gmt":"2015-05-22T10:08:15","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklus-briefdateien-fuer-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklus-briefdateien-fuer-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Wiederholungszyklus Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image30.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image30.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5325"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5325"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5325\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16856,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5325\/revisions\/16856"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5325"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5325"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5325"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5324,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklus-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:07:58","modified_gmt":"2015-05-22T10:07:58","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklus-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklus-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Wiederholungszyklus Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image29.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image29.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5324"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5324"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5324\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16855,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5324\/revisions\/16855"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5324"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5324"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5324"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5323,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklen\/"},"modified":"2015-05-22T12:07:45","modified_gmt":"2015-05-22T10:07:45","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-wiederholungszyklen\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Wiederholungszyklen"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5323"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5323"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5323\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16854,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5323\/revisions\/16854"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5322,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-verwaltung-ftp-datentransfer-der-daten-fuer-kundenmailing-zum-druckdienstleister\/"},"modified":"2015-05-22T12:07:38","modified_gmt":"2015-05-22T10:07:38","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-verwaltung-ftp-datentransfer-der-daten-fuer-kundenmailing-zum-druckdienstleister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-verwaltung-ftp-datentransfer-der-daten-fuer-kundenmailing-zum-druckdienstleister\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Verwaltung FTP-Datentransfer der Daten f\u00fcr Kundenmailing zum Druckdienstleister"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Men\u00fcpunkt kann gepr\u00fcft werden, welche Daten zum Druckdienstleister \u00fcbertragen wurden.<\/p>\n<p>In der Regel braucht \u00fcber diesen Men\u00fcpunkt keine \u00dcbertragung oder L\u00f6schung der Daten durchgef\u00fchrt zu werden.<\/p>\n<p>Sollten die Daten z. B. durch einen Verbindungsabbruch w\u00e4hrend der Daten\u00fcbertragung beim Dienstleister nicht angekommen sein, kann \u00fcber diesen Men\u00fcpunkt aber eine erneute Daten\u00fcbertragung (Auswahl 1) ausgef\u00fchrt werden. Dies sollte aber unbedingt mit dem Druckdienstleister abgestimmt werden, damit die Kundenanschreiben nicht mehrfach erstellt werden. F\u00fcr die \u00dcbertragung nach PriMa wird dieser Men\u00fcpunkt nicht ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im nachfolgenden Beispiel ist zu sehen, dass der FTP-Transfer noch nicht stattgefunden hat:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image28.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image28.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verwaltung FTP-Transfer<\/em><\/p>\n<p>Im n\u00e4chsten Beispiel ist jeweils die \u00dcbertragung zum Dienstleister korrekt durchgef\u00fchrt worden (Transfer complete). In diesem Fall darf mit der Auswahl 1 keine erneute \u00dcbertragung ausgef\u00fchrt werden!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verwaltung FTP-Transfer<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Men&uuml;punkt kann gepr&uuml;ft werden, welche Daten zum Druckdienstleister &uuml;bertragen wurden. In der Regel braucht &uuml;ber diesen Men&uuml;punkt keine &Uuml;bertragung oder L&ouml;schung der Daten durchgef&uuml;hrt zu werden. Sollten die Daten z. B. durch einen Verbindungsabbruch w&auml;hrend der Daten&uuml;bertragung beim Dienstleister nicht angekommen sein, kann &uuml;ber diesen Men&uuml;punkt aber eine erneute Daten&uuml;bertragung (Auswahl 1) ausgef&uuml;hrt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5322"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5322"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16853,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5322\/revisions\/16853"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5321,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-reorganisation-der-dateien\/"},"modified":"2015-05-22T12:04:53","modified_gmt":"2015-05-22T10:04:53","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-reorganisation-der-dateien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-reorganisation-der-dateien\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Reorganisation der Dateien"},"content":{"rendered":"<p>Nach der F\u00fcllung der Briefdateien muss vor dem n\u00e4chsten Kundenanschreiben eine Reorganisation der Dateien ausgef\u00fchrt werden. Die Reorganisation sollte nicht direkt nach der \u00dcbertragung zum Druckdienstleister erfolgen. Sollten die Daten im Ausnahmefall nicht vollst\u00e4ndig \u00fcbertragen worden sein, muss die \u00dcbertragung wiederholt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit Auswahl dieses Men\u00fcpunktes wird der Inhalt folgender Dateien in eine Sicherungsdatei \u00fcbertragen und danach gel\u00f6scht:<\/span><\/p>\n<p>MAIAUSPF -&gt; Sicherung in MAIAUSPF_1<\/p>\n<p>MAIBRAPF -&gt; Sicherung in MAIBRAPF_1<\/p>\n<p>MAIBRKPF -&gt; Sicherung in MAIBRKPF_1<\/p>\n<p>MAIBROPF -&gt; Sicherung in MAIBROPF_1<\/p>\n<p>MAIBRVPF -&gt; Sicherung in MAIBRVPF_1<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der F&uuml;llung der Briefdateien muss vor dem n&auml;chsten Kundenanschreiben eine Reorganisation der Dateien ausgef&uuml;hrt werden. Die Reorganisation sollte nicht direkt nach der &Uuml;bertragung zum Druckdienstleister erfolgen. Sollten die Daten im Ausnahmefall nicht vollst&auml;ndig &uuml;bertragen worden sein, muss die &Uuml;bertragung wiederholt werden k&ouml;nnen. Mit Auswahl dieses Men&uuml;punktes wird der Inhalt folgender Dateien in eine Sicherungsdatei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5321"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5321"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5321\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16851,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5321\/revisions\/16851"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5321"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5321"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5321"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5320,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-freigabe-des-drucks-des-kundenmailings-beim-druckdienstleister\/"},"modified":"2015-05-22T12:04:40","modified_gmt":"2015-05-22T10:04:40","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-freigabe-des-drucks-des-kundenmailings-beim-druckdienstleister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-freigabe-des-drucks-des-kundenmailings-beim-druckdienstleister\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Freigabe des Drucks des Kundenmailings beim Druckdienstleister"},"content":{"rendered":"<p>Wurden die Daten zum Druckdienstleister \u00fcbertragen, m\u00fcssen diese Daten f\u00fcr die weitere Verarbeitung dort per Fax freigegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Ein entsprechendes Formular f\u00fcr die Freigabe wird mit dem Echtlauf erstellt und in die Druckausgabewarteschlange gestellt:<\/span><\/p>\n<p>F T P &#8211; T R A N S F E R I T E L L A -Anlage 1-<\/p>\n<p>Versandbeleg f\u00fcr Itella und Best\u00e4tigung \u00fcber Erhalt<\/p>\n<p>der FTP-Datei\/<\/p>\n<p>Werk 20<\/p>\n<p>Abrechnungsgruppe 000<\/p>\n<p>Wertstell.datum 18.04.2007<\/p>\n<p>Abrechnungskennzeichen<\/p>\n<p>Vorlaufsatz<\/p>\n<p>Job MAI050<\/p>\n<p>Jobausf\u00fchrung 18.04.2007<\/p>\n<p>Benutzer (BADURA )<\/p>\n<p>Zip-Datei MAIL_111144_18.04.2007<\/p>\n<p>FTP-Status: \u00dcbertragung der Zip-Datei erfolgreich<\/p>\n<p>******************************************************************<\/p>\n<p>Itella: Daten \u00fcber FTP erhalten am ___.___.______<\/p>\n<p>um ___:___:___ Uhr<\/p>\n<p>Versand der Rechnungen am ___.___.______<\/p>\n<p>um ___:___:___ Uhr<\/p>\n<p>(Diese Seite und eine Kopie eines frankierten<\/p>\n<p>Umschlags bitte per Fax<\/p>\n<p>(____________________________________)<\/p>\n<p>an uns senden.)<\/p>\n<p>Dieser Men\u00fcpunkt wird f\u00fcr die \u00dcbertragung nach PriMa nicht ben\u00f6tigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurden die Daten zum Druckdienstleister &uuml;bertragen, m&uuml;ssen diese Daten f&uuml;r die weitere Verarbeitung dort per Fax freigegeben werden. Ein entsprechendes Formular f&uuml;r die Freigabe wird mit dem Echtlauf erstellt und in die Druckausgabewarteschlange gestellt: F T P &ndash; T R A N S F E R I T E L L A -Anlage 1- Versandbeleg [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5320"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5320"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5320\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16850,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5320\/revisions\/16850"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5320"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5320"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5320"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5319,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-briefdateien-zum-druckdienstleister\/"},"modified":"2015-05-22T12:04:18","modified_gmt":"2015-05-22T10:04:18","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-briefdateien-zum-druckdienstleister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-briefdateien-zum-druckdienstleister\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; \u00dcbertragung der Briefdateien zum Druckdienstleister"},"content":{"rendered":"<p>Wenn die Briefdaten erstellt und gepr\u00fcft sind, k\u00f6nnen die Briefdateien zum Druckdienstleister \u00fcbertragen werden. Die \u00dcbertragung muss immer manuell angesto\u00dfen werden. Im Gegensatz zum Arbeitsgebiet <em>Teilbetragsanpassung<\/em> erfolgt keine automatische \u00dcbertragung.<\/p>\n<p>Nach der \u00dcbertragung der Briefdateien stehen die Daten im IFS im Verzeichnis des Werkes. Je nach Zuordnung werden die Daten im Netz- oder Vertriebsverzeichnis abgestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Pfadangabe:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\/Netz\/topc\/vab\/itella\/mai\n<ul>\n<li>oder<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\/Vertrieb\/topc\/vab\/itella\/mai<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dieser Men\u00fcpunkt wird f\u00fcr die Brief\u00fcbertragung nach PriMa nicht ben\u00f6tigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn die Briefdaten erstellt und gepr&uuml;ft sind, k&ouml;nnen die Briefdateien zum Druckdienstleister &uuml;bertragen werden. Die &Uuml;bertragung muss immer manuell angesto&szlig;en werden. Im Gegensatz zum Arbeitsgebiet Teilbetragsanpassung erfolgt keine automatische &Uuml;bertragung. Nach der &Uuml;bertragung der Briefdateien stehen die Daten im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Verzeichnis des Werkes. Je nach Zuordnung werden die Daten im Netz- oder Vertriebsverzeichnis abgestellt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5319"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5319"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5319\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16848,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5319\/revisions\/16848"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5319"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5319"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5319"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5318,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-nach-prima\/"},"modified":"2015-05-22T12:04:05","modified_gmt":"2015-05-22T10:04:05","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-nach-prima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-nach-prima\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Nach PriMa"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Job werden Protokoll- bzw. Fehlerlisten erstellt und die Schnittstelle nach PriMa gef\u00fcllt. Die Daten k\u00f6nnen dann \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201e<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Brieftypen Vertragsmanagement (PriMa)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-vertragsmanagement-prima\/\">Vertragsmanagement <\/a>(PriMa)\u201c aus dem Verbrauchsabrechnungsmen\u00fc ins IFS gestellt werden und von dort mit PriMa abgeholt werden (Siehe <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Brieftypen Vertragsmanagement (PriMa)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-vertragsmanagement-prima\/\">Vertragsmanagement <\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Job werden Protokoll- bzw. Fehlerlisten erstellt und die Schnittstelle nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> gef&uuml;llt. Die Daten k&ouml;nnen dann &uuml;ber den Men&uuml;punkt &bdquo;Vertragsmanagement (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a>)&ldquo; aus dem Verbrauchsabrechnungsmen&uuml; ins <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> gestellt werden und von dort mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> abgeholt werden (Siehe Vertragsmanagement ).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5318"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5318"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5318\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16847,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5318\/revisions\/16847"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5318"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5318"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5318"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5317,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-zum-druckdienstleister\/"},"modified":"2015-05-22T12:03:11","modified_gmt":"2015-05-22T10:03:11","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-zum-druckdienstleister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-zum-druckdienstleister\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Zum Druckdienstleister"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Job werden Protokoll- bzw. Fehlerlisten erstellt und vier Datenbankdateien f\u00fcr die Brieferstellung gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>Die vier Datenbankdateien sind die Grundlage f\u00fcr ein Kundenanschreiben, welches z. B. \u00fcber den Druckdienstleister erstellt werden kann.<\/p>\n<p>Eine detaillierte Beschreibung der Datenbankdateien ist im Anhang zu finden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>MAIBRAPF: Aufbereitete Adressen des Rechnungsempf\u00e4ngers<\/li>\n<li>MAIBRKPF: Zusammenfassung von Abschlagsbetr\u00e4gen auf Debitorenebene<\/li>\n<li>MAIBROPF: Objektdaten<\/li>\n<li>MAIBRVPF: Alle relevanten Informationen auf Vertragsebene<\/li>\n<li>Sind die Ergebnisse dieses Laufs nicht in Ordnung, kann eine erneute Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze und eine neue Zuordnung der Daten durchgef\u00fchrt werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Job werden Protokoll- bzw. Fehlerlisten erstellt und vier Datenbankdateien f&uuml;r die Brieferstellung gef&uuml;llt. Die vier Datenbankdateien sind die Grundlage f&uuml;r ein Kundenanschreiben, welches z. B. &uuml;ber den Druckdienstleister erstellt werden kann. Eine detaillierte Beschreibung der Datenbankdateien ist im Anhang zu finden. Dateien: MAIBRAPF: Aufbereitete Adressen des Rechnungsempf&auml;ngers MAIBRKPF: Zusammenfassung von Abschlagsbetr&auml;gen auf Debitorenebene [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5317"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5317"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16845,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5317\/revisions\/16845"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5316,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-fuellung-der-briefdateien\/"},"modified":"2015-04-21T14:06:07","modified_gmt":"2015-04-21T12:06:07","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-fuellung-der-briefdateien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-fuellung-der-briefdateien\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; F\u00fcllung der Briefdateien"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Daten\u00fcbertragung in die Arbeitsdatei MAIAUSPF kann diese Datei bei Bedarf per Query gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Der Job f\u00fcr die F\u00fcllung der Briefdateien wird nach der Best\u00e4tigung direkt ausgef\u00fchrt. Hierbei wird unterschieden, ob die Briefe nach PriMa oder zum Druckdienstleister gesendet werden sollen:<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Daten&uuml;bertragung in die Arbeitsdatei MAIAUSPF kann diese Datei bei Bedarf per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> gepr&uuml;ft werden. Der Job f&uuml;r die F&uuml;llung der Briefdateien wird nach der Best&auml;tigung direkt ausgef&uuml;hrt. Hierbei wird unterschieden, ob die Briefe nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> oder zum Druckdienstleister gesendet werden sollen:<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5316"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5316"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5316\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12655,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5316\/revisions\/12655"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5316"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5316"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5316"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5315,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-warnung-beim-aufruf-des-kundenmailings-wenn-die-arbeitsdatei-bereits-gefuellt-ist\/"},"modified":"2015-05-22T12:02:52","modified_gmt":"2015-05-22T10:02:52","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-warnung-beim-aufruf-des-kundenmailings-wenn-die-arbeitsdatei-bereits-gefuellt-ist","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-warnung-beim-aufruf-des-kundenmailings-wenn-die-arbeitsdatei-bereits-gefuellt-ist\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Warnung beim Aufruf des Kundenmailings, wenn die Arbeitsdatei bereits gef\u00fcllt ist"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Enth\u00e4lt die Datei MAIAUSPF beim Aufruf des Men\u00fcpunktes <em>Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing <\/em>Daten, wird folgende Warnung ausgegeben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image27.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image27.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Warnung bei gef\u00fcllter Arbeitsdatei<\/em><\/p>\n<p>Soll der n\u00e4chste Arbeitsschritt ausgef\u00fchrt werden, muss diese Warnung best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Enth&auml;lt die Datei MAIAUSPF beim Aufruf des Men&uuml;punktes Briefdateien f&uuml;r Kundenmailing Daten, wird folgende Warnung ausgegeben: Abb.: Warnung bei gef&uuml;llter Arbeitsdatei Soll der n&auml;chste Arbeitsschritt ausgef&uuml;hrt werden, muss diese Warnung best&auml;tigt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5315"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5315"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5315\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16844,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5315\/revisions\/16844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5315"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5315"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5315"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5314,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-vorauswahl-in-anpassungsdatei-fuer-das-kundenmailing\/"},"modified":"2015-04-21T14:05:54","modified_gmt":"2015-04-21T12:05:54","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-vorauswahl-in-anpassungsdatei-fuer-das-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-vorauswahl-in-anpassungsdatei-fuer-das-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; \u00dcbertragung der Vorauswahl in Anpassungsdatei f\u00fcr das Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p>Sind die Daten in der Vorauswahldatei gepr\u00fcft, werden sie \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>\u00dcbertragung der Vorauswahl in die <\/em><em>Arbeits<\/em><em>datei<\/em> \u00fcbertragen. Mit der \u00dcbertragung von der Vorauswahldatei MAIVAUPF in die Arbeitsdatei MAIAUSPF werden die Daten in der Vorauswahldatei gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Die F\u00fcllung der Arbeitsdatei MAIAUSPF ist die Voraussetzung f\u00fcr die F\u00fcllung der Briefdateien.<\/p>\n<p>Auch der Inhalt dieser Datenbankdatei kann bei Bedarf per Query \u00fcberpr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>In der Arbeitsdatei k\u00f6nnen nachtr\u00e4glich keine \u00c4nderungen mehr durchgef\u00fchrt werden. Allerdings k\u00f6nnen auch hier Daten hinzugef\u00fcgt werden oder durch eine neue <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> vollst\u00e4ndig ersetzt werden.<\/p>\n<p>Es ist somit m\u00f6glich, die Datenzusammenstellung in mehreren Teilschritten durchzuf\u00fchren (siehe unten).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image26.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image26.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sind die Daten in der Vorauswahldatei gepr&uuml;ft, werden sie &uuml;ber den Men&uuml;punkt &Uuml;bertragung der Vorauswahl in die Arbeitsdatei &uuml;bertragen. Mit der &Uuml;bertragung von der Vorauswahldatei MAIVAUPF in die Arbeitsdatei MAIAUSPF werden die Daten in der Vorauswahldatei gel&ouml;scht. Die F&uuml;llung der Arbeitsdatei MAIAUSPF ist die Voraussetzung f&uuml;r die F&uuml;llung der Briefdateien. Auch der Inhalt dieser Datenbankdatei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5314"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5314"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5314\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12654,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5314\/revisions\/12654"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5314"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5314"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5313,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erneute-datenselektion-per-query-fuer-das-kundenmailing\/"},"modified":"2015-05-22T12:02:02","modified_gmt":"2015-05-22T10:02:02","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-erneute-datenselektion-per-query-fuer-das-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erneute-datenselektion-per-query-fuer-das-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Erneute Datenselektion per Query f\u00fcr das Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p>Wurde eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen und wird danach erneut der Men\u00fcpunkt <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> gew\u00e4hlt, wird darauf hingewiesen, dass bereits Daten in der Vorauswahldatei vorhanden sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image25.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image25.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinweis bei Datenauswahl<\/em><\/p>\n<p>Es muss in diesem Fall entschieden werden, ob die bereits vorhandenen Datens\u00e4tze in der Datei MAIVAUPF vollst\u00e4ndig ersetzt oder ob neue Daten hinzugef\u00fcgt werden sollen.<\/p>\n<p>Das Hinzuf\u00fcgen ist dann sinnvoll, wenn die <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> in kleineren \u00fcberschaubaren Schritten mit mehreren Query erfolgen soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen und wird danach erneut der Men&uuml;punkt Auswahl der Kunden- und Vertragss&auml;tze gew&auml;hlt, wird darauf hingewiesen, dass bereits Daten in der Vorauswahldatei vorhanden sind. Abb.: Hinweis bei Datenauswahl Es muss in diesem Fall entschieden werden, ob die bereits vorhandenen Datens&auml;tze in der Datei MAIVAUPF vollst&auml;ndig ersetzt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5313"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5313"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5313\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16843,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5313\/revisions\/16843"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5313"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5313"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5313"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5312,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-pruefung-der-vorauswahl-fuer-das-kundenmailing\/"},"modified":"2015-04-21T13:55:29","modified_gmt":"2015-04-21T11:55:29","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-pruefung-der-vorauswahl-fuer-das-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-pruefung-der-vorauswahl-fuer-das-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Pr\u00fcfung der Vorauswahl f\u00fcr das Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Zuordnung der Daten sollte die Datei MAIVAUPF auf ihren Inhalt per Query \u00fcberpr\u00fcft werden. Sollte das Ergebnis nicht zufrieden stellend sein, k\u00f6nnen die Datens\u00e4tze \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> erneut selektiert werden. Danach muss eine erneute Zuordnung der Daten erfolgen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Zuordnung der Daten sollte die Datei MAIVAUPF auf ihren Inhalt per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> &uuml;berpr&uuml;ft werden. Sollte das Ergebnis nicht zufrieden stellend sein, k&ouml;nnen die Datens&auml;tze &uuml;ber den Men&uuml;punkt Auswahl der Kunden- und Vertragss&auml;tze erneut selektiert werden. Danach muss eine erneute Zuordnung der Daten erfolgen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5312"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5312"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5312\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12653,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5312\/revisions\/12653"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5312"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5312"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5312"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5311,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-zuordnung-der-vorgaben-zu-den-ausgewaehlten-kunden-vertragssaetzen-fuer-das-kundenmailing\/"},"modified":"2015-04-21T13:54:35","modified_gmt":"2015-04-21T11:54:35","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-zuordnung-der-vorgaben-zu-den-ausgewaehlten-kunden-vertragssaetzen-fuer-das-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-zuordnung-der-vorgaben-zu-den-ausgewaehlten-kunden-vertragssaetzen-fuer-das-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Zuordnung der Vorgaben zu den ausgew\u00e4hlten Kunden-\/Vertragss\u00e4tzen f\u00fcr das Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Datenselektion per Query befinden sich die Daten zun\u00e4chst in einer tempor\u00e4ren Datei und gehen beim Beenden des Jobs verloren. Damit die Daten dauerhaft f\u00fcr die weitere Verarbeitung zur Verf\u00fcgung stehen, muss eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen werden. Nach dieser Zuordnung befinden sich die Daten in der Datei MAIVAUPF in der Werksbibliothek und k\u00f6nnen bei Bedarf per Query \u00fcberpr\u00fcft werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image21.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image21.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Datenzuordnung<\/em><\/p>\n<p>In der Liste werden zun\u00e4chst alle aktuellen Vorgaben angezeigt. Je Vorgabe (nicht bei der \u00dcbertragung nach PriMa) kann <strong>vor der Zuordnung<\/strong> ein Brieftyp angegeben werden. Alternativ kann hinterlegt werden, dass der Brieftyp aus einem Programm zugeordnet werden soll (siehe unten). Die Vorgabe der Brieftypen kann \u00fcber die Auswahl 2 aufgerufen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image22.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image22.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgaben der Brieftypen<\/em><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Zu verwendender Brieftyp:<\/strong>Der Brieftyp f\u00fcr die per Query selektierten Daten und diese Energie-\/Versorgungsart kann hier vorgegeben werden. Diese Angabe wird zun\u00e4chst in die Vorauswahldatei MAIVAUPF geschrieben und findet sich sp\u00e4ter in der Briefdatei MAIBRVPF wieder. Der Brieftyp kann zur Steuerung der Formulare beim Druckdienstleister verwendet werden.<\/li>\n<li><strong>Brieftyp per Programm vergeben:<\/strong> Sollte eine Zuordnung des Brieftyps wie oben beschrieben in Ausnahmef\u00e4llen nicht m\u00f6glich oder zu kompliziert sein, kann die Zuordnung der Brieftypen per Programm erfolgen. Dies ist eine Individualprogrammierung und kann mit Kosten verbunden sein.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nachdem diese Angabe der Brieftypen erfolgt ist, muss als letzter Schritt die Zuordnung der Vorgaben zu den selektierten Daten erfolgen.<\/p>\n<p>\u00dcber die Zuordnung werden die Daten wie unten dargestellt in der Vorauswahldatei MAIVAUPF zusammengefasst.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image23.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image23.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>Wurden Brieftypen vorgeben und danach keine Zuordnung durchgef\u00fchrt, wird folgendes Informationsfenster ausgegeben.<\/p>\n<p>Wird ein Abbruch (Abbruch, keine Zuordnung vornehmen) durchgef\u00fchrt, gehen alle selektierten Daten verloren. In diesem Fall m\u00fcssen dann die Kunden- und Vertragss\u00e4tze neu ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image24.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Warnung bei Zuordnung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Datenselektion per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> befinden sich die Daten zun&auml;chst in einer tempor&auml;ren Datei und gehen beim Beenden des Jobs verloren. Damit die Daten dauerhaft f&uuml;r die weitere Verarbeitung zur Verf&uuml;gung stehen, muss eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen werden. Nach dieser Zuordnung befinden sich die Daten in der Datei MAIVAUPF in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5311"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5311"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5311\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12652,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5311\/revisions\/12652"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5311"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5311"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5311"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5310,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-auswahl-der-kunden-und-vertragssaetze-fuer-das-kundenmailing\/"},"modified":"2015-05-22T12:01:18","modified_gmt":"2015-05-22T10:01:18","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-auswahl-der-kunden-und-vertragssaetze-fuer-das-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-auswahl-der-kunden-und-vertragssaetze-fuer-das-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze f\u00fcr das Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt muss nach der Erfassung der Vorgaben aufgerufen werden. \u00dcber ein Query werden die Daten selektiert und in eine tempor\u00e4re Arbeitsdatei geschrieben. Die selektierten Daten sind nur solange vorhanden, wie ihr Job aktiv ist. Nach einer Abmeldung vom System gehen die selektierten Daten verloren. Sie werden erst \u00fcber den n\u00e4chsten Men\u00fcpunkt <em>Zuordnung der Vorgaben zu den ausgew\u00e4hlten Kunden-\/Vertragss\u00e4tzen<\/em> dauerhaft im System vorgehalten.<\/p>\n<p>Beim Aufruf des Men\u00fcpunktes wird ein Standardquery angeboten: MAIxxKVD1, wobei xx f\u00fcr die jeweilige Werknummer steht.<\/p>\n<p>Dieses Query ist in der Bibliothek QUERY vorhanden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Auswahl der Daten kann hier ein anderes Query ausgew\u00e4hlt werden. Dieses Query muss jedoch im Bezug auf die Eingabe- und Ausgabedateien dem Standardquery entsprechen (siehe unten).<\/p>\n<p>Wird ein Query aufgerufen, wird \u00fcber diesen Men\u00fcpunkt lediglich die Satzauswahl innerhalb des Query angezeigt. Diese Satzauswahl kann hier ver\u00e4ndert werden, wird jedoch nicht in der Querydefinition gespeichert.<\/p>\n<p>Von dem vorgegebenen Query k\u00f6nnen \u00fcber das Men\u00fc zur Query-Bearbeitung beliebige Kopien erstellt und unter einem anderen Namen gespeichert werden. Hierbei ist jedoch <strong>unbedingt zu beachten<\/strong>, dass weder die Dateiauswahl, die Feldauswahl noch die Art und Form der Ausgabe ver\u00e4ndert wird. Es darf lediglich die Satzauswahl ge\u00e4ndert und nach eigenen Bed\u00fcrfnissen angepasst werden.<\/p>\n<p>\u00dcber dieses Query ist daher auch keine Satzauswahl zu Testzwecken m\u00f6glich; es kann nur im Zusammenhang mit diesem Men\u00fcpunkt innerhalb des Men\u00fc<em> Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing <\/em>verwendet werden.<\/p>\n<p>Bei Bedarf kann die Satzauswahl \u00fcber ein selbst erstelltes Query innerhalb der Query-Verwaltung getestet werden. Danach k\u00f6nnen die Selektionskriterien dieses Query (<em>S\u00e4tze ausw\u00e4hlen<\/em> innerhalb der Query Definition) in das Standardquery kopiert werden.<\/p>\n<p>Als Eingabedateien f\u00fcr dieses Query werden immer die Kunden-, Entnahmestellen- (ENTSTM41) und Debitorendatei (DEBSTMPF) verwendet.<\/p>\n<p>Allerdings stellt die Kundendatei eine Besonderheit dar: Es wird \u00fcber die verwendete Datei bereits eine Vorauswahl auf Kunden mit Status = 0 durchgef\u00fchrt. Ebenso werden alle Kunden mit Namen Leere\u2026 oder Leeranlage\u2026 herausgefiltert. Hierbei spielt die Gro\u00df- oder Kleinschreibung keine Rolle.<\/p>\n<p>\u00dcber die Satzauswahl innerhalb des Query kann \u00fcber jedes Feld der oben genannten drei Dateien selektiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt muss nach der Erfassung der Vorgaben aufgerufen werden. &Uuml;ber ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> werden die Daten selektiert und in eine tempor&auml;re Arbeitsdatei geschrieben. Die selektierten Daten sind nur solange vorhanden, wie ihr Job aktiv ist. Nach einer Abmeldung vom System gehen die selektierten Daten verloren. Sie werden erst &uuml;ber den n&auml;chsten Men&uuml;punkt Zuordnung der Vorgaben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5310"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12650,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310\/revisions\/12650"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5310"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5310"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5310"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5309,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-loeschen-der-vorgaben-fuer-das-fuellen-der-briefdateien\/"},"modified":"2015-05-22T12:01:10","modified_gmt":"2015-05-22T10:01:10","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-loeschen-der-vorgaben-fuer-das-fuellen-der-briefdateien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-loeschen-der-vorgaben-fuer-das-fuellen-der-briefdateien\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; L\u00f6schen der Vorgaben f\u00fcr das F\u00fcllen der Briefdateien"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Funktionstaste 8 wird eine \u00dcbersicht aller erfassten Vorgaben angezeigt. Solange noch keine Verarbeitung der Vorgaben stattgefunden hat, k\u00f6nnen die Vorgaben einzeln gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige aller Vorgaben<\/em><\/p>\n<p>Sind bereits nachfolgende Verarbeitungsschritte durchgef\u00fchrt worden, ist nur noch eine Reorganisation \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Reorganisation <\/em><em>der Dateien<\/em> m\u00f6glich. Hierbei werden alle Daten in den Arbeitsdateien gel\u00f6scht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Funktionstaste 8 wird eine &Uuml;bersicht aller erfassten Vorgaben angezeigt. Solange noch keine Verarbeitung der Vorgaben stattgefunden hat, k&ouml;nnen die Vorgaben einzeln gel&ouml;scht werden. Abb.: Anzeige aller Vorgaben Sind bereits nachfolgende Verarbeitungsschritte durchgef&uuml;hrt worden, ist nur noch eine Reorganisation &uuml;ber den Men&uuml;punkt Reorganisation der Dateien m&ouml;glich. Hierbei werden alle Daten in den Arbeitsdateien gel&ouml;scht.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5309"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5309"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5309\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16841,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5309\/revisions\/16841"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5309"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5309"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5309"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5308,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erfassung-der-vorgaben-fuer-das-kundenanschreiben\/"},"modified":"2015-05-22T11:58:51","modified_gmt":"2015-05-22T09:58:51","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-erfassung-der-vorgaben-fuer-das-kundenanschreiben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erfassung-der-vorgaben-fuer-das-kundenanschreiben\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Erfassung der Vorgaben f\u00fcr das Kundenanschreiben"},"content":{"rendered":"<p>Diese Angaben m\u00fcssen je Verarbeitungslauf nur einmal erfasst werden. \u00dcber die Funktionstaste 8 werden alle bereits erfassten Daten und der jeweilige Status angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image19.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image19.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgaben f\u00fcr das F\u00fcllen der Briefdateien<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mandant:<\/strong>Hier muss angegeben werden, ob die Anpassung f\u00fcr den Vertriebs- oder den Netzmandanten gilt. Dieses Feld kann nur von einem Shared-Service-Mitarbeiter ausgef\u00fcllt werden. Bei Netz- oder Vertriebs-Mitarbeitern wird dieses Feld vorgef\u00fcllt und ist nicht \u00e4nderbar. Vom Unbundling nicht betroffene Gesellschaften bekommen hier ein \u201e*\u201c angezeigt.\n<\/li>\n<li><strong>Energie- und Versorgungsart:<\/strong>Hier muss vorgegeben werden, f\u00fcr welche Kombination von Energie- und Versorgungsart Briefe erstellt werden sollen. Wird nur die Energieart ohne eine Versorgungsart angegeben, bedeutet dies, dass auch nur Vertr\u00e4ge mit dieser Energieart und ohne Versorgungsart ber\u00fccksichtigt werden. Sollen alle Versorgungsarten einer Energieart ber\u00fccksichtigt werden, m\u00fcssen alle vorhandenen Kombinationen von Energie- und Versorgungsart hier vorgegeben werden. Sind bereits Vorgaben erfasst worden, wird durch \u00dcberschreiben der Energie- und\/oder Versorgungsart ein weiterer Vorgabesatz angelegt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sollen die Daten zum Dienstleister \u00fcbertragen werden und nicht in PriMa gedruckt werden, m\u00fcssen die folgenden Felder gef\u00fcllt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Teilbetr\u00e4ge ber\u00fccksichtigen ab F\u00e4lligkeit: <\/strong>In den Briefdateien wird ein Teilbetrag abgestellt. \u00dcber diese Datumsangabe wird gesteuert, welcher Teilbetrag verwendet wird.<\/li>\n<li><strong>Neuer Preis ist g\u00fcltig ab:<\/strong> In den Briefdateien werden Preisinformationen abgestellt. \u00dcber dieses Datum wird gesteuert, welcher Preis als Grundlage f\u00fcr die Ermittlung der individuellen Preise je Kunden aus der Preistabelle herangezogen wird.<\/li>\n<li><strong>Auswahl Adresse:<\/strong> Das Kennzeichen gibt an, ob Rechnungsempf\u00e4nger, Kunde, Eigent\u00fcmer oder Netzanschlussnutzer dieses Vertrags zur Adressermittlung herangezogen wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wenn die Briefe in Prima gedruckt oder versendet werden sollen, m\u00fcssen die folgenden Felder gef\u00fcllt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Brieftyp PriMa: <\/strong>In diesem Feld muss der Brieftyp ausgew\u00e4hlt werden, der nach PriMa \u00fcbertragen werden soll. Der Brieftyp muss in der Brieftabelle angelegt sein, zum Vertragsmanagement geh\u00f6ren und dem oben ausgew\u00e4hltem Mandanten zugeordnet sein.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Versandart:<\/strong> Die Versandart steuert in PriMa den Versandweg. G\u00fcltige Werte sind: \u201aD\u2019 = Druck, \u201aE\u2019 = Email und \u201aF\u2019 = Fax.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Zuordnung<\/strong><strong>:<\/strong> Das Kennzeichen steuert, f\u00fcr welche Vertr\u00e4ge der ausgew\u00e4hlte Brief gedruckt wird und kann folgenderma\u00dfen belegt werden:<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 30px\">K Brief wird f\u00fcr den gesamten Kunden gedruckt.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px\">O Brief wird f\u00fcr das gesamte Objekt gedruckt<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px\">D Brief wird f\u00fcr den Debitor gedruckt.<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px\">V Brief wird nur f\u00fcr den Vertrag gedruckt. Bei einem Z\u00e4hler mit mehreren Messwerken werden alle Messwerke ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Wurde die Art des \u00dcbertrags (nach PriMa oder zum Druckdienstleister) ge\u00e4ndert, werden die nachfolgenden Dateien geleert. Ein Hinzuf\u00fcgen der S\u00e4tze ist dann nicht m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Angaben m&uuml;ssen je Verarbeitungslauf nur einmal erfasst werden. &Uuml;ber die Funktionstaste 8 werden alle bereits erfassten Daten und der jeweilige Status angezeigt. Abb.: Vorgaben f&uuml;r das F&uuml;llen der Briefdateien &nbsp; Mandant:Hier muss angegeben werden, ob die Anpassung f&uuml;r den Vertriebs- oder den Netzmandanten gilt. Dieses Feld kann nur von einem Shared-Service-Mitarbeiter ausgef&uuml;llt werden. Bei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5308"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16839,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5308\/revisions\/16839"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5307,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-briefdateien-fuer-kundenmailing\/"},"modified":"2015-05-22T11:57:43","modified_gmt":"2015-05-22T09:57:43","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-briefdateien-fuer-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-briefdateien-fuer-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahlmen\u00fc Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Auswahlmen&uuml; Briefdateien f&uuml;r Kundenmailing<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5307"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5307"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5307\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16837,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5307\/revisions\/16837"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5307"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5307"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5307"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5306,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-verwaltung-ftp-datentransfer-der-daten-fuer-teilbetragsanpassung-zum-druckdienstleister\/"},"modified":"2015-05-22T11:57:28","modified_gmt":"2015-05-22T09:57:28","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-verwaltung-ftp-datentransfer-der-daten-fuer-teilbetragsanpassung-zum-druckdienstleister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-verwaltung-ftp-datentransfer-der-daten-fuer-teilbetragsanpassung-zum-druckdienstleister\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Verwaltung FTP-Datentransfer der Daten f\u00fcr Teilbetragsanpassung zum Druckdienstleister"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Men\u00fcpunkt kann gepr\u00fcft werden, welche Daten zum Druckdienstleister \u00fcbertragen wurden.<\/p>\n<p>In der Regel braucht \u00fcber diesen Men\u00fcpunkt keine \u00dcbertragung oder L\u00f6schung der Daten durchgef\u00fchrt zu werden.<\/p>\n<p>Sollten die Daten z. B. durch einen Verbindungsabbruch w\u00e4hrend der Daten\u00fcbertragung beim Dienstleister nicht angekommen sein, kann \u00fcber diesen Men\u00fcpunkt eine erneute Daten\u00fcbertragung (Auswahl 1) ausgef\u00fchrt werden. Dies sollte aber unbedingt mit dem Druckdienstleister abgestimmt werden, damit die Kundenanschreiben nicht mehrfach erstellt werden. Im Zweifelsfall sprechen Sie bitte auch einen Mitarbeiter der rhenag, Abteilung D-C IT-Consulting\/ERP an.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im nachfolgenden Beispiel ist zu sehen, dass der FTP-Transfer noch nicht stattgefunden hat:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verwaltung FTP-Transfer<\/em><\/p>\n<p>Im n\u00e4chsten Beispiel ist jeweils die \u00dcbertragung zum Dienstleister korrekt durchgef\u00fchrt worden (Transfer complete). In diesem Fall darf mit der Auswahl 1 keine erneute \u00dcbertragung ausgef\u00fchrt werden!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verwaltung FTP-Transfer<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Men&uuml;punkt kann gepr&uuml;ft werden, welche Daten zum Druckdienstleister &uuml;bertragen wurden. In der Regel braucht &uuml;ber diesen Men&uuml;punkt keine &Uuml;bertragung oder L&ouml;schung der Daten durchgef&uuml;hrt zu werden. Sollten die Daten z. B. durch einen Verbindungsabbruch w&auml;hrend der Daten&uuml;bertragung beim Dienstleister nicht angekommen sein, kann &uuml;ber diesen Men&uuml;punkt eine erneute Daten&uuml;bertragung (Auswahl 1) ausgef&uuml;hrt werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5306"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5306"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5306\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16835,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5306\/revisions\/16835"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5306"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5306"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5306"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5305,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragene-daten-zum-druckdienstleister\/"},"modified":"2015-05-22T11:55:30","modified_gmt":"2015-05-22T09:55:30","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragene-daten-zum-druckdienstleister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragene-daten-zum-druckdienstleister\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; \u00dcbertragene Daten zum Druckdienstleister"},"content":{"rendered":"<p>Die zum Druckdienstleister automatisch \u00fcbertragenen Daten stehen im IFS im Verzeichnis des Werkes. Je nach Zuordnung werden die Daten im Netz- oder Vertriebsverzeichnis abgestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Pfadangabe:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\/Netz\/topc\/vab\/itella\/tap\n<ul>\n<li>oder<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\/Vertrieb\/topc\/vab\/itella\/tap<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die zum Druckdienstleister automatisch &uuml;bertragenen Daten stehen im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Verzeichnis des Werkes. Je nach Zuordnung werden die Daten im Netz- oder Vertriebsverzeichnis abgestellt. Pfadangabe: \/Netz\/topc\/vab\/itella\/tap oder \/Vertrieb\/topc\/vab\/itella\/tap<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5305"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5305\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16833,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5305\/revisions\/16833"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5305"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5304,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-freigabe-des-drucks-der-kundenanschreiben-fuer-teilbetragsanpassung-beim-druckdienstleister\/"},"modified":"2014-09-04T17:37:07","modified_gmt":"2014-09-04T15:37:07","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-freigabe-des-drucks-der-kundenanschreiben-fuer-teilbetragsanpassung-beim-druckdienstleister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-freigabe-des-drucks-der-kundenanschreiben-fuer-teilbetragsanpassung-beim-druckdienstleister\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Freigabe des Drucks der Kundenanschreiben f\u00fcr Teilbetragsanpassung beim Druckdienstleister"},"content":{"rendered":"<p><h1>Freigabe des Drucks der Kundenanschreiben f\u00fcr Teilbetragsanpassung beim Druckdienstleister<\/h1>\n<\/p>\n<p>Wurden die Daten zum Druckdienstleister \u00fcbertragen, m\u00fcssen diese Daten f\u00fcr die weitere Verarbeitung dort per Fax freigegeben werden. Ein entsprechendes Formular f\u00fcr die Freigabe wird mit dem Echtlauf erstellt und in die Druckausgabewarteschlange gestellt: <\/p>\n<p>F T P &#8211; T R A N S F E R   I T E L L A     -Anlage 1-               <\/p>\n<p>Versandbeleg f\u00fcr Itella und Best\u00e4tigung \u00fcber Erhalt                <\/p>\n<p>der FTP-Datei\/                                                     <\/p>\n<p>Werk                         20                                    <\/p>\n<p>Abrechnungsgruppe            000                                   <\/p>\n<p>Wertstell.datum              18.04.2007                            <\/p>\n<p>Abrechnungskennzeichen                                             <\/p>\n<p>Vorlaufsatz                                                        <\/p>\n<p>Job                          TAP050                                <\/p>\n<p>Jobausf\u00fchrung                18.04.2007                            <\/p>\n<p>Benutzer (BADURA    )                                              <\/p>\n<p>Zip-Datei                    MAIL_111144_18.04.2007                <\/p>\n<p>FTP-Status: \u00dcbertragung der Zip-Datei erfolgreich                  <\/p>\n<p>****************************************************************** <\/p>\n<p>Itella: Daten \u00fcber FTP erhalten am ___.___.______                  <\/p>\n<p>                                um ___:___:___ Uhr                 <\/p>\n<p>         Versand der Rechnungen am ___.___.______                  <\/p>\n<p>                                um ___:___:___ Uhr                 <\/p>\n<p>(Diese Seite und eine Kopie eines frankierten                      <\/p>\n<p>Umschlags bitte per Fax                           <\/p>\n<p>      (____________________________________)      <\/p>\n<p>an uns senden.)                                   <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Freigabe des Drucks der Kundenanschreiben f&uuml;r Teilbetragsanpassung beim Druckdienstleister Wurden die Daten zum Druckdienstleister &uuml;bertragen, m&uuml;ssen diese Daten f&uuml;r die weitere Verarbeitung dort per Fax freigegeben werden. Ein entsprechendes Formular f&uuml;r die Freigabe wird mit dem Echtlauf erstellt und in die Druckausgabewarteschlange gestellt: F T P &ndash; T R A N S F E R [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5304"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5304"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5304\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5304"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5304"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5304"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5303,"date":"2014-09-04T17:37:07","date_gmt":"2014-09-04T15:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-echtlauf-der-teilbetragsanpassung-mit-fuellung-der-dateien-fuer-das-preisaenderungsschreiben\/"},"modified":"2015-05-22T11:54:36","modified_gmt":"2015-05-22T09:54:36","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-echtlauf-der-teilbetragsanpassung-mit-fuellung-der-dateien-fuer-das-preisaenderungsschreiben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-echtlauf-der-teilbetragsanpassung-mit-fuellung-der-dateien-fuer-das-preisaenderungsschreiben\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Echtlauf der Teilbetragsanpassung mit F\u00fcllung der Dateien f\u00fcr das Preis\u00e4nderungsschreiben"},"content":{"rendered":"<p>Erst nach Abschluss eines Pr\u00fcflaufs kann ein Echtlauf folgen. Mit dem Echtlauf werden die Teilbetr\u00e4ge in der Forderungsdatei angepasst. Die bisherigen Teilbetr\u00e4ge werden mit einem Historykennzeichen versehen und neue Forderungss\u00e4tze werden aufgebaut.<\/p>\n<p>Der Verarbeitungsjob wird nach der Einstellung in der folgenden Nacht ausgef\u00fchrt. Am n\u00e4chsten Morgen sollten die neuen Teilbetr\u00e4ge \u00fcberpr\u00fcft werden (Stichproben \u00fcber den Vorgang 33 im Kundeninformationssystem).<\/p>\n<p>Mit dem Echtlauf k\u00f6nnen die vier Datenbankdateien f\u00fcr die Preis\u00e4nderungsschreiben direkt per FTP-Transfer zum Druckdienstleister \u00fcbertragen werden. Wenn dies nicht gew\u00fcnscht ist, sollte diese Option nicht ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image14.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: FTP-Transfer der Datenbankdateien zum Druckdienstleister<\/em><\/p>\n<p>Nach Datenfreigabe bzw. Best\u00e4tigung mit <em>OK<\/em> wird der Job f\u00fcr die Nachtverarbeitung eingestellt.<\/p>\n<p>Der Men\u00fcpunkt <em>Teilbetragsanpassung<\/em> kann nach Einstellung des Jobs bis zu dessen Abschluss nicht mehr aufgerufen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sperre bis zum Abschluss des Jobs<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erst nach Abschluss eines Pr&uuml;flaufs kann ein Echtlauf folgen. Mit dem Echtlauf werden die Teilbetr&auml;ge in der Forderungsdatei angepasst. Die bisherigen Teilbetr&auml;ge werden mit einem Historykennzeichen versehen und neue Forderungss&auml;tze werden aufgebaut. Der Verarbeitungsjob wird nach der Einstellung in der folgenden Nacht ausgef&uuml;hrt. Am n&auml;chsten Morgen sollten die neuen Teilbetr&auml;ge &uuml;berpr&uuml;ft werden (Stichproben &uuml;ber den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5303"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5303"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5303\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16831,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5303\/revisions\/16831"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5303"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5303"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5303"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5302,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-reorganisation-nach-prueflauf-wenn-kein-echtlauf-folgen-soll\/"},"modified":"2015-05-22T12:12:51","modified_gmt":"2015-05-22T10:12:51","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-reorganisation-nach-prueflauf-wenn-kein-echtlauf-folgen-soll","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-reorganisation-nach-prueflauf-wenn-kein-echtlauf-folgen-soll\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Reorganisation nach Pr\u00fcflauf, wenn kein Echtlauf folgen soll"},"content":{"rendered":"<p>Soll nach dem Pr\u00fcflauf kein Echtlauf folgen, m\u00fcssen die Dateien reorganisiert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit Auswahl dieses Men\u00fcpunktes wird der Inhalt folgender Dateien in eine Sicherungsdatei \u00fcbertragen und danach gel\u00f6scht:<\/span><\/p>\n<p>TAPAUSPF -&gt; Sicherung in TAPAUSPF_1<\/p>\n<p>TAPBRAPF -&gt; Sicherung in TAPBRAPF_1<\/p>\n<p>TAPBRKPF -&gt; Sicherung in TAPBRKPF_1<\/p>\n<p>TAPBROPF -&gt; Sicherung in TAPBROPF_1<\/p>\n<p>TAPBRVPF -&gt; Sicherung in TAPBRVPF_1<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soll nach dem Pr&uuml;flauf kein Echtlauf folgen, m&uuml;ssen die Dateien reorganisiert werden. Mit Auswahl dieses Men&uuml;punktes wird der Inhalt folgender Dateien in eine Sicherungsdatei &uuml;bertragen und danach gel&ouml;scht: TAPAUSPF -&gt; Sicherung in TAPAUSPF_1 TAPBRAPF -&gt; Sicherung in TAPBRAPF_1 TAPBRKPF -&gt; Sicherung in TAPBRKPF_1 TAPBROPF -&gt; Sicherung in TAPBROPF_1 TAPBRVPF -&gt; Sicherung in TAPBRVPF_1<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5302"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5302"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5302\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16876,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5302\/revisions\/16876"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5302"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5301,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-prueflauf-der-teilbetragsanpassung-mit-fuellung-der-dateien-fuer-das-preisaenderungsschreiben\/"},"modified":"2015-05-22T12:12:08","modified_gmt":"2015-05-22T10:12:08","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-prueflauf-der-teilbetragsanpassung-mit-fuellung-der-dateien-fuer-das-preisaenderungsschreiben","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-prueflauf-der-teilbetragsanpassung-mit-fuellung-der-dateien-fuer-das-preisaenderungsschreiben\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Pr\u00fcflauf der Teilbetragsanpassung mit F\u00fcllung der Dateien f\u00fcr das Preis\u00e4nderungsschreiben"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Daten\u00fcbertragung in die Anpassungsdatei TAPAUSPF kann diese Datei bei Bedarf per Query gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Vor dem Echtlauf der Teilbetragsanpassung muss mindestens ein Pr\u00fcflauf ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Der Pr\u00fcflauf wird nach der Best\u00e4tigung direkt ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Im Pr\u00fcflauf werden noch keine Teilbetr\u00e4ge ver\u00e4ndert. Allerdings werden die neuen Preise und Teilbetr\u00e4ge bereits errechnet und in den Datenbankdateien f\u00fcr die Preis\u00e4nderungsschreiben (siehe unten) abgestellt.<\/p>\n<p>Mit dem Pr\u00fcflauf werden Protokoll- bzw. Fehlerlisten erstellt und vier Datenbankdateien f\u00fcr die Preis\u00e4nderungsschreiben gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>Die vier Datenbankdateien sind die Grundlage f\u00fcr ein Anschreiben \u00fcber die Preis\u00e4nderung, welches z. B. \u00fcber den Druckdienstleister erstellt werden kann.<\/p>\n<p>Eine detaillierte Beschreibung der Datenbankdateien ist im Anhang zu finden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>TAPBRAPF: Aufbereitete Adressen des Rechnungsempf\u00e4ngers.<\/li>\n<li>TAPBRKPF: Zusammenfassung von Abschlagsbetr\u00e4gen auf Debitorenebene.<\/li>\n<li>TAPBROPF: Objektdaten.<\/li>\n<li>TAPBRVPF: Alle relevanten Informationen auf Vertragsebene.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sind die Ergebnisse des Pr\u00fcflaufs nicht in Ordnung, kann eine erneute Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze und eine neue Zuordnung der Daten durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Im Echtlauf werden alle Vertr\u00e4ge in die Sonderk\u00fcndigungsdatei eingetragen.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Sollen jedoch andere Vorgaben f\u00fcr die Teilbetragsanpassung erfasst werden, z. B. ein anderer Prozentsatz, um den die Teilbetr\u00e4ge ver\u00e4ndert werden, muss ein vollst\u00e4ndig neuer Verarbeitungslauf durchgef\u00fchrt werden. Hierf\u00fcr sind folgende Schritte notwendig:<\/p>\n<ol>\n<li>Reorganisation nach Pr\u00fcflauf, wenn kein Echtlauf folgen soll<\/li>\n<li>Erfassung der Vorgaben f\u00fcr Teilbetragsanpassung<\/p><\/div><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Daten&uuml;bertragung in die Anpassungsdatei TAPAUSPF kann diese Datei bei Bedarf per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> gepr&uuml;ft werden. Vor dem Echtlauf der Teilbetragsanpassung muss mindestens ein Pr&uuml;flauf ausgef&uuml;hrt werden. Der Pr&uuml;flauf wird nach der Best&auml;tigung direkt ausgef&uuml;hrt. Im Pr&uuml;flauf werden noch keine Teilbetr&auml;ge ver&auml;ndert. Allerdings werden die neuen Preise und Teilbetr&auml;ge bereits errechnet und in den Datenbankdateien [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5301"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5301"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5301\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16875,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5301\/revisions\/16875"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5300,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-warnung-beim-aufruf-der-teilbetragsanpassung-wenn-die-anpassungsdatei-bereits-gefuellt-ist\/"},"modified":"2015-05-22T12:11:48","modified_gmt":"2015-05-22T10:11:48","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-warnung-beim-aufruf-der-teilbetragsanpassung-wenn-die-anpassungsdatei-bereits-gefuellt-ist","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-warnung-beim-aufruf-der-teilbetragsanpassung-wenn-die-anpassungsdatei-bereits-gefuellt-ist\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Warnung beim Aufruf der Teilbetragsanpassung, wenn die  Anpassungsdatei bereits gef\u00fcllt ist"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Enth\u00e4lt die Datei TAPAUSPF beim Aufruf des Men\u00fcpunktes <em>Teilbetragsanpassung<\/em>Daten, wird folgende Warnung ausgegeben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Warnung bei gef\u00fcllter Auswahldatei<\/em><\/p>\n<p>Soll der n\u00e4chste Arbeitsschritt ausgef\u00fchrt werden, z. B. der Echtlauf nach einem erfolgten Pr\u00fcflauf, muss diese Warnung best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Ist nach einem Pr\u00fcflauf kein Echtlauf gew\u00fcnscht, muss die Warnung best\u00e4tigt werden. Danach kann der Men\u00fcpunkt <em>Reorganisation nach Pr\u00fcflauf wenn kein Echtlauf folgen soll<\/em> aufgerufen werden (siehe unten).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Enth&auml;lt die Datei TAPAUSPF beim Aufruf des Men&uuml;punktes TeilbetragsanpassungDaten, wird folgende Warnung ausgegeben: Abb.: Warnung bei gef&uuml;llter Auswahldatei Soll der n&auml;chste Arbeitsschritt ausgef&uuml;hrt werden, z. B. der Echtlauf nach einem erfolgten Pr&uuml;flauf, muss diese Warnung best&auml;tigt werden. Ist nach einem Pr&uuml;flauf kein Echtlauf gew&uuml;nscht, muss die Warnung best&auml;tigt werden. Danach kann der Men&uuml;punkt Reorganisation nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5300"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5300\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16874,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5300\/revisions\/16874"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5299,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-vorauswahl-in-anpassungsdatei-fuer-die-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:11:29","modified_gmt":"2015-05-22T10:11:29","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-vorauswahl-in-anpassungsdatei-fuer-die-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-uebertragung-der-vorauswahl-in-anpassungsdatei-fuer-die-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; \u00dcbertragung der Vorauswahl in Anpassungsdatei f\u00fcr die Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Sind die Daten in der Vorauswahldatei gepr\u00fcft, werden sie \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>\u00dcbertragung der Vorauswahl in die Anpassungsdatei<\/em> \u00fcbertragen. Mit der \u00dcbertragung von der Vorauswahldatei TAPVAUPF in die Auswahldatei TAPAUSPF werden die Daten in der Vorauswahldatei gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Die F\u00fcllung der Anpassungsdatei TAPAUSPF ist die Voraussetzung f\u00fcr den Pr\u00fcf- und Echtlauf der Teilbetragsanpassung.<\/p>\n<p>Auch der Inhalt dieser Datenbankdatei kann bei Bedarf per Query \u00fcberpr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>In der Anpassungsdatei k\u00f6nnen nachtr\u00e4glich keine \u00c4nderungen mehr durchgef\u00fchrt werden. Allerdings k\u00f6nnen auch hier Daten hinzugef\u00fcgt werden oder durch eine neue <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> vollst\u00e4ndig ersetzt werden.<\/p>\n<p>Es ist somit m\u00f6glich, die Datenzusammenstellung in mehreren Teilschritten durchzuf\u00fchren (siehe unten).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image12.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image12.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sind die Daten in der Vorauswahldatei gepr&uuml;ft, werden sie &uuml;ber den Men&uuml;punkt &Uuml;bertragung der Vorauswahl in die Anpassungsdatei &uuml;bertragen. Mit der &Uuml;bertragung von der Vorauswahldatei TAPVAUPF in die Auswahldatei TAPAUSPF werden die Daten in der Vorauswahldatei gel&ouml;scht. Die F&uuml;llung der Anpassungsdatei TAPAUSPF ist die Voraussetzung f&uuml;r den Pr&uuml;f- und Echtlauf der Teilbetragsanpassung. Auch der Inhalt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5299"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5299"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5299\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12659,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5299\/revisions\/12659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5299"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5299"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5299"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5298,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erneute-datenselektion-per-query-fuer-die-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:11:14","modified_gmt":"2015-05-22T10:11:14","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-erneute-datenselektion-per-query-fuer-die-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erneute-datenselektion-per-query-fuer-die-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Erneute Datenselektion per Query f\u00fcr die Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Wurde eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen und wird danach erneut der Men\u00fcpunkt <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> gew\u00e4hlt, wird darauf hingewiesen, dass bereits Daten in der Vorauswahldatei vorhanden sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image11.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image11.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinweis bei Datenauswahl<\/em><\/p>\n<p>Es muss in diesem Fall entschieden werden, ob die bereits vorhandenen Datens\u00e4tze in der Datei TAPVAUPF vollst\u00e4ndig ersetzt oder ob neue Daten hinzugef\u00fcgt werden sollen.<\/p>\n<p>Das Hinzuf\u00fcgen ist dann sinnvoll, wenn die <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> in kleineren \u00fcberschaubaren Schritten mit mehreren Query erfolgen soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen und wird danach erneut der Men&uuml;punkt Auswahl der Kunden- und Vertragss&auml;tze gew&auml;hlt, wird darauf hingewiesen, dass bereits Daten in der Vorauswahldatei vorhanden sind. Abb.: Hinweis bei Datenauswahl Es muss in diesem Fall entschieden werden, ob die bereits vorhandenen Datens&auml;tze in der Datei TAPVAUPF vollst&auml;ndig ersetzt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5298"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5298"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16872,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5298\/revisions\/16872"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5297,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-pruefung-der-vorauswahl-fuer-die-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-04-21T14:06:53","modified_gmt":"2015-04-21T12:06:53","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-pruefung-der-vorauswahl-fuer-die-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-pruefung-der-vorauswahl-fuer-die-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Pr\u00fcfung der Vorauswahl f\u00fcr die Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Zuordnung der Daten sollte die Datei TAPVAUPF auf ihren Inhalt per Query \u00fcberpr\u00fcft werden. Sollte das Ergebnis nicht zufrieden stellend sein, k\u00f6nnen die Datens\u00e4tze \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze<\/em> erneut selektiert werden. Danach muss eine erneute Zuordnung der Daten erfolgen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Zuordnung der Daten sollte die Datei TAPVAUPF auf ihren Inhalt per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> &uuml;berpr&uuml;ft werden. Sollte das Ergebnis nicht zufrieden stellend sein, k&ouml;nnen die Datens&auml;tze &uuml;ber den Men&uuml;punkt Auswahl der Kunden- und Vertragss&auml;tze erneut selektiert werden. Danach muss eine erneute Zuordnung der Daten erfolgen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5297"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5297"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12658,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5297\/revisions\/12658"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5297"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5296,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-zuordnung-der-vorgaben-zu-den-ausgewaehlten-kunden-vertragssaetzen-fuer-die-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:10:54","modified_gmt":"2015-05-22T10:10:54","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-zuordnung-der-vorgaben-zu-den-ausgewaehlten-kunden-vertragssaetzen-fuer-die-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-zuordnung-der-vorgaben-zu-den-ausgewaehlten-kunden-vertragssaetzen-fuer-die-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Zuordnung der Vorgaben zu den ausgew\u00e4hlten Kunden-\/Vertragss\u00e4tzen f\u00fcr die Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Datenselektion per Query befinden sich die Daten zun\u00e4chst in einer tempor\u00e4ren Datei und gehen beim Beenden des Jobs verloren. Damit die Daten dauerhaft f\u00fcr die weitere Verarbeitung zur Verf\u00fcgung stehen, muss eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen werden. Nach dieser Zuordnung befinden sich die Daten in der Datei TAPVAUPF in der Werksbibliothek und k\u00f6nnen bei Bedarf per Query \u00fcberpr\u00fcft werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Datenzuordnung<\/em><\/p>\n<p>In der Liste werden zun\u00e4chst alle aktuellen Vorgaben angezeigt. Je Vorgabe kann <strong>vor der Zuordnung<\/strong> ein Brieftyp angegeben werden. Alternativ kann hinterlegt werden, dass der Brieftyp aus einem Programm zugeordnet werden soll (siehe unten). Die Vorgabe der Brieftypen kann \u00fcber die Auswahl 2 aufgerufen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgaben der Brieftypen<\/em><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Zu verwendender Brieftyp:<\/strong>Der Brieftyp f\u00fcr die per Query selektierten Daten und diese Energie-\/Versorgungsart kann hier vorgegeben werden. Diese Angabe wird zun\u00e4chst in die Vorauswahldatei TAPVAUPF geschrieben und findet sich sp\u00e4ter in der Briefdatei TAPBRVPF wieder. Der Brieftyp kann zur Steuerung der Formulare beim Druckdienstleister verwendet werden.<\/li>\n<li><strong>Brieftyp per Programm vergeben:<\/strong> Sollte eine Zuordnung des Brieftyps wie oben beschrieben in Ausnahmef\u00e4llen nicht m\u00f6glich oder zu kompliziert sein, kann die Zuordnung der Brieftypen per Programm erfolgen. Dies ist eine Individualprogrammierung und kann mit Kosten verbunden sein.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nachdem diese Angabe der Brieftypen erfolgt ist, muss als letzter Schritt die Zuordnung der Vorgaben zu den selektierten Daten erfolgen.<\/p>\n<p>\u00dcber die Zuordnung werden die Daten wie unten dargestellt in der Vorauswahldatei TAPVAUPF zusammengefasst.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image9.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image9.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wurden Brieftypen vorgegeben und danach keine Zuordnung durchgef\u00fchrt, wird folgendes Informationsfenster ausgegeben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image10.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image10.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Warnung bei Zuordnung<\/em><\/p>\n<p>Wird ein Abbruch (Abbruch, keine Zuordnung vornehmen) durchgef\u00fchrt, gehen alle selektierten Daten verloren. In diesem Fall m\u00fcssen dann die Kunden- und Vertragss\u00e4tze neu ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Datenselektion per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> befinden sich die Daten zun&auml;chst in einer tempor&auml;ren Datei und gehen beim Beenden des Jobs verloren. Damit die Daten dauerhaft f&uuml;r die weitere Verarbeitung zur Verf&uuml;gung stehen, muss eine Zuordnung der Anpassungsvorgaben zu den selektierten Daten vorgenommen werden. Nach dieser Zuordnung befinden sich die Daten in der Datei TAPVAUPF in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5296"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16870,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5296\/revisions\/16870"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5295,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-auswahl-der-kunden-und-vertragssaetze-fuer-die-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-04-21T14:06:17","modified_gmt":"2015-04-21T12:06:17","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-auswahl-der-kunden-und-vertragssaetze-fuer-die-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-auswahl-der-kunden-und-vertragssaetze-fuer-die-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Auswahl der Kunden- und Vertragss\u00e4tze f\u00fcr die Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt muss nach der Erfassung der Vorgaben aufgerufen werden. \u00dcber ein Query werden die Daten selektiert und in eine tempor\u00e4re Arbeitsdatei geschrieben. Die selektierten Daten sind nur solange vorhanden, wie ihr Job aktiv ist. Nach einer Abmeldung vom System gehen die selektierten Daten verloren. Sie werden erst \u00fcber den n\u00e4chsten Men\u00fcpunkt <em>Zuordnung der Vorgaben zu den ausgew\u00e4hlten Kunden-\/Vertragss\u00e4tzen<\/em> dauerhaft im System vorgehalten.<\/p>\n<p>Beim Aufruf des Men\u00fcpunktes wird ein Standardquery angeboten: TAPxxKVD1, wobei xx f\u00fcr die jeweilige Werknummer steht.<\/p>\n<p>Dieses Query ist in der Bibliothek QUERY vorhanden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Auswahl der Daten kann hier ein anderes Query ausgew\u00e4hlt werden. Dieses Query muss jedoch im Bezug auf die Eingabe- und Ausgabedateien dem Standardquery entsprechen (siehe unten).<\/p>\n<p>Wird ein Query aufgerufen, wird \u00fcber diesen Men\u00fcpunkt lediglich die Satzauswahl innerhalb des Query angezeigt. Diese Satzauswahl kann hier ver\u00e4ndert werden, wird jedoch nicht in der Querydefinition gespeichert.<\/p>\n<p>Von dem vorgegebenen Query k\u00f6nnen \u00fcber das Men\u00fc zur Query-Bearbeitung beliebige Kopien erstellt und unter einem anderen Namen gespeichert werden. Hierbei ist jedoch <strong>unbedingt zu beachten<\/strong>, dass weder die Dateiauswahl, die Feldauswahl noch die Art und Form der Ausgabe ver\u00e4ndert wird. Es darf lediglich die Satzauswahl ge\u00e4ndert und nach eigenen Bed\u00fcrfnissen angepasst werden. \u00dcber dieses Query ist daher auch keine Satzauswahl zu Testzwecken m\u00f6glich; es kann nur im Zusammenhang mit diesem Men\u00fcpunkt innerhalb des Men\u00fcs <em>Teilbetragsanpassung<\/em> verwendet werden.<\/p>\n<p>Bei Bedarf kann die Satzauswahl \u00fcber ein selbst erstelltes Query innerhalb der Query-Verwaltung getestet werden. Danach k\u00f6nnen die Selektionskriterien dieses Query (<em>S\u00e4tze ausw\u00e4hlen<\/em> innerhalb der Query Definition) in das Standardquery kopiert werden.<\/p>\n<p>Als Eingabedateien f\u00fcr dieses Query werden immer die Kunden-, Entnahmestellen- (ENTSTM41) und Debitorendatei (DEBSTMPF) verwendet.<\/p>\n<p>Allerdings stellt die Kundendatei eine Besonderheit dar: Es wird \u00fcber die verwendete Datei bereits eine Vorauswahl auf Kunden mit Status = 0 durchgef\u00fchrt. Ebenso werden alle Kunden mit Namen Leere\u2026 oder Leeranlage\u2026 herausgefiltert. Hierbei spielt die Gro\u00df- oder Kleinschreibung keine Rolle.<\/p>\n<p>\u00dcber die Satzauswahl innerhalb des Query kann \u00fcber jedes Feld der oben genannten drei Dateien selektiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt muss nach der Erfassung der Vorgaben aufgerufen werden. &Uuml;ber ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> werden die Daten selektiert und in eine tempor&auml;re Arbeitsdatei geschrieben. Die selektierten Daten sind nur solange vorhanden, wie ihr Job aktiv ist. Nach einer Abmeldung vom System gehen die selektierten Daten verloren. Sie werden erst &uuml;ber den n&auml;chsten Men&uuml;punkt Zuordnung der Vorgaben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5295"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5295"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5295\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12656,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5295\/revisions\/12656"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5295"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5295"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5295"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5294,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-loeschen-der-vorgaben-fuer-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:10:00","modified_gmt":"2015-05-22T10:10:00","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-loeschen-der-vorgaben-fuer-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-loeschen-der-vorgaben-fuer-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; L\u00f6schen der Vorgaben f\u00fcr Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Funktionstaste 8 wird eine \u00dcbersicht aller erfassten Vorgaben angezeigt. Solange noch keine Verarbeitung der Vorgaben stattgefunden hat, k\u00f6nnen die Vorgaben einzeln gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige aller Vorgaben<\/em><\/p>\n<p>Sind bereits nachfolgende Verarbeitungsschritte durchgef\u00fchrt worden, ist nur noch eine Reorganisation \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Reorganisation nach Pr\u00fcflauf wenn kein Echtlauf folgen soll<\/em> m\u00f6glich. Hierbei werden alle Daten in den Arbeitsdateien gel\u00f6scht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Funktionstaste 8 wird eine &Uuml;bersicht aller erfassten Vorgaben angezeigt. Solange noch keine Verarbeitung der Vorgaben stattgefunden hat, k&ouml;nnen die Vorgaben einzeln gel&ouml;scht werden. Abb.: Anzeige aller Vorgaben Sind bereits nachfolgende Verarbeitungsschritte durchgef&uuml;hrt worden, ist nur noch eine Reorganisation &uuml;ber den Men&uuml;punkt Reorganisation nach Pr&uuml;flauf wenn kein Echtlauf folgen soll m&ouml;glich. Hierbei werden alle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5294"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5294"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5294\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16868,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5294\/revisions\/16868"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5294"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5294"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5294"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5293,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erfassung-der-vorgaben-fuer-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:09:44","modified_gmt":"2015-05-22T10:09:44","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-erfassung-der-vorgaben-fuer-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-erfassung-der-vorgaben-fuer-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Erfassung der Vorgaben f\u00fcr Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Diese Angaben m\u00fcssen je Verarbeitungslauf nur einmal erfasst werden. \u00dcber die Funktionstaste 8 werden alle bereits erfassten Daten und der jeweilige Status angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgaben f\u00fcr Teilbetragsanpassung<\/em><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mandant<\/strong><strong>:<\/strong>Hier muss angegeben werden, ob die Anpassung f\u00fcr den Vertriebs- oder den Netzmandanten gilt. Dieses Feld kann nur von einem Shared-Service-Mitarbeiter ausgef\u00fcllt werden. Bei Netz- oder Vertriebs-Mitarbeitern wird dieses Feld vorgef\u00fcllt und ist nicht \u00e4nderbar. Vom Unbundling nicht betroffene Gesellschaften bekommen hier ein \u201e*\u201c angezeigt.<\/li>\n<li><strong>Energie<\/strong><strong>&#8211;<\/strong><strong> und Versorgungsart:<\/strong>Hier muss vorgegeben werden, f\u00fcr welche Kombination von Energie- und Versorgungsart eine Anpassung der Teilbetr\u00e4ge vorgenommen werden soll. Wird nur die Energieart ohne eine Versorgungsart angegeben, bedeutet dies, dass auch nur Vertr\u00e4ge mit dieser Energieart und ohne Versorgungsart angepasst werden. Sollen alle Versorgungsarten einer Energieart angepasst werden, m\u00fcssen alle vorhandenen Kombinationen von Energie- und Versorgungsart hier vorgegeben werden. Sind bereits Vorgaben erfasst worden, wird durch \u00fcberschreiben der Energie- und \/ oder Versorgungsart eine weiterer Vorgabesatz angelegt.<\/li>\n<li><strong>Teilbetr\u00e4ge erh\u00f6hen oder absenken: <\/strong>Bei der Erh\u00f6hung der Teilbetr\u00e4ge wird der neu errechnete Betrag kaufm\u00e4nnisch auf einen vollen Euro Betrag gerundet. Bei einer Absenkung der Teilbetr\u00e4ge wird auf den n\u00e4chsten vollen Euro Betrag abgerundet.<\/li>\n<li><strong>Teilbetr\u00e4ge ver\u00e4ndern um: <\/strong>Eine Ver\u00e4nderung der Teilbetr\u00e4ge wird immer prozentual vorgenommen.<\/li>\n<li><strong>Teilbetr\u00e4ge ver\u00e4ndern ab F\u00e4lligkeitsdatum<\/strong><strong>: <\/strong>Alle noch nicht erhobenen Teilbetr\u00e4ge ab diesem Datum werden ver\u00e4ndert. \u00c4ltere Betr\u00e4ge bleiben unver\u00e4ndert.<\/li>\n<li><strong>Mindestbetrag<\/strong><strong>,<\/strong><strong> ab dem ver\u00e4ndert werden soll: <\/strong>Diese Angabe ist optional. Wird ein Betrag angegeben, werden nur die Betr\u00e4ge angepasst, die gr\u00f6\u00dfer oder gleich dieser Vorgabe sind.<\/li>\n<li><strong>Anpassung nicht einheitlicher Betr\u00e4ge: <\/strong>Sind z. B. auf Kundenwunsch einzelne Betr\u00e4ge innerhalb des aktuellen Abrechnungszeitraums in der H\u00f6he ver\u00e4ndert worden, so werden standardm\u00e4\u00dfig alle Teilbetr\u00e4ge f\u00fcr diesen Vertragssatz nicht ver\u00e4ndert. Ebenso wird f\u00fcr diese Vertragss\u00e4tze kein Preis\u00e4nderungsschreiben erstellt. Die Daten m\u00fcssen \u00fcberpr\u00fcft werden und die betroffenen Kunden m\u00fcssen individuell angeschrieben werden! Die betroffenen Vertragss\u00e4tze werden auf einer Liste dokumentiert. Soll dennoch eine Anpassung vorgenommen werden, ist dieser Parameter auszuw\u00e4hlen.<\/li>\n<li><strong>Neuer Preis ist g\u00fcltig ab: <\/strong>Es ist das Datum anzugeben, ab dem der neue Preis g\u00fcltig ist. Es wird aus der Preistabelle der entsprechende Preis in die Datenbankdateien f\u00fcr die Preis\u00e4nderungsschreiben \u00fcbernommen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Angaben m&uuml;ssen je Verarbeitungslauf nur einmal erfasst werden. &Uuml;ber die Funktionstaste 8 werden alle bereits erfassten Daten und der jeweilige Status angezeigt. Abb.: Vorgaben f&uuml;r Teilbetragsanpassung Mandant:Hier muss angegeben werden, ob die Anpassung f&uuml;r den Vertriebs- oder den Netzmandanten gilt. Dieses Feld kann nur von einem Shared-Service-Mitarbeiter ausgef&uuml;llt werden. Bei Netz- oder Vertriebs-Mitarbeitern wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5293"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5293"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16866,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5293\/revisions\/16866"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5292,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-teilbetragsanpassung\/"},"modified":"2015-05-22T12:09:23","modified_gmt":"2015-05-22T10:09:23","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-teilbetragsanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-teilbetragsanpassung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Teilbetragsanpassung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image4.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image4.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahlmen\u00fc der Teilbetragsanpassung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Auswahlmen&uuml; der Teilbetragsanpassung &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5292"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5292"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5292\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16864,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5292\/revisions\/16864"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5292"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5292"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5292"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5291,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-unterscheidung-der-arbeitsgebiete\/"},"modified":"2015-05-22T12:09:07","modified_gmt":"2015-05-22T10:09:07","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-unterscheidung-der-arbeitsgebiete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-unterscheidung-der-arbeitsgebiete\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Unterscheidung der Arbeitsgebiete"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt <em>Teilbetragsanpassung<\/em> werden die noch nicht erhobenen Teilbetr\u00e4ge eines Mandanten ab einem vorgegebenen Datum prozentual erh\u00f6ht oder gesenkt. Gleichzeitig werden Datenbankdateien mit Adressen, Informationen zum Objekt und zu den Vertr\u00e4gen gef\u00fcllt. Diese Datenbankdateien sind die Grundlage f\u00fcr ein Informationsschreiben an den Kunden.<\/p>\n<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt <em>Briefdateien f\u00fcr Kundenm<\/em><em>ailing<\/em>werden Datenbankdateien zum Erstellen eines Mailings gef\u00fcllt. Der Ablauf ist sehr \u00e4hnlich zu dem der Teilbetragsanpassung, jedoch werden keine \u00c4nderungen der Teilbetr\u00e4ge vorgenommen. Die Briefe k\u00f6nnen entweder \u00fcber PriMa oder \u00fcber externe Druckdienstleister gedruckt werden. F\u00fcr letzteres stehen separate Schnittstellendateien zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Die Datenbankdateien f\u00fcr die Erstellung der Kundenanschreiben sind in beiden Aufgabengebieten getrennt vorhanden, jedoch gleichartig aufgebaut. Beide Aufgabengebiete k\u00f6nnen unabh\u00e4ngig voneinander aufgerufen werden und beeinflussen sich nicht gegenseitig.<\/p>\n<p>Der Aufruf beider Aufgabengebiete ist im Men\u00fc <em>Sonderarbeiten<\/em> innerhalb der <em>Verbrauchsabrechnung<\/em> zu finden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image2.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/teilbetragsanpassung-und-mailing-image2.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Men\u00fc Sonderarbeiten<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Men&uuml;punkt Teilbetragsanpassung werden die noch nicht erhobenen Teilbetr&auml;ge eines Mandanten ab einem vorgegebenen Datum prozentual erh&ouml;ht oder gesenkt. Gleichzeitig werden Datenbankdateien mit Adressen, Informationen zum Objekt und zu den Vertr&auml;gen gef&uuml;llt. Diese Datenbankdateien sind die Grundlage f&uuml;r ein Informationsschreiben an den Kunden. &Uuml;ber den Men&uuml;punkt Briefdateien f&uuml;r Kundenmailingwerden Datenbankdateien zum Erstellen eines Mailings [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5291"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5291"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5291\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16862,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5291\/revisions\/16862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5291"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5291"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5291"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5290,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-einfuehrung\/"},"modified":"2015-05-22T12:08:51","modified_gmt":"2015-05-22T10:08:51","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing-einfuehrung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing-einfuehrung\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing &#8211; Einf\u00fchrung"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5290"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5290"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16860,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5290\/revisions\/16860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5289,"date":"2014-09-04T17:37:06","date_gmt":"2014-09-04T15:37:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing\/"},"modified":"2014-09-04T17:37:06","modified_gmt":"2014-09-04T15:37:06","slug":"teilbetragsanpassung-und-mailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/teilbetragsanpassung-und-mailing\/","title":{"rendered":"Teilbetragsanpassung und Mailing"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5289"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5289\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5231,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-abrechnungsspiegel\/"},"modified":"2015-12-08T14:20:34","modified_gmt":"2015-12-08T13:20:34","slug":"statistik-abrechnungsspiegel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-abrechnungsspiegel\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Abrechnungsspiegel"},"content":{"rendered":"<p>Der Abrechnungsspiegel erzeugt die Datei JVABWKPF.<\/p>\n<p>Grundlage hierf\u00fcr ist der Inhalt der Bewegungsdatei ENTBEWPF. Aus dieser werden alle Daten einer Abrechnung ( d. h. mit gleichem Abrechnungsdatum BWDAT), zusammengefasst. Sollten zu einem Datum mehrere Abrechnungen vorhanden sein, so k\u00f6nnen diese in den Queryauswertungen \u00fcber das Abrechnungskennzeichen (KABRKZ) und die Satzart (KBUCHS) getrennt ausgewertet werden. Der ausgew\u00e4hlte Auswertungszeitraum bezieht sich ausschlie\u00dflich auf eine Einschr\u00e4nkung des Abrechnungsdatums, welches fachlich durch das Leistungsende einer Abrechnung charakterisiert sein sollte.<\/p>\n<p>Die Datei enth\u00e4lt zu jedem Vertrag einer Abrechnung einen komprimierten Satz mit den abgerechneten Verbrauchsdaten und den aktuellsten Vertragswerten der jeweiligen Abrechnung.<\/p>\n<p>Die Abgrenzung wird nicht ber\u00fccksichtig.<\/p>\n<p>Schl\u00fcsselfelder der Datei JVABWKPF sind:<\/p>\n<ul>\n<li>KWERK<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>KUNBART<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>KWDAT<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>KABRKZ<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>KBUCHS<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>KKDNNR<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>KEART<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>KVART<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Abrechnungsspiegel erzeugt die Datei JVABWKPF. Grundlage hierf&uuml;r ist der Inhalt der Bewegungsdatei ENTBEWPF. Aus dieser werden alle Daten einer Abrechnung ( d. h. mit gleichem Abrechnungsdatum BWDAT), zusammengefasst. Sollten zu einem Datum mehrere Abrechnungen vorhanden sein, so k&ouml;nnen diese in den Queryauswertungen &uuml;ber das Abrechnungskennzeichen (KABRKZ) und die Satzart (KBUCHS) getrennt ausgewertet werden. Der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5231"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5231"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5231\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19901,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5231\/revisions\/19901"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5231"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5231"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5231"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5230,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-listen-zur-konzessionsabgabe\/"},"modified":"2015-05-21T15:28:24","modified_gmt":"2015-05-21T13:28:24","slug":"statistik-listen-zur-konzessionsabgabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-listen-zur-konzessionsabgabe\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Listen zur Konzessionsabgabe"},"content":{"rendered":"<p>Wurde das Erstellen der Konzessionsabgabelisten in der Auswahl \u201eStatistikart\u201c angefordert, werden diese unter Ber\u00fccksichtigung aller anderen Einschr\u00e4nkungen.<\/p>\n<p>Einer Abnahmestelle im <strong>lima<\/strong>-System sind alle Vertr\u00e4ge \u00fcber die Objektnummer zugeordnet. Das Ergebnis wird f\u00fcr die gew\u00e4hlte Energieart in Form einer druckbaren Liste VAKA_BEFR sowie in einer bei jedem Aufruf neu gef\u00fcllten Datei VABKZAPF ausgegeben. Die Datei kann z. B. auf den PC \u00fcbertragen werden. Fehlermeldungen bzw. Hinweise z. B. auf ein falsches KA-Kennzeichen werden auf der Liste VAKA_FEHL ausgegeben.<\/p>\n<p>Eine Ausnahme bilden W\u00e4rmespeichervertr\u00e4ge f\u00fcr die Energieart Strom, die pro Vertrag ausgewertet werden und nicht in die obigen Werte der Entnahmestelle eingehen. F\u00fcr W\u00e4rmespeichervertr\u00e4ge werden separate Listen erzeugt: Liste VAKAWSP_FR f\u00fcr konzessionsabgabebefreite W\u00e4rmespeichervertr\u00e4ge sowie die Fehlerliste VAKAWSP_FE. Die Daten werden zus\u00e4tzlich in die Datei VABKAWPF geschrieben, die bei jedem Aufruf neu gef\u00fcllt wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde das Erstellen der Konzessionsabgabelisten in der Auswahl &bdquo;Statistikart&ldquo; angefordert, werden diese unter Ber&uuml;cksichtigung aller anderen Einschr&auml;nkungen. Einer Abnahmestelle im lima-System sind alle Vertr&auml;ge &uuml;ber die Objektnummer zugeordnet. Das Ergebnis wird f&uuml;r die gew&auml;hlte <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> in Form einer druckbaren Liste VAKA_BEFR sowie in einer bei jedem Aufruf neu gef&uuml;llten Datei VABKZAPF ausgegeben. Die Datei kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5230"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13235,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5230\/revisions\/13235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5229,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-zusammenhang-zwischen-verbrauchsstatistik-und-entnahmestellenspiegel\/"},"modified":"2015-05-21T15:28:14","modified_gmt":"2015-05-21T13:28:14","slug":"statistik-zusammenhang-zwischen-verbrauchsstatistik-und-entnahmestellenspiegel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-zusammenhang-zwischen-verbrauchsstatistik-und-entnahmestellenspiegel\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Zusammenhang zwischen Verbrauchsstatistik und Entnahmestellenspiegel"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">In diesem Abschnitt wird kurz auf den Zusammenhang zwischen beiden Auswertungsdateien VSBEWQY und VSENTQY hingewiesen:<\/span><\/p>\n<p>Werden beide Dateien in einem Aufruf mit einer Statistikidentifikationsnummer erzeugt, so geh\u00f6ren grunds\u00e4tzlich beide Dateien zusammen, d.h.: in beiden Dateien befinden sich genau die S\u00e4tze, die alle den ausgew\u00e4hlten Bedingungen gen\u00fcgen. Als hervorragendes Beispiel stelle man sich vor, dass man alle Vertr\u00e4ge, die einen Jahresverbrauch (Abrechnung + neue Abgrenzung &#8211; alte Abgrenzung) zwischen 1000 bis 100000 besitzen, ben\u00f6tig, dann erzeugt das Modul in beiden Dateien genau diese Vertragsinformationen. Sind die Listen nach Vertrag sortiert, kann man sofort eine vertragsgenaue Auflistung der Verbrauchsdaten so wie der Anschlussdaten erhalten. In der Summenzeile der Liste 1 aus VS443r ersieht man sofort die Anzahl der aktiven Vertr\u00e4ge (zum Stichtag), die diese Bedingung erf\u00fcllen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Abschnitt wird kurz auf den Zusammenhang zwischen beiden Auswertungsdateien VSBEWQY und VSENTQY hingewiesen: Werden beide Dateien in einem Aufruf mit einer Statistikidentifikationsnummer erzeugt, so geh&ouml;ren grunds&auml;tzlich beide Dateien zusammen, d.h.: in beiden Dateien befinden sich genau die S&auml;tze, die alle den ausgew&auml;hlten Bedingungen gen&uuml;gen. Als hervorragendes Beispiel stelle man sich vor, dass man [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5229"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5229"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5229\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16608,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5229\/revisions\/16608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5229"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5229"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5229"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5228,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-entnahmestellenspiegel-vsentqy\/"},"modified":"2015-05-21T15:28:01","modified_gmt":"2015-05-21T13:28:01","slug":"statistik-entnahmestellenspiegel-vsentqy","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-entnahmestellenspiegel-vsentqy\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Entnahmestellenspiegel: VSENTQY"},"content":{"rendered":"<p>Der Auswertungsspiegel stellt den Entnahmestellenzustand zu dem vorgegeben Auswertungsstichtag r\u00fcckwirkend f\u00fcr statistische Auswertungen dar. D. h., unabh\u00e4ngig vom aktuellen Zustand wird der Zustand aller Vertragsstamms\u00e4tze zum Auswertungsstichtag rekonstruiert. \u00dcber die Attribute des Vertrages hinaus beinhaltet der Auswertungsspiegel je Vertrag einige wesentlichen Daten so wie Verbr\u00e4uche, Ablesedaten, etc. der letzten f\u00fcnf Abrechnungen.<\/p>\n<p><strong>Summenvariablen in der VSENTQY<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu der Summenvariablen nach aktiven Vertr\u00e4gen werden Summenvariablen zu aktiven Z\u00e4hlpunkten, Kunden und Objekten zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Analog zu diesen Variablen werden Anzahlfelder angeboten, die die Abrechnungss\u00e4tze von aktiven Vertr\u00e4gen, Z\u00e4hlpunkten, Kunden und Objekten innerhalb eines Zeitraums ber\u00fccksichtigen. Hierbei werden die hinzugef\u00fcgten Abgrenzungen ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Das F\u00fcllen dieser Variablen erfolgt erst nach den Verbrauchs-\/Leistungseingrenzungen.<\/p>\n<p><strong>Aktive\/inaktive Vertr\u00e4ge<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Aus dem vorherigen Punkt folgt, dass in der Entnahmestelle zum Stichtag die inaktiven Vertr\u00e4ge nicht einfach \u00fcberlesen werden k\u00f6nnen. Daher wird es mit dem neuen Release m\u00f6glich sein, inaktive Vertr\u00e4ge einzugrenzen. Dies erfolgt durch die Felder \u201einaktive Vertr\u00e4ge ab Stichtag\u201c und \u201eStichtag\u201c.<\/p>\n<p>Mit dem neuen Release k\u00f6nnen nur die aktiven Vertr\u00e4ge zu einem Stichtag ausgewertet werden.<\/p>\n<p>Die neuen Felder sind unter dem Punkt\u00a0<em>Zeitr\u00e4ume<\/em> zu finden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span> <br \/>Inaktive Vertr\u00e4ge werden nur in dem Zeitraum vom 01.01.2010 bis 31.12.2011 ber\u00fccksichtigt<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image28.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image28.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: Verbrauchsstatistik: Zeitr\u00e4ume<\/em><\/p>\n<p>Die Dateibeschreibung zur VSBEWQY befindet sich in der Dokumentation <a title=\"Verbindlichkeiten gegen\u00fcber Marktpartnern \u2013 Dateibeschreibungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-dateibeschreibungen\/\" class=\"broken_link\">Dateibeschreibungen<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Kontrollausgabe<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Hier besteht die M\u00f6glichkeit sind die gew\u00fcnschten Kontrolllisten erzeugen zu lassen. Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen die Listen 1-3 beim Erstellen des Entnahmestellenspiegels erzeugt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Standardkontrolllisten werden zurzeit erzeugt (VS443R):<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Liste 1:\u00a0\u00a0 Aufbau mit Anzahl der aktiven Vertr\u00e4ge zum Stichtag, Anschlusswerte 1-5<\/li>\n<li>Liste 2:\u00a0\u00a0 Anschlusswerte 6-10<\/li>\n<li>Liste 3:\u00a0\u00a0 Anschlusswerte 11-15<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Auswertungsspiegel stellt den Entnahmestellenzustand zu dem vorgegeben Auswertungsstichtag r&uuml;ckwirkend f&uuml;r statistische Auswertungen dar. D. h., unabh&auml;ngig vom aktuellen Zustand wird der Zustand aller Vertragsstamms&auml;tze zum Auswertungsstichtag rekonstruiert. &Uuml;ber die Attribute des Vertrages hinaus beinhaltet der Auswertungsspiegel je Vertrag einige wesentlichen Daten so wie Verbr&auml;uche, Ablesedaten, etc. der letzten f&uuml;nf Abrechnungen. Summenvariablen in der VSENTQY: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5228"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5228"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5228\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16607,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5228\/revisions\/16607"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5228"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5228"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5228"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5227,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-kontrollausgabe\/"},"modified":"2015-05-06T09:58:31","modified_gmt":"2015-05-06T07:58:31","slug":"statistik-kontrollausgabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-kontrollausgabe\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Kontrollausgabe"},"content":{"rendered":"<p>Hier besteht die M\u00f6glichkeit sich die gew\u00fcnschten Kontrolllisten erzeugen zu lassen. Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen die Listen 1-5 aus dem VS442R beim Erstellen des Statistikspiegels VSBEWQY und die drei Listen aus dem VS443R dem erstellen des Entnahmestellenspiegels erzeugt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Standardkontrolllisten werden zurzeit erzeugt (VS442R):<\/span><\/p>\n<p><strong>Liste 1:<\/strong><br \/>Aufbau mit Verbrauchsmenge Lieferung, Verbrauchsmenge Netz, Arbeitsbetrag, Grundbetrag, Rabatt auf Nettobetrag, Netto, Umsatzsteuer, Durchschnittspreis<\/p>\n<p><strong>Liste 2:<\/strong><br \/>Vertriebsliste: Aufbau mit Verbrauchsmenge Lieferung, Brutto, Erl\u00f6se, EEG-Abgabe, Energiesteuer, Umsatzsteuer<\/p>\n<p><strong>Liste 3A:<\/strong><br \/>Netznutzungsliste: Aufbau mit Brutto, Konzessionsabgabe, Netznutzungsbetrag, Betrag f\u00fcr Ablesung, Betrag f\u00fcr Abrechnung, Betrag f\u00fcr Zusatzausstattungen, NEV-Umlage<\/p>\n<p><strong>Liste 3B:<\/strong><br \/>Netznutzungsliste: Aufbau mit Brutto, KWKG Abgabe, Netzentgelt-Umlage, Konvertierungsentgelt, Offshore-Umlage<\/p>\n<p><strong>Liste 4:<\/strong><br \/>Ausweis von Belegschaftsrabatten<\/p>\n<p><strong>Liste 5:<\/strong><br \/>Arbeitsbetrag-Netto, Grundbetrag-Netto und Leistungsbetrag sowie die Erl\u00f6se analog zur Buchungsanweisung dargestellt. In der Buchungsanweisung sind Erl\u00f6se grunds\u00e4tzlich als Bruttobetr\u00e4ge minus Mehrwertsteuer und minus aller anderen als buchungsrelevant vereinbarten Bestandteile definiert. Diese Definition kann pro Mandant, Energie und Versorgungsart vorgenommen werden und wird durch das Customizing im Bereich der Buchungsanweisung festgelegt.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass die einzelnen Steuern, Abgaben, Umlagen, Netznutzung, Messung\/Abrechnung nur in der Abrechnung und Abgrenzung berechnet werden, wenn in den einzelnen Vertr\u00e4gen die Kennzeichen- und Preisschl\u00fcsselfelder gef\u00fcllt sind.<\/p>\n<p>Die Berechnung dieser Werte ist abh\u00e4ngig von Energie- und Versorgungsart (s. Dokumentation <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Tabellenpflege\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellenpflege\/\">Tabellenpflege <\/a>und Dokumentation zur Abrechnung <a title=\"Abrechnung \u2013 Bewertung der Abrechnungss\u00e4tze\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-bewertung-der-abrechnungssaetze\/\" class=\"broken_link\">Bewertung der Abrechnungss\u00e4tze<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier besteht die M&ouml;glichkeit sich die gew&uuml;nschten Kontrolllisten erzeugen zu lassen. Grunds&auml;tzlich k&ouml;nnen die Listen 1-5 aus dem VS442R beim Erstellen des Statistikspiegels VSBEWQY und die drei Listen aus dem VS443R dem erstellen des Entnahmestellenspiegels erzeugt werden. Folgende Standardkontrolllisten werden zurzeit erzeugt (VS442R): Liste 1:Aufbau mit Verbrauchsmenge Lieferung, Verbrauchsmenge Netz, Arbeitsbetrag, Grundbetrag, Rabatt auf Nettobetrag, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5227"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5227"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5227\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13874,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5227\/revisions\/13874"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5227"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5227"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5227"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5226,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-summendatei-vssumqy\/"},"modified":"2015-05-21T15:27:16","modified_gmt":"2015-05-21T13:27:16","slug":"statistik-summendatei-vssumqy","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-summendatei-vssumqy\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Summendatei VSSUMQY"},"content":{"rendered":"<p>Grunds\u00e4tzlich m\u00fcssen darin die Statistikselektionen immer mit der entsprechenden Statistik-ID (SSTAID) abgefragt werden.<\/p>\n<p>In der Summendatei stehen alle Summen, die auch auf den Listen zur Verbrauchsstatistik zu finden sind. Generell sind alle Betrags- und Verbrauchs-, sowie Anzahlfelder enthalten. Hingegen finden sich in dieser Datei keine Kriterienfelder wie Energieart, Versorgungsart, Preisschl\u00fcssel, etc. Vielmehr sind die logischen Felder SLF1- SLF10 mit den in der \u201eSortierungsmaske\u201c ausgew\u00e4hlten Kriterien gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr Auswertungen, ob per Query oder andere Tools, spielt die Auswahl im Bereich \u201eSortierung\u201c eine entscheidende Rolle. Wurde zum Beispiel die Sortierung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>10\u00a0\u00a0 Energieart<\/li>\n<li>20\u00a0\u00a0 Versorgungsart<\/li>\n<li>30\u00a0\u00a0 Preisschl\u00fcssel<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">ausgew\u00e4hlt, gibt es vier verschiedene Summenlevels in der Datei VSSUMQY:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Level 0\u00a0\u00a0 Summe \u00fcber Alles<\/li>\n<li>Level 1\u00a0\u00a0 Summe \u00fcber 1. Auswahl\u00a0 \u2192\u00a0 hier Energieart<\/li>\n<li>Level 2\u00a0\u00a0 Summe \u00fcber 2. Auswahl\u00a0 \u2192\u00a0 hier Energieart und Versorgungsart<\/li>\n<li>Level 3\u00a0\u00a0 Summe \u00fcber 3. Auswahl\u00a0 \u2192\u00a0 hier Energieart, Versorgungsart und Preissch\u00fcssel.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um auf einfache Weise Auswertungen auf den entsprechenden Level ziehen zu k\u00f6nnen, kann das Feld SLEVEL in der VSSUMQY abgefragt werden, aber noch einfacher kann man sich der logischen Sichten VSSUMQY00, VSSUMQY01, \u2026, VSSUMQY09 bedienen, wobei der Ziffernzusatz an VSSUMQY das jeweilige Level darstellt, d.h. bei einem Query \u00fcber die Summen zum Beispiel des Levels 2, kann man direkt die VSSUMQY02 benutzen. Welche Levels ausgew\u00e4hlt wurden findet man stets auf der Ausgabe zur Parameterliste oder im Archiv der Statistikaufrufe (Im \u00dcberblick der Statistiken \u00fcber Filter \u201eF4\u201c nur Parameterlisten vorhanden\u201c ausw\u00e4hlen.)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grunds&auml;tzlich m&uuml;ssen darin die Statistikselektionen immer mit der entsprechenden Statistik-ID (SSTAID) abgefragt werden. In der Summendatei stehen alle Summen, die auch auf den Listen zur Verbrauchsstatistik zu finden sind. Generell sind alle Betrags- und Verbrauchs-, sowie Anzahlfelder enthalten. Hingegen finden sich in dieser Datei keine Kriterienfelder wie <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a>, Preisschl&uuml;ssel, etc. Vielmehr sind die logischen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5226"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5226"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5226\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16606,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5226\/revisions\/16606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5226"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5226"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5225,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-statistikspiegel-vsbewqy\/"},"modified":"2015-05-21T15:27:02","modified_gmt":"2015-05-21T13:27:02","slug":"statistik-statistikspiegel-vsbewqy","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-statistikspiegel-vsbewqy\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Statistikspiegel: VSBEWQY"},"content":{"rendered":"<p>Die Datei VSBEWQY enth\u00e4lt die Aufbereitung Bewegungsdatei ENTBEWPF und JABBEWPF<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">gem\u00e4\u00df der Grundgleichung:<\/span><\/p>\n<p><strong>Abrechnungen + neu Abgrenzung &#8211; alte Abgrenzung (falls ausgew\u00e4hlt.)<\/strong><\/p>\n<p>Hierbei werden alle Bewegungss\u00e4tze gelesen und erweitert durch Kombination mit Tabelle 74 und um weitere Spalten erg\u00e4nzt, die eine einfache Auswertung \u00fcber Query erm\u00f6glichen sollen.<\/p>\n<p>Die Dateibeschreibung zur VSBEWQY befindet sich in der Dokumentation\u00a0<a title=\"Verbindlichkeiten gegen\u00fcber Marktpartnern \u2013 Dateibeschreibungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-dateibeschreibungen\/\" class=\"broken_link\">Dateibeschreibungen<\/a>.<\/p>\n<p>Da die VSBEWQY zu viele Spaten f\u00fcr einen Datentransfer auf den PC enth\u00e4lt, wurde eine logische Datei VSBEWQY2PC \u00fcber die VSBEWQY erstellt, die die h\u00e4ufig untersuchten Felder enth\u00e4lt. Diese kann ohne vorherige Querybearbeitung transferiert werden. Braucht man ein Feld, das in dieser Kurzversion nicht vorhanden ist, muss auf die VSBEWQY zur\u00fcckgegriffen werden.<\/p>\n<p>Die in der VSBEWQY2PC enthaltenen Felder sind ebenfalls in der Dokumentation <a title=\"Verbindlichkeiten gegen\u00fcber Marktpartnern \u2013 Dateibeschreibungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-dateibeschreibungen\/\" class=\"broken_link\">Dateibeschreibungen<\/a> enthalten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Datei VSBEWQY enth&auml;lt die Aufbereitung Bewegungsdatei ENTBEWPF und JABBEWPF gem&auml;&szlig; der Grundgleichung: Abrechnungen + neu Abgrenzung &ndash; alte Abgrenzung (falls ausgew&auml;hlt.) Hierbei werden alle Bewegungss&auml;tze gelesen und erweitert durch Kombination mit Tabelle 74 und um weitere Spalten erg&auml;nzt, die eine einfache Auswertung &uuml;ber <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> erm&ouml;glichen sollen. Die Dateibeschreibung zur VSBEWQY befindet sich in der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5225"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5225"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5225\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16604,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5225\/revisions\/16604"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5225"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5225"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5225"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5224,"date":"2014-09-04T17:32:16","date_gmt":"2014-09-04T15:32:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-ergebnissausgabe\/"},"modified":"2015-04-29T14:45:18","modified_gmt":"2015-04-29T12:45:18","slug":"statistik-ergebnissausgabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-ergebnissausgabe\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Ergebnisausgabe"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5224"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5224"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13227,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5224\/revisions\/13227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5224"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5223,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-parameterausgabe\/"},"modified":"2015-04-29T16:39:14","modified_gmt":"2015-04-29T14:39:14","slug":"statistik-parameterausgabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-parameterausgabe\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Parameterausgabe"},"content":{"rendered":"<p>Zuerst wird eine Parameterliste erzeugt, die f\u00fcr alle Folgelisten g\u00fcltig ist. Um eine eineindeutige Zuordnung dieser Parameterliste zu den erzeugten Listen zu gew\u00e4hrleisten, sind alle Ausgaben mit einer Statistikidentifikationsnummer (ID-Nummer) in der ersten Zeile versehen. Diese Nummer befindet sind auch in den Datenpools VSBEWQY und VSENTQY, so dass Query-Auswertungen durch diese Nummer eineindeutig einer Parameterliste und damit einem bestimmten Aufruf der Verbrauchsstatistik zugeordnet werden k\u00f6nnen. Auf der Parameterliste werden nur \u00c4nderungen zur Standardeinstellung angedruckt, d.h. es werden nur die ausgew\u00e4hlten Einschr\u00e4nkung und Definition des Aufrufes angelistet. Eine Parametereinstellung, die zu einer Liste geh\u00f6rt, kann jederzeit anhand der ID-Nummer \u00fcber das Statistik Hauptmenu nachgedruckt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zuerst wird eine Parameterliste erzeugt, die f&uuml;r alle Folgelisten g&uuml;ltig ist. Um eine eineindeutige Zuordnung dieser Parameterliste zu den erzeugten Listen zu gew&auml;hrleisten, sind alle Ausgaben mit einer Statistikidentifikationsnummer (ID-Nummer) in der ersten Zeile versehen. Diese Nummer befindet sind auch in den Datenpools VSBEWQY und VSENTQY, so dass <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a>-Auswertungen durch diese Nummer eineindeutig einer Parameterliste [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5223"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5223"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5223\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13284,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5223\/revisions\/13284"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5223"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5223"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5223"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5222,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-verbrauchs-leistungsbereiche\/"},"modified":"2015-05-21T15:40:26","modified_gmt":"2015-05-21T13:40:26","slug":"statistik-verbrauchs-leistungsbereiche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-verbrauchs-leistungsbereiche\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Verbrauchs-\/Leistungsbereiche"},"content":{"rendered":"<p>In der Verbrauchsstatistik kann nach Verbrauchs- oder Leistungsbereichen eingegrenzt werden. Es k\u00f6nnen bis zu 10 Zonen eingegeben werden. Zu diesen 10 Zonen k\u00f6nnen Beschreibungen (50 Stellen) erstellt werden, die dann in den Dateien der Statistik hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Nach diesen Bereichen kann ebenfalls sortiert werden. In der Anzeige der Sortierungsm\u00f6glichkeiten findet man den Begriff\u00a0<em>Bereichsdefinition<\/em>.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Verarbeitung wird die entsprechende Zone ermittelt und durch ein K\u00fcrzel in den Dateien der Verbrauchsstatistik hinterlegt. Die Sortierung erfolgt dann anhand des K\u00fcrzels in den Dateien (VSENTQY, Feld EBER, VSBEWQY, BBER). Als K\u00fcrzel wurden die Werte B01-B10 vereinbart.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hier kann ein Bereich ausgew\u00e4hlt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Verbrauchsbereiche oder<\/li>\n<li>Leistungsbereiche (gemessen) oder<\/li>\n<li>Leistungsbereiche (abgerechnet)<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image24.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verbrauchs-\/Leistungsbereiche<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im Anschluss kann das Summationskriterium festgelegt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>pro Kunde oder<\/li>\n<li>pro Objekt oder<\/li>\n<li>pro Vertrag oder<\/li>\n<li>pro Z\u00e4hlpunkt<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image25.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image25.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Summationskriterium festlegen<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image26.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image26.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image27.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image27.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: bis zu 10 Verbrauchs-\/Leistungszonen<\/em><\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich wird die Berechnung der entsprechenden Summe unter Ber\u00fccksichtigung aller vorher festgelegten Definitionen\/Einschr\u00e4nkungen ermittelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Verbrauchsstatistik kann nach Verbrauchs- oder Leistungsbereichen eingegrenzt werden. Es k&ouml;nnen bis zu 10 Zonen eingegeben werden. Zu diesen 10 Zonen k&ouml;nnen Beschreibungen (50 Stellen) erstellt werden, die dann in den Dateien der Statistik hinterlegt werden. Nach diesen Bereichen kann ebenfalls sortiert werden. In der Anzeige der Sortierungsm&ouml;glichkeiten findet man den Begriff&nbsp;Bereichsdefinition. W&auml;hrend der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5222"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5222"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5222\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16619,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5222\/revisions\/16619"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5222"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5222"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5222"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5221,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-sortierung\/"},"modified":"2015-04-29T16:19:47","modified_gmt":"2015-04-29T14:19:47","slug":"statistik-sortierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-sortierung\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Sortierung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image23.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image23.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sortierungspriorit\u00e4t<\/em><\/p>\n<p>Hier k\u00f6nnen bis zu 10 Sortierpriorit\u00e4ten eingestellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Sortierungspriorit&auml;t Hier k&ouml;nnen bis zu 10 Sortierpriorit&auml;ten eingestellt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5221"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5221"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5221\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13279,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5221\/revisions\/13279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5221"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5221"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5221"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5220,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-selektion-preisschluessel-msbmdl-vonbis\/"},"modified":"2015-05-21T15:39:51","modified_gmt":"2015-05-21T13:39:51","slug":"statistik-selektion-preisschluessel-msbmdl-vonbis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-selektion-preisschluessel-msbmdl-vonbis\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Selektion Preisschl\u00fcssel MSB\/MDL (von\/bis)"},"content":{"rendered":"<p>Aus der systematischen Preisschl\u00fcssel\u00e4nderung durch WiM folgen entsprechende Auswertnotwendigkeiten in der Verbrauchsstatistik hinsichtlich Messstellenbetrieb und Messdienstleistung. Sie k\u00f6nnen diese Selektionen unter der neuen Auswahl\u00a0<em>Selektion Preisschl\u00fcssel MSB\/MDL (von\/bis)<\/em> vornehmen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image21.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image21.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:Verbrauchsstatistik: Preisschl\u00fcssel Messstellenbetrieb\/Messdienstleistung<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image22.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image22.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verbrauchsstatistik: Netznutzungspreisschl\u00fcssel Messstellenbetrieb\/Messdienstleistung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus der systematischen Preisschl&uuml;ssel&auml;nderung durch <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> folgen entsprechende Auswertnotwendigkeiten in der Verbrauchsstatistik hinsichtlich Messstellenbetrieb und Messdienstleistung. Sie k&ouml;nnen diese Selektionen unter der neuen Auswahl&nbsp;Selektion Preisschl&uuml;ssel <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;MDLMessdienstleister&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mdl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MDL<\/a> (von\/bis) vornehmen. Abb.:Verbrauchsstatistik: Preisschl&uuml;ssel Messstellenbetrieb\/Messdienstleistung Abb.: Verbrauchsstatistik: Netznutzungspreisschl&uuml;ssel Messstellenbetrieb\/Messdienstleistung<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5220"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5220"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5220\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16618,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5220\/revisions\/16618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5220"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5220"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5220"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5219,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-selektion-von-bis\/"},"modified":"2015-05-21T15:39:13","modified_gmt":"2015-05-21T13:39:13","slug":"statistik-selektion-von-bis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-selektion-von-bis\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Selektion von bis"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image19.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image19.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Selektion von bis<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Selektion von bis<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Diese zwei Schablonen erlauben die Einschr\u00e4nkung auf Bereiche der folgenden numerischen Gr\u00f6\u00dfen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungsgruppe<\/li>\n<li>energieabh\u00e4ngige Werknummer<\/li>\n<li>Werkgruppe<\/li>\n<li>Konzessionsgebiet (KA-Gebiet)<\/li>\n<li>Leitbank<\/li>\n<li>Bezirk<\/li>\n<li>Strasse<\/li>\n<li>Haus<\/li>\n<li>Hausnummern-Zusatz<\/li>\n<li>Wohnung<\/li>\n<li>Kundengruppenschl\u00fcssel<\/li>\n<li>Preisgruppenschl\u00fcssel<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel<\/li>\n<li>Netznutzungspreisschl\u00fcssel (NN-Preisschl\u00fcssel)<\/li>\n<li>Buchungsart<\/li>\n<li>Buchungsbelegnummer<\/li>\n<li>Z\u00e4hlertyp<\/li>\n<li>Lastprofilart<\/li>\n<li>Anschlussnutzer<\/li>\n<li>Z\u00e4hleinrichtung<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel ENet; Auswahl: leer=alle Preisschl\u00fcssel, J=nur ene\u2019t-PS, N=keine ene\u2019t-PS<\/li>\n<li>Haushaltskunde; Auswahl: leer=alle Kunden, HAUSH=nur Haushaltskunden, KEINH=keine Haushaltskunden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auf der zweiten Seite kann die Statistik durch Angabe eine Kundennummer auf einen Kunden beschr\u00e4nkt werden. Auch l\u00e4sst sich der Bereich der auszuwertenden Debitoren einschr\u00e4nken. Ebenso kann man die Statistik durch Vorgabe einer Z\u00e4hlpunktbezeichnung definieren.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der folgende Block beinhaltet Vorgaben zum Erzeugen der Konzessionsabgabelisten:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Grenzmenge kWh: Menge, ab der der Kunde f\u00fcr das betreffende Objekt bzw. den betreffenden W\u00e4rmespeichervertrag keine Konzessionsabgabe mehr zahlen muss.<\/li>\n<li>Grenzpreis in Ct\/kWh: Durchschnittspreis f\u00fcr den gew\u00e4hlten Zeitraum. In der Auswertung werden alle Objekte bzw. W\u00e4rmespeichervertr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt, deren Durchschnittspreis unter diesem Wert liegt.<\/li>\n<li>Kennzeichen f\u00fcr KA-Befreiung: Vertr\u00e4ge, welche von der Konzessionsabgabe aufgrund des Verbrauchs oder des Durchschnittspreises befreit sind, m\u00fcssen im Vertragsstamm mit einem entsprechenden Konzessionsabgabe-Kennzeichen versehen sein, damit w\u00e4hrend der Abrechnung keine Konzessionsabgabe berechnet wird. Das Konzessionsabgabe-Kennzeichen, welches die Berechnung der Konzessionsabgabe unterbindet, ist hier anzugeben. Es ist m\u00f6glich, bis zu zehn solcher Kennzeichen f\u00fcr eine Abfrage einzugeben. Zus\u00e4tzlich muss angegeben werden, ob das Kennzeichen BLANK ebenfalls mit gepr\u00fcft werden soll. Auf der Liste werden dann alle Objekte aufgelistet, die den genannten Kriterien entsprechen. Auf der Fehlerliste werden alle die Objekte bzw. W\u00e4rmespeichervertr\u00e4ge mit einer entsprechenden Meldung aufgelistet, die zwar eines der gew\u00e4hlten Konzessionsabgabe-Kennzeichen haben, aber nicht den Kriterien (Grenzpreis\/ -menge) entsprechen. Dies gilt sowohl f\u00fcr Objekte, welche den Kriterien (Grenzmenge und -preis) entsprechen aber deren Kennzeichen nicht aufgelistet wurde, als auch f\u00fcr Objekte deren Kriterien nicht entsprechen aber deren Kennzeichen angegeben wurde.<\/li>\n<li>Details ausgeben: Durch diese Option, werden alle Bewegungs- und Abgrenzungss\u00e4tze angedruckt, die als Berechnungsgrundlage f\u00fcr die aufgelisteten Objekte dienten. Achtung! Die Liste wird dadurch deutlich l\u00e4nger!<\/li>\n<\/ol>\n<p>In der Konzessionsabgabeliste werden nur Echtabgrenzungen verarbeitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Selektion von bis Abb.: Selektion von bis Diese zwei Schablonen erlauben die Einschr&auml;nkung auf Bereiche der folgenden numerischen Gr&ouml;&szlig;en: Abrechnungsgruppe energieabh&auml;ngige Werknummer Werkgruppe Konzessionsgebiet (KA-Gebiet) Leitbank Bezirk Strasse Haus Hausnummern-Zusatz Wohnung Kundengruppenschl&uuml;ssel Preisgruppenschl&uuml;ssel Preisschl&uuml;ssel Netznutzungspreisschl&uuml;ssel (NN-Preisschl&uuml;ssel) Buchungsart Buchungsbelegnummer Z&auml;hlertyp Lastprofilart Anschlussnutzer Z&auml;hleinrichtung Preisschl&uuml;ssel ENet; Auswahl: leer=alle Preisschl&uuml;ssel, J=nur ene&rsquo;t-PS, N=keine ene&rsquo;t-PS Haushaltskunde; Auswahl: leer=alle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5219"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5219"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5219\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16617,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5219\/revisions\/16617"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5219"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5219"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5219"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5218,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-auswertungsbereich\/"},"modified":"2017-09-22T11:57:31","modified_gmt":"2017-09-22T09:57:31","slug":"statistik-auswertungsbereich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-auswertungsbereich\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Auswertungsbereich"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Statistik.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79989\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Statistik.png\" alt=\"Statistik\" width=\"1031\" height=\"591\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswertungsbereich<\/em><\/p>\n<p>Auswertungsbereiche definieren kann eine geschickte Methode sein, um einzelne Sachverhalte zu analysieren. So kann man hier als erstes ausw\u00e4hlen, ob man eine reine Sondervertragskunden (SVK)- oder eine Tarifkundenstatistik aufrufen m\u00f6chte. Hierbei ist zu beachten, dass diese Abfrage rein auf die Definition der Vertr\u00e4ge \u00fcber das SVK-Kennzeichen in der Entnahmestelle greift. Die hiesige Auswahl hat nichts zu tun mit den verschiedenen Abrechnungsarten Jahresabrechnung mit festem Abschlag, Jahresabrechnungen mit variablem Abschlag ermittelt in Abschlagsabrechnungen, und endg\u00fcltigen Monatsabrechnungen. Eine Einschr\u00e4nkung bez\u00fcglich der Abrechnungsarten muss \u00fcber die Auswahl der Abrechnungsarten geschehen. Des Weiteren folgt ein Block mit der M\u00f6glichkeit der Einschr\u00e4nkung auf Hochtarif (Standardtarif), Nachttarif (Niedertarif), Maximums-, Leistung-, Viertelstunden- oder Stundenmaximumsmessung. Standardm\u00e4\u00dfig sind diese Werte immer positiv vorbelegt, d. h.: soll eine Tarifart nicht mit ausgew\u00e4hlt werden, so muss die entsprechende Vorauswahl zur\u00fcckgesetzt werden.<\/p>\n<p>Im unteren Block befinden sich Einschr\u00e4nkungen auf einzelne Sachverhalte. Die erste erlaubt die Untersuchung genau einer Anschlussspannungsebene\/Anschlussdruckstufe, die zweite erlaubt die Untersuchung genau einer Messspannungsebene\/Messdruckstufe. Im Folgenden kann die Auswertung auf einen bestimmten H\u00e4ndler oder eine bestimmte Abrechnungssatzart eingeschr\u00e4nkt werden. Hier ist eine Auswahl der m\u00f6glichen Werte (F4-Funktion) vorgesehen. Diese ist aber mit Einf\u00fchrung der Statistik Lima 2006+ nicht realisiert und wird erst in den folgenden Monaten nach Einf\u00fchrung aktiviert.<\/p>\n<p>Als letzte Auswahl kann auf dieser Maske die Statistik auf die reine Untersuchung der Niederspannungszuschl\u00e4ge eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Auswertungsbereich Auswertungsbereiche definieren kann eine geschickte Methode sein, um einzelne Sachverhalte zu analysieren. So kann man hier als erstes ausw&auml;hlen, ob man eine reine Sondervertragskunden (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>)- oder eine Tarifkundenstatistik aufrufen m&ouml;chte. Hierbei ist zu beachten, dass diese Abfrage rein auf die Definition der Vertr&auml;ge &uuml;ber das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Kennzeichen in der Entnahmestelle greift. Die hiesige Auswahl [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5218"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5218"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5218\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79990,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5218\/revisions\/79990"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5218"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5218"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5218"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5217,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-energieartenversorgungsarten\/"},"modified":"2015-04-29T16:17:00","modified_gmt":"2015-04-29T14:17:00","slug":"statistik-energieartenversorgungsarten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-energieartenversorgungsarten\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Energiearten\/Versorgungsarten"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><em>Abb.: Energiearten ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Diese Schablone erlaubt die Auswahl der zu untersuchenden Energie- und Versorgungsarten. Es werden hier grunds\u00e4tzlich nur die Energiearten und Versorgungsarten angezeigt, die in der Gesellschaft abgerechnet werden bzw. in der Energieartentabelle und Mehrwertsteuertabelle. Aus diesen Tabellen werden auch die entsprechenden Texte eingeblendet. Sollten hier Texte nicht der Vorstellung entsprechen, so m\u00fcssen diese in der Mehrwertsteuertabelle \u00fcber die Abteilung D-I der rhenag ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Energiearten ausw&auml;hlen Diese Schablone erlaubt die Auswahl der zu untersuchenden Energie- und Versorgungsarten. Es werden hier grunds&auml;tzlich nur die Energiearten und Versorgungsarten angezeigt, die in der Gesellschaft abgerechnet werden bzw. in der Energieartentabelle und Mehrwertsteuertabelle. Aus diesen Tabellen werden auch die entsprechenden Texte eingeblendet. Sollten hier Texte nicht der Vorstellung entsprechen, so m&uuml;ssen diese [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5217"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13270,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5217\/revisions\/13270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5216,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-zeitraeume\/"},"modified":"2015-05-21T15:38:45","modified_gmt":"2015-05-21T13:38:45","slug":"statistik-zeitraeume","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-zeitraeume\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Zeitr\u00e4ume"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einstellen der Zeitr\u00e4ume<\/em><\/p>\n<p>Diese Maske wird durch die vorherige Auswahl gesteuert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sie ist unterteilt in vier Bl\u00f6cke:<\/span><\/p>\n<p>Der Erste bezieht sich sowohl auf Abrechnungen, wie auch auf Abgrenzungen. Hier kann der Versorgungszeitraum festgelegt, d. h.: alle Bewegungss\u00e4tze die zeitlich komplett im Auswertungsbereich liegen werden herangezogen.<\/p>\n<p>Im zweiten Bereich, der nur erscheint, falls eine Abrechnung auf der vorherigen Seite ausgew\u00e4hlt wurde, befindet sich die Einschr\u00e4nkung f\u00fcr das Abrechnungs- und Wertstellungsdatum. Hier ist es ratsam, immer nur einen der Bereiche einzuschr\u00e4nken. Schr\u00e4nkt man den Abrechnungszeitraum ein, so hat man die Verbrauchssicht; schr\u00e4nkt man das Wertstellungsdatum ein, so hat man die Finanzbuchhaltungssicht. Die Einschr\u00e4nkung gleichzeitig beider macht das Ergebnis meist schwierig zu durchschauen, weil Korrekturen zu den Abrechnungen oft in ganz anderen Zeitintervallen angefallen sind, als diese wertgestellt wurden.<\/p>\n<p>Der dritte Block erscheint nur, falls auf der vorherigen Seite\u00a0<em>Abgrenzung<\/em> ausgew\u00e4hlt wurden. Hier kann man nun Abgrenzungen addieren oder abziehen. Gibt man ein Datum ein, kann man sich bei der Auswahl der Satzarten alle M\u00f6glichkeiten anzeigen lassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahlfenster der Abgrenzungssatzarten zum zuvor eingegebenen Datum<\/em><\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich werden Abgrenzungssatzarten nur zugelassen, solange Daten hierzu vorhanden sind. Wurde die Konzessionsabgabeauswertung ausgew\u00e4hlt, werden grunds\u00e4tzlich nur Echtabgrenzungen zugelassen.<\/p>\n<p>Der letzte Block wird nur bei der Erstellung eines Entnahmenstellenspiegels ben\u00f6tigt. Das Erscheinen wird \u00fcber Maske 1 gesteuert. Es wird erfragt, zu welchem Stichtag die Auswertung erstellt werden soll. Hierbei werden nur alle aktive Vertr\u00e4ge zu diesem Stichtag erfasst, d. h.: bei der Wahl 31. Dezember, werden alle Vertr\u00e4ge, die am 31. Dezember um 24:00Uhr aktiv waren und alle Vertr\u00e4ge die am 31.Dezember inaktiviert wurden, gez\u00e4hlt. Diese Zahl ist aber nicht identisch mit der Anzahl der aktiven Entnahmestellen!<\/p>\n<p><strong>Summenvariablen<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu der Summenvariablen nach aktiven Vertr\u00e4gen werden Summenvariablen zu aktiven Z\u00e4hlpunkten, Kunden und Objekten zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Analog zu diesen Variablen werden Anzahlfelder angeboten, die die Abrechnungss\u00e4tze von aktiven Vertr\u00e4gen, Z\u00e4hlpunkten, Kunden und Objekten innerhalb eines Zeitraums ber\u00fccksichtigen. Hierbei werden die hinzugef\u00fcgten Abgrenzungen ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Das F\u00fcllen dieser Variablen erfolgt erst nach den Verbrauchs-\/Leistungseingrenzungen.<\/p>\n<p><strong>Aktive\/inaktive Vertr\u00e4ge<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Aus dem vorherigen Punkt folgt, dass in der Entnahmestelle zum Stichtag die inaktiven Vertr\u00e4ge nicht einfach \u00fcberlesen werden k\u00f6nnen. Daher ist es, inaktive Vertr\u00e4ge einzugrenzen. Dies erfolgt durch die Felder\u00a0<em>inaktive Vertr\u00e4ge ab Stichtag<\/em> und\u00a0<em>Stichtag<\/em>.<\/p>\n<p>Sie k\u00f6nnen nur die aktiven Vertr\u00e4ge zu einem Stichtag auswerten.<\/p>\n<p>Die neuen Felder finden Sie unter dem Punkt\u00a0<em>Zeitr\u00e4ume<\/em>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Inaktive Vertr\u00e4ge werden nur in dem Zeitraum vom 01.01.2014 bis 31.12.2015 ber\u00fccksichtigt<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Einstellen der Zeitr&auml;ume Diese Maske wird durch die vorherige Auswahl gesteuert. Sie ist unterteilt in vier Bl&ouml;cke: Der Erste bezieht sich sowohl auf Abrechnungen, wie auch auf Abgrenzungen. Hier kann der Versorgungszeitraum festgelegt, d. h.: alle Bewegungss&auml;tze die zeitlich komplett im Auswertungsbereich liegen werden herangezogen. Im zweiten Bereich, der nur erscheint, falls eine Abrechnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5216"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16616,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5216\/revisions\/16616"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5215,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-abrechnungsauswahl\/"},"modified":"2015-05-21T15:32:16","modified_gmt":"2015-05-21T13:32:16","slug":"statistik-abrechnungsauswahl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-abrechnungsauswahl\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Abrechnungsauswahl"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image14.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image14.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Abrechnungsauswahl<\/em><\/p>\n<p>Hier wird festgelegt, welche Abrechnungsarten in die Auswertung einflie\u00dfen sollen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">So k\u00f6nnen ausgew\u00e4hlt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Jahresabrechnungen mit festem Abschlag<\/li>\n<li>Jahresabrechnungen mit variablem Abschlag<\/li>\n<li>endg\u00fcltige Monatsabrechnungen<\/li>\n<li>gleitende Nachberechnung<\/li>\n<li>Korrekturen zu diesen vier obigen Abrechnungen<\/li>\n<li>Manuelle Korrekturrechnungen (Manregu, VG42)<\/li>\n<li>Geb\u00fchrenbescheiderstellung im antizipierten Verfahren<\/li>\n<li>W\u00e4rmedienstabrechnungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dar\u00fcber hinaus kann auch die Abgrenzung ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n<p>Als gesonderte Punkte findet man ganz unten die M\u00f6glichkeit Abschlagsrechnungen sowie Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen auszuwerten. Beide Abrechnungsarten k\u00f6nnen nur alleine ausgew\u00e4hlt werden, da es sonst zur doppelten Bewertung von Daten wie Verbr\u00e4uchen kommen k\u00f6nnte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Abrechnungsauswahl Hier wird festgelegt, welche Abrechnungsarten in die Auswertung einflie&szlig;en sollen. So k&ouml;nnen ausgew&auml;hlt werden: Jahresabrechnungen mit festem Abschlag Jahresabrechnungen mit variablem Abschlag endg&uuml;ltige Monatsabrechnungen gleitende Nachberechnung Korrekturen zu diesen vier obigen Abrechnungen Manuelle Korrekturrechnungen (Manregu, VG42) Geb&uuml;hrenbescheiderstellung im antizipierten Verfahren W&auml;rmedienstabrechnungen Dar&uuml;ber hinaus kann auch die Abgrenzung ber&uuml;cksichtigt werden. Als gesonderte Punkte findet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5215"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16614,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5215\/revisions\/16614"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5214,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-statistikart-ausgabe-dateiliste-summendatei\/"},"modified":"2015-04-29T16:14:12","modified_gmt":"2015-04-29T14:14:12","slug":"statistik-statistikart-ausgabe-dateiliste-summendatei","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-statistikart-ausgabe-dateiliste-summendatei\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Statistikart, Ausgabe Datei\/Liste, Summendatei"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bitte entsprechendes Kontrollk\u00e4stchen anklicken.<\/p>\n<p>Auf der ersten Seite kann angegeben werden, ob eine Statistik \u00fcber abgerechnete Verbr\u00e4uche (VSBEWQY) innerhalb eines definierten Zeitraumes, eine Statistik \u00fcber die Entnahmestelle zu einem bestimmten Zweitpunkt (VSENTQY) und\/oder eine Konzessionsabgabeauswertung (VABKZAPF und VABKAWPF) erstellt werden soll.<\/p>\n<p>Der Verbrauchsstatistikspiegel und der Entnahmestellenspiegel erlaubt die Auswahl einer Datei- und\/oder Listausgabe. Zu beachten ist, dass die Dateiausgabe auch eine entsprechend l\u00e4ngere Verarbeitungsdauer hat.<\/p>\n<p>Falls der Entnahmestellenspiegel ausgew\u00e4hlt wird, k\u00f6nnen bis zu f\u00fcnf Vor-periodenverbr\u00e4uche ausgew\u00e4hlt werden. Dies bedeutet jedoch eine l\u00e4ngere Verarbeitungsdauer.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Listen\/Dateien Kriterium ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann die Summendatei VSSUMQY gef\u00fcllt wird. Diese erlaubt \u00fcber einfache Querys zusammenfassende Auswertungen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bitte entsprechendes Kontrollk&auml;stchen anklicken. Auf der ersten Seite kann angegeben werden, ob eine Statistik &uuml;ber abgerechnete Verbr&auml;uche (VSBEWQY) innerhalb eines definierten Zeitraumes, eine Statistik &uuml;ber die Entnahmestelle zu einem bestimmten Zweitpunkt (VSENTQY) und\/oder eine Konzessionsabgabeauswertung (VABKZAPF und VABKAWPF) erstellt werden soll. Der Verbrauchsstatistikspiegel und der Entnahmestellenspiegel erlaubt die Auswahl einer Datei- und\/oder Listausgabe. Zu beachten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5214"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5214"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5214\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13265,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5214\/revisions\/13265"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5214"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5214"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5214"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5213,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-beschreibung\/"},"modified":"2015-04-29T15:28:46","modified_gmt":"2015-04-29T13:28:46","slug":"statistik-beschreibung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-beschreibung\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Beschreibung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image11.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image11.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beschreibung hinterlegen<\/em><\/p>\n<p>Hier sollte eine sprechende \u00dcberschrift f\u00fcr diese Statistik eingegeben werden.<\/p>\n<p>Des Weiteren kann ein sprechender Text abgelegt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Beschreibung hinterlegen Hier sollte eine sprechende &Uuml;berschrift f&uuml;r diese Statistik eingegeben werden. Des Weiteren kann ein sprechender Text abgelegt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5213"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5213"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5213\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13253,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5213\/revisions\/13253"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5213"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5213"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5213"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5212,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-hauptauswahl-statistikdefinition\/"},"modified":"2015-04-29T15:10:53","modified_gmt":"2015-04-29T13:10:53","slug":"statistik-hauptauswahl-statistikdefinition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-hauptauswahl-statistikdefinition\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Hauptauswahl Statistikdefinition"},"content":{"rendered":"<p>In der Hauptauswahl werden alle Eingabemasken hintereinander ohne Kennzeichnung (Auswahl 1) bzw. Anklicken zur Verf\u00fcgung gestellt. Die Auswahl einzelner Punkte erfolgt \u00fcber die Auswahl 1 oder das Anklicken der einzelnen Statistikdefinitionen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image10.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image10.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Statistikdefinition<\/em><\/p>\n<p>In dieser Bildschirmmaske kann mit der Funktionstaste 9 die Statistik sofort eingestellt und wie gewohnt der Job tags\u00fcber oder f\u00fcr die kommende Nachtverarbeitung aktiviert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Hauptauswahl werden alle Eingabemasken hintereinander ohne Kennzeichnung (Auswahl 1) bzw. Anklicken zur Verf&uuml;gung gestellt. Die Auswahl einzelner Punkte erfolgt &uuml;ber die Auswahl 1 oder das Anklicken der einzelnen Statistikdefinitionen. Abb.: Statistikdefinition In dieser Bildschirmmaske kann mit der Funktionstaste 9 die Statistik sofort eingestellt und wie gewohnt der Job tags&uuml;ber oder f&uuml;r die kommende [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5212"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5212"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13251,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5212\/revisions\/13251"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5211,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-neuanlage-einer-statistik-f6\/"},"modified":"2015-04-29T15:10:35","modified_gmt":"2015-04-29T13:10:35","slug":"statistik-neuanlage-einer-statistik-f6","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-neuanlage-einer-statistik-f6\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Neuanlage einer Statistik (F6)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image9.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image9.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Neuanlage einer Statistik<\/em><\/p>\n<p>Bei der Neuanlage einer Statistik sollte zun\u00e4chst ein sinnvoller statistikname hinterlegt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Neuanlage einer Statistik Bei der Neuanlage einer Statistik sollte zun&auml;chst ein sinnvoller statistikname hinterlegt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5211"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5211"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13250,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5211\/revisions\/13250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5211"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5211"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5210,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-filterfunktion-f4\/"},"modified":"2015-04-29T15:10:17","modified_gmt":"2015-04-29T13:10:17","slug":"statistik-filterfunktion-f4","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-filterfunktion-f4\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Filterfunktion (F4)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl Filter setzen<\/em><\/p>\n<p>Hier besteht die M\u00f6glichkeit, nach vorhandenen Statistiken zu selektieren.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen Statistiken von anderen Benutzern nicht ge\u00e4ndert, sondern sich nur angezeigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Auswahl Filter setzen Hier besteht die M&ouml;glichkeit, nach vorhandenen Statistiken zu selektieren. Grunds&auml;tzlich k&ouml;nnen Statistiken von anderen Benutzern nicht ge&auml;ndert, sondern sich nur angezeigt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5210"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5210"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5210\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13249,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5210\/revisions\/13249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5210"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5210"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5210"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5209,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-ablehnen-von-statistiken\/"},"modified":"2015-04-29T15:09:59","modified_gmt":"2015-04-29T13:09:59","slug":"statistik-ablehnen-von-statistiken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-ablehnen-von-statistiken\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Ablehnen von Statistiken"},"content":{"rendered":"<p>Aufgrund des extrem gro\u00dfen Speicherplatzbedarfes der Statistikdatenaufbereitungen in den Auswertungsdateien VSBEWQY und VSENTQY k\u00f6nnen nur noch eine begrenzte Anzahl von Statistiken f\u00fcr jedes Werk zugelassen werden. Das Einstellen von weiteren Statistiken ist dann nicht mehr m\u00f6glich. F\u00fcr die Pr\u00fcfung ist das Vorhandensein der Daten ma\u00dfgeblich. Es sollte jede nicht mehr ben\u00f6tigte Statistik gel\u00f6scht werden. Die zul\u00e4ssige Anzahl ist dem Hinweisfenster zu entnehmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufgrund des extrem gro&szlig;en Speicherplatzbedarfes der Statistikdatenaufbereitungen in den Auswertungsdateien VSBEWQY und VSENTQY k&ouml;nnen nur noch eine begrenzte Anzahl von Statistiken f&uuml;r jedes Werk zugelassen werden. Das Einstellen von weiteren Statistiken ist dann nicht mehr m&ouml;glich. F&uuml;r die Pr&uuml;fung ist das Vorhandensein der Daten ma&szlig;geblich. Es sollte jede nicht mehr ben&ouml;tigte Statistik gel&ouml;scht werden. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5209"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13248,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5209\/revisions\/13248"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5208,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-ausfuehren\/"},"modified":"2015-05-21T15:30:58","modified_gmt":"2015-05-21T13:30:58","slug":"statistik-ausfuehren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-ausfuehren\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Ausf\u00fchren"},"content":{"rendered":"<p>Die Auswertungen k\u00f6nnen sofort oder als Nachtjob gestartet werden. Wir empfehlen die Einstellung\u00a0<em>Nachtjob<\/em>, da je nach Parametervorgabe die Auswertung sehr lange dauert und andere Anforderungen der jeweiligen Gesellschaft dadurch blockiert werden.<\/p>\n<p>Durch diesen Aufruf wird sofort eine Kopie der Parameterauswahl unter gleichem Namen erstellt und mit einer eineindeutigen ID-Nummer versehen. Solange diese Kopie noch kein Historiekennzeichen (nach Aktualisierung der Maske: F5) besitzt, ist dieser Aufruf noch nicht komplett vom Rechner abgearbeitet. F\u00fcr 7 Tage nach der Abarbeitung werden die erzeugten Daten vorgehalten, erkennbar \u00fcber das Statuskennzeichen in der Hauptmaske.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Auswertungen k&ouml;nnen sofort oder als Nachtjob gestartet werden. Wir empfehlen die Einstellung&nbsp;Nachtjob, da je nach Parametervorgabe die Auswertung sehr lange dauert und andere Anforderungen der jeweiligen Gesellschaft dadurch blockiert werden. Durch diesen Aufruf wird sofort eine Kopie der Parameterauswahl unter gleichem Namen erstellt und mit einer eineindeutigen ID-Nummer versehen. Solange diese Kopie noch kein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5208"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5208"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16613,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5208\/revisions\/16613"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5208"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5208"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5207,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-loeschen\/"},"modified":"2015-04-29T15:09:24","modified_gmt":"2015-04-29T13:09:24","slug":"statistik-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-loeschen\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; L\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p>Der Eigner kann hier seine Parametervorauswahlen (ID-Nummer= 000000) l\u00f6schen. Ist eine Parameterauswahl einmal ausgef\u00fchrt worden, besitzt diese eine ID-Nummer ungleich null und ein Historiekennzeichen. Mit L\u00f6schen einer angeforderten Statistik (ID-Nummer ungleich null) werden lediglich die dazugeh\u00f6renden Daten gel\u00f6scht. Die Parameter zur Statistik bleiben bestehen und k\u00f6nnen durch die Filterfunktion ein-\/ausgeblendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: L\u00f6schen der Statistik<\/em><\/p>\n<p>Durch einen Folgejob werden die Daten zu der ausgew\u00e4hlten Statistik gel\u00f6scht. In der Statusspalte \u201eS\u201c wird durch Aktualisieren der Maske der Status von \u201eJ\u201c auf Leerzeichen gesetzt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4nderung des Statuskennzeichens<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Eigner kann hier seine Parametervorauswahlen (ID-Nummer= 000000) l&ouml;schen. Ist eine Parameterauswahl einmal ausgef&uuml;hrt worden, besitzt diese eine ID-Nummer ungleich null und ein Historiekennzeichen. Mit L&ouml;schen einer angeforderten Statistik (ID-Nummer ungleich null) werden lediglich die dazugeh&ouml;renden Daten gel&ouml;scht. Die Parameter zur Statistik bleiben bestehen und k&ouml;nnen durch die Filterfunktion ein-\/ausgeblendet werden. Abb.: L&ouml;schen der Statistik [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5207"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5207"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13245,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5207\/revisions\/13245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5206,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-funktionenfunktionstasten\/"},"modified":"2015-05-21T15:29:31","modified_gmt":"2015-05-21T13:29:31","slug":"statistik-funktionenfunktionstasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-funktionenfunktionstasten\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Funktionen\/Funktionstasten"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image4.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image4.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hauptauswahl Verbrauchsstatistik Vertrieb<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen hier zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>F2 = Aktion<\/li>\n<li>F4 = Filter setzen<\/li>\n<li>F5 = Aktualisieren<\/li>\n<li>F6 = Erfassen (Neuanlage)<\/li>\n<li>F9 = Statistik einstellen (Hauptauswahl Definition)<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Statistik ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bereits vorhandene Statistiken k\u00f6nnen mit nachfolgenden Funktionen bearbeitet werden:<\/span><\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern<\/strong>: Nur der Eigner kann hier die Parameter einer existierenden Parameterauswahl \u00e4ndern. Dies ist nur m\u00f6glich solange noch keine ID-Nummer vergeben ist.<\/p>\n<p><strong>Kopieren<\/strong>: jede Statistikparameterauswahl kann unter einem neuen Namen kopiert werden.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen<\/strong>: siehe Kapitel 2.1.1<\/p>\n<p><strong>Anzeigen<\/strong>: die entsprechende Statistik wird im Anzeigemodus aufgerufen<\/p>\n<p><strong>Ausf\u00fchren<\/strong>: siehe Kapitel 2.1.2<\/p>\n<p><strong>Drucken<\/strong>: Druck der Statistik<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Hauptauswahl Verbrauchsstatistik Vertrieb Folgende Funktionen stehen hier zur Auswahl: F2 = Aktion F4 = Filter setzen F5 = Aktualisieren F6 = Erfassen (Neuanlage) F9 = Statistik einstellen (Hauptauswahl Definition) Abb.: Statistik ausw&auml;hlen &nbsp; Bereits vorhandene Statistiken k&ouml;nnen mit nachfolgenden Funktionen bearbeitet werden: &Auml;ndern: Nur der Eigner kann hier die Parameter einer existierenden Parameterauswahl &auml;ndern. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5206"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16612,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5206\/revisions\/16612"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]