
[{"id":82385,"date":"2018-10-18T12:52:18","date_gmt":"2018-10-18T10:52:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82385"},"modified":"2018-10-18T12:52:18","modified_gmt":"2018-10-18T10:52:18","slug":"geraetemanagement-interaktive-fehlerbearbeitung-mde-geraetedateien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-interaktive-fehlerbearbeitung-mde-geraetedateien\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Interaktive Fehlerbearbeitung MDE-Ger\u00e4tedateien"},"content":{"rendered":"<p>Nachrichten aus dem Import von Daten aus den beiden MDE-Ger&auml;tedateien f&uuml;r Turnuswechsel\/Ablesung (VPCTURTX) und Ger&auml;tepr&uuml;fungen (VPCPRFPF) werden zum einen auf einer Liste ausgegeben. Zus&auml;tzlich stehen sie f&uuml;r eine interaktive Verarbeitung zur Verf&uuml;gung.<\/p>\n<p>Beim Aufruf des Programms muss ggf. der Mandant ausgew&auml;hlt werden, wenn das Ger&auml;temanagement nicht nur in einem Mandanten aktiviert ist.<\/p>\n<p>Es wird dann eine Aufstellung aller Eintr&auml;ge vergangener Importe gezeigt. Die verschiedenen Importzeitpunkte sind an ihrem Zeitstempel zu unterscheiden. Die Sortierung pro Import erfolgt nach Datensatznummer in der Importdatei. Fehler (rot), Warnungen (gelb) und statistische Information (gr&uuml;n) lassen sich an der Markierung in der Spalte &bdquo;Status&ldquo; unterscheiden (Im GreenScreen ist die Unterscheidung in der Spalte &bdquo;Import&ldquo; zu erkennen an den Buchstaben F=Fehler, W=Warnung und I=Information). Datens&auml;tze werden automatisch aus der Anzeige gel&ouml;scht, sobald sie &auml;lter als drei Monate sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Reglerdruckpr%C3%BCfung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82387\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Reglerdruckpr%C3%BCfung2.png\" alt=\"Reglerdruckpr&uuml;fung2\" width=\"898\" height=\"564\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reglerdruckpr&uuml;fung2.png 898w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reglerdruckpr&uuml;fung2-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 898px) 100vw, 898px\"\/><\/a><\/p>\n<p>Folgende Felder sind in der Ansicht zu sehen. Im GreenScreen muss ggf. per Funktion F11=Sicht gebl&auml;ttert werden, um weitere Informationen anzuzeigen.<\/p>\n<table><tbody><tr><td width=\"142\"><strong>Spalte<\/strong><\/td>\n<td width=\"463\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Import<\/td>\n<td width=\"463\">Bei Wechsel des Importzeistempels Ausgabe der laufenden Nummer erg&auml;nzt um &bdquo;Echtlauf&ldquo;. Im GreenScreen ist hier erkennbar, ob es sich um F=Fehler, W=Warnung oder I=Information handelt.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Datum<\/td>\n<td width=\"463\">Datum des Imports, entnommen aus dem Importzeitstempel<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Zeit<\/td>\n<td width=\"463\">Zeit des Imports, entnommen aus dem Importzeitstempel<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">&nbsp;Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"463\">f&uuml;r bearbeitete S&auml;tze mit &bdquo;H&ldquo; gef&uuml;llt, sonst leer<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Status<\/td>\n<td width=\"463\">W\/gelb f&uuml;r Warnung, F\/rot f&uuml;r Fehler. Im GreenScreen ist diese Angabe in der Spalte &bdquo;Import&ldquo; untergebracht.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Fehler-ID<\/td>\n<td width=\"463\">Interne Fehler-ID, nach der auch gefiltert werden kannn<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Information<\/td>\n<td width=\"463\">Fehlertext bzw. Warnungstext<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">&nbsp;KundenNr.<\/td>\n<td width=\"463\">Kundennummer des zugeh&ouml;rigen Vertrags, falls er zugeordnet werden konnte<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">EArt<\/td>\n<td width=\"463\"><a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>Energieart<\/a> zum Vertrag<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">VES<\/td>\n<td width=\"463\">Lima-Vertragsnummer, falls sie zugeordnet werden konnte. Ist das Feld gef&uuml;llt, kann man von hier in den Vertrags&uuml;berblick wechseln.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\"><\/td>\n<td width=\"463\">Nummer des Datensatzes in der Importdatei<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Ausbau-\/Pr&uuml;fger&auml;t<\/td>\n<td width=\"463\">Ger&auml;tenummer des Ger&auml;tes, das gepr&uuml;ft, abgelesen oder ausgebaut wurde<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">Einbauger&auml;t<\/td>\n<td width=\"463\">Ger&auml;tenummer des Ger&auml;tes, das eingebaut wurde<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table><p>Folgende Funktionen stehen zus&auml;tzlich zum limaWIKI-Aufruf und dem Aktionsmen&uuml; auf dieser Maske zur Verf&uuml;gung:<\/p>\n<table><tbody><tr><td width=\"142\"><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td width=\"463\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">F4 = Filter<\/td>\n<td width=\"463\">Aufruf der Filtermaske zum Einschr&auml;nken der AnzeigeBeschreibung des Filters siehe unten.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"142\">F8 = Historie<\/td>\n<td width=\"463\">Ein- bzw. Ausblenden von S&auml;tzen, die als bearbeitet gekennzeichnet sind<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table><p>Folgende Optionen stehen auf den angezeigten Datens&auml;tzen zur Verf&uuml;gung:<\/p>\n<table><tbody><tr><td width=\"170\"><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td width=\"434\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"170\">5 = Anzeigen<\/td>\n<td width=\"434\">Detailanzeige der Meldung (siehe unten)<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"170\">B = Bearbeitet<\/td>\n<td width=\"434\">Satz als bearbeitet kennzeichnen (erh&auml;lt das H in der Spalte Kennz.)<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"170\">G = Ger&auml;te-Matchcode<\/td>\n<td width=\"434\">Wechsel in den Ger&auml;tematchcode f&uuml;r das Ausbau-\/Pr&uuml;fger&auml;t<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"170\">N = Nicht bearbeitet<\/td>\n<td width=\"434\">Satz als nicht bearbeitet kennzeichnen (entfernt das H in der Spalte Kennz.)<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"170\">V = Vertrags&uuml;berblick<\/td>\n<td width=\"434\">Wechsel in den Vertrags&uuml;berblick, sofern die notwendigen Informationen vorliegen<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table><p><strong>Option 5=Anzeigen<\/strong><\/p>\n<p>Die Detailansicht einer Meldung sieht wie folgt aus und enth&auml;lt neben der vollst&auml;ndigen Meldung noch Mandant und Werknummer:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Reglerdruckpr%C3%BCfung3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82390\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Reglerdruckpr%C3%BCfung3.png\" alt=\"Reglerdruckpr&uuml;fung3\" width=\"897\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reglerdruckpr&uuml;fung3.png 897w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reglerdruckpr&uuml;fung3-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 897px) 100vw, 897px\"\/><\/a><\/p>\n<p><strong>Funktion F4=Filter<\/strong><\/p>\n<p>Die Filtermaske erlaubt das Einschr&auml;nkender Anzeige nach folgenden Kriterien. Der Filter wird beim Verlassen des Programms nicht gespeichert:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filter_interFB_GM.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-82489\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filter_interFB_GM.png\" alt=\"Filter_interFB_GM\" width=\"907\" height=\"552\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter_interFB_GM.png 1372w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter_interFB_GM-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter_interFB_GM-1024x623.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 907px) 100vw, 907px\"\/><\/a><\/p>\n<table><tbody><tr><td width=\"160\"><strong>Kriterium<\/strong><\/td>\n<td width=\"444\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Fehler anzeigen<\/td>\n<td width=\"444\">Fehler k&ouml;nnen per Kreuz (J) ein- oder per entferntes Kreuz (N) ausgeblendet werden. Auf diesem Feld ist die Auswahlhilfe (F4) aktiviert.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Warnungen anzeigen<\/td>\n<td width=\"444\">Warnungen k&ouml;nnen per Kreuz (J) ein- oder per entferntes Kreuz (N) ausgeblendet werden. Auf diesem Feld ist die Auswahlhilfe (F4) aktiviert.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Informationen anzeigen<\/td>\n<td width=\"444\">Informationen k&ouml;nnen per Kreuz (J) ein- oder per entferntes Kreuz (N) ausgeblendet werden. Auf diesem Feld ist die Auswahlhilfe (F4) aktiviert.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Import vom<\/td>\n<td width=\"444\">Zeitstempel des Importzeitpunkts. Auf diesem Feld ist die Auswahlhilfe (F4) aktiviert.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Auch &auml;ltere anzeigen<\/td>\n<td width=\"444\">Kreuz (J) bedeutet, dass zu dem eingeschr&auml;nkten &bdquo;Import vom&ldquo; auch die davor liegenden Import ber&uuml;cksichtigt werden. Sonst Kreuz entfernen (N). Auf diesem Feld ist die Auswahlhilfe (F4) aktiviert.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Maximale Anzahl Importe<\/td>\n<td width=\"444\">Die Anzeige kann auf eine vorgegebene Menge von Importzeitpunkten eingeschr&auml;nkt werden. Diese werden in zeitlich aufsteigender Sortierung verarbeitet.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Datensatznummer<\/td>\n<td width=\"444\">Einschr&auml;nken auf eine bestimmte Datensatznummer<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"160\">Nur diese Meldung<\/td>\n<td width=\"444\">Einschr&auml;nkung auf eine bestimmte Fehler-ID. Auf diesem Feld ist die Auswahlhilfe (F4) aktiviert.<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachrichten aus dem Import von Daten aus den beiden MDE-Ger&auml;tedateien f&uuml;r Turnuswechsel\/Ablesung (VPCTURTX) und Ger&auml;tepr&uuml;fungen (VPCPRFPF) werden zum einen auf einer Liste ausgegeben. Zus&auml;tzlich stehen sie f&uuml;r eine interaktive Verarbeitung zur Verf&uuml;gung. Beim Aufruf des Programms muss ggf. der Mandant ausgew&auml;hlt werden, wenn das Ger&auml;temanagement nicht nur in einem Mandanten aktiviert ist. Es wird dann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82385"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82494,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82385\/revisions\/82494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82450,"date":"2018-10-08T12:17:53","date_gmt":"2018-10-08T10:17:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82450"},"modified":"2021-10-03T14:53:28","modified_gmt":"2021-10-03T12:53:28","slug":"kundeninformationssystem-kundenpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenpflege\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kundenpflege"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Kundenpflege werden Informationen zu einer Person\/einer Firma erfasst. Diese muss nicht zwangsl\u00e4ufig in einem Kundenverh\u00e4ltnis zum Unternehmen stehen.<\/p>\n<p>Hier werden beispielsweise auch die Adressen von Hauseigent\u00fcmern, Hausverwaltern und Bewohnern gespeichert.<\/p>\n<p>Beim <strong>Erstellen<\/strong> eines Kundenstammsatzes \u00f6ffnet sich zun\u00e4chst die Seite f\u00fcr die Auswahl der Adressart. Die Adressart ist ein Pflichtfeld f\u00fcr die Marktkommunikation und erlaubt die Werte FIRMA=Firma und PERSO=Person(en).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDNSTMD-01-Adressart.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82451\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDNSTMD-01-Adressart.png\" alt=\"KDNSTMD-01-Adressart\" width=\"1451\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-01-Adressart.png 1451w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-01-Adressart-300x71.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-01-Adressart-1024x244.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1451px) 100vw, 1451px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Auswahl und Best\u00e4tigung der Adressart \u00f6ffnet sich die n\u00e4chste Seite zur Erfassung der Namen und Adressdaten. Diese variiert f\u00fcr Firmen und Personen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDNSTMD-02-Firma.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82452\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDNSTMD-02-Firma.png\" alt=\"KDNSTMD-02-Firma\" width=\"1613\" height=\"931\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-02-Firma.png 1613w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-02-Firma-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-02-Firma-1024x591.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1613px) 100vw, 1613px\" \/><\/a> Die H\u00e4ndlerkennung kann nur bei Firmenkunden vergeben werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDNSTMD-03-Person.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82453\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDNSTMD-03-Person.png\" alt=\"KDNSTMD-03-Person\" width=\"1612\" height=\"932\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-03-Person.png 1612w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-03-Person-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDNSTMD-03-Person-1024x592.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1612px) 100vw, 1612px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei Personen gibt es eigene Felder Anredekennzeichen, Titel, Nach- und Vorname auch f\u00fcr eine zweite Person.<\/p>\n<p>Nach Erfassung und Best\u00e4tigung der Adresse \u00f6ffnet sich die n\u00e4chste Seite mit den weiteren Informationen und Kennzeichen. Diese wurden gruppiert und sofern m\u00f6glich um beschreibende Texte erg\u00e4nzt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenstammpflege-Hskn.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82573\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenstammpflege-Hskn.jpg\" alt=\"Kundenstammpflege Hskn\" width=\"848\" height=\"578\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenstammpflege-Hskn.jpg 848w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenstammpflege-Hskn-300x204.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 848px) 100vw, 848px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Soll bei der \u00c4nderung eines bestehenden Kundenstammsatzes die Adressart ge\u00e4ndert werden, wird dies \u00fcber die Funktion \u201eAdressart wechseln\u201c (Funktionstaste 13) unterst\u00fctzt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KIS-KDNSTMR-F13-AdrartWechseln.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84513\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KIS-KDNSTMR-F13-AdrartWechseln.png\" alt=\"\" width=\"257\" height=\"42\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KIS-KDNSTMR-F13-AdrartWechseln.png 257w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KIS-KDNSTMR-F13-AdrartWechseln-256x42.png 256w\" sizes=\"(max-width: 257px) 100vw, 257px\" \/>\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Beim Wechsel von Person zu Firma, werden \u201eNachname Vorname\u201c der Person 1 in den Firmennamen 1 \u00fcbernommen und \u201eNachname Vorname\u201c der Person 2 in den Firmennamen 2. Beim Wechsel von Firma zu Person, wird der Firmenname 1 zum Nachnamen der Person 1 und der Firmenname 2 zum Vornamen der Person 1. Um das Ergebnis direkt zu sehen und korrigieren zu k\u00f6nnen, wird automatisch zur Adressseite gesprungen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die weiteren Funktionen:<\/span><\/p>\n<p>Die Felder f\u00fcr die Kundennamen und Addresse sind 70 Zeichen lang und werden f\u00fcr die Anschrift teilweise verkettet. Dadurch k\u00f6nnten in Einzelf\u00e4llen Adresszeilen l\u00e4nger werden, als sie f\u00fcr die Adressierung sein d\u00fcrfen. F\u00fcr die Anschrift werden daher nur 50 Zeichen je Zeile verwendet. Es wird mit einer Meldung in der Fehlerzeile darauf hingewiesen, wenn dies eintritt. Zudem besteht die M\u00f6glichkeit, sich anzeigen zu lassen, wie Anschrift und auch die Briefanrede aufbereitet wird. Jeweils auf der Adress-Seite:<\/p>\n<ul>\n<li>In der grafischen Anwendung &#8211; \u00fcber den Button &#8222;Vorschauf Anschrift&#8220;<\/li>\n<li>In der zeichenorientierten Anwendung (Greenscreen) &#8211; mit der Funktionstaste F4, wobei der Cursor auf der Adresse positioniert sein muss<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KIS-KDNSTMR-Adressvorschau-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84519\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KIS-KDNSTMR-Adressvorschau-2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KIS-KDNSTMR-Adressvorschau-2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KIS-KDNSTMR-Adressvorschau-2-300x230.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Marke<\/strong><\/p>\n<p>Die Freigabe des Feldes wird \u00fcber einen Werksparameter gesteuert und muss erst auf &#8222;aktiv&#8220; gesetzt werden. \u00dcber dieses Feld werden Label und Logos gesteuert.<\/p>\n<p>Das Feld hat auch Auswirkung z.B. in der Kundenzusammenlegung haben. Es k\u00f6nnen bei Nutzung der Marke nur Kunden gleicher Marke zusammengelegt werden.<\/p>\n<p><strong>Sperrvermerk\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong> <em>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>*blank\u00a0\u00a0Sperrung nach Sperrfrisr<\/em><br \/>Der Kunde wird nach Inaktivit\u00e4t (keine aktiven Versorgungsvertr\u00e4ge und keine weiteren aktiven Rollen wie z.B. Anschlussnutzer etc.) nach einer definierten Sperrfrist (aktuell sind 4 Jahre vorgegeben) durch\u00a0den Datenschutz-Pr\u00fcflauf f\u00fcr die Sperrung vorgesehen und nach einem Datenschutz-Echtlauf dann auch entsprechend gesperrt.<\/p>\n<p>Der Kunde ist nach der Sperrung in <strong>lima<\/strong> nicht mehr f\u00fcr die Verarbeitung vorgesehen und auch nicht mehr in <strong>lima<\/strong> sichtbar. Er kann jedoch im Datenschutzmen\u00fc mit entsprechender Masterberechtigung wieder entsperrt werden. Die personenbezogenen Daten &amp; Dokumente eines gesperrten Kunden sind vorhanden und noch nicht gel\u00f6scht oder anonymisiert worden. <em>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>J\u00a0 Sperrung ohne Sperrfrist<br \/><\/em>Anhand dieses Kennzeichens wird der Kunde f\u00fcr eine Sperrung vorgemerkt.\u00a0Er wird aber nach seiner Inaktivit\u00e4t (keine aktiven Versorgungsvertr\u00e4ge und keine weiteren aktiven Rollen wie z.B. Anschlussnutzer etc.) direkt durch einen Datenschutz-Lauf\u00a0gesperrt. Die definierte Sperrfrist (aktuell sind 4 Jahre vorgegeben) wird dann umgangen. Die personenbezogenen Daten &amp; Dokumente eines gesperrten Kunden sind vorhanden und noch nicht gel\u00f6scht oder anonymisiert worden.<\/p>\n<p><strong>Archivkennzeichen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong> <em>\u00a0\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>*blank\u00a0\u00a0\u00a0regul\u00e4re Sperr.\/Anonym.<br \/><\/em>Der Kunde wird nach Inaktivit\u00e4t (keine aktiven Versorgungsvertr\u00e4ge und keine weiteren aktiven Rollen wie z.B. Anschlussnutzer etc.) nach einer definierten Sperrfrist (aktuell sind 10 Jahre vorgegeben) durch den Datenschutz-Pr\u00fcflauf f\u00fcr die Anonymisierung vorgesehen und nach einem Datenschutz-Echtlauf dann auch entsprechend anonymisiert, alle personenbezogenen Daten entfernt und entsprechende Dokumente gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Der Kunde ist nach der Anonymisierung in <strong>lima<\/strong> nicht mehr f\u00fcr die Verarbeitung vorgesehen und auch nicht mehr sichtbar. Die personenbezogenen Daten &amp; Dokumente eines anonymisierten Kunden sind nicht mehr vorhanden und k\u00f6nnen auch nicht mehr hergestellt werden. <em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>J\u00a0\u00a0 keine Sperrung\/Anonym<br \/><\/em>Dieses Kennzeichen wird ben\u00f6tigt, wenn ein Kunde nicht durch einen Datenschutz-Pr\u00fcflauf\/-Echtlauf gel\u00f6scht\/anonymisiert werden darf.<\/p>\n<p>Beispielhaft ist dies der Fall, wenn ein Kunde z.B. noch offene Forderungen au\u00dferhalb von <strong>lima<\/strong> hat oder z.B. ein gerichtlicher Titel gegen den Kunden erwirkt wurde. In so einem Fall wird das &#8218;J&#8216; vergeben, damit die Datenschutz-Pr\u00fcfl\u00e4ufe\/-Echtl\u00e4ufe diesen Kunden nicht greifen und anonymisieren. Die Kundenpflegemasken sind auch Bestandteil der Vorg\u00e4nge \u201eUmzug\u201c (Vorgang 25) und \u201eUmzug eines einzelnen Vertrages (Vorgang 29). \u00a0<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Aufgrund der langen Namen- und Adressfelder besteht die Kundenpflege inzwischen beim Erstellen aus drei Seiten (Adressart, Adresse, weitere Felder) und beim \u00c4ndern aus zwei Seiten (Adresse, weitere Felder). Gespeichert wird immer erst nach dem ENTER auf der letzten Seite, sofern keine Fehler- oder Warnmeldungen dies verhindern.<\/p>\n<p>Navigation: Durch ENTER werden die Daten der aktuellen Seite validiert. Sind die Daten richtig, wird zur n\u00e4chsten Seite gewechselt. Mit F12 kann zur\u00fcck gebl\u00e4ttert werden. Bei fehlerhaften Eintr\u00e4gen erscheint eine Fehlermeldung und der Cursor verbleibt im fehlerhaften Feld. <\/p><\/div>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die DIN 5008 regelt u. a. wie das Anschriftenfeld bei Gesch\u00e4ftsbriefen gestaltet sein soll. Wir versuchen dies weitestgehend zu ber\u00fccksichtigen. Bei den Hausnummernzus\u00e4tzen ist dies nicht immer m\u00f6glich, da es ein einfaches Textfeld ist und die Adressen auf vielf\u00e4ltige Weise ins System kommen (z.B. \u00fcber die MaKo-Prozessen oder Kundenportale etc.)<\/p>\n<p>Die DIN 5008 sieht f\u00fcr Stra\u00dfen, Hausnummer und ggf. Hausnummernzus\u00e4tzen folgendes vor:<\/p>\n<ul>\n<li>Nach einem Stra\u00dfennamen und vor der Hausnummer ist ein Leerzeichen.<\/li>\n<li>Folgt der Hausnummer ein Buchstabe, wird dieser wiederum durch ein Leerzeichen abgetrennt.<\/li>\n<li>Zusammengesetze Hausnummern werden mit dem \u201ebis\u201c-Zeichen (10 \u2013 25) oder dem Schr\u00e4gstrich geschrieben.<\/li>\n<li>Eine Wohnungsnummer f\u00fcgen Sie nach der Hausnummer ein und trennen diese mit zwei Schr\u00e4gstrichen und einem Leerzeichen ab.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beispiele:<\/p>\n<ul>\n<li>Berliner Ring 27<\/li>\n<li>Hindenburgdamm 19 a<\/li>\n<li>Hochstra\u00dfe 56 \/ 58<\/li>\n<li>Hochstra\u00dfe 56 \u2013 58<\/li>\n<li>Z\u00fcricher Stra\u00dfe 17 \/\/ 28<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Kundenpflege werden Informationen zu einer Person\/einer Firma erfasst. Diese muss nicht zwangsl&auml;ufig in einem Kundenverh&auml;ltnis zum Unternehmen stehen. Hier werden beispielsweise auch die Adressen von Hauseigent&uuml;mern, Hausverwaltern und Bewohnern gespeichert. Beim Erstellen eines Kundenstammsatzes &ouml;ffnet sich zun&auml;chst die Seite f&uuml;r die Auswahl der Adressart. Die Adressart ist ein Pflichtfeld f&uuml;r die Marktkommunikation und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82450"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87031,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82450\/revisions\/87031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82403,"date":"2018-10-07T17:18:48","date_gmt":"2018-10-07T15:18:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82403"},"modified":"2021-08-09T12:18:38","modified_gmt":"2021-08-09T10:18:38","slug":"sonderarbeiten-kunden-mit-anschriften-laenger-als-50-zeichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-kunden-mit-anschriften-laenger-als-50-zeichen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten \u2013 Kunden mit Anschriften l\u00e4nger als 50 Zeichen"},"content":{"rendered":"<p>Mit der \u00c4nderung der Kundenstammdatei auf l\u00e4ngere Namens- und Adressfelder, der Unterscheidung zwischen Firmen und Personen kann es hier und da zu leicht ver\u00e4nderten Anzeigen kommen. Zum Beispiel bei der Anschrift oder der Anrede in Briefen. a) Da das Fenster f\u00fcr eine postalische Anschrift auf Briefumschl\u00e4gen begrenzt ist, werden nur 50 Zeichen je Zeile verwendet. Bei bis zu 70 Zeichen f\u00fcr Nachnamen und 70 Zeichen f\u00fcr Vornamen kann es also zu Verk\u00fcrzungen in der Anschrift kommen. b) Wenn Firmen einen Personennamen in der Schreibweise &#8222;Mustermann,Max&#8220; enthalten, so sollte dieser zu &#8222;Max Mustermann&#8220; ge\u00e4ndert werden, da die Vorgehensweise, den Namen f\u00fcr Anschriften und Anreden zu drehen, nicht mehr angewendet wir. c) Pers\u00f6nliche Anredekennzeichen sind bei Firmen auch nicht immer sinnvoll, wenn in der Briefanrede z.B. steht &#8222;Sehr geehrter Herr B\u00e4ckerei GmbH&#8220; \u00a0 Dieses Sonderarbeitenprogramm dient dazu schnell alle Kunden ausfindig zu machen, bei denen die Anschrift oder Anrede m\u00f6glicherweise zu korrigieren ist. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDGR50C11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-82472\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/KDGR50C11-1024x405.png\" alt=\"KDGR50C1\" width=\"640\" height=\"253\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDGR50C11-1024x405.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDGR50C11-300x118.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KDGR50C11.png 1584w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a> Es kann gefiltert werden nach Mandant und Adressart (Firma\/Person) , dem Kundenstatus und der Fehlerart. Die drei oben erw\u00e4hnten Pr\u00fcfungen f\u00fchren\u00a0 zu diesen &#8222;Fehlerarten&#8220;.<\/p>\n<ul>\n<li>50 \u00a0 &#8211;\u00a0 Anschriftenzeile l\u00e4nger als 50 Zeichen<\/li>\n<li>HN\u00a0 &#8211;\u00a0 Hausnummernzusatz entspricht nicht der DIN 5008<\/li>\n<li>KO\u00a0 &#8211;\u00a0 Firmenname enth\u00e4lt ein Komma. (Evt. sollte Nachname,Vorname gedreht werden.)<\/li>\n<li>PA\u00a0\u00a0 &#8211;\u00a0 Firma mit pers\u00f6nlicher Anrede. (Passt die Anrede zum Firmennamen?)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da das Programm alle Kundens\u00e4tze liest und \u00fcberpr\u00fcft, kann es etliche Sekunden dauern, bis die Liste geladen ist. Daher ist die Anzahl der Zeilen auf 999 statt der sonst \u00fcblichen 9999 Zeilen begrenzt. Der Datensatz kann mit Option 1 ausgew\u00e4hlt und direkt in der Kundenpflege bearbeitet\/korrigiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der &Auml;nderung der Kundenstammdatei auf l&auml;ngere Namens- und Adressfelder, der Unterscheidung zwischen Firmen und Personen kann es hier und da zu leicht ver&auml;nderten Anzeigen kommen. Zum Beispiel bei der Anschrift oder der Anrede in Briefen. a) Da das Fenster f&uuml;r eine postalische Anschrift auf Briefumschl&auml;gen begrenzt ist, werden nur 50 Zeichen je Zeile verwendet. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82403"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86714,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82403\/revisions\/86714"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82368,"date":"2018-10-05T12:26:51","date_gmt":"2018-10-05T10:26:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82368"},"modified":"2018-10-05T12:26:51","modified_gmt":"2018-10-05T10:26:51","slug":"nachtverarbeitung-versand-von-geschaetzten-anfangszaehlerstaenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/nachtverarbeitung-versand-von-geschaetzten-anfangszaehlerstaenden\/","title":{"rendered":"Nachtverarbeitung &#8211; Versand von gesch\u00e4tzten Anfangsz\u00e4hlerst\u00e4nden"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber das Nachtprogramm \u201eGesch\u00e4tzte Anfangsz\u00e4hlerst\u00e4nde\u201c besteht die M\u00f6glichkeit, gesch\u00e4tzte Anfangsz\u00e4hlerst\u00e4nde automatisiert auszuwerten und hierzu Prozesse erstellen zu lassen. Dies geschieht unter Beachtung der in den Prozessdefinitionen vorgegebenen Fristen.<\/p>\n<p>Zur Sicherung der Einhaltung der Fristenvorgabe f\u00fcr den Versand von gesch\u00e4tzten Anfangsz\u00e4hlerst\u00e4nden nach Lieferbeginn wird die bisher in <strong>lima<\/strong> hinterlegte Frist von 28 Kalendertagen auf 26 Kalendertage reduziert. Das bedeutet, dass gesch\u00e4tzte Anfangsz\u00e4hlerst\u00e4nde nach dem Release im Regelfall 26 Kalendertage nach Vertragsbeginn, bzw. nach Vertragsanlage automatisch verschickt werden.<\/p>\n<p>Wenn diese Funktion in ihrem Haus bisher nicht genutzt wird und eine Aktivierung gew\u00fcnscht ist, senden Sie uns bitte eine entsprechende E-Mail an:<\/p>\n<p>Empf\u00e4nger:\u00a0\u00a0 <a href=\"mailto:d-i-gpke@rhenag.de\">d-i-gpke@rhenag.de<\/a><br \/>\nBetreff:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nachtprogramm \u2013 Gesch\u00e4tzte Anfangsz\u00e4hlerst\u00e4nde<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber das Nachtprogramm &bdquo;Gesch&auml;tzte Anfangsz&auml;hlerst&auml;nde&ldquo; besteht die M&ouml;glichkeit, gesch&auml;tzte Anfangsz&auml;hlerst&auml;nde automatisiert auszuwerten und hierzu Prozesse erstellen zu lassen. Dies geschieht unter Beachtung der in den Prozessdefinitionen vorgegebenen Fristen. Zur Sicherung der Einhaltung der Fristenvorgabe f&uuml;r den Versand von gesch&auml;tzten Anfangsz&auml;hlerst&auml;nden nach Lieferbeginn wird die bisher in lima hinterlegte Frist von 28 Kalendertagen auf 26 Kalendertage [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[225],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82368"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82368"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82368\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82369,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82368\/revisions\/82369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82368"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82368"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82368"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82370,"date":"2018-10-05T12:26:47","date_gmt":"2018-10-05T10:26:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82370"},"modified":"2018-10-05T12:26:47","modified_gmt":"2018-10-05T10:26:47","slug":"nachtverarbeitung-automatische-wiederholung-der-pruefung-von-mmm-invoic","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/nachtverarbeitung-automatische-wiederholung-der-pruefung-von-mmm-invoic\/","title":{"rendered":"Nachtverarbeitung &#8211; Automatische Wiederholung der Pr\u00fcfung von MMM-INVOIC"},"content":{"rendered":"<p>Beim Eingang einer INVOIC-Rechnung f\u00fchrt <strong>lima<\/strong> diverse Pr\u00fcfungen durch.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Exklusiv f\u00fcr Mehrmindermengen-INVOIC gibt es folgende Pr\u00fcfungen:<\/span><\/p>\n<p><strong>AblehnungsgrundBeschreibung <\/strong><\/p>\n<p>Z35\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 falscher Bilanzierungsbeginn<\/p>\n<p>Z36\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 falsches Netznutzungsende<\/p>\n<p>Z37\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bilanzierte Menge fehlt<\/p>\n<p>Z39\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Netznutzungsabrechnung fehlt<\/p>\n<p>Z40\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Reverse Charge-Anwendung fehlt oder ist unzul\u00e4ssig<\/p>\n<p>Z42\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mehr-\/Mindermenge falsch<\/p>\n<p>Z45\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rechnungsempf\u00e4nger widerspricht der steuerrechtlichen Einsch\u00e4tzung des Rechnungsstellers<\/p>\n<p>Im Rahmen der Nachtverarbeitung werden jetzt die MMM-INVOICs erneut gepr\u00fcft, die Pr\u00fcfungen aus der Liste wiederholt.<\/p>\n<p>Gibt es danach keine Ablehnungsgr\u00fcnde mehr f\u00fcr eine MMM-INVOIC, so wird au\u00dferdem die Rechnung auf \u201egepr\u00fcft (P)\u201c gesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Eingang einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnung f&uuml;hrt lima diverse Pr&uuml;fungen durch. Exklusiv f&uuml;r Mehrmindermengen-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> gibt es folgende Pr&uuml;fungen: AblehnungsgrundBeschreibung Z35&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; falscher Bilanzierungsbeginn Z36&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; falsches Netznutzungsende Z37&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bilanzierte Menge fehlt Z39&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Netznutzungsabrechnung fehlt Z40&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Reverse Charge-Anwendung fehlt oder ist unzul&auml;ssig Z42&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Mehr-\/Mindermenge falsch Z45&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Rechnungsempf&auml;nger widerspricht der steuerrechtlichen Einsch&auml;tzung des Rechnungsstellers Im Rahmen der Nachtverarbeitung werden jetzt die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[225],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82370"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82370"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82370\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82371,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82370\/revisions\/82371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82370"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82370"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82370"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82372,"date":"2018-10-05T12:26:44","date_gmt":"2018-10-05T10:26:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82372"},"modified":"2018-10-05T12:26:44","modified_gmt":"2018-10-05T10:26:44","slug":"nachtverarbeitung-automatische-wiederholung-der-pruefung-ob-invoic-doppelt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/nachtverarbeitung-automatische-wiederholung-der-pruefung-ob-invoic-doppelt\/","title":{"rendered":"Nachtverarbeitung &#8211; Automatische Wiederholung der Pr\u00fcfung, ob INVOIC doppelt"},"content":{"rendered":"<p>Es kann passieren, dass eine Korrektur-INVOIC vor der entsprechenden Storno-INVOIC eingeht. In diesem Fall wird die Korrektur-INVOIC korrekterweise als \u201edoppelt\u201c abgelehnt.<\/p>\n<p>Im Rahmen der Nachverarbeitung wird jetzt gepr\u00fcft, ob inzwischen die Original-INVOIC storniert wurde. Ist dies der Fall, dann hat die Ablehnung der Korrektur als doppelte Rechnung keinen Bestand mehr, dieser Ablehnungsgrund wird entfernt. Gibt es keine weiteren Ablehnungsgr\u00fcnde f\u00fcr die Korrektur-INVOIC, so wird au\u00dferdem der Status auf \u201egepr\u00fcft (P)\u201c gesetzt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><strong>Orig.Rg.Nummer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 Dokumentenart\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 Ende Abrechnungszeitraum <\/strong><\/p>\n<p>ABC17\/0021473\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rechnung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.05.17<\/p>\n<p>ABC18\/0006317\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rechnung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.05.17<\/p>\n<p>ABC18\/0006316\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Storno\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.05.17<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die INVOIC ABC17\/0021473 geht am 06.09.2016 ein.<\/p>\n<p>Die INVOIC ABC18\/0006317 (f\u00fcr denselben Meldepunkt und mit dem gleichen Abrechungszeitraum) geht am 16.10.2018, 07:00:01 ein und wird als doppelt abgelehnt, Ablehnungsgrund Z53 wird vergeben.<\/p>\n<p>Die Storno-INVOIC ABC18\/0006316 geht am 16.10.2018, 07:10:01 ein.<\/p>\n<p>Am 17.10.2018 wird die Pr\u00fcfung wiederholt; <strong>lima<\/strong> stellt fest, dass ABC17\/0021473 storniert wurde und entfernt den Ablehnungsgrund Z53.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es kann passieren, dass eine Korrektur-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> vor der entsprechenden Storno-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> eingeht. In diesem Fall wird die Korrektur-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> korrekterweise als &bdquo;doppelt&ldquo; abgelehnt. Im Rahmen der Nachverarbeitung wird jetzt gepr&uuml;ft, ob inzwischen die Original-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> storniert wurde. Ist dies der Fall, dann hat die Ablehnung der Korrektur als doppelte Rechnung keinen Bestand mehr, dieser Ablehnungsgrund wird entfernt. Gibt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[225],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82372"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82373,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82372\/revisions\/82373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82366,"date":"2018-10-05T12:26:22","date_gmt":"2018-10-05T10:26:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82366"},"modified":"2018-10-05T12:26:22","modified_gmt":"2018-10-05T10:26:22","slug":"nachtverarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/nachtverarbeitung\/","title":{"rendered":"Nachtverarbeitung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[225],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82366"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82366"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82366\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82367,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82366\/revisions\/82367"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82366"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82366"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82366"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82406,"date":"2018-10-05T12:24:32","date_gmt":"2018-10-05T10:24:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82406"},"modified":"2018-10-05T12:24:32","modified_gmt":"2018-10-05T10:24:32","slug":"rechnungslayout-vertragsinformationen-auf-der-vertriebsrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vertragsinformationen-auf-der-vertriebsrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Vertragsinformationen auf der Vertriebsrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Durch eine Pr\u00fcfung unserer Rechtsabteilung muss der Ausweis des n\u00e4chstm\u00f6glichen K\u00fcndigungstermins bei unbefristeten Vertr\u00e4gen auf den Rechnungen wie folgt aussehen.<\/p>\n<p>Beispiele Querformat:<\/p>\n<ul>\n<li>Basis: Vertragslaufzeit bis = 31.12.9999<\/li>\n<li>Vertragsdauer: unbefristet<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist: 1 Monat zum Halbjahresende<\/li>\n<li>N\u00e4chstm\u00f6glicher K\u00fcndigungstermin: jederzeit unter Beachtung der K\u00fcndigungsfrist<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rl1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82407\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rl1.png\" alt=\"rl1\" width=\"1021\" height=\"58\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl1.png 1021w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl1-300x17.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1021px) 100vw, 1021px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb. Vertragsinformationen, Flie\u00dftext<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rl2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82408\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rl2.png\" alt=\"rl2\" width=\"1147\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl2.png 1147w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl2-300x22.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl2-1024x77.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb. Vertragsinformationen, spaltenorientiert<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rl3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82409\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rl3.png\" alt=\"rl3\" width=\"1170\" height=\"236\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl3.png 1170w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl3-300x60.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rl3-1024x206.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1170px) 100vw, 1170px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb. Vertragsinformationen, Hochformat (OMS)<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch eine Pr&uuml;fung unserer Rechtsabteilung muss der Ausweis des n&auml;chstm&ouml;glichen K&uuml;ndigungstermins bei unbefristeten Vertr&auml;gen auf den Rechnungen wie folgt aussehen. Beispiele Querformat: Basis: Vertragslaufzeit bis = 31.12.9999 Vertragsdauer: unbefristet K&uuml;ndigungsfrist: 1 Monat zum Halbjahresende N&auml;chstm&ouml;glicher K&uuml;ndigungstermin: jederzeit unter Beachtung der K&uuml;ndigungsfrist Abb. Vertragsinformationen, Flie&szlig;text &nbsp; Abb. Vertragsinformationen, spaltenorientiert Abb. Vertragsinformationen, Hochformat (OMS)<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82406"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82410,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82406\/revisions\/82410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82342,"date":"2018-10-05T12:22:47","date_gmt":"2018-10-05T10:22:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82342"},"modified":"2018-10-05T12:22:47","modified_gmt":"2018-10-05T10:22:47","slug":"rechnungslayout-msb-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-msb-abrechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; MSB-Abrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Bei einer reinen MSB-Abrechnung (Energieart E, Versorgungsarten X und Y) bieten wir die M\u00f6glichkeit, die Rechnungen auf der Vorderseite abrechnungsspezifischer zu kennzeichnen. Die Steuerung erfolgt anhand eines Werksparameters (VALDWKPF\/PW1PAR25=\u2018J\u2018).Wird dieser nicht aktiviert, werden weiterhin die Texte aus der Tabelle Rechnungsinformationen\/Laser verwendet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Voderseite1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82348\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Voderseite1.png\" alt=\"Voderseite\" width=\"1020\" height=\"396\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Voderseite1.png 1020w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Voderseite1-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1020px) 100vw, 1020px\" \/><\/a><\/p>\n<h3>R\u00fcckseite<\/h3>\n<p>Auf den R\u00fcckseiten erfolgt grunds\u00e4tzlich der Ausweis der Ger\u00e4tenummer, falls diese eindeutig ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/R\u00fcckseite.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82349\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/R\u00fcckseite.png\" alt=\"R\u00fcckseite\" width=\"777\" height=\"178\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/R\u00fcckseite.png 777w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/R\u00fcckseite-300x68.png 300w\" sizes=\"(max-width: 777px) 100vw, 777px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Au\u00dferdem wird anstelle der Bedarfsart (wie oben noch sichtbar) zuk\u00fcnftig der Rechnungstext aus dem Preisschl\u00fcssel f\u00fcr den Text im Rechnungskasten verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei einer reinen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Abrechnung (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> E, Versorgungsarten X und Y) bieten wir die M&ouml;glichkeit, die Rechnungen auf der Vorderseite abrechnungsspezifischer zu kennzeichnen. Die Steuerung erfolgt anhand eines Werksparameters (VALDWKPF\/PW1PAR25=&lsquo;J&lsquo;).Wird dieser nicht aktiviert, werden weiterhin die Texte aus der Tabelle Rechnungsinformationen\/Laser verwendet. R&uuml;ckseite Auf den R&uuml;ckseiten erfolgt grunds&auml;tzlich der Ausweis der Ger&auml;tenummer, falls diese eindeutig ist. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82342"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82342"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82342\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82350,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82342\/revisions\/82350"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82342"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82342"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82342"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82313,"date":"2018-10-05T12:13:26","date_gmt":"2018-10-05T10:13:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82313"},"modified":"2023-07-27T10:34:06","modified_gmt":"2023-07-27T08:34:06","slug":"tabellenpflege-fehlerkategorien-fuer-interaktive-fehlerbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-fehlerkategorien-fuer-interaktive-fehlerbearbeitung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Fehlerkategorien f\u00fcr interaktive Fehlerbearbeitung\/Listenbearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabelle ist unter dem Men\u00fcpunkt \u201eAblesung, Abrechnung, Rechnungsdruck\u201c zu finden. Hier k\u00f6nnen Kategorien zur sp\u00e4teren Verwendung bei der interaktiven Fehlerbearbeitung\/Listenbearbeitung in den Sonderarbeiten verwaltet werden.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden alle Kategorien f\u00fcr den zuvor ausgew\u00e4hlten Mandanten aufgelistet:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1036032\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung1.jpg\" alt=\"\" width=\"1034\" height=\"668\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung1.jpg 1034w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung1-300x194.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung1-1024x662.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung1-768x496.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1034px) 100vw, 1034px\" \/><\/p>\n<p>F\u00fcr jede Kategorie stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern: \u00c4ndern von Langtext und Bearbeitungsstatus<\/li>\n<li>Anzeigen: Zeigt alle Informationen der Kategorie an<\/li>\n<li>L\u00f6schen: L\u00f6scht die Kategorie<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann mit der Funktionstaste F6 eine neue Kategorie angelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1036033\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung2.jpg\" alt=\"\" width=\"1035\" height=\"668\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung2.jpg 1035w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung2-300x194.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung2-1024x661.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/interaktive-Fehlerbearbeitung2-768x496.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1035px) 100vw, 1035px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Bereich wird angegeben, f\u00fcr welche Liste die Kategorie verwendet werden kann.<\/p>\n<ul>\n<li>\u201e*\u201c ist f\u00fcr alle Listen verwendbar<\/li>\n<li>\u201e[Name der Liste]\u201c ist f\u00fcr die jeweilige Liste verwendbar.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das dreistellige Kategoriek\u00fcrzel muss eindeutig sein. Dieses K\u00fcrzel muss bei der Vergabe der Fehlerkategorie in der interaktiven Fehlerbearbeitung angegeben werden.<\/p>\n<p>\u00dcber den Langtext kann die Fehlerkategorie beschrieben werden. Dieser Text wird bei den Auswahlhilfe f\u00fcr die Vergabe oder Filterung angezeigt, um eine einfachere Auswahl zu erm\u00f6glichen.<\/p>\n<p>\u00dcber den Status, kann ein Bearbeitungsstatus hinterlegt werden, der bei der Vergabe der Fehlerkategorie als Bearbeitungsstatus der Fehlermeldung \u00fcbernommen wird.<\/p>\n<ul>\n<li>&#8220; &#8220; (Status nicht ver\u00e4ndern): Der Bearbeitungsstatus der Fehlermeldung wird bei Vergabe der Kategorie nicht ver\u00e4ndert<\/li>\n<li>&#8222;B\/G\/U&#8220; (in Bearbeitung \/ Gepr\u00fcft \/ ungepr\u00fcft): Bei Vergabe der Kategorie wird der Bearbeitungsstatus entsprechend aktualisiert<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabelle ist unter dem Men&uuml;punkt &bdquo;Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck&ldquo; zu finden. Hier k&ouml;nnen Kategorien zur sp&auml;teren Verwendung bei der interaktiven Fehlerbearbeitung\/Listenbearbeitung in den Sonderarbeiten verwaltet werden. In der &Uuml;bersicht werden alle Kategorien f&uuml;r den zuvor ausgew&auml;hlten Mandanten aufgelistet: F&uuml;r jede Kategorie stehen folgende Optionen zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern: &Auml;ndern von Langtext und Bearbeitungsstatus Anzeigen: Zeigt alle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82313"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82313"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82313\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1036034,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82313\/revisions\/1036034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82313"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82313"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82313"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82278,"date":"2018-10-05T12:08:25","date_gmt":"2018-10-05T10:08:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82278"},"modified":"2021-10-03T08:29:57","modified_gmt":"2021-10-03T06:29:57","slug":"kundeninformationssystem-vorankuendigung-abschlagsvorschlag-im-rahmen-der-zwischenrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorankuendigung-abschlagsvorschlag-im-rahmen-der-zwischenrechnung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Abschlagsvorschlag im Rahmen der Simulationsabrechnung"},"content":{"rendered":"<h4>Ermittlung des Abschlagsvorschlags<\/h4>\n<p>Im Rahmen der Simulationsabrechnung l\u00e4sst sich ein Abschlagsvorschlag ermitteln. Dazu wird aus dem Verbrauch der Simulationsabrechnung ein Z\u00e4hlerstand zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe gesch\u00e4tzt. Die Ermittlung von dem voraussichtlichem Verbrauch und dem Rechnungsbetrag erfolgt \u00fcber eine zweite, im Hintergrund laufende, Simulationsabrechnung. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abschlagsvorschlag.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82279\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abschlagsvorschlag.png\" alt=\"Abschlagsvorschlag\" width=\"1073\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag.png 1073w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag-300x76.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag-1024x262.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1073px) 100vw, 1073px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb. 1: Sch\u00e4tzung des Z\u00e4hlerstands zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe<\/em><\/p>\n<p>Nach Abzug der bereits geleisteten Zahlungen (Soll-Akku) wird der Restbetrag auf die noch f\u00e4lligen Abschlagstermine aufgeteilt. Die Ermittlung des Betrags l\u00e4sst sich als Berechnungsprotokoll nachvollziehen (Vorgang 94).<\/p>\n<h4>\u00dcbernahme des Abschlagsvorschlags<\/h4>\n<p>Im Kundeninformationssystem erscheint ein Fenster analog dem aus der Korrektur nach Endauswertung (Vorgang 40\/41). Bei Zustimmung der Betragsanpassung wird der Vorschlag auf der Simulationsabrechnung ausgegeben und die Forderungen werden angepasst. Falls Sie Ihre Kunden in der Pflege Forderungsbetr\u00e4ge (Vorgang 33) per lima-Funktion Briefe je Vorgang \u00fcber eine Abschlagsanpassung informieren, wird dieses Anschreiben auch aus der Simulationsabrechnung heraus generiert. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abschlagsvorschlag2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82280\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abschlagsvorschlag2.png\" alt=\"Abschlagsvorschlag2\" width=\"634\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag2.png 634w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag2-300x69.png 300w\" sizes=\"(max-width: 634px) 100vw, 634px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb. 2: Ausweis des Abschlagsvorschlags auf der Simulationsabrechnung<br \/><\/em><\/p>\n<p>Im Kundenportal ist ein durchg\u00e4ngiger Workflow aus technischen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich. Die Simulationsabrechnung wird mit Ausweis des Abschlagsvorschlags im Archiv abgelegt und dem Kunden ins Postfach gelegt bzw. per E-Mail zugesendet. Eine Betragsanpassung muss im Nachgang manuell angesto\u00dfen werden, falls dies gew\u00fcnscht ist.<\/p>\n<h3>Voraussetzungen<\/h3>\n<p>Damit f\u00fcr die neue Funktionalit\u00e4t ein plausibler Abschlagsbetrag gew\u00e4hrleistet ist, sind daran einige Voraussetzungen gekn\u00fcpft:<\/p>\n<ul>\n<li>Falls Sie die neue Funktionalit\u00e4t nutzen wollen, muss der Werksparameter <em>VAB KIS Abschlagsvorschlag im Rahmen einer ZWR<\/em> durch uns aktiviert werden. Es besteht die M\u00f6glichkeit, sie nur f\u00fcr das Kundeninformationssystem, nur f\u00fcr das Kundenportal oder f\u00fcr beide Anwendungsbereiche freizugeben.<\/li>\n<li>Der Sachbearbeiter ben\u00f6tigt eine Pflegeberechtigung f\u00fcr die <em>Pflege Forderungsbetr\u00e4ge<\/em> (Vorgang 33)<\/li>\n<li>Der Z\u00e4hlerstand aus der Simulationsabrechnung ist kein gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerstand<\/li>\n<li>Der Zeitraum aus der Simulationsabrechnung umfasst mindestens 180 Tage<\/li>\n<li>Das Tagesdatum liegt weit genug vor dem Abrechnungsdatum (mindestens zwei noch f\u00e4llige Abschlagstermine)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Betrags\u00e4nderung muss den Aufwand rechtfertigen. Werksindividuell l\u00e4sst sich eine absolute und prozentuale Mindestabweichung von dem vorgeschlagenen Betrag zu dem aktuell g\u00fcltigen Abschlagsbetrag hinterlegen. Ist eine der beiden Grenzen nicht erf\u00fcllt, wird kein Abschlagsvorschlag ausgegeben<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ermittlung des Abschlagsvorschlags Im Rahmen der Simulationsabrechnung l&auml;sst sich ein Abschlagsvorschlag ermitteln. Dazu wird aus dem Verbrauch der Simulationsabrechnung ein Z&auml;hlerstand zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe gesch&auml;tzt. Die Ermittlung von dem voraussichtlichem Verbrauch und dem Rechnungsbetrag erfolgt &uuml;ber eine zweite, im Hintergrund laufende, Simulationsabrechnung. Abb. 1: Sch&auml;tzung des Z&auml;hlerstands zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe Nach Abzug der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82278"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82278"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82278\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86991,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82278\/revisions\/86991"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82278"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82278"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82278"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82259,"date":"2018-10-05T11:28:31","date_gmt":"2018-10-05T09:28:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82259"},"modified":"2018-10-05T11:28:31","modified_gmt":"2018-10-05T09:28:31","slug":"prozessbeschreibung-netz-pflege-einzelner-feldwerte-beim-erstellen-eines-vorbelegungssatzes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-pflege-einzelner-feldwerte-beim-erstellen-eines-vorbelegungssatzes\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Pflege einzelner Feldwerte beim Erstellen eines Vorbelegungssatzes"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li>Objektnummer (F6 m\u00f6glich):<br \/>\nDie Objektnummer ist nicht direkt als Feldwert in der Tabelle der Vorbelegungen enthalten, sondern wird \u00fcber die zugeordnete Messlokation verkn\u00fcpft. F\u00fcr die Anlage einer neuen Messlokation muss jedoch zun\u00e4chst ein Objekt angelegt werden. Bei Positionierung des Cursors in einem der Felder der Objektnummer f\u00fchrt die Funktionstaste F6 zum Aufruf einer Zugangsmaske f\u00fcr den Objektstam<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82260\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz1.png\" alt=\"Vorbelegungssatz1\" width=\"1604\" height=\"1037\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz1.png 1604w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz1-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz1-1024x662.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1604px) 100vw, 1604px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Als Vorbelegung werden in dieser Maske die Werte der Adresse der Messlokation aus der Nachricht verwendet. Die im zweiten und dritten Block aufgef\u00fchrten Zusatzangaben m\u00fcssen f\u00fcr die Beantwortung des Prozesses nicht gef\u00fcllt werden. Nach Best\u00e4tigen der eingegebenen Daten erfolgt die automatische Zuordnung der Objektnummer anhand des Bezirks und Stra\u00dfenstamms.<\/p>\n<ul>\n<li>Messlokation (F4 und F6 m\u00f6glich): Die Auswahl einer bereits erstellten Messlokation und das \u00c4ndern der Messlokationsdaten die f\u00fcr die Nachricht herangezogen werden, kann \u00fcber die Funktionstaste F4 erfolgen. Nach dem Anlegen oder der Angabe des Objektes kann \u00fcber das Positionieren des Cursors auf dem Feld \u201eMesslokation\u201c und Bet\u00e4tigen der Funktionstaste F6 eine Messlokation auf dem Objekt erstellt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82261\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz2.png\" alt=\"Vorbelegungssatz2\" width=\"1459\" height=\"819\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz2.png 1459w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz2-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz2-1024x574.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1459px) 100vw, 1459px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zum Erstellen wird in der Maske der Messlokationen zum Objekt die passende MesslokationsID eingetragen und nach Dr\u00fccken von F6 erstellt.<\/p>\n<ul>\n<li>Marktlokation: Nach Eingabe der Messlokation wird die Marktlokation automatisch aus der Tabelle GLMALOPF gezogen. Die manuelle Angabe einer beliebigen MarktlokationsID ist jedoch ebenfalls m\u00f6glich. Es werden in dieser Verarbeitung keine S\u00e4tze zur Marktlokation in <strong>lima<\/strong> erstellt\/ben\u00f6tigt.<\/li>\n<li>Kundennummer, Anschlussnutzer und Ablesekarte (F4 und F6 m\u00f6glich): Die drei Felder zur Angabe einer Kundennummer k\u00f6nnen entweder manuell oder \u00fcber die Auswahlhilfe (F4) gef\u00fcllt werden. Weiterhin ist die direkte Anlage einer neuen Kundennummer \u00fcber Funktionstaste F6 bei Cursor-Positionierung im entsprechenden Feld m\u00f6glich.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82262\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz3.png\" alt=\"Vorbelegungssatz3\" width=\"1603\" height=\"1030\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz3.png 1603w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz3-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz3-1024x657.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1603px) 100vw, 1603px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Fabrikat und Ger\u00e4tetyp (F4 auf Ger\u00e4tetyp m\u00f6glich): F\u00fcr die Belegung der Ger\u00e4tespezifischen Daten in der Antwortnachricht wird der Ger\u00e4tetypenkatalog des Ger\u00e4temanagements verwendet (pflegbar unter Verbrauchsabrechnung\/ 4. Ger\u00e4temanagement\/ 6. Sonderprogramme\/ 1. Pflegen Ger\u00e4tekatalog). Dabei wird f\u00fcr die Verarbeitung bei Neuanlagen immer die Ger\u00e4teart \u201eZA\u201c angenommen. Nach Angabe des Fabrikats kann \u00fcber die F4-Taste auf dem Feld Ger\u00e4tetyp ein vorhandener Typ ausgew\u00e4hlt werden. Dabei werden in der Auswahlmaske die nachrichtenrelevanten Feldwerte mit angezeigt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82263\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz4.png\" alt=\"Vorbelegungssatz4\" width=\"1423\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz4.png 1423w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz4-300x90.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz4-1024x307.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1423px) 100vw, 1423px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Vertragsschablone (F4 m\u00f6glich):<br \/>\nDas Feld Vertragsschablone bezieht sich auf die Tabelle:Verbrauchsabrechnung\/ 4. Ger\u00e4temanagement \/ 17. Pflegeprogramme iMS \/ 13. Pflege Vertrags-Schablone.<\/p>\n<p>Dort sind alle im Werk vorhandenen Vertragskonstellationen (hinsichtlich Mandant \/ Energieart \/ Versorgungsart \/ HT\/NT-Kennzeichen) hinterlegt. Die Auswahl einer Schablonennummer (umfasst ggf. mehrere S\u00e4tze in der Schablonendatei) definiert die geplante Vertragskonstellation. \u00dcber F4 auf dem entsprechenden Feld k\u00f6nnen alle Schablonen angezeigt und ausgew\u00e4hlt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>HINWEIS: Im <strong>lima<\/strong>-Standard sind zurzeit lediglich Schablonen f\u00fcr die Energieart Strom angelegt. Die Anlage von Schablonen im Bereich Gas kann manuell nachgezogen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82264\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegungssatz5.png\" alt=\"Vorbelegungssatz5\" width=\"1420\" height=\"694\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz5.png 1420w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz5-300x146.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegungssatz5-1024x500.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1420px) 100vw, 1420px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungsgruppe (F4 m\u00f6glich): Die Abrechnungsgruppe dient zur Bestimmung des Ablesebeginns (von\/bis) der bei bestehenden Vertr\u00e4gen auf der Marktlokation hinterlegt wird.<\/li>\n<li>Stellenzahlen, Druck-\/Spannungsebenen: Diese Werte sind analog wie beim Vertragszugang zu pflegen.<\/li>\n<li>H\u00e4ndlerkennung: Optionales Feld<\/li>\n<li>Marktgebiet: Nur f\u00fcr Gas g\u00fcltig.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Objektnummer (F6 m&ouml;glich): Die Objektnummer ist nicht direkt als Feldwert in der Tabelle der Vorbelegungen enthalten, sondern wird &uuml;ber die zugeordnete Messlokation verkn&uuml;pft. F&uuml;r die Anlage einer neuen Messlokation muss jedoch zun&auml;chst ein Objekt angelegt werden. Bei Positionierung des Cursors in einem der Felder der Objektnummer f&uuml;hrt die Funktionstaste F6 zum Aufruf einer Zugangsmaske f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82259"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82259"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82259\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82464,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82259\/revisions\/82464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82259"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82259"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82259"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82251,"date":"2018-10-05T11:13:52","date_gmt":"2018-10-05T09:13:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82251"},"modified":"2023-10-09T15:21:03","modified_gmt":"2023-10-09T13:21:03","slug":"prozessbeschreibung-netz-prozessbearbeitung-mb_begin_e-fuer-neuanlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-prozessbearbeitung-mb_begin_e-fuer-neuanlagen\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Prozessbearbeitung MB_BEGIN_E f\u00fcr Neuanlagen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Prozessbearbeitung des MB_BEGIN_E in der Auspr\u00e4gung f\u00fcr Neuanlagen gibt die M\u00f6glichkeit eine Verarbeitung zur Anlage von Pseudovertr\u00e4gen freizuschalten. Die Art der Verarbeitung wird \u00fcber den Werksparameter \u201eVAB KIS Verwendung Neuanlagetabelle\u201c gesteuert.<\/p>\n<p>Bei der Meldung einer Neuanlage vom Messstellenbetreiber an den Netzbetreiber (Prozess MB_BEGIN_E mit Auspr\u00e4gung \u201eNEUAN\u201c) muss der Prozessschritt \u201e<strong>Lima<\/strong>\u201c \u201eManuelle Erfassung der Neuanlage\u201c vom Sachbearbeiter manuell ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/prozB-N1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82252\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/prozB-N1.png\" alt=\"prozB N1\" width=\"1588\" height=\"602\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozB-N1.png 1588w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozB-N1-300x113.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozB-N1-1024x388.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1588px) 100vw, 1588px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>lima<\/strong> erfragt nun die gew\u00fcnschte Vorgehensweise f\u00fcr die Pflege der Daten die zur Beantwortung des Prozesses herangezogen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/prozB-N2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82253\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/prozB-N2.png\" alt=\"prozB N2\" width=\"1602\" height=\"842\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozB-N2.png 1602w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozB-N2-300x157.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozB-N2-1024x538.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1602px) 100vw, 1602px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Folgende Vorgehensweisen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ol>\n<li>Es besteht die M\u00f6glichkeit die Bearbeitung \u00fcber das Anlegen eines \u201ePseudo\u201c-Vertrages im KIS zu realisieren der anschlie\u00dfend \u00fcber den Prozessschritt \u201eMANU\u201c \u201eKunden zuordnen\u201c mit dem Prozess verkn\u00fcpft wird.<\/li>\n<li>Als weitere Option steht die Pflege eines Vorbelegungssatzes f\u00fcr Neuanlagen zur Verf\u00fcgung. Hiermit kann die Antwort ohne die Erstellung eines Vertrages generiert werden. Lediglich der Zugang des Objektes, der Messlokation und der verwendeten Kundennummern f\u00fcr Kunde, Anschlussnutzer und Ablesekarte sind neben der Erstellung der Vorbelegung noch notwendig. Die Anlage dieser Eintr\u00e4ge kann vollst\u00e4ndig im Pflegeprogramm der Vorbelegung f\u00fcr Neuanlagen durchgef\u00fchrt werden, das \u00fcber die Auswahl im Prozess aufgerufen wird (siehe Beschreibung der Felder unter \u201ePflege einzelner Feldwerte beim Erstellen eines Vorbelegungssatzes\u201c).<\/li>\n<\/ol>\n<p>Nach dem Best\u00e4tigen der Erstellung bzw. Zuordnen eines Vorbelegungssatzes erfolgt die automatische Zuordnung des Prozesses zu den dort angegebenen Werten f\u00fcr die Messlokation\/die Kundennummer\/den Anschlussnutzer\/ das der Messlokation zugeordnete Objekt.<\/p>\n<p><strong>Anmeldung Neuanlage bei vorliegendem Vertrag<\/strong><\/p>\n<p>Anmeldungen von Marktpartnern die eine Neuanlage melden, obwohl beim Netzbetreiber bereits ein Vertrag f\u00fcr die jeweilige Marktlokation vorliegt, werden wie \u201eEinz\u00fcge\u201c behandelt, wenn trotz des gemeldeten Transaktionsgrunds <em>Neuanlage<\/em> eine automatisierte Vertragszuordnung m\u00f6glich war. Kann der Vertrag nicht maschinell zugeordnet werden, bleibt es bei der manuellen Bearbeitung\/Vertragszuordnung wie bisher. Diese \u00c4nderung betrifft die Prozesse LI_BEGIN_E, MB_BEGIN_E und EE_BEGIN_E.<\/p>\n<p><strong>Senden Beendigung ESA nach Beginn Messstellenbetrieb<\/strong><\/p>\n<p>Wenn der MSB im Rahmen des \u201eBeginn Messstellenbetrieb\u201c vom NB die Information \u00fcber die Neuzuordnung der Messlokation zu einem anderen MSB zu einem bestimmten Zeitpunkt erh\u00e4lt, wird abschlie\u00dfend gepr\u00fcft, ob ein ESA hierzu zust\u00e4ndig ist und der Subprozess MB_ENDEA_S gesendet um die \u00dcbermittlung von Werten zu beenden.<\/p>\n<p>Folgender Prozessschritt pr\u00fcft auf die ESA-Verwaltungstabelle, ob dort ein oder mehre ESAs (1-n) hinterlegt sind. Diese bekommen dann jeweils 1-n Subprozesse MB_ENDEA_S gestartet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-768924\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA.jpg\" alt=\"\" width=\"718\" height=\"567\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA.jpg 718w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA-300x237.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Empfang Anmeldung Messstellenbetrieb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Prozessbearbeitung des MB_BEGIN_E in der Auspr&auml;gung f&uuml;r Neuanlagen gibt die M&ouml;glichkeit eine Verarbeitung zur Anlage von Pseudovertr&auml;gen freizuschalten. Die Art der Verarbeitung wird &uuml;ber den Werksparameter &bdquo;VAB KIS Verwendung Neuanlagetabelle&ldquo; gesteuert. Bei der Meldung einer Neuanlage vom Messstellenbetreiber an den Netzbetreiber (Prozess MB_BEGIN_E mit Auspr&auml;gung &bdquo;NEUAN&ldquo;) muss der Prozessschritt &bdquo;Lima&ldquo; &bdquo;Manuelle Erfassung der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82251"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82251"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82251\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1570280,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82251\/revisions\/1570280"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82251"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82251"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82251"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82255,"date":"2018-10-05T11:04:48","date_gmt":"2018-10-05T09:04:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82255"},"modified":"2018-10-05T11:04:48","modified_gmt":"2018-10-05T09:04:48","slug":"prozessbeschreibung-netz-aufruf-pflegeprogramm-vorbelegung-neuanlagen-aus-prozess-mb_begin_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-aufruf-pflegeprogramm-vorbelegung-neuanlagen-aus-prozess-mb_begin_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Aufruf Pflegeprogramm Vorbelegung Neuanlagen aus Prozess MB_BEGIN_E"},"content":{"rendered":"<p>Nach dem Aufruf des Pflegeprogrammes wird zun\u00e4chst die \u00dcbersicht aller bisher vorhandenen Vorbelegungen angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegung1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82256\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegung1.png\" alt=\"Vorbelegung1\" width=\"945\" height=\"617\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung1.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung1-300x195.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht kann \u00fcber die Auswahl 1 ein vorhandener Vorbelegungssatz zur Beantwortung des Prozesses ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Erstellung einer neuen Vorbelegung kann die Auswahl 3 \u201eKopieren\u201c auf einem vorhandenen Satz ausgew\u00e4hlt werden. Hierdurch werden die Werte des vorhandenen Satzes zur Vorbelegung f\u00fcr das Erstellen eines neuen Eintrags verwendet. Mandant, Energieart, Prozesslink und Vorgangsdatum werden jedoch an die Werte des Prozesses angepasst.<\/p>\n<p>Als zweite Option f\u00fcr die Erstellung einer Vorbelegung dient die Funktionstaste F6. Bei diesem Aufruf der Pflegemaske werden lediglich Mandant, Energieart, Prozesslink und Vorgangsdatum aus den Prozessdaten vorbelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82257\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorbelegung2.png\" alt=\"Vorbelegung2\" width=\"1596\" height=\"1052\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung2.png 1596w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung2-300x197.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung2-1024x674.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1596px) 100vw, 1596px\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr die Beantwortung der Nachricht ist die Angabe der in der Maske angezeigten Felder mit Ausnahme der H\u00e4ndlerkennung erforderlich (Diese wird bei Nicht-Angabe mit \u201eOHNE\u201c gef\u00fcllt.). Zur Pflege der Daten kann bei Schl\u00fcsselwerten teilweise die Funktionstaste F4 f\u00fcr eine Auswahlhilfe und die Funktionstaste F6 zum Anlage der entsprechenden Entit\u00e4t in <strong>lima<\/strong> verwendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach dem Aufruf des Pflegeprogrammes wird zun&auml;chst die &Uuml;bersicht aller bisher vorhandenen Vorbelegungen angezeigt. In der &Uuml;bersicht kann &uuml;ber die Auswahl 1 ein vorhandener Vorbelegungssatz zur Beantwortung des Prozesses ausgew&auml;hlt werden. F&uuml;r die Erstellung einer neuen Vorbelegung kann die Auswahl 3 &bdquo;Kopieren&ldquo; auf einem vorhandenen Satz ausgew&auml;hlt werden. Hierdurch werden die Werte des vorhandenen Satzes [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82255"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82255"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82255\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82258,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82255\/revisions\/82258"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82255"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82255"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82255"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82380,"date":"2018-10-01T14:22:23","date_gmt":"2018-10-01T12:22:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82380"},"modified":"2019-01-10T15:32:45","modified_gmt":"2019-01-10T14:32:45","slug":"eu-dsgvo-pruef-echlaeufe-innerhalb-der-datenschutzfunktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-pruef-echlaeufe-innerhalb-der-datenschutzfunktionen\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Pr\u00fcf-\/Echtl\u00e4ufe innerhalb der Datenschutzfunktionen"},"content":{"rendered":"<p>Es steht eine Detail-Ansicht f\u00fcr Datenschutz-Pr\u00fcf- und Echtl\u00e4ufe zur Verf\u00fcgung. Der Aufruf erfolgt in der Anzeige der Pr\u00fcf- und Echtl\u00e4ufe (siehe folgende Abbildung) mit der Option \u201eAnzeigen\u201c.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcflauf1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82381\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcflauf1.png\" alt=\"pr\u00fcflauf1\" width=\"1330\" height=\"844\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf1.png 1330w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf1-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf1-1024x649.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1330px) 100vw, 1330px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die folgende Abbildung zeigt die Detail-Ansicht eines Pr\u00fcflaufs im Vertriebsmandanten:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcflauf2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82382\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcflauf2.png\" alt=\"pr\u00fcflauf2\" width=\"1330\" height=\"843\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf2.png 1330w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf2-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf2-1024x649.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1330px) 100vw, 1330px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es werden die Kundennummern aller im Pr\u00fcflauf gefundenen Kunden aufgef\u00fchrt, bei denen \u00c4nderungen aufgrund der geltenden Datenschutz-Gesetzte (DS-GVO) erforderlich sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die ersten drei Spalten zeigen an, welche \u00c4nderungen erforderlich sind. Hierbei sind die folgenden Werte zu unterscheiden:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\"><strong>Spalte<\/strong><\/td>\n<td width=\"142\"><strong>M\u00f6gliche Werte<\/strong><\/td>\n<td width=\"293\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">(A)nonym.\/(S)perren<\/td>\n<td width=\"142\">A<\/td>\n<td width=\"293\">Kunde muss anonymisiert werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">(A)nonym.\/(S)perren<\/td>\n<td width=\"142\">S<\/td>\n<td width=\"293\">Kunde muss gesperrt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">(A)nonym.\/(S)perren<\/td>\n<td width=\"142\"><em>blank<\/em><\/td>\n<td width=\"293\">Lediglich Kundendaten in Dateien oder Dokumente m\u00fcssen gel\u00f6scht werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Dateien l\u00f6schen<\/td>\n<td width=\"142\">X<\/td>\n<td width=\"293\">Kundendaten in Dateien m\u00fcssen gel\u00f6scht werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Dateien l\u00f6schen<\/td>\n<td width=\"142\"><em>blank<\/em><\/td>\n<td width=\"293\">Keine Kundendaten in Dateien zur L\u00f6schung gefunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Dokum. l\u00f6schen<\/td>\n<td width=\"142\">X<\/td>\n<td width=\"293\">Archivierte Dokumente mit Kundendaten m\u00fcssen gel\u00f6scht werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Dokum. l\u00f6schen<\/td>\n<td width=\"142\"><em>blank<\/em><\/td>\n<td width=\"293\">Keine archivierten Dokumente mit Kundendaten gefunden<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die letzten drei Spalten zeigen die aktuell geltenden Datenschutz-Einstellungen im Kundenstamm (Sperr-Kennzeichen, Sperr-Vermerk, Archiv-Kennzeichen). Es sind folgende Werte zu unterscheiden:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\"><strong>Spalte<\/strong><\/td>\n<td width=\"142\"><strong>M\u00f6gliche Werte<\/strong><\/td>\n<td width=\"293\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kunde h. SperrKz<\/td>\n<td width=\"142\">X<\/td>\n<td width=\"293\">Der Kunde hat ein Sperr-Kennzeichen, d.h. er ist aktuell gesperrt und wird im KIS ausgeblendet. Zur Bearbeitung des Kunden ist eine Entsperrung notwendig<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kunde h. SperrKz<\/td>\n<td width=\"142\"><em>blank<\/em><\/td>\n<td width=\"293\">Der Kunde ist aktuell nicht gesperrt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kunde h. SperrVerm<\/td>\n<td width=\"142\">X<\/td>\n<td width=\"293\">Der Kunde hat einen Sperr-Vermerk, d.h. er wird unmittelbar nach seiner Inaktivierung gesperrt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kunde h. SperrVerm<\/td>\n<td width=\"142\"><em>blank<\/em><\/td>\n<td width=\"293\">Der Sperr-Vermerk ist nicht gesetzt. Der Kunde wird nach Ablauf der Sperrfrist (4 Jahre) gesperrt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kunde h. ArchivKz<\/td>\n<td width=\"142\">X<\/td>\n<td width=\"293\">Nur relevant f\u00fcr Pr\u00fcflauf: Das Archiv-Kennzeichen wurde manuell nach dem Pr\u00fcflauf aktiviert. Daher werden keine \u00c4nderungen (Sperrung, Anonymisierung, Datenl\u00f6schung) durchgef\u00fchrt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Kunde h. ArchivKz<\/td>\n<td width=\"142\"><em>blank<\/em><\/td>\n<td width=\"293\">Nur relevant f\u00fcr Pr\u00fcflauf: die im Pr\u00fcflauf ermittelten \u00c4nderungen werden im Echtlauf durchgef\u00fchrt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Detail-Anzeige steht auch f\u00fcr den Datenschutz-Echtlauf zur Verf\u00fcgung, so dass die durchgef\u00fchrten \u00c4nderungen angezeigt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201eAnzeige\u201c wird angezeigt, warum der Kunde in einem Pr\u00fcflauf zur Sperrung oder Anonymisierung vorgesehen wurde bzw. warum der Kunde im Echtlauf gesperrt oder anonymisiert wurde.<\/p>\n<p>Die folgende Abbildung zeigt ein Beispiel dieser Zusammenfassung in einem Pr\u00fcflauf:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcflauf3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82383\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcflauf3.png\" alt=\"pr\u00fcflauf3\" width=\"1320\" height=\"977\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf3.png 1320w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf3-300x222.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcflauf3-1024x757.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1320px) 100vw, 1320px\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr den Fall, dass die im Pr\u00fcflauf ermittelte \u00c4nderung in dem folgenden Echtlauf nicht durchgef\u00fchrt werden soll, muss das Archiv-Kennzeichen f\u00fcr den Kunden gesetzt werden. Der Wechsel in die Kundenpflege innerhalt der Detail-Anzeige des Pr\u00fcflaufs erfolgt mit der Option \u201eKundenpflege aufrufen\u201c. Nach der R\u00fcckkehr in die Detail-Anzeige des Pr\u00fcflaufs werden die Werte der Spalte \u201eKunde h. ArchivKz\u201c aktualisiert angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es steht eine Detail-Ansicht f&uuml;r Datenschutz-Pr&uuml;f- und Echtl&auml;ufe zur Verf&uuml;gung. Der Aufruf erfolgt in der Anzeige der Pr&uuml;f- und Echtl&auml;ufe (siehe folgende Abbildung) mit der Option &bdquo;Anzeigen&ldquo;. Die folgende Abbildung zeigt die Detail-Ansicht eines Pr&uuml;flaufs im Vertriebsmandanten: Es werden die Kundennummern aller im Pr&uuml;flauf gefundenen Kunden aufgef&uuml;hrt, bei denen &Auml;nderungen aufgrund der geltenden Datenschutz-Gesetzte (DS-GVO) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82380"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82380"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82380\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82714,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82380\/revisions\/82714"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82380"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82380"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82380"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1987,"date":"2018-09-24T14:58:26","date_gmt":"2018-09-24T12:58:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-aufmasserfassung\/"},"modified":"2018-09-24T14:58:26","modified_gmt":"2018-09-24T12:58:26","slug":"erp-aufmassabrechnung-aufmasserfassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-aufmasserfassung\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Aufma\u00df-\/Kalkulationserfassung"},"content":{"rendered":"<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AMA.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-79079\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AMA.png\" alt=\"AMA\" width=\"1214\" height=\"896\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AMA.png 1098w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AMA-300x221.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AMA-1024x755.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1214px) 100vw, 1214px\" \/><\/a><br \/>\nAbb.: Erfassen Aufma\u00df<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Felder:<\/span><\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Aufma\u00df<\/td>\n<td>Eindeutiger Ordnungsbegriff f\u00fcr Aufma\u00dfe sind Jahr, Kreis und Nummer (s. Kap. \u201eKreise und Nummern der Aufma\u00dfabrechnung\u201c). Aufma\u00dfjahr und Aufma\u00dfkreis m\u00fcssen immer angegeben werden. L\u00e4sst man die Aufma\u00dfnummer frei, legt das System ein neues Aufma\u00df\/Kalkulation an und vergibt dabei die n\u00e4chste freie Nummer. Die laufende Nummer wird je Jahr und Kreis hochgez\u00e4hlt.Wurde bereits ein Aufma\u00df\/Kalkulation erfasst, braucht f\u00fcr eine erneute Bearbeitung nur die Nummer eingegeben zu werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufma\u00dfart<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>S: Schluss- oder Einzelaufma\u00df<\/li>\n<li>T: Teilaufma\u00df (zum Abschluss wird ein Schlussaufma\u00df erstellt, an dem die Teilaufma\u00dfe abgezogen werden)<br \/>\nDas ist ein Verfahren, was in der Praxis eher weniger angewandt wird. Es werden eher einzelne Bauabschnitte als &#8222;Schlussaufma\u00dfe&#8220; aufgemessen und abgerechnet. Eine Bauma\u00dfnahme kann also aus beliebig vielen &#8222;Schlussaufma\u00dfen&#8220; bestehen.<\/li>\n<li>K: Kalkulation (eigener Kreis notwendig)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Preisdatum<\/td>\n<td>Die Abrechnung des Aufma\u00dfes erfolgt mit den zu diesem Datum g\u00fcltigen Preisen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Standardm\u00e4\u00dfig ist hier das jeweils g\u00fcltige Firmenkennzeichen voreingestellt. F\u00fcr den Zugriff auf Kreditoren von Betriebsf\u00fchrungsgesellschaften kann ein entsprechendes Firmenk\u00fcrzel eingegeben werden. G\u00fcltige K\u00fcrzel sind in der Tabelle FIRMA hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fremdleistungsfirma<\/td>\n<td>Die Fremdleistungsfirma muss entweder ein Kreditor aus der Finanzbuchhaltung sein oder unter \u201eErfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmer\u201c hinterlegt sein. Letztere Unternehmer m\u00fcssen mit dem Zeichen \u201e#\u201c beginnen.Wenn zur <strong>Kalkulation<\/strong> ausschlie\u00dflich Material (aus dem eigenen Lager) angesprochen wird, kann das Feld leer bleiben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Davon zu verteilen<\/td>\n<td>Es kommt vor, dass sich andere Firmen (z.B. Telekom) an den Kosten f\u00fcr die Bauma\u00dfnahme beteiligen. Hier ist der Prozentanteil der Kosten einzutragen, der auf das eigene EVU entf\u00e4llt. Das Feld wird mit 100% vorbelegt, sodass dann das komplette Aufma\u00df verg\u00fctet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonderpreis-Kennzeichen<\/td>\n<td><em>Falls mit einer Sonderpreisliste kalkuliert werden soll, ist hier das entsprechende Kennzeichen dieser Preisliste anzugeben.<\/em> (s. Kap. \u201eErfassen Preise\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verteilung auf Arbeitsauftr\u00e4ge<\/td>\n<td><strong>Aufma\u00df<\/strong>: Anzugeben sind die Jahreszahl und mindestens ein Arbeitsauftrag. Je Arbeitsauftrag muss ein %-Satz <span style=\"text-decoration: underline\">oder<\/span> eine Energieart angegeben werden f\u00fcr die Verteilung der Kosten. Bei Angabe von Energiearten erfolgt die Verteilung der Kosten auf die Arbeitsauftr\u00e4ge nach Verteilungsschl\u00fcsseln. (siehe Kap. 6.1)Solange das Aufma\u00df noch nicht gut geschrieben wurde, k\u00f6nnen die Angaben zu Arbeitsauftrag und zur Verteilung noch ge\u00e4ndert werden. Die \u00c4nderungen werden dann auf alle Positionen \u00fcbernommen.<strong>Kalkulation<\/strong>: Auch hier stehen die Felder Arbeitsauftrag, Prozent oder Energieart zur Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen genutzt werden. Der Unterschied ist, dass diese Felder hier in der <em>Kalkulation<\/em> optional genutzt werden k\u00f6nnen und keine Muss-Felder sind. Es besteht auch die M\u00f6glichkeit die Felder Prozent oder Energieart ohne Arbeitsauftrag (weil noch gar nicht bekannt und nicht angelegt) zu nutzen, um damit f\u00fcr verschiedene Sparten Kalkulations-Zwischensummen zu bekommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Der hier angegebene Text dient der Beschreibung des Aufma\u00dfes. Er kann sp\u00e4ter wahlweise auf der Gutschrift gedruckt werden. Nach dieser Beschreibung kann im Matchcode gesucht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Geplante L\u00e4nge<\/td>\n<td>Hier kann die geplante L\u00e4nge der Bauma\u00dfnahme festgehalten werden. Die angegebene L\u00e4nge bildet die Grundlage f\u00fcr den durchschnittlichen Meterpreis der Nachkalkulation.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufma\u00dfdatum<\/td>\n<td>Hier kann man das Datum festhalten, an dem das Aufma\u00df aufgenommen wurde. Das Feld dient nur der internen Dokumentation.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode zus\u00e4tzliche FL-Unternehmen (F5): Matchcode \u00fcber die zus\u00e4tzlichen Fremdleistungsunternehmer, die eigens f\u00fcr die Aufma\u00dfabrechnung unter dem Men\u00fcpunkt \u201eErfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmer\u201c angelegt wurden.<\/li>\n<li>Matchcode Arbeitsauftragsnummer (F10): Steht der Cursor auf einem Auftragsnummernfeld, wird der per Matchcode ausgew\u00e4hlte Auftrag in dieses Feld eingetragen. Ansonsten erfolgt der Eintrag in das erste freie Auftragsnummernfeld.<\/li>\n<li>Matchcode Arbeitsauftragstext (F11): Steht der Cursor auf einem Auftragsnummernfeld, wird der per Matchcode ausgew\u00e4hlte Auftrag in dieses Feld eingetragen. Ansonsten erfolgt der Eintrag in das erste freie Auftragsnummernfeld.<\/li>\n<li>Notizbuch (F17): M\u00f6glichkeit auf Ebene des Aufma\u00dfes eine mit Datum versehen Notiz zu hinterlegen. Bei Vorhandensein einer Notiz f\u00fcr die Kalkulation erscheint im Kopf in rot der Hinweis \u201eNotiz\u201c. (siehe <a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Notizbuch\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-notizbuch\/\">Notizbuch<\/a>)<\/li>\n<li>Fertigmelden eines Aufma\u00dfes (F21) (siehe <a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Fertigmelden eines Aufma\u00dfes\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-fertigmelden-eines-aufmasses\/\">Fertigmelden eines Aufma\u00dfes<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Erfassen Positionen<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild51.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-20554 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild51.png\" alt=\"Bild5\" width=\"1317\" height=\"741\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild51.png 1671w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild51-300x168.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild51-1024x576.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1317px) 100vw, 1317px\" \/><\/a><\/p>\n<p>und\/oder Lagermaterial (<strong>LV=MAT<\/strong>)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild511.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21427 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild511.png\" alt=\"Bild51\" width=\"1315\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild511.png 1886w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild511-300x123.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild511-1024x422.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1315px) 100vw, 1315px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Felder<strong>:<\/strong><\/span><\/p>\n<table style=\"height: 627px\" border=\"1\" width=\"1375\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>LV<\/td>\n<td>Nummer des Leistungsverzeichnisses bzw. &#8222;MAT&#8220;=Lagermaterial.Wenn man die Erfassungsarbeit verringern will, kann man ab der zweiten Position die LV-Nummer weglassen. Das Programm \u00fcbernimmt dann automatisch die LV-Nummer von der vorherigen Position.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Pos.<\/td>\n<td>Nummer der LV-Position bzw. bei MAT steht hier die Artikelnummer.Wird bei der Erfassung einer Positionen keine LV- und keine Positionsnummer eingegeben, wird jeweils die Nummer der vorher erfassten Position verwendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Menge 1 bis 4<\/td>\n<td>Mengenfelder: Je nach Mengeneinheit der Position muss eine unterschiedliche Anzahl von Mengenfeldern gef\u00fcllt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mengeneinheit<\/td>\n<td>Mengeneinheit: Die Mengeneinheit ist hinter der LV-Position hinterlegt (z. B. m, m\u00b2, St\u00fcck). G\u00fcltige Mengeneinheiten sind in der Tabelle MEEH aufgelistet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Formel<\/td>\n<td><em>Formel:<\/em> Soll f\u00fcr eine einzelne Position statt der \u00fcblichen Vorgehensweise (d. h. Multiplikation der Einzelmengen) eine Berechnung nach Formeln durchgef\u00fchrt werden, so ist hier der Kennbuchstabe der Formel einzugeben. Falls dieser unbekannt ist, gelangt man durch Eingabe von &#8218;?&#8216; in ein Auswahlfenster f\u00fcr die zur Verf\u00fcgung stehenden Formeln. Anschlie\u00dfend muss man die Funktion Formelberechnung aufrufen (F15). (s. Kap. 6.3 \u201eFormelberechnung\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verteilungsschl\u00fcssel und Energieart<\/td>\n<td><strong>Verteilungsschl\u00fcssel und Energieart<\/strong><strong>:<\/strong> Mit Hilfe dieser beiden Felder werden die Kosten auf die Auftr\u00e4ge verteilt, wenn in der 1. Maske die Arbeitsauftr\u00e4ge mit Energiearten versehen wurden. Ist die Position im LV mit einem Verteilungsschl\u00fcssel versehen, wird dieser hier voreingestellt und kann nicht \u00fcberschrieben werden. Grunds\u00e4tzlich sind die beiden Felder f\u00fcr den Verteilungsschl\u00fcssel und f\u00fcr die Energiearten nur dann eingabef\u00e4hig, wenn die Gesellschaft \u00fcberhaupt Verteilungsschl\u00fcssel angelegt hat und mindestens zwei Arbeitsauftr\u00e4ge angegeben wurden. (s. Kap. 6.1 \u201eVerteilung von Massen auf Arbeitsauftr\u00e4ge\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonderpreis-Kz<\/td>\n<td>Soll f\u00fcr eine einzelne Position mit einem Sonderpreis kalkuliert werden, ist hier das entsprechende Kennzeichen der Sonderpreisliste einzugeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamt-%<\/td>\n<td>Soll eine einzelne Position mit einem abweichenden %-Satz ber\u00fccksichtigt werden, kann hier ein entsprechender Prozentsatz angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>Durch Eingabe eines &#8218;L&#8216; kann die entsprechende Position gel\u00f6scht werden.Alle Positionen, bei denen die Mengenfelder nicht gef\u00fcllt sind, k\u00f6nnen durch Bet\u00e4tigen der Funktion \u201eL\u00f6schen bei \u00dcbernahme\u201c (F22) gel\u00f6scht werden.Alternativ kann man auch dadurch Positionen l\u00f6schen, indem man LV-Nummer, Positionsnummer und Mengen entfernt und mit \u201eOK\u201c (Datenfreigabe) best\u00e4tigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>%-Verteilung auf die Auftr\u00e4ge<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen auf Positionsebene die auf die Auftr\u00e4ge entfallenden %-S\u00e4tze ge\u00e4ndert werden. Die Auftragsnummern werden von der ersten Seite auf jede Position \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Positionsbeschreibung<\/td>\n<td>Anzeige der Positionsbeschreibung aus dem Leistungsverzeichnis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Langtext<\/td>\n<td>Anzeige des Langtextes zu dieser Position<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bemerkung<\/td>\n<td>ein freies Textfeld f\u00fcr kurze Erl\u00e4uterungen (nur f\u00fcr interne Zwecke, wird nicht gedruckt)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode LV (F4): Matchcode \u00fcber alle Leistungsverzeichnisse, f\u00fcr die der angesprochene Kreditor Preise hat.<\/li>\n<li>Vorbelegungsmodus \u00e4ndern (F5): Hierbei geht es um die Aufteilung von LV-Positionen auf verschiedene Arbeitsauftr\u00e4ge. Bisher war die Logik ja so, dass alle Positionen erstmal nach der Vorbelegung im Kopf (Prozent oder Energieart) verteilt wurden und man dann im zweiten Schritt die Positionen anpassen konnte, wo der Verteilungsschl\u00fcssel anders sein sollte.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-20555 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild6.png\" alt=\"Bild6\" width=\"893\" height=\"105\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild6.png 723w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild6-300x35.png 300w\" sizes=\"(max-width: 893px) 100vw, 893px\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-20556 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild7.png\" alt=\"Bild7\" width=\"895\" height=\"485\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild7.png 723w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild7-300x162.png 300w\" sizes=\"(max-width: 895px) 100vw, 895px\" \/><\/a><br \/>\nJetzt kann man bei der Prozent-Aufteilung \u00fcber den &#8222;Vorbelegungsmodus&#8220; ausw\u00e4hlen, welche Prozents\u00e4tze verwendet werden sollen. Die vom &#8222;Kopf&#8220; oder die von der &#8222;dar\u00fcberliegenden Zeile\/Position&#8220;.<br \/>\nEs kann auch in einem Aufma\u00df\/Kalkulation der Modus mehrfach ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li>Materialst\u00fcckliste \u00fcbernehmen (F6):<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild521.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21428 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild521-1024x479.png\" alt=\"Bild52\" width=\"719\" height=\"336\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild521-1024x479.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild521-300x140.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild521.png 1325w\" sizes=\"(max-width: 719px) 100vw, 719px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Gutschriftendruck (F7): Aufruf der Maske zur Eingabe der Informationen f\u00fcr den Gutschriftendruck (s. Kap. 6.6 \u201eErfassen und Drucken Gutschrift\u201c)<\/li>\n<li>Preise je Position (F8): Aufruf des Preisvergleiches verschiedener Anbieter f\u00fcr eine Position (s. Kap. 9 \u201ePreisinformation pro Position\u201c)<\/li>\n<li>Positionsberechnung (F9): F\u00fcr die momentanen Eintragungen auf dem Bildschirm wird pro Position eine Berechnung des Gesamtpreises angezeigt. Folgende Besonderheit ist zu beachten: Bei Vorgabe bestimmter Prozentanteile, mit der eine Position ber\u00fccksichtigt werden soll, werden zur h\u00f6heren Genauigkeit besondere Rechenroutinen durchlaufen. Bei Vorgabe von 33,3% wird mit 1\/3, bei 66,6% mit 2\/3, bei 16,6% mit 1\/6 und bei 83,3% mit 5\/6 gerechnet.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild53.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-21430 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild53-1024x561.png\" alt=\"bild53\" width=\"819\" height=\"448\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild53-1024x561.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild53-300x164.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild53.png 1912w\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Druck Massenermittlung gruppiert (F10): Es wird nach LV\/Positionen gruppiert, d.h. gleiche Positionen werden hintereinander ausgegeben. Die Erfassungsreihenfolge wird somit nicht ber\u00fccksichtigt.-&gt; siehe auch Funktion F19<br \/>\nNach Pr\u00fcfung der Eingaben wird ein Druck des Aufma\u00dfes erzeugt mit folgenden Angaben:<\/p>\n<ul>\n<li>Pro Position\n<ul>\n<li>Firmenk\u00fcrzel<\/li>\n<li>Aufma\u00dfnummer<\/li>\n<li>LV-Nummer<\/li>\n<li>LV-Pos<\/li>\n<li>LV-Text<\/li>\n<li>Einzelmengen<\/li>\n<li>berechnete Gesamtmenge<\/li>\n<li>Mengeneinheit (MEEH)<\/li>\n<li>Prozent zu ber\u00fccksichtigen, falls von 100% abweichend<\/li>\n<li>ggf. Eingabedaten bei Formelberechnung<\/li>\n<li>ggf. Text zur Formelberechnung aus Tabelle FORMEL<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Ein Beispiel f\u00fcr einen Aufma\u00dfdruck befindet sich in den Anlagen am Ende dieser Dokumentation.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Anzeige Massenermittlung gruppiert (F11)-&gt; siehe auch Funktion F20<\/li>\n<li>Ausf\u00fchrliche Anzeige (F13): Wechsel zwischen der gefalteten und der entfalteten Ansicht.<\/li>\n<li>Aushubberechnung (F14): Alle Positionen, die im LV entsprechend gekennzeichnet wurden (s. Kap. 11 \u201eErfassen Leistungsverzeichnisse\u201c), werden bis zu der Position, auf der der Cursor steht, in ihren Mengenwerten aufsummiert. Das Ergebnis wird in das erste Mengenfeld derjenigen LV-Position gestellt, die momentan vom Cursor markiert wird. Da diese Funktion sich mehrfach ausf\u00fchren l\u00e4sst, wird bei einem erneuten Aufruf die Summe ab der letzten LV-Position gebildet, in die bereits eine Summe gestellt worden ist.<\/li>\n<li>Formelberechnung (F15): Abh\u00e4ngig vom eingetragenen Kennbuch- staben wird eine Erfassungsmaske f\u00fcr die jeweils gew\u00fcnschte Berechnungsformel (Pyramidenstumpf, etc.) angezeigt. (s. Kap. 6.3 \u201eFormelberechnung\u201c)<\/li>\n<li>LV-Position anlegen (F16): Falls eine eingegebene LV-Position nicht angelegt ist, besteht hier die M\u00f6glichkeit, diese anzulegen und anschlie\u00dfend direkt Preise zu erfassen, ohne die Aufma\u00dferfassung zu verlassen.<\/li>\n<li>Notizbuch (F17): M\u00f6glichkeit auf Ebene des Aufma\u00dfes ein mit Datum versehe Notiz zu hinterlegen. Bei Vorhandensein einer Notiz f\u00fcr das Aufma\u00df erscheint im Kopf in rot der Hinweis \u201eNotiz\u201c. (s. Kap. 6.4 \u201eNotizbuch\u201c)<\/li>\n<li>Musteraufma\u00df \u00fcbernehmen (F18): man kann im Vorfeld &#8222;Musteraufma\u00dfe&#8220; (bestimmte LV-Positionen zusammenstellen) definieren, die man dann hier einsteuern kann. Damit kann der Erfassungsaufwand reduziert werden. Es sind nur noch die Massen\/Mengen zu erfassen. Alle Positionen ohne Menge werden automatisch gel\u00f6scht. Diese Funktion l\u00e4sst sich auch mehrfach f\u00fcr eine Erfassung nutzen (z.B. 1 Kopfloch, 2 Kopfloch)<\/li>\n<li>Druck Aufma\u00df sortiert nach Erfassungsfolge (F19): wie die Funktion F10 nur nicht nach LV\/Position gruppiert, sondern nach der Reihenfolge der Erfassung<\/li>\n<li>Anzeige Aufma\u00df sortiert nach Erfassungsfolge (F20)<\/li>\n<li>Fertig\/Offen (F21): Fertigmelden eines Aufma\u00dfes (s. Kap. 6.5 \u201eFertigmelden eines Aufma\u00dfes\u201c)<\/li>\n<li>L\u00f6schen (F23): Alle Aufmasspositionen werden gel\u00f6scht.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Am Ende der Erfassung muss man das Aufma\u00df mit \u201eOK\u201c (Datenfreigabe) best\u00e4tigen, damit alle Pr\u00fcfungen durchlaufen werden und das Aufma\u00df abgespeichert wird.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Erfassen Aufma&szlig; &nbsp; Beschreibung der Felder: Aufma&szlig; Eindeutiger Ordnungsbegriff f&uuml;r Aufma&szlig;e sind Jahr, Kreis und Nummer (s. Kap. &bdquo;Kreise und Nummern der Aufma&szlig;abrechnung&ldquo;). Aufma&szlig;jahr und Aufma&szlig;kreis m&uuml;ssen immer angegeben werden. L&auml;sst man die Aufma&szlig;nummer frei, legt das System ein neues Aufma&szlig;\/Kalkulation an und vergibt dabei die n&auml;chste freie Nummer. Die laufende Nummer wird je [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1987"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1987"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1987\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1638998,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1987\/revisions\/1638998"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1987"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1987"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1987"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1996,"date":"2018-09-24T14:58:07","date_gmt":"2018-09-24T12:58:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-matchcode-aufmasse\/"},"modified":"2024-04-04T13:50:32","modified_gmt":"2024-04-04T11:50:32","slug":"erp-aufmassabrechnung-matchcode-aufmasse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-matchcode-aufmasse\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Verwalten Aufma\u00df\/Kalkulation"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Matchcodeprogramm kann man \u00fcber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Aufma\u00df oder einer Kalkulation suchen. Grunds\u00e4tzlich sind alle Suchkriterien &#8222;Und&#8220;-Kriterien, d.h. Treffer sind nur solche Aufma\u00dfe, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen.<\/p>\n<p>Entsprechend der Auswahl wird das Aufma\u00df oder die Kalkulation aufgerufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild21.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-20544 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild21.png\" alt=\"Bild2\" width=\"1153\" height=\"694\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild21.png 1574w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild21-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild21-1024x616.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1153px) 100vw, 1153px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Das Ergebnis der Suche wird in folgendem Matchcode dargestellt:<\/span><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2169205\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufmass-Verwalten-Option-MC-AA.png\" alt=\"\" width=\"1430\" height=\"821\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufmass-Verwalten-Option-MC-AA.png 1430w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufmass-Verwalten-Option-MC-AA-300x172.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufmass-Verwalten-Option-MC-AA-1024x588.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufmass-Verwalten-Option-MC-AA-768x441.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufmass-Verwalten-Option-MC-AA-1200x689.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1430px) 100vw, 1430px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen (Auswahlen)<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auswahl (1)<br \/>\nAuswahl des Aufma\u00dfes bzw. der Kalkulation zur weiteren BearbeitungKopieren (3)<\/li>\n<li>Kopieren (3)<br \/>\nMan kann diese Option sowohl f\u00fcr Kalkulationen als auch f\u00fcr Aufma\u00dfe nutzen. Damit wird direkt eine 1:1 Kopie erstellt, sodass der Vorgang nicht best\u00e4tigt werden muss, aber auch nicht abgebrochen werden kann.<br \/>\nWenn der Vorgang dann doch r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden soll, bitte die Option &#8222;L\u00f6schen&#8220; nutzen.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4)<br \/>\nKalkulation\/Aufma\u00df, welches nur definiert und noch keinen Echtlauf bekommen hat, kann gel\u00f6scht werden. Wenn m\u00f6glich wird dann auch die bereits vergebenen Aufma\u00dfnummer wieder zur\u00fcckgesetzt.<br \/>\nDar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen aber auch Kalkulationen, die im Echtlauf verarbeitet wurden, \u00fcber diese Option als &#8222;gel\u00f6scht&#8220; gekennzeichnet werden. Nat\u00fcrlich wird hier im Gegensatz zum L\u00f6schen ohne Echtlauf, die Kalkulation nicht aus der Datenbank gel\u00f6scht, sondern eben nur ein entsprechender Status gesetzt.<\/li>\n<li>Storno (S)<br \/>\nMan kann diese Option sowohl f\u00fcr Kalkulationen als auch f\u00fcr Aufma\u00dfe nutzen. Damit wird direkt eine &#8222;negative&#8220; 1:1 Kopie erstellt, sodass der Vorgang nicht best\u00e4tigt werden muss, aber auch nicht abgebrochen werden kann. Wenn der Vorgang dann doch r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden soll, bitte die Option &#8222;L\u00f6schen&#8220; nutzen.<\/li>\n<li>Anzeigen Gutschrift\/Kalkulation (A)<\/li>\n<li>Drucken Gutschrift\/Kalkulation (D)<\/li>\n<li>Kalkulation in Angebot \u00fcbernehmen (K)<br \/>\nMan kann jetzt eine Kalkulation bzw. die entsprechenden Kalkulationspositionen in ein Angebot (\u201eDefinieren Angebote\u201c) \u00fcberf\u00fchren und dort z.B. mit weiteren Positionen\/Pauschalen, Texten usw. erg\u00e4nzen. Das Ergebnis ist dann ein Kundenangebot basierend auf einer Kalkulation.<br \/>\nHier ein Muster:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-20546 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild4.png\" alt=\"Bild4\" width=\"905\" height=\"861\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild4.png 905w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild4-300x285.png 300w\" sizes=\"(max-width: 905px) 100vw, 905px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Kalkulation in Rechnung \u00fcbernehmen (I)<br \/>\nMan kann jetzt eine Kalkulation bzw. die entsprechenden Kalkulationspositionen auch direkt in eine Rechnung (\u201eDefinieren Rechnung\u201c) \u00fcberf\u00fchren und dort z.B. mit weiteren Positionen\/Pauschalen, Texten usw. erg\u00e4nzen. Das Ergebnis ist dann ein Kundenrechnung basierend auf einer Kalkulation.<\/li>\n<li>Kalkulation\u00a0 in Planung Bauma\u00dfnahme \u00fcbernehmen (B)<br \/>\nDiese Option ruft den Men\u00fcpunkt \u201e<em>Neue Bauma\u00dfnahme<\/em>\u201c auf und belegt die Plankosten mit den Kalkulationswerten vor. Die dabei neu angelegte Bauma\u00dfnahme wird mit der entsprechenden Kalkulation verkn\u00fcpft. Die Plankosten werden nur dann \u00fcbertragen, wenn diese eindeutig zuzuordnen sind, die Kosten also zu 100% auf einen Auftrag geschrieben werden. Dadurch ist es m\u00f6glich Kalkulationen ohne den Umweg \u00fcber die Fakturierung in eine Bauma\u00dfnahme zu leiten.<\/li>\n<li>Kalkulation in Materialreservierung \u00fcbernehmen (R)<br \/>\nMan verzweigt in das entsprechende Programm und kann zu einem geplanten Datum das kalkulierte Material reservieren\/disponieren.<\/li>\n<li>Kalkulation in Aufma\u00df \u00fcbernehmen (X)<br \/>\nMittels dieser Option ist es nun m\u00f6glich alle Positionen einer Kalkulation direkt in ein entsprechendes Aufma\u00df zu \u00fcbernehmen. Dabei werden ggf. vorhandene Materialbestandteile aus der Kalkulation nicht \u00fcbertragen, weil diese beim Aufma\u00df\/Gutschriftsverfahren keinen Sinn machen.<br \/>\nFalls der Kreis des Aufma\u00dfes eindeutig ermittelt werden kann, wird dieser direkt verwendet. Existieren mehrere Aufma\u00dfkreise, so wird zun\u00e4chst der tempor\u00e4re Kreis \u201aX\u2018 verwendet, welcher bei der Pflege des Aufma\u00dfes dann ver\u00e4ndert werden muss.<\/li>\n<li>Kalkulation exportieren (E)<br \/>\nSchritt 1: lima-Kalkulation \u00a0-&gt;\u00a0 Excel<br \/>\nSchritt 2: ggf. Anpassung und Import Excel\u00a0 -&gt;\u00a0 lima-Aufma\u00df\u00a0\u00a0 (Men\u00fcpunkt: Schnittstelle\/\u00dcbernahme Aufma\u00dfe)<br \/>\nEs gibt jetzt die M\u00f6glichkeit \u00fcber eine neue Option \u201eE=Excel-Export\u201c eine Kalkulation nach dem Echtlauf in einem festen Format nach Excel auszuladen.<br \/>\nAls Format wurde das gew\u00e4hlt, welches f\u00fcr den sp\u00e4teren Import von Aufma\u00dfen notwendig ist.<br \/>\nDas hei\u00dft Sie k\u00f6nnen jetzt in lima eine Kalkulation erstellen, diese nach Excel ausladen, ggf. die Mengen oder auch ganze Positionen \u00e4ndern\/erfassen\/l\u00f6schen und anschlie\u00dfend unter einer neuen Aufma\u00dfnummer wieder nach lima importieren und dann daraus die Gutschrift erstellen.<\/li>\n<li>Matchcode Arbeitsauftrag (L)<br \/>\nMan gelangt in das Programm Pflege Arbeitsauftrag, wenn dem Aufma\u00df nur ein Arbeitsauftrag zugeordnet ist. Bei mehreren Arbeitsauftr\u00e4gen zu einem Aufma\u00df, \u00f6ffnet sich eine \u00dcbersicht der hinterlegten Auftr\u00e4ge.<\/li>\n<li>Matchcode Angebote (M)<br \/>\nMan verzweigt in den entsprechenden Matchcode und bekommt das Kalkulations-Angebot zur weiteren Bearbeitung oder zur Information angezeigt.<\/li>\n<li>Matchcode Planung Bauma\u00dfnahme (P)<br \/>\nMan verzweigt in den entsprechenden Matchcode und bekommt die Bauma\u00dfnahme, die aus der Kalkulation generiert wurde zur weiteren Bearbeitung oder zur Information angezeigt.<\/li>\n<li>DMS-Direkteinstieg Archiv<br \/>\nHier werden jetzt die im Zuge des &#8222;Echtlaufes&#8220; erzeugten Dokumente im lima-Archivsystem angezeigt und k\u00f6nnen von dort aus jederzeit wieder ausgedruckt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Filter (F4): s. u.<\/li>\n<li>Sicht (F11): Mit dieser Funktion kann man sich verschiedene Sichten des Matchcodes anzeigen lassen, d.h. man bekommt f\u00fcr das Aufma\u00df weitere Informationen angezeigt, wie z. B. die REB-Nummer. Welche der Sichten 1 bis 3 man als erstes angezeigt bekommt, kann im Filter (F4) benutzerindividuell hinterlegen.<\/li>\n<li>Aufmas erstellen (F6): Mit dieser Funktion kann ein neues Aufmas erfasst werden.<\/li>\n<li>Kalkulation erstellen (F7): Mit dieser Funktion kann eine neue Kalkulation erfasst werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Matchcodeprogramm kann man &uuml;ber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Aufma&szlig; oder einer Kalkulation suchen. Grunds&auml;tzlich sind alle Suchkriterien &bdquo;Und&ldquo;-Kriterien, d.h. Treffer sind nur solche Aufma&szlig;e, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Entsprechend der Auswahl wird das Aufma&szlig; oder die Kalkulation aufgerufen. &nbsp; Das Ergebnis der Suche wird in folgendem Matchcode dargestellt: &nbsp; Optionen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1996"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1996"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1996\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2172473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1996\/revisions\/2172473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1996"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1996"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1996"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82266,"date":"2018-09-11T15:39:08","date_gmt":"2018-09-11T13:39:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82266"},"modified":"2018-10-05T11:28:52","modified_gmt":"2018-10-05T09:28:52","slug":"prozessbeschreibung-netz-fehlerbearbeitungaufruf-des-pflegeprogrammes-ausserhalb-der-prozessbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-fehlerbearbeitungaufruf-des-pflegeprogrammes-ausserhalb-der-prozessbearbeitung\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Fehlerbearbeitung\/Aufruf des Pflegeprogrammes au\u00dferhalb der Prozessbearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Die Daten der Vorbelegungstabelle werden beim Aufbau der Antwort-Nachricht direkt in gleicher Form wie Vertragsdaten interpretiert. Sollte beim Aufbau der Nachricht ein Fehler auftreten kann ggf. der entsprechende Vorbelegungssatz \u00fcber den Men\u00fcpunkt Verbrauchsabrechnung \/ 20. Prozessbearbeitung \/ 9. Pflege Tabellen \/ 13. Vorbelegungstabelle f\u00fcr Neuanlagen korrigiert werden (Auswahl 2 in der \u00dcbersicht der Vorbelegungss\u00e4tze).<\/p>\n<p>Eine Vorerfassung neuer Vorbelegungen unabh\u00e4ngig von Prozessen ist dort prinzipiell auch m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Daten der Vorbelegungstabelle werden beim Aufbau der Antwort-Nachricht direkt in gleicher Form wie Vertragsdaten interpretiert. Sollte beim Aufbau der Nachricht ein Fehler auftreten kann ggf. der entsprechende Vorbelegungssatz &uuml;ber den Men&uuml;punkt Verbrauchsabrechnung \/ 20. Prozessbearbeitung \/ 9. Pflege Tabellen \/ 13. Vorbelegungstabelle f&uuml;r Neuanlagen korrigiert werden (Auswahl 2 in der &Uuml;bersicht der Vorbelegungss&auml;tze). Eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:45","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82266"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82267,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82266\/revisions\/82267"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5704,"date":"2018-07-31T09:32:32","date_gmt":"2018-07-31T07:32:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-lastprofiltabelle\/"},"modified":"2023-12-05T13:55:30","modified_gmt":"2023-12-05T12:55:30","slug":"tabellenpflege-lastprofiltabelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-lastprofiltabelle\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Lastprofiltabelle"},"content":{"rendered":"<p>In der Lastprofiltabelle werden die im Vertrag zur Verf\u00fcgung stehenden Lastprofile getrennt nach Netz und Vertrieb verwaltet.<\/p>\n<p>In jeder Gesellschaft sollte die Lastprofiltabelle auf Vollst\u00e4ndigkeit gepr\u00fcft werden. Lastprofile, die f\u00fcr die Gesellschaft nicht relevant sind und noch nicht auf Vertr\u00e4gen verwendet worden sind, sollten gel\u00f6scht werden. Andere gegebenenfalls erg\u00e4nzt werden, da es bei fehlenden Lastprofilen zu einer Ablehnung von EDIFACT-Nachrichten kommen kann.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Im elektronischen Datenaustausch wird das Lastprofil durch vier Bestandteile definiert:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 31.11%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 102.174%;\" colspan=\"2\"><strong>Profilart<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">\u00a0\u00a0 Z02<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">Standardlastprofil (Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">Z03<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">tagesparameterabh\u00e4ngiges Lastprofil (Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">Z04<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">Standardeinspeiseprofil (Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">Z05<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">tagesparameterabh\u00e4ngiges Einspeiseprofil (Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">Z12<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">Lastprofil (Gas)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 102.174%;\" colspan=\"2\"><strong>Verfahren<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">E01<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">synthetisches Verfahren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">Z10<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">analytisches Verfahren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 102.174%;\" colspan=\"2\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 10.628%;\"><\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">3-stelliger Code<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 102.174%;\" colspan=\"2\"><strong>Codepflege<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">89<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">Netzbetreiber<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right; width: 10.628%;\">293<\/td>\n<td style=\"width: 91.5459%;\">BDEW (nur Gas TU-M\u00fcnchen)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn im Strom ein tagesparameterabh\u00e4ngiges Lastprofil verwendet wird, so sind zus\u00e4tzlich die verwendete Profilschar sowie der Normierungsfaktor anzugeben. In <strong>lima<\/strong> werden f\u00fcr den Normierungsfaktor nur die Varianten &#8222;1.000.000 kWh\/a&#8220; und &#8222;300 kWh\/K&#8220; unterst\u00fctzt. Entsprechend wird in der Marktkommunikation entweder die angepasste elektrische Arbeit (entspricht der Jahresverbrauchsprognose) oder die spezifische Arbeit (Jahresverbrauchsprognose \/ TMZ) \u00fcbermittelt. Sollte die Anlagenleistung ben\u00f6tigt werden, so nehmen Sie bitte Kontakt zu uns auf.<\/p>\n<p>Die Bezeichnungen sind nur f\u00fcr Gas nach Ma\u00dfgabe der TU-M\u00fcnchen fest definiert. In allen anderen F\u00e4llen kann der Netzbetreiber beliebige 3-stellige Bezeichnungen verwenden.<\/p>\n<p>Die Bezeichnung muss in Bezug auf die anderen oben aufgef\u00fchrten Informationen nicht eindeutig sein! So k\u00f6nnen beispielsweise die Profile im Gas nach TU-M\u00fcnchen sowohl analytisch als auch synthetisch sein.<\/p>\n<p>Die Profilbezeichnung ist nur in Verbindung mit dem Netzbetreiber eindeutig. In <strong>lima <\/strong>wird daher das Lastprofil je Netzbetreiber verwaltet.<\/p>\n<p>Die nachfolgende Abbildung zeigt das Verwaltungsprogramm f\u00fcr Lastprofiltabellen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1020812\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil1.jpg\" alt=\"\" width=\"1034\" height=\"946\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil1.jpg 1034w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil1-300x274.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil1-1024x937.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil1-768x703.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1034px) 100vw, 1034px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Verwaltungsprogramm f\u00fcr Lastprofiltabellen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Deaktivieren (7):<\/strong> Zeitraum der G\u00fcltigkeit des Lastprofils beenden mit Datum gestern<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>History (F8):<\/strong> gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Sicht (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<li><strong>Fehlende ene&#8217;t-Kategorie (F14):<\/strong> Anzeige aller Strom-Lastprofile im Vertrieb, die noch keine ene\u2019t-Kategorie besitzen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beim <em>\u00c4ndern <\/em>eines Lastprofils wird folgendes Bild dargestellt:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1020813\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil2.jpg\" alt=\"\" width=\"1034\" height=\"949\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil2.jpg 1034w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil2-300x275.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil2-1024x940.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofil2-768x705.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1034px) 100vw, 1034px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern Lastprofil<\/em><\/p>\n<p>Neue Lastprofile k\u00f6nnen entweder je Netzbetreiber manuell erfasst werden und\/oder im Vertrieb via UTILMD-Nachricht importiert werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr Strom (MaBis) sendet der Netzbetreiber beim ersten Kontakt eine Liste aller verwendeten Lastprofile an den Vertrieb. F\u00fcr die Aufnahme der Profile gibt es im Vertrieb einen neuen Prozess.<\/p>\n<p>Sowohl f\u00fcr Strom als auch f\u00fcr Gas erfolgt die Anlage eines neuen Lastprofils automatisch aus den bei der Antwort auf Anmeldung der Netznutzung \u00fcbermittelten Daten. Es ist im Vertrieb keine manuelle Eingabe von Lastprofilen n\u00f6tig!<\/p>\n<p>In allen bekannten F\u00e4llen sind die Lastprofilbezeichnung und der Netzbetreiber in Bezug auf die weiteren Profilinformationen eindeutig. Sollte es trotzdem den unerwarteten Fall geben, dass ein Netzbetreiber die gleiche Profilbezeichnung mit verschiedenen Auspr\u00e4gungen (z.B. unterschiedliche Verfahren) verwendet, so wird die interne <strong>lima<\/strong>-Profilbezeichnung abweichend der nach au\u00dfen kommunizierten Profilbezeichnung um eine fortlaufende Nummer erg\u00e4nzt. Im Standard entspricht die <strong>lima<\/strong>-Bezeichnung immer der extern kommunizierten Bezeichnung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>VNB<\/strong><\/td>\n<td><strong>lima-Intern<\/strong><\/td>\n<td><strong>Extern<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verfahren<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>123456<\/td>\n<td>HK3<\/td>\n<td>HK3<\/td>\n<td>synthetisch<\/td>\n<td>TUM-Kochgas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>123456<\/td>\n<td>HK301<\/td>\n<td>HK3<\/td>\n<td>analytisch<\/td>\n<td>TUM-Kochgas<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sigmoidparameter werden nur f\u00fcr Gas-Lastprofile angezeigt und sind auch nur dort \u00e4nderbar. Da in der Marktkommunikation keine Angaben zu den Wochentagsfaktoren, Sigmoidparametern und dem Versorgungsgrad gemacht werden, erfolgt eine automatisierte Bef\u00fcllung dieser Werte anhand von in <strong>lima <\/strong>hinterlegten Standardwerten.<\/p>\n<p>Gesellschaften mit Nutzung der ene\u2019t-Datenbank k\u00f6nnen bei den Lastprofilen die verwendeten ene\u2019t-Kategorien einsehen und anpassen. F\u00fcr andere Gesellschaften ist dieses Feld ausgeblendet.<\/p>\n<p>Die ene\u2019t-Kategorien werden im Strom ben\u00f6tigt, um im SLP-Bereich Unterscheidung nach \u201enormaler\u201c SLP-Arbeitspreis oder z.B. Stra\u00dfenbeleuchtungs- oder W\u00e4rmepumpenpreisen zu unterscheiden. Je Lastprofil kann eine ene\u2019t-Kategorie hinterlegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende ene\u2019t-Kategorien stehen zu Auswahl:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*blank<\/td>\n<td>Kunden mit diesem Lastprofil werden nicht \u00fcber die ene\u2019t abgerechnet.Fehlermeldung in der Abrechnung:&#8220;ene&#8217;t(Strom): Lastprofil zum Kunden hat keinen ene&#8217;t-Kategorie.&#8220;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;*&#8216;<\/td>\n<td>Kunde darf \u00fcber ene\u2019t abgerechnet werden, d.h. wie normaler SLP-Kunde mit Grundpreis und Arbeitspreis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;T&#8216;<\/td>\n<td>Speicherheizung Tagladung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;N&#8216;<\/td>\n<td>Speicherheizung Nachtladung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;O&#8216;<\/td>\n<td>Speicherheizung ohne Tag\/Nacht-Unterscheidung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;W&#8216;<\/td>\n<td>W\u00e4rmepumpen und unterbrechbare Verbraucher<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;S&#8216;<\/td>\n<td>Stra\u00dfenbeleuchtung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;K&#8216;<\/td>\n<td>kommunaler Verbraucher<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;1&#8216;<\/td>\n<td>HT-Vertrag wie &#8218;*&#8216; und NT-Vertrag wie &#8218;W&#8216; abrechnen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8218;2&#8216;<\/td>\n<td>NT-Vertrag wie &#8218;*&#8216; und HT-Vertrag wie &#8218;W&#8216; abrechnen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Auf der \u00dcbersichtsseite der Lastprofile k\u00f6nnen \u00fcber die Funktionstaste F14 im Vertrieb alle Strom-Lastprofile angezeigt werden, die noch keine ene\u2019t-Kategorie besitzen. \u00dcber die Schnelloption &#8222;*&#8220; kann direkt die ene\u2019t-Kategorie * auf dem Lastprofil hinterlegt werden. F\u00fcr die Vergabe alternativer ene\u2019t-Kategorien muss \u00fcber die Option 2 (\u00c4ndern) das Lastprofil angepasst werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Pflege von SigLinDe-Termen<\/h4>\n<p>Das Programm\u00a0 erm\u00f6glicht die Pflege von SigLinDe-Termen. Diese werden bei der Kundwertberechnung genutzt und erweitern den Sigmoidparameter um ein lineares Regressionsgeradenpaar.<\/p>\n<p>Zur Pflege der SigLinDe-Terme war es n\u00f6tig beim Anzeigen, \u00c4ndern und Erstellen von Lastprofilen eine zweite Seite aufzubauen. Diese zweite Seite zeigt die SigLinDe-Terme, die Sigmoidparameter und die Wochentagsfaktoren an.<\/p>\n<p>Dabei werden immer nur die Felder angezeigt, die zu den Angaben auf der ersten Seite passen. Alle Angaben auf der zweiten Seite gibt es nur bei TU-M\u00fcnchen Lastprofilen. Die Wochentagsfaktoren werden nur angezeigt, wenn es sich um ein TU-M\u00fcnchen Profil f\u00fcr Gewerbe handelt.<\/p>\n<p>Die SigLinDe-Terme haben alle nur eine Vorkommastelle und sieben bzw. bei negativen Werten sechs Nachkommastellen.<\/p>\n<p>Zur einfacheren Handhabung wird bei der Eingabe der Sigmoidparameter so abge\u00e4ndert, das Minus-Zeichen vor den Zahl eingebenund nicht dahinter.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18927\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde1.png\" alt=\"siglinde1\" width=\"1078\" height=\"777\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde1.png 1078w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde1-300x216.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde1-1024x738.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1078px) 100vw, 1078px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18928\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde2.png\" alt=\"siglinde2\" width=\"1069\" height=\"723\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde2.png 1069w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde2-300x202.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/siglinde2-1024x692.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1069px) 100vw, 1069px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>F8 &#8211; Historie<\/strong><\/h4>\n<p>\u00c4nderungen des Lastprofils werden in einer \u00c4nderungsdatei gespeichert und k\u00f6nnen durch das Bet\u00e4tigen der Funktionstaste F8 angezeigt werden.<\/p>\n<p>Die Historiens\u00e4tze werden dabei rot markiert und sind nicht \u00e4nderbar.<\/p>\n<p>Durch Sichtwechsel mit der Funktionstaste F11 kann man erkennen, wer wann eine \u00c4nderung durchgef\u00fchrt hat.<\/p>\n<p>Ebenfalls durch Sichtwechsel mit der Funktionstaste F11 kann man das G\u00fcltig-ab-Datum und das G\u00fcltig-bis-Datum einblenden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026887\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofiltabelle-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1327\" height=\"949\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofiltabelle-1.jpg 1327w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofiltabelle-1-300x215.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofiltabelle-1-1024x732.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofiltabelle-1-768x549.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lastprofiltabelle-1-1200x858.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1327px) 100vw, 1327px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb: Verwaltungsprogramm f\u00fcr Lastprofiltabellen mit Historie<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Zur Nutzung des Programmes m\u00fcssen entsprechende Berechtigungen eingerichtet werden.<\/p>\n<p>\u00c4nderungen der Lastprofiltabelle sind gegebenenfalls mit dem EDM abzustimmen.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Literatur:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;UTILMD MIG 5.1a&#8220; S.72 f. im Internet auf www.edi-energy.de!<\/li>\n<li>Die aktuellen Lastprofilbezeichnungen nach TU-M\u00fcnchen finden sich unter &#8222;Codeliste der Standardlastprofile nach TUM 1.0b&#8220; im Internet auf www.edi-energy.de!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass auch f\u00fcr Pauschalanlagen ein Lastprofil im elektronischen Datenaustausch kommuniziert wird. Sollten Sie solche Profile nutzen, so pr\u00fcfen Sie bitte die EDI-Eintr\u00e4ge zu dem Profil.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Lastprofiltabelle werden die im Vertrag zur Verf&uuml;gung stehenden Lastprofile getrennt nach Netz und Vertrieb verwaltet. In jeder Gesellschaft sollte die Lastprofiltabelle auf Vollst&auml;ndigkeit gepr&uuml;ft werden. Lastprofile, die f&uuml;r die Gesellschaft nicht relevant sind und noch nicht auf Vertr&auml;gen verwendet worden sind, sollten gel&ouml;scht werden. Andere gegebenenfalls erg&auml;nzt werden, da es bei fehlenden Lastprofilen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5704"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5704"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5704\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1638953,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5704\/revisions\/1638953"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5704"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5704"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5704"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82091,"date":"2018-07-04T11:14:37","date_gmt":"2018-07-04T09:14:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82091"},"modified":"2023-10-26T16:49:59","modified_gmt":"2023-10-26T14:49:59","slug":"sonderarbeiten-schnittstelle-nsymbio-import-eigenverbrauch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-schnittstelle-nsymbio-import-eigenverbrauch\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Schnittstelle NSymbio Import Eigenverbrauch"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Sonderarbeit <em>Schnittstelle NSymbio \u2013 Import Eigenverbrauch <\/em>lassen sich Eigenverbr\u00e4uche zu Einspeiseanlagen, welche in einem Fremdsystem wie NSymbio abgerechnet werden, nach<strong> lima<\/strong> importieren. Hierzu ist eine Pflegeberechtigung an dem Men\u00fc-Punkt <em>37 Schnittstelle NSymbio &#8211; Import Eigenverbrauch<\/em> erforderlich, der dem Men\u00fc <em>Sonder-Satzarten \u2013 Verarbeitung<\/em> untergeordnet ist.<\/p>\n<p>In einer ersten \u00dcbersicht sind alle Dateien aufgelistet, die &#8211; abgelegt im IFS-Pfad \\werkxx\\netz\\frompc\\vab\\nsymbio &#8211; f\u00fcr den Import nach <strong>lima <\/strong>bereit stehen. Neben dem Dateinamen ist die Anzahl der vorhandenen Format-Fehler angegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/nsymbio1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82092\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/nsymbio1.jpg\" alt=\"nsymbio1\" width=\"1407\" height=\"943\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio1.jpg 1407w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio1-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio1-1024x686.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1407px) 100vw, 1407px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abbildung 1: \u00dcbersicht der Schnittstellendateien f\u00fcr lima-Import<\/em><\/p>\n<h3>Datenimport<\/h3>\n<p>Wird eine Datei ohne Format-Fehler ausgew\u00e4hlt, so werden die \u00fcbergebenen Eigenverbr\u00e4uche in Form von Abrechnungss\u00e4tzen in <strong>lima <\/strong>gespeichert (ENTBEWPF). Bereits vorhandene Eigenverbr\u00e4uche mit deckungsgleichem oder \u00fcberschneidendem Zeitraum werden in die Historie \u00fcbernommen und durch die neu eingespielten Daten ersetzt.<\/p>\n<p>Ist die Einspeise-Anlage \u00fcber ein Haupt-Nebenz\u00e4hler-Verh\u00e4ltnis angelegt, wird der Eigenverbrauch analog zur installierten Leistung (Vorgang 57) dem Erzeugungsz\u00e4hler (Hauptz\u00e4hler) zugeordnet. Bei Volleinspeisung (Einspeisung ohne Netzentnahme) f\u00e4llt der Erzeugungsz\u00e4hler weg und die installierte Leistung wird dem Einspeisez\u00e4hler zugeordnet (in diesem Fall gibt es kein Haupt-\/Nebenz\u00e4hler-Verh\u00e4ltnis).<\/p>\n<p>Importierte Dateien werden im IFS mit dem Pr\u00e4fix \u201a__\u2018 (zwei Unterstriche) versehen. Damit sind sie als verarbeitet gekennzeichnet und werden bei einem erneuten Aufruf nicht zum Import angeboten. Diese Dateien sollten zeitnah aus dem IFS entfernt (und bei Bedarf lokal gesichert) werden.<\/p>\n<p>Datens\u00e4tze, f\u00fcr die keine Zuordnung zu einem Einspeisevertrag in <strong>lima<\/strong> vorgenommen werden kann, werden im \u00dcbertragungsprotokoll aufgelistet und in eine Fehlerdatei im IFS abgelegt. Nach Vertragsanlage oder Datenkorrektur kann ein erneuter Import vorgenommen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/nsymbio2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82093\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/nsymbio2.jpg\" alt=\"nsymbio2\" width=\"1468\" height=\"956\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio2.jpg 1468w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio2-300x195.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio2-1024x666.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1468px) 100vw, 1468px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abbildung 2: \u00dcbertragungsprotokoll mit Importfehler<\/em><\/p>\n<h3>Format-Fehler<\/h3>\n<p>F\u00fcr die <em>Schnittstelle NSymbio \u2013 Import Eigenverbrauch <\/em>ist eine Tabulator-getrennte CSV Datei erforderlich. Eine Dateibeschreibung findet sich <a title=\"Schnittstelle NSymbio nach lima\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/schnittstelle-nsymbio-nach-lima\/\">hier<\/a>, die Spalteninhalte sind mit \u201e\u201c zu umschlie\u00dfen. Ein Format-Fehler ist ein grober Versto\u00df gegen den geforderten Aufbau der CSV-Datei.<\/p>\n<p>Sobald ein Format-Fehler vorliegt, kann die gesamte Datei nicht importiert werden. Wird eine solche Datei dennoch ausgew\u00e4hlt, erscheint eine Auflistung der Fehler.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/nsymbio3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82094\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/nsymbio3.jpg\" alt=\"nsymbio3\" width=\"910\" height=\"308\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio3.jpg 910w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nsymbio3-300x101.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 910px) 100vw, 910px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abbildung 3: Auszug Format-Fehler<\/em><\/p>\n<p>Nach Korrektur aller Format-Fehler kann die Datei nach<strong> lima<\/strong> importiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Sonderarbeit Schnittstelle NSymbio &ndash; Import Eigenverbrauch lassen sich Eigenverbr&auml;uche zu Einspeiseanlagen, welche in einem Fremdsystem wie NSymbio abgerechnet werden, nach lima importieren. Hierzu ist eine Pflegeberechtigung an dem Men&uuml;-Punkt 37 Schnittstelle NSymbio &ndash; Import Eigenverbrauch erforderlich, der dem Men&uuml; Sonder-Satzarten &ndash; Verarbeitung untergeordnet ist. In einer ersten &Uuml;bersicht sind alle Dateien aufgelistet, die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82091"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82091"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601327,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82091\/revisions\/1601327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82091"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82091"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82085,"date":"2018-07-04T11:09:26","date_gmt":"2018-07-04T09:09:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82085"},"modified":"2021-10-03T14:54:17","modified_gmt":"2021-10-03T12:54:17","slug":"kundeninformationssystem-erstellen-einer-einzelrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-einer-einzelrechnung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Erstellen einer Einzelrechnung (VG 49)"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Vorgang 49 lassen sich einzelne Papierrechnungen ohne gro\u00dfen Aufwand erstellen. Es k\u00f6nnen Jahresrechnungen mit festem Abschlag und Schlussrechnungen erzeugt werden.<\/p>\n<p>Der Vorgang 49 ist f\u00fcr den Netzmandanten freigeschaltet, sowie f\u00fcr die Abrechnungsart 1 (endg\u00fcltige Abrechnungen ohne Abschlagsaufbau) und 4 (gleitende Nachberechnung).<\/p>\n<h3>Vorgehen<\/h3>\n<p>Vergleichbar zu dem Einstellen eines regul\u00e4ren Abrechnungslaufes sind zun\u00e4chst einige Datumswerte anzugeben. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/einzelrechnung1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82087\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/einzelrechnung1.jpg\" alt=\"einzelrechnung1\" width=\"1409\" height=\"942\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung1.jpg 1409w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung1-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung1-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1409px) 100vw, 1409px\" \/><\/a> <em>Abb. 1: Eingabe der Vorlaufsatz-Informationen<\/em><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend werden alle Vertr\u00e4ge zu Kunde\/Debitor und Abrechnungsgruppe angezeigt, welche \u00fcber den Vorgang abrechenbar sind. Die Vertragsauswahl ist flexibel gestaltet. Es besteht die M\u00f6glichkeit, alle angezeigten Vertr\u00e4ge gemeinsam abzurechnen oder eine Rechnung f\u00fcr einen Teil der Vertr\u00e4ge zu erstellen.<\/p>\n<p>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden nicht gesch\u00e4tzt, so dass f\u00fcr alle abzurechnenden Vertr\u00e4ge ein Z\u00e4hlerstand zum angegebenen Versorgungsende erfasst sein muss.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/einzelrechnung2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82088\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/einzelrechnung2.jpg\" alt=\"einzelrechnung2\" width=\"1408\" height=\"940\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung2.jpg 1408w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung2-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung2-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1408px) 100vw, 1408px\" \/><\/a> <em>Abb. 2: Vertragsauswahl<\/em><\/p>\n<p>Nachdem die Vertragsauswahl getroffen wurde, wird die zun\u00e4chst tempor\u00e4r erstellte Rechnung angezeigt. Wie bei einer Korrektur nach Endauswertung l\u00e4sst sich die potentielle Rechnung als PDF-Dokument anzeigen und es kann ein Probedruck durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/einzelrechnung3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82089\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/einzelrechnung3.jpg\" alt=\"einzelrechnung3\" width=\"1408\" height=\"940\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung3.jpg 1408w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung3-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/einzelrechnung3-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1408px) 100vw, 1408px\" \/><\/a> <em>Abb. 3: Anzeige der Pseudorechnung<\/em><\/p>\n<p>Nach Rechnungsbest\u00e4tigung wird diese erstellt und es erfolgt der Abschluss der Abrechnungsperiode. Die Entnahmestelle wird aktualisiert und die Debitorenbewegungen geschrieben. Noch nicht gezahlte Abschl\u00e4ge werden reorganisiert und ggf. Forderungen f\u00fcr den neu ermittelten Abschlag aufgebaut.<\/p>\n<h3>Voraussetzungen<\/h3>\n<p>Der Vertragsvorgang 49 ist nicht f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge, die \u00fcber <strong>lima <\/strong>abgerechnet werden, freigeschaltet. Folgende Kriterien m\u00fcssen erf\u00fcllt sein, um eine Einzelrechnung erstellen zu k\u00f6nnen:<\/p>\n<ul>\n<li>Papierrechnung, kein INVOIC-Debitor<\/li>\n<li>Vertrag mit Abrechnungsart 2, bei dem das Kennzeichen f\u00fcr einen variablen Abschlag nicht gesetzt ist<\/li>\n<li>Pflegeberechtigung f\u00fcr den Men\u00fc-Punkt Kundeninformationssystem\/ <em>Erstellung Einzelrechnung\u00a0\u00a0 49<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Besonderheiten: Abschl\u00e4ge<\/h3>\n<p>Wie im regul\u00e4ren Abrechnungslauf werden noch nicht erhobene Abschl\u00e4ge reorganisiert. Beim Aufbau des neuen Abschlagsplanes kann von dem gewohnten Vorgehen im Abrechnungslauf abgewichen werden.<\/p>\n<p>Liegen keine Abschlagsf\u00e4lligkeiten der Abrechnungsgruppe nach dem Rechnungsdatum der Einzelrechnung, entspricht das Vorgehen dem gewohnten: Es wird ein vollst\u00e4ndiger Abschlagsplan aufgebaut.<\/p>\n<p>Dazu werden die F\u00e4lligkeiten der Abrechnungsgruppe um ein Jahr hochgesetzt. Dies geschieht jedoch nur tempor\u00e4r, so dass die Einstellungen f\u00fcr weitere Vertr\u00e4ge der Abrechnungsgruppe unver\u00e4ndert bleiben.<\/p>\n<p>Existieren noch Abschlagsf\u00e4lligkeiten nach dem Rechnungsdatum der Einzelrechnung, so werden nur Abschl\u00e4ge zu diesen Terminen aufgebaut. Es wird davon ausgegangen, dass der Vertrag in der n\u00e4chsten Abrechnung der Abrechnungsgruppe erneut abgerechnet wird.<\/p>\n<p>&#8222;Abschl\u00e4ge ber\u00fccksichtigen bis&#8220; -&gt; Dieses Datum spielt bei Schlussrechnungen (inaktive Vertr\u00e4ge) keine Rolle, da hier alle Abschl\u00e4ge des Vertrages ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen. Die Verarbeitung des Datums erfolgt daher nur bei aktiven Vertr\u00e4gen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kundenkontakte je Vorgang<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Einzelrechnung k\u00f6nnen, wie bei der Korrektur nach Endauswertung (VG 40\/41), Kundenkontakte angegeben werden.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr muss ein neuer Eintrag in der Tabellenpflege angelegt werden. Die Tabellenpflege wird \u00fcber folgenden Men\u00fcpunkt aufgerufen:<\/p>\n<ol>\n<li>Verbrauchsabrechnung -&gt; 9. Tabellenpflege -&gt; 1.\u00a0 Kundenkontakte und CRM -&gt; 20.\u00a0 Kundenkontakte je Vorgang.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Die Erfassung eines neuen Eintrags erfolgt \u00fcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste 6). Bei diesem Eintrag ist als Vorgang ,,EINZRECH\u2018\u2018 auszuw\u00e4hlen. \u00a0<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird nach jeder Einzelrechnung ein Fenster zur Erfassung eines Kundenkontaktes eingeblendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Vorgang 49 lassen sich einzelne Papierrechnungen ohne gro&szlig;en Aufwand erstellen. Es k&ouml;nnen Jahresrechnungen mit festem Abschlag und Schlussrechnungen erzeugt werden. Der Vorgang 49 ist f&uuml;r den Netzmandanten freigeschaltet, sowie f&uuml;r die Abrechnungsart 1 (endg&uuml;ltige Abrechnungen ohne Abschlagsaufbau) und 4 (gleitende Nachberechnung). Vorgehen Vergleichbar zu dem Einstellen eines regul&auml;ren Abrechnungslaufes sind zun&auml;chst einige Datumswerte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82085"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82085"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86867,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82085\/revisions\/86867"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82085"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81762,"date":"2018-07-03T11:50:07","date_gmt":"2018-07-03T09:50:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81762"},"modified":"2020-11-19T09:57:47","modified_gmt":"2020-11-19T08:57:47","slug":"geraetemanagement-importprozess-elektronischer-lieferscheine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-importprozess-elektronischer-lieferscheine\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Importprozess elektronischer Lieferscheine"},"content":{"rendered":"<p>Der Import und die Verbuchung der Informationen des elektronischen Lieferscheins in <strong>lima,<\/strong> erfolgt durch einen manuellen Aufruf. Im Men\u00fc <em>Ger\u00e4temanagement<\/em> unter Men\u00fcpunkt 4 <em>elektronische Lieferscheine<\/em> und unter Punkt 18 <em>Import elektr. Lieferscheine-(nach FNN)<\/em> kann der Aufruf gestartet werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81763\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess1.png\" alt=\"Importprozess1\" width=\"1439\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess1.png 1439w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess1-300x174.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess1-1024x595.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1439px) 100vw, 1439px\" \/><\/a> <em>Abb.: Importprozess elektronischer Lieferschein<\/em> \u00a0 Nach Bet\u00e4tigen der Funktionstaste F4 oder durch Klicken auf den Pfeil der Box auf das Auswahlfeld <em>Name des XML-Dokuments<\/em> wird ein Auswahlfenster eingeblendet. Dieses zeigt alle ausw\u00e4hlbaren XML-Dokumente des in der Maske angegebenen Verzeichnisses. Durch Markieren einer Zeile und Dr\u00fccken der Taste <em>OK<\/em> wird die get\u00e4tigte Auswahl in dem Aufruf-Dialogbildschirm vorbelegt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81764\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess2.png\" alt=\"Importprozess2\" width=\"1280\" height=\"574\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess2-300x134.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess2-1024x459.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a> <em>Abb.: Auswahlfenster zur Auswahl eines XML-Dokumentes<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ist in der Auswahl ein Dokument mehrfach vorhanden (einmal mit .xmr und einmal mit .xml Endung), so wurde das Dokument schon einmal mit dem Programm ge\u00f6ffnet. (Es kann trotzdem sein, dass es noch nicht eingelesen wurde.) Ist noch keine .xmr Datei vorhanden so wird diese beim erstmaligen Einlesen erstellt. (Mehr unter dem Punkt XMR-Datei am Ende des Artikels)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81765\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess3.png\" alt=\"Importprozess3\" width=\"1398\" height=\"186\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess3.png 1398w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess3-300x39.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess3-1024x136.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a> Ebenfalls \u00fcber die F4-Taste oder durch Klicken der Pfeiltaste auf eines der Felder \u201eLager\u201c kann das entsprechende Lager ausgew\u00e4hlt und vorbelegt werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81766\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess4.png\" alt=\"Importprozess4\" width=\"1281\" height=\"572\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess4.png 1281w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess4-300x133.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess4-1024x457.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1281px) 100vw, 1281px\" \/><\/a> <em>Abb. Auswahlfenster zur Auswahl eines Lagers<\/em> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81767\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess5.png\" alt=\"Importprozess5\" width=\"1410\" height=\"100\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess5.png 1410w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess5-300x21.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess5-1024x72.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1410px) 100vw, 1410px\" \/><\/a> Die Lagerinformation wird in 5 Feldern dargestellt, welche die in den Stammdaten hinterlegte Objektnummer des Lagers widerspiegelt. Die Lager-Nummer ist f\u00fcr die Verarbeitung zwingend notwendig, da die gelieferten Ger\u00e4te des elektronischen Lieferscheins auf das angegebene Lager in <strong>lima<\/strong> gebucht werden. Durch Bet\u00e4tigen der Eingabe-Taste wird nun programmtechnisch versucht zu ermitteln, unter welcher Version das XML-Dokument erstellt wurde, indem die Kopfinformationen des XML-Dokuments ausgelesen werden. Die Lastenheft-Version erscheint nach erfolgreicher Suche in der Aufrufmaske. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81768\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess6.png\" alt=\"Importprozess6\" width=\"1406\" height=\"103\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess6.png 1406w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess6-300x21.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess6-1024x75.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1406px) 100vw, 1406px\" \/><\/a> Wenn die Lastenheftversion ermittelt werden konnte, erfolgen programmseitig weitere Pr\u00fcfungen. In folgenden F\u00e4llen wird der Import des XML-Dokuments abgelehnt:<\/p>\n<ul>\n<li>Das XML-Dokument enth\u00e4lt keine Lieferscheinnummer oder Lastenheftversion.<\/li>\n<li>Die Lieferscheinnummer aus dem XML-Dokument wurde bereits in lima verbucht.<\/li>\n<li>Das XML-Dokument wurde bereits in lima verbucht.<\/li>\n<li>Das XML-Dokument enth\u00e4lt Lieferpositionen, die durch ein anderes XML-Dokument f\u00fcr die gleiche Lieferscheinnummer importiert wurden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach der erfolgreichen Pr\u00fcfung werden Daten, die bereits durch vorherige Importprozesse im System gespeichert sind, gel\u00f6scht. Es erscheint ein Best\u00e4tigungsfenster, welches die Funktion hat, den Benutzer auf den Start der Verarbeitung hinzuweisen und durch die Combobox-Auswahl \u201eJa\u201c die Verarbeitung zu starten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81769\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Importprozess7.png\" alt=\"Importprozess7\" width=\"565\" height=\"154\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess7.png 565w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprozess7-300x81.png 300w\" sizes=\"(max-width: 565px) 100vw, 565px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsfenster zum Starten des Importprozesses<\/em> \u00a0<\/p>\n<p>Anmerkung zum Import mehrerer XML-Dokumente f\u00fcr die gleiche Lieferscheinnummer: lima bietet die M\u00f6glichkeit, dass Daten aus mehreren XML-Dokumenten zu einer Lieferscheinnummer importiert werden k\u00f6nnen. Hierf\u00fcr m\u00fcssen jedoch folgende Bedingungen erf\u00fcllt sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Die Lieferscheinnummer wurde noch nicht in lima verbucht.<\/li>\n<li>Die Positionen der verschiedenen XML-Dokumente \u00fcberschneiden sich nicht.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn die Bedingungen erf\u00fcllt sind, kann mit diesem Vorgehen ein Lieferschein bestehend aus mehreren XML-Dokumenten eingelesen werden.<\/p>\n<ol>\n<li>Einlesen des ersten XML-Dokuments ohne &#8222;Verbuchen nach lima&#8220;.<\/li>\n<li>Pr\u00fcfen des Protokolls auf Fehler (eventuell Korrektur des XML-Dokuments und erneutes Einlesen ohne &#8222;Verbuchen nach lima&#8220;)<\/li>\n<li>Einleses der weiteren XML-Dokumente ohne &#8222;Verbuchen nach lima&#8220; (Protokoll pr\u00fcfen und ggf. erneut Einlesen ohne &#8222;Verbuchen nach lima&#8220;)<\/li>\n<li>Wenn alle XML-Dokumente eingelesen und die Daten \u00fcberpr\u00fcft sind, muss ein beliebiges XML-Dokument erneut eingelesen werden mit &#8222;Verbuchen nach lima&#8220;.<\/li>\n<li>Protokoll pr\u00fcfen, es wurden nun alle Daten aus allen XML-Dokumenten nach lima \u00fcbertragen.<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>XMR-Datei<\/strong><\/p>\n<p>Zu jedem eingelesen XML-Dokument wird bei dem erstmaligen Aufruf durch das Importprogramm eine Datei mit .xmr Endung erstellt. Diese Datei wird dann weiterverarbeitet um daraus die zu verbuchenden Informationen zu erhalten. Zu beachten ist, dass diese Datei nur einmal erstellt wird. Wenn also nachtr\u00e4glich das XML_Dokument ver\u00e4ndert wird, wird die .xmr Datei nicht automatisch aktualisiert. Wenn das ver\u00e4nderte XML-Dokument eingelesen werden soll, muss die alte .xmr Datei gel\u00f6scht werden. Beim n\u00e4chsten Einlesen wird dann ein neues .xmr Dokument erstellt.<\/p>\n<p>Ist das XML-Dokument eingelesen worden und die .xml Datei soll im IFS (Windows Ordnersystem) verschoben oder gel\u00f6scht werden, so kann auch die .xmr Datei verschoben bzw. gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Die Verwendung der .xml-Datei hat zur Folge, dass unter anderem in dem Protokoll die .xmr Endung notiert wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/XMR.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85684\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/XMR.jpg\" alt=\"\" width=\"1415\" height=\"316\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XMR.jpg 1415w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XMR-300x67.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XMR-768x172.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XMR-1024x229.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1415px) 100vw, 1415px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb. Ansicht einer .xml Datei und der zugeh\u00f6rigen .xmr Datei in der Auswahlhilfe<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Import und die Verbuchung der Informationen des elektronischen Lieferscheins in lima, erfolgt durch einen manuellen Aufruf. Im Men&uuml; Ger&auml;temanagement unter Men&uuml;punkt 4 elektronische Lieferscheine und unter Punkt 18 Import elektr. Lieferscheine-(nach FNN) kann der Aufruf gestartet werden. Abb.: Importprozess elektronischer Lieferschein &nbsp; Nach Bet&auml;tigen der Funktionstaste F4 oder durch Klicken auf den Pfeil der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81762"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81762"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81762\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85685,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81762\/revisions\/85685"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81762"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81762"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81762"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6171,"date":"2018-07-02T11:03:15","date_gmt":"2018-07-02T09:03:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-standard-zuordnung-prozesse-gruppe\/"},"modified":"2018-07-02T11:03:15","modified_gmt":"2018-07-02T09:03:15","slug":"prozessbearbeitung-standard-zuordnung-prozesse-gruppe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-standard-zuordnung-prozesse-gruppe\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Standard-Zuordnung Prozesse -&gt; Gruppe"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Pflege-Programm k\u00f6nnen automatische Zuordnungen von Prozessen bei deren Erstellung definiert werden. Diese automatischen Zuordnungen k\u00f6nnen wahlweise f\u00fcr einen einzelnen Benutzer oder auch einer Gruppe von Benutzern definiert werden. Neu erstellte Prozesse sowie nachtr\u00e4glich manuell zugeordnete Prozesse\u00a0werden entsprechend dieser Tabellenpflege automatisch einem Benutzer oder einer Gruppe zugeordnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Zuordnung eines Prozesses zu einer Gruppe erfolgt nach folgenden Kriterien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Prozesstyp<\/li>\n<li>Sondervertragskunden<\/li>\n<li>Z\u00e4hlverfahren<\/li>\n<li>Bezirk<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image77.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image77.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinzuf\u00fc<\/em><em>gen einer neuen Zuordnungs-Regel<\/em><\/p>\n<p>In der Pflege-Tabelle k\u00f6nnen f\u00fcr die Zuordnung eines Prozesses zu einer Gruppe Einschr\u00e4nkungen zu SVK und Z\u00e4hlverfahren vorgenommen werden. Es besteht die M\u00f6glichkeit mit nur einem Eintrag alle SVK oder auch alle Prozesse mit angegebenem Z\u00e4hlverfahren einer Gruppe zuzuordnen, ohne dabei alle Kombinationen aus SVK und Z\u00e4hlverfahren eintragen zu m\u00fcssen. Dies erleichtert die Pflege der Tabelle.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich l\u00e4sst sich eine Zuordnung \u00fcber die Angabe eines Bezirks vornehmen.<\/p>\n<p>Eine nachtr\u00e4gliche Zuordnung ist \u00fcber die Option <em>Neu zuordnen<\/em> (7) m\u00f6glich. Dabei werden alle Prozesse des ausgew\u00e4hlten Prozesstyps entsprechend des aktuellen Eintrages neu zugeordnet.<\/p>\n<p>Einzelne Neu-Zuordnungen k\u00f6nnen \u00fcber die\u00a0<em>\u00dcbersicht offener Prozesse<\/em> oder auch direkt in der Prozessbearbeitung \u00fcber die Option <em>Benutzer\/Gruppe zuweisen<\/em> (BZ) vorgenommen werden. Die Neu-Zuordnung \u00fcber die Prozessbearbeitung steht nur in der Detailansicht eines Prozesses zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Pflege-Programm k&ouml;nnen automatische Zuordnungen von Prozessen bei deren Erstellung definiert werden. Diese automatischen Zuordnungen k&ouml;nnen wahlweise f&uuml;r einen einzelnen Benutzer oder auch einer Gruppe von Benutzern definiert werden. Neu erstellte Prozesse sowie nachtr&auml;glich manuell zugeordnete Prozesse&nbsp;werden entsprechend dieser Tabellenpflege automatisch einem Benutzer oder einer Gruppe zugeordnet. Die Zuordnung eines Prozesses zu einer Gruppe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6171"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82017,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6171\/revisions\/82017"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81776,"date":"2018-07-02T11:00:36","date_gmt":"2018-07-02T09:00:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81776"},"modified":"2018-07-02T11:01:16","modified_gmt":"2018-07-02T09:01:16","slug":"geraetemanagement-uebersicht-import-elektronischer-lieferscheine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-import-elektronischer-lieferscheine\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcbersicht Import elektronischer Lieferscheine"},"content":{"rendered":"<p>Zum Zwecke der Nachvollziehbarkeit, zu welchem Zeitpunkt und mit welchen Informationen ein XML-Dokument in <strong>lima<\/strong> importiert wurde, gibt es die M\u00f6glichkeit eine \u00dcbersicht aller importierten Lieferscheine aufzurufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81777\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import.png\" alt=\"Import\" width=\"1394\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import.png 1394w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-1024x614.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1394px) 100vw, 1394px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Import elektronischer Lieferscheine<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht werden die Kopfinformationen zu den verschiedenen Lieferscheinen angezeigt.<\/p>\n<p>Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew\u00e4hlten Zeile, besteht die M\u00f6glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Detailinformationen zum ausgew\u00e4hlten Lieferschein<\/li>\n<li>Anzeigen der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-fehlerprotokoll\/\">Protokolleintr\u00e4ge<\/a> des Verarbeitungslaufes<\/li>\n<li>Anzeigen aller <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-lieferschein-positionen\/\">Lieferschein-Positionen<\/a><\/li>\n<li>Anzeigen aller <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-geraete-positionen\/\">Ger\u00e4te-Positionen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Anmerkung zum Feld XML-Dokument: In diesem Feld ist XML-Dokument ist hinterlegt, mit welchem XML-Dokument der Lieferscheinkopf zu der Lieferscheinnummer importiert wurde. Falls ein Lieferschein aus mehreren XML Dokumenten (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-importprozess-elektronischer-lieferscheine\/\">Importprozess elektronischer Lieferscheine<\/a>) besteht, werden hinter dem Dokumentnamen drei Punkte angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Zwecke der Nachvollziehbarkeit, zu welchem Zeitpunkt und mit welchen Informationen ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Dokument in lima importiert wurde, gibt es die M&ouml;glichkeit eine &Uuml;bersicht aller importierten Lieferscheine aufzurufen. Abb.: &Uuml;bersicht Import elektronischer Lieferscheine In dieser &Uuml;bersicht werden die Kopfinformationen zu den verschiedenen Lieferscheinen angezeigt. Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew&auml;hlten Zeile, besteht die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81776"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81776"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81776\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82015,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81776\/revisions\/82015"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81776"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81776"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81776"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81779,"date":"2018-07-02T11:00:17","date_gmt":"2018-07-02T09:00:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81779"},"modified":"2018-07-02T11:02:34","modified_gmt":"2018-07-02T09:02:34","slug":"geraetemanagement-uebersicht-lieferschein-positionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-lieferschein-positionen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcbersicht Lieferschein-Positionen"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00fc1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81780\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00fc1.png\" alt=\"\u00fc1\" width=\"1396\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fc1.png 1396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fc1-300x179.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00fc1-1024x612.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1396px) 100vw, 1396px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:\u00dcbersicht Lieferscheinpositionen<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht werden die wichtigsten Informationen des Lieferscheins angezeigt und darunter alle Lieferscheinpositionen aufgelistet.<\/p>\n<p>Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew\u00e4hlten Zeile, besteht die M\u00f6glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Detailinformationen zur Lieferposition<\/li>\n<li>Anzeigen aller <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 \u00dcbersicht Ger\u00e4te-Positionen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-geraete-positionen\/\">Ger\u00e4te-Positionen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Abb.:&Uuml;bersicht Lieferscheinpositionen In dieser &Uuml;bersicht werden die wichtigsten Informationen des Lieferscheins angezeigt und darunter alle Lieferscheinpositionen aufgelistet. Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew&auml;hlten Zeile, besteht die M&ouml;glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen: Anzeigen Detailinformationen zur Lieferposition Anzeigen aller Ger&auml;te-Positionen<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81779"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81779"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82016,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81779\/revisions\/82016"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81782,"date":"2018-07-02T10:58:27","date_gmt":"2018-07-02T08:58:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81782"},"modified":"2018-07-02T10:58:27","modified_gmt":"2018-07-02T08:58:27","slug":"geraetemanagement-uebersicht-geraete-positionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-geraete-positionen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcbersicht Ger\u00e4te-Positionen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81783\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc2.png\" alt=\"\u00dc2\" width=\"1395\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc2.png 1395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc2-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc2-1024x615.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1395px) 100vw, 1395px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Ger\u00e4tepositionen<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht werden die Ger\u00e4te zu dem Lieferschein oder der ausgew\u00e4hlten Lieferposition angezeigt.<\/p>\n<p>Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew\u00e4hlten Zeile, besteht die M\u00f6glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Detailinformationen zum Ger\u00e4t<\/li>\n<li>Anzeige aller <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 \u00dcbersicht Z\u00e4hlwerke\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-zaehlwerke\/\">Z\u00e4hlwerke<\/a><\/li>\n<li>Anzeige der <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 \u00dcbersicht Firmware\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-firmware\/\">Firmare<\/a><\/li>\n<li>Anzeige der <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 \u00dcbersicht Schnittstelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-schnittstelle\/\">Schnittstellen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht Ger&auml;tepositionen In dieser &Uuml;bersicht werden die Ger&auml;te zu dem Lieferschein oder der ausgew&auml;hlten Lieferposition angezeigt. Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew&auml;hlten Zeile, besteht die M&ouml;glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen: Anzeigen Detailinformationen zum Ger&auml;t Anzeige aller Z&auml;hlwerke Anzeige der Firmare Anzeige der Schnittstellen<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81782"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81782"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81782\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82012,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81782\/revisions\/82012"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81782"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81782"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81782"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81785,"date":"2018-07-02T10:49:42","date_gmt":"2018-07-02T08:49:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81785"},"modified":"2018-07-02T10:57:34","modified_gmt":"2018-07-02T08:57:34","slug":"geraetemanagement-uebersicht-zaehlwerke","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-zaehlwerke\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcbersicht Z\u00e4hlwerke"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81786\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc3.png\" alt=\"\u00dc3\" width=\"1396\" height=\"838\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc3.png 1396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc3-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc3-1024x614.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1396px) 100vw, 1396px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Z\u00e4hlwerke<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht werden die Z\u00e4hlwerke zu einem Ger\u00e4t aufgelistet.<\/p>\n<p>Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew\u00e4hlten Zeile, besteht die M\u00f6glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Detailinformationen zum Z\u00e4hlwerk<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht Z&auml;hlwerke In dieser &Uuml;bersicht werden die Z&auml;hlwerke zu einem Ger&auml;t aufgelistet. Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew&auml;hlten Zeile, besteht die M&ouml;glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen: Anzeigen Detailinformationen zum Z&auml;hlwerk<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81785"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81785"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81785\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82011,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81785\/revisions\/82011"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81785"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81785"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81785"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81788,"date":"2018-07-02T10:46:45","date_gmt":"2018-07-02T08:46:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81788"},"modified":"2018-07-02T10:48:43","modified_gmt":"2018-07-02T08:48:43","slug":"geraetemanagement-uebersicht-firmware","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-firmware\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcbersicht Firmware"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81789\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc4.png\" alt=\"\u00dc4\" width=\"1395\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc4.png 1395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc4-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc4-1024x615.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1395px) 100vw, 1395px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Firmware<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht wird die Firmware eines Ger\u00e4tes angezeigt.<\/p>\n<p>Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew\u00e4hlten Zeile, besteht die M\u00f6glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Detailinformationen zur Firmware<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht Firmware In dieser &Uuml;bersicht wird die Firmware eines Ger&auml;tes angezeigt. Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew&auml;hlten Zeile, besteht die M&ouml;glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen: Anzeigen Detailinformationen zur Firmware<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81788"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81788"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81788\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82009,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81788\/revisions\/82009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81788"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81788"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81788"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81791,"date":"2018-07-02T10:30:39","date_gmt":"2018-07-02T08:30:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81791"},"modified":"2018-07-02T10:45:28","modified_gmt":"2018-07-02T08:45:28","slug":"geraetemanagement-uebersicht-schnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-schnittstelle\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcbersicht Schnittstelle"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81792\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dc5.png\" alt=\"\u00dc5\" width=\"1394\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc5.png 1394w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc5-300x180.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dc5-1024x616.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1394px) 100vw, 1394px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Schnittstelle<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht werden die Schnittstellen eines Ger\u00e4tes angezeigt.<\/p>\n<p>Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew\u00e4hlten Zeile, besteht die M\u00f6glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Detailinformationen zur Schnittstelle<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht Schnittstelle In dieser &Uuml;bersicht werden die Schnittstellen eines Ger&auml;tes angezeigt. Durch Klicken der rechten Maustaste auf eine zuvor ausgew&auml;hlten Zeile, besteht die M&ouml;glichkeit, in verschiedene Anzeigemodule zu verzweigen: Anzeigen Detailinformationen zur Schnittstelle<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81791"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81791"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81791\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82007,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81791\/revisions\/82007"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81791"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81791"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81791"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81880,"date":"2018-05-25T13:11:32","date_gmt":"2018-05-25T11:11:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81880"},"modified":"2021-05-26T09:59:06","modified_gmt":"2021-05-26T07:59:06","slug":"eu-dsgvo-formatbeschreibung-der-datenschutz-protokolle-gldsnprtb-gldseprtb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-formatbeschreibung-der-datenschutz-protokolle-gldsnprtb-gldseprtb\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Formatbeschreibung der Datenschutz-Protokolle GLDSPPTB, GLDSLPTB"},"content":{"rendered":"<p>Die Datei GLDSPPTB (auch Pr\u00fcfprotokoll genannt) wird durch den Datenschutz-Pr\u00fcflauf erzeugt. Hier werden s\u00e4mtliche L\u00f6schungen bzw. Anonymisierungen sowie Sperrungen von Kunden protokolliert.<\/p>\n<p>Der Datenschutz-Echtlauf sucht selbst nicht nach personenbezogenen Daten, sondern verwendet den Inhalt des Pr\u00fcfprotokolls, um personenbezogene Daten zu l\u00f6schen bzw. zu anonymisieren und Kunden zu sperren oder zu anonymisieren.<\/p>\n<p>Der Datenschutz-Echtlauf protokolliert alle durchgef\u00fchrten \u00c4nderungen im L\u00f6schprotokoll (Datei GLDSLPTB). In dieser Datei werden auch manuelle Sperrungen von Kunden sowie Entsperrungen von Kunden festgehalten. \u00a0<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dateiformat<\/span> Beide Dateien besitzen das gleiche Format:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"141\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"302\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<td width=\"160\"><strong>Internes Kennzeichen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSWERK<\/td>\n<td width=\"302\">Werknummer<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSUNBART<\/td>\n<td width=\"302\">Mandant<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSSATZART<\/td>\n<td width=\"302\">Satzart<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSJOBDT<\/td>\n<td width=\"302\">Jobdatum<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSKDNNR<\/td>\n<td width=\"302\">Kundennummer<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSINAKTIV<\/td>\n<td width=\"302\">Datum, wann Kunde inaktiv wurde<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSINAKTIVKZ<\/td>\n<td width=\"302\">Zweistelliges Kennzeichen zur Inaktivit\u00e4t: 1. Stelle: V (Inaktivierung bei Vertragsende) K (Inaktivierung = \u00c4nderungsdatum Kundenstamm) 2. Stelle: S (Kunde mit Sperrvermerk) &lt;blank&gt; (Kunde ohne Sperrvermerk)<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSBIBNM<\/td>\n<td width=\"302\">Bibliotheksname<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSDATNM<\/td>\n<td width=\"302\">Dateiname<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSDATID<\/td>\n<td width=\"302\">Datei-ID<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSISDOK<\/td>\n<td width=\"302\">Dokument J\/N<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSDARTNM<\/td>\n<td width=\"302\">Datenart<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSDTARTID<\/td>\n<td width=\"302\">Datenart-ID<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSKOMPL<\/td>\n<td width=\"302\">Datenart komplex J\/N<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSAKTDT<\/td>\n<td width=\"302\">Aktionsdatum<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSCALCDT<\/td>\n<td width=\"302\">Datum, wann Kunde gesperrt\/anonym. werden sollte<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSAKTION<\/td>\n<td width=\"302\">Aktionskennzeichen<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSNEUDATEN<\/td>\n<td width=\"302\">Daten nach L\u00f6schfr. J\/N<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSERSTZS<\/td>\n<td width=\"302\">Erstellungszeitstempel<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSERSTPI<\/td>\n<td width=\"302\">PID Erstellung<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSERSTPG<\/td>\n<td width=\"302\">PGM Erstellung<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSVERSION<\/td>\n<td width=\"302\">Versionsnummer<\/td>\n<td width=\"160\">x<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"141\">DSBEMERK<\/td>\n<td width=\"302\">Bemerkung<\/td>\n<td width=\"160\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Aktionskennzeichen (DSAKTION)<\/strong><\/p>\n<p>Die Bedeutung eines Protokolleintrags ergibt sich aus dem Aktionskennzeichen:<\/p>\n<ul>\n<li>S\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kunde sperren, nur bei Datei KDNSTMPF m\u00f6glich<\/li>\n<li>A\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kunde anonymisieren, nur bei Dateien der Datenart \u201eStammdaten\u201c m\u00f6glich<\/li>\n<li>L\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Datei oder Dokument l\u00f6schen<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Aktionsdatum (DSAKTDT)<\/strong><\/p>\n<p>Bei dem Aktionskennzeichen &#8218;S&#8216; bzw. &#8218;A&#8216; wird hier ein Vergleichsdatum gespeichert: Kunden mit einem \u00e4lteren Inaktivit\u00e4tsdatum m\u00fcssen gesperrt bzw. anonymisiert werden (die L\u00f6schung von Kunden erfolgt durch Anonymisierung seiner personenbezogenen Daten). Beim Aktionskennzeichen \u201aL\u2018 wird im Aktionsdatum das L\u00f6schdatum gespeichert: Dokumente oder Daten, die \u00e4lter als das L\u00f6schdatum sind, werden gel\u00f6scht. \u00a0 <\/p>\n<p><strong>Datum, wann Kunde gesperrt\/anonymisiert werden sollte (DSCALCDT)<\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld wird gespeichert, ab wann der Kunde mit der im Feld DSKDNNR gespeicherten Kundennummer gesperrt (DSAKTION=S) oder anonymisiert (DSAKTION=A) werden sollte. Dieses Datum ist nur gef\u00fcllt, wenn das Feld DSDATNM=\u2018KDNSTMPF\u2018. Ist das Feld DSDATNM mit einem anderen Dateinamen gef\u00fcllt, hat das Feld DSCALCDT keine Bedeutung. <br \/>\u00a0<\/p>\n<p><strong>Komplexe oder einfache Datenart (DSKOMPL)<\/strong> <br \/>Im Feld DSKOMPL wird gespeichert, ob die zugeh\u00f6rige Datenart komplex (\u201aJ\u2018) oder einfach (\u201aN\u2018) ist. Danach richtet sich die Art der L\u00f6schung in Dateien. Dateien komplexer Datenarten (DSKOMPL=\u2018J\u2018) werden anonymisiert, d.h. Datens\u00e4tze des Kunden mit personenbezogenen Daten werden anonymisiert, wenn sie \u00e4lter als das Aktionsdatum sind.<\/p>\n<p>Handelt es sich um Dateien einfacher Datenarten (DSKOMPL=\u2018N\u2018) werden die Datens\u00e4tze des Kunden gel\u00f6scht, wenn sie \u00e4lter als das Aktionsdatum sind. Archivierte Dokumente (DSISDOK=\u2018J\u2018) werden immer gel\u00f6scht und nicht anonymisiert. \u00a0<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiele<\/span> Im Folgenden wird die Bedeutung von Protokolleintr\u00e4gen anhand einiger Beispiele erl\u00e4utert. Nur relevante Felder werden gezeigt. Die Kundennummern wurden aus Sicherheitsgr\u00fcnden verf\u00e4lscht.<\/p>\n<p>1. Kunde wird gesperrt<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"85\">DSUNBART<\/td>\n<td width=\"78\">DSJOBDT<\/td>\n<td width=\"85\">DSKDNNR<\/td>\n<td width=\"82\">DSINAKTIV<\/td>\n<td width=\"99\">DSINAKTIVKZ<\/td>\n<td width=\"74\">DSBIBNM<\/td>\n<td width=\"86\">DSDATNM<\/td>\n<td width=\"74\">DSISDOK<\/td>\n<td width=\"89\">DSDARTNM<\/td>\n<td width=\"79\">DSKOMPL<\/td>\n<td width=\"78\">DSAKTDT<\/td>\n<td width=\"84\">DSCALCDT<\/td>\n<td width=\"80\">DSAKTION<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">V<\/td>\n<td width=\"78\">14.11.2018<\/td>\n<td width=\"85\">110.014.390<\/td>\n<td width=\"82\">31.03.2009<\/td>\n<td width=\"99\">V<\/td>\n<td width=\"74\">WERK80<\/td>\n<td width=\"86\">KDNSTMPF<\/td>\n<td width=\"74\">N<\/td>\n<td width=\"89\">Stammdaten<\/td>\n<td width=\"79\">J<\/td>\n<td width=\"78\">14.11.2014<\/td>\n<td width=\"84\">31.03.2013<\/td>\n<td width=\"80\">S<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Erl\u00e4uterung:<\/p>\n<p>Inaktivierung des Kunden durch Vertragsende (DSINAKTIVKZ=V) am 31.03.2009. Die Sperrung des Kunden ist ab dem 31.03.2013 erforderlich. Als sog. \u201eSperrdatum\u201c wurde der 14.11.2014 im Feld DSAKTDT gespeichert (Jobdatum abzgl. 4 Jahre Sperrfrist).<\/p>\n<p>Die Sperrung des Kunden ist erforderlich, da 31.03.2009 &lt; 14.11.2014. Das Sperrkennzeichen wird in der Datei KDNSTMPF gesetzt. \u00a0<\/p>\n<p>2. Kunde wird anonymisiert<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"85\">DSUNBART<\/td>\n<td width=\"78\">DSJOBDT<\/td>\n<td width=\"85\">DSKDNNR<\/td>\n<td width=\"82\">DSINAKTIV<\/td>\n<td width=\"99\">DSINAKTIVKZ<\/td>\n<td width=\"74\">DSBIBNM<\/td>\n<td width=\"86\">DSDATNM<\/td>\n<td width=\"74\">DSISDOK<\/td>\n<td width=\"89\">DSDARTNM<\/td>\n<td width=\"79\">DSKOMPL<\/td>\n<td width=\"78\">DSAKTDT<\/td>\n<td width=\"84\">DSCALCDT<\/td>\n<td width=\"80\">DSAKTION<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">V<\/td>\n<td width=\"78\">14.11.2018<\/td>\n<td width=\"85\">110.050.094<\/td>\n<td width=\"82\">30.06.2002<\/td>\n<td width=\"99\">V<\/td>\n<td width=\"74\">WERK80<\/td>\n<td width=\"86\">KDNSTMPF<\/td>\n<td width=\"74\">N<\/td>\n<td width=\"89\">Stammdaten<\/td>\n<td width=\"79\">J<\/td>\n<td width=\"78\">14.11.2008<\/td>\n<td width=\"84\">30.06.2012<\/td>\n<td width=\"80\">A<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Erl\u00e4uterung:<\/p>\n<p>Inaktivierung des Kunden durch Vertragsende (DSINAKTIVKZ=V) am 30.06.2002. Die Anonymisierung des Kunden ist ab dem 30.06.2012 erforderlich.<\/p>\n<p>Als sog. \u201eL\u00f6schdatum\u201c wurde der 14.11.2008 im Feld DSAKTDT gespeichert (Jobdatum abzgl. 10 Jahre Aufbewahrungszeit f\u00fcr Stammdaten). Die Sperrung des Kunden ist erforderlich, da 30.06.2002 &lt; 14.11.2008. Das Sperrkennzeichen wird in der Datei KDNSTMPF gesetzt.<\/p>\n<p>Neben der Anonymisierung der personenbezogenen Daten in der Datei KDNSTMPF wird der Kunde in dieser Datei als anonymisiert gekennzeichnet. Auch die anderen Dateien der Datenart Stammdaten erhalten das Aktionskennzeichen \u201aA\u2018. Bei einer Anonymisierung werden alle personenbezogenen Daten des Kunden anonymisiert. \u00a0<\/p>\n<p>3. Anonymisierung von Datens\u00e4tzen, die \u00e4lter sind als das Aktionsdatum 14.11.2008<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"85\">DSUNBART<\/td>\n<td width=\"78\">DSJOBDT<\/td>\n<td width=\"85\">DSKDNNR<\/td>\n<td width=\"82\">DSINAKTIV<\/td>\n<td width=\"99\">DSINAKTIVKZ<\/td>\n<td width=\"74\">DSBIBNM<\/td>\n<td width=\"82\">DSDATNM<\/td>\n<td width=\"74\">DSISDOK<\/td>\n<td width=\"88\">DSDARTNM<\/td>\n<td width=\"79\">DSKOMPL<\/td>\n<td width=\"78\">DSAKTDT<\/td>\n<td width=\"84\">DSCALCDT<\/td>\n<td width=\"80\">DSAKTION<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">V<\/td>\n<td width=\"78\">14.11.2018<\/td>\n<td width=\"85\">110.015.594<\/td>\n<td width=\"82\">31.08.2005<\/td>\n<td width=\"99\">V<\/td>\n<td width=\"74\">WERK80<\/td>\n<td width=\"82\">VALDSTPF<\/td>\n<td width=\"74\">N<\/td>\n<td width=\"88\">Rechnungen<\/td>\n<td width=\"79\">J<\/td>\n<td width=\"78\">14.11.2008<\/td>\n<td width=\"84\">01.01.0001<\/td>\n<td width=\"80\">L<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Anmerkung:<\/p>\n<p>Da das Feld DSCALCDT nur zur Sperrung und Anonymisierung eines Kunden verwendet wird, ist das Datum 01.01.0001 (low value) eingetragen. \u00a0<\/p>\n<p>4. Dokumente, die \u00e4lter als das Aktionsdatum 07.05.2012 sind, werden aus dem Archiv gel\u00f6scht<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"85\">DSUNBART<\/td>\n<td width=\"78\">DSJOBDT<\/td>\n<td width=\"85\">DSKDNNR<\/td>\n<td width=\"82\">DSINAKTIV<\/td>\n<td width=\"99\">DSINAKTIVKZ<\/td>\n<td width=\"76\">DSBIBNM<\/td>\n<td width=\"85\">DSDATNM<\/td>\n<td width=\"74\">DSISDOK<\/td>\n<td width=\"107\">DSDARTNM<\/td>\n<td width=\"79\">DSKOMPL<\/td>\n<td width=\"78\">DSAKTDT<\/td>\n<td width=\"84\">DSCALCDT<\/td>\n<td width=\"80\">DSAKTION<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">V<\/td>\n<td width=\"78\">06.11.2018<\/td>\n<td width=\"85\">110.059.916<\/td>\n<td width=\"82\">29.06.2014<\/td>\n<td width=\"99\">K<\/td>\n<td width=\"76\">SPYDATA<\/td>\n<td width=\"85\">\u00a7000092F00<\/td>\n<td width=\"74\">J<\/td>\n<td width=\"107\">Mahnbescheide<\/td>\n<td width=\"79\">J<\/td>\n<td width=\"78\">06.11.2012<\/td>\n<td width=\"84\">01.01.0001<\/td>\n<td width=\"80\">L<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Erl\u00e4uterung:<\/p>\n<p>Es handelt sich bei diesem Kunden um einen ehemaligen Kunden ohne Vertr\u00e4ge (DSINAKTIVKZ=\u2018K\u2018, inaktiv seit 29.06.2014). Dieser Eintrag im Pr\u00fcfprotokoll bewirkt, dass im n\u00e4chsten Datenschutz-Echtlauf alle Mahnbescheide des Kunden vor dem 06.11.2012 gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>5. Alle Vertrags-Dokumente des Kunden werden aus dem Archiv gel\u00f6scht<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"85\">DSUNBART<\/td>\n<td width=\"78\">DSJOBDT<\/td>\n<td width=\"85\">DSKDNNR<\/td>\n<td width=\"82\">DSINAKTIV<\/td>\n<td width=\"99\">DSINAKTIVKZ<\/td>\n<td width=\"76\">DSBIBNM<\/td>\n<td width=\"88\">DSDATNM<\/td>\n<td width=\"74\">DSISDOK<\/td>\n<td width=\"88\">DSDARTNM<\/td>\n<td width=\"79\">DSKOMPL<\/td>\n<td width=\"78\">DSAKTDT<\/td>\n<td width=\"84\">DSCALCDT<\/td>\n<td width=\"80\">DSAKTION<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">V<\/td>\n<td width=\"78\">06.11.2018<\/td>\n<td width=\"85\">588.372.973<\/td>\n<td width=\"82\">30.09.2002<\/td>\n<td width=\"99\">V<\/td>\n<td width=\"76\">SPYDATA<\/td>\n<td width=\"88\">\u00a700009BA00<\/td>\n<td width=\"74\">J<\/td>\n<td width=\"88\">Vertr\u00e4ge<\/td>\n<td width=\"79\">J<\/td>\n<td width=\"78\">31.12.9999<\/td>\n<td width=\"84\">01.01.0001<\/td>\n<td width=\"80\">L<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Anmerkung:<\/p>\n<p>Die L\u00f6schfrist der Datenart \u201eVertr\u00e4ge\u201c beginnt mit dem Inaktivierungsdatum (Vertragsende) und nicht mit dem jeweiligen Erstellungsdatum des Dokumentes (bzw. Datensatzes in einer Datei). Wenn die L\u00f6schfrist nach Vertragsende \u00fcberschritten ist, werden Eintr\u00e4ge im Pr\u00fcfprotokoll zur L\u00f6schung (DSAKTION=\u2018L\u2018) mit dem Aktionsdatum \u201e31.12.9999\u201c (high value) versehen, so dass der Datenschutz-Echtlauf alle zugeh\u00f6rigen Datens\u00e4tze bzw. Dokumente in der im Feld DSDATNM genannten Datei l\u00f6scht. \u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Datei GLDSPPTB (auch Pr&uuml;fprotokoll genannt) wird durch den Datenschutz-Pr&uuml;flauf erzeugt. Hier werden s&auml;mtliche L&ouml;schungen bzw. Anonymisierungen sowie Sperrungen von Kunden protokolliert. Der Datenschutz-Echtlauf sucht selbst nicht nach personenbezogenen Daten, sondern verwendet den Inhalt des Pr&uuml;fprotokolls, um personenbezogene Daten zu l&ouml;schen bzw. zu anonymisieren und Kunden zu sperren oder zu anonymisieren. Der Datenschutz-Echtlauf protokolliert alle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81880"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81880"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81880\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86426,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81880\/revisions\/86426"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81880"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81880"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81880"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79848,"date":"2018-05-17T12:53:08","date_gmt":"2018-05-17T10:53:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79848"},"modified":"2023-05-15T11:15:37","modified_gmt":"2023-05-15T09:15:37","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-senden-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_endre_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_endre_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Senden Beendigung zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ENDRE_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess ist vom L zu starten, wenn er die Messentgelte des MSB nicht l\u00e4nger \u00fcbernehmen und die Abwicklung \u00fcber ihn beenden will. Der Prozessstart erfolgt manuell im Vertrieb \u00fcber die Auswahl \u201a10=Marktkommunikationsprozess starten\u2018 im KIS unter Angabe des Vorgangsgrunds \u201aYM\u2018.<\/p>\n<p>Der Prozessstart zur Beendigung der Rechnungsabwicklung LF_ENDRE_S kann f\u00fcr Gr\u00fcnde der Anforderung in der ORDERS unterschieden werden.<\/p>\n<p>Limavorgangsgrund = <strong>YM<\/strong>, f\u00fcr Direktvertrag mit dem MSB, daher sollte der aktive MSB-Vertrag beendet werden (VEY).<\/p>\n<p>Limavorgang = <strong>YD <\/strong>kann gestartet werden, wenn es sich um eine \u00c4nderung des Lokationsb\u00fcndels handelt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Rechnungsabwicklung \u00fcber L wird beendet<\/strong><\/p>\n<p>Manueller Prozessstart durch L. zwecks Beendigung der Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs \u00fcber ihn.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beendigung Rechnungsabwicklung an MSB <\/strong><\/p>\n<p>Versand der Beendigungsmeldung an den MSB.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Antwort auf die Beendigung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Empfang der Antwort des MSB auf die Beendigungsmeldung<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Antwort auf Beendigung der Rechnungsabwicklung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Antwort auf die Beendigung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Pr\u00fcfung, ob die Beendigung akzeptiert oder abgelehnt wurde.<strong>\u00a0\u00a0 <\/strong><strong> \u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anpassung der Vertr\u00e4ge\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Manuelle Aktualisierung entsprechenden Vertr\u00e4ge zu Abrechnung der Messentgelte gegen\u00fcber dem L.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beim Beendigungsprozess zur Rechungsabwicklung \u00fcber den Lieferanten durch den Lieferanten wird die Frist wie folgt berechnet:<\/p>\n<p><em>Fr\u00fchester Tag = Tag des Nachrichteneingangs \u2013 6 Wochen + 5 Tage<\/em><\/p>\n<p>Beim Starten des Prozesses im Vertrieb gibt es einen Hinweis, wenn man nicht mehr fristgerecht startet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess ist vom L zu starten, wenn er die Messentgelte des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> nicht l&auml;nger &uuml;bernehmen und die Abwicklung &uuml;ber ihn beenden will. Der Prozessstart erfolgt manuell im Vertrieb &uuml;ber die Auswahl &sbquo;10=Marktkommunikationsprozess starten&lsquo; im KIS unter Angabe des Vorgangsgrunds &sbquo;YM&lsquo;. Der Prozessstart zur Beendigung der Rechnungsabwicklung LF_ENDRE_S kann f&uuml;r Gr&uuml;nde der Anforderung in der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79848"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79848"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79848\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":844741,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79848\/revisions\/844741"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79848"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79848"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79848"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79843,"date":"2018-05-17T12:51:33","date_gmt":"2018-05-17T10:51:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79843"},"modified":"2023-10-27T15:15:09","modified_gmt":"2023-10-27T13:15:09","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-senden-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Senden Anfrage zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ANFRE_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess ist vom L zu starten, wenn er die Messentgelte des MSB \u00fcbernehmen und an den Endkunden weiterberechnen will und er bisher kein Angebot seitens des MSB erhalten hat. Der Prozessstart erfolgt manuell im Vertrieb \u00fcber die Auswahl \u201a10=Marktkommunikationsprozess starten\u2018 im KIS unter Angabe des Vorgangsgrunds \u201aYL\u2018.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Kl\u00e4rung der Rechnungsabwicklung\u00a0\u00a0 <\/strong>Manueller Prozessstart durch L. zwecks Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs \u00fcber ihn.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anfrage zur Rechnungsabwicklung an MSB<\/strong>Versand einer Anfrage zur Rechnungsabwicklung an den MSB.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Angebot auf die Anfrage\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Empfang eines Angebots zur Rechnungsabwicklung vom MSB.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung des erhaltenen Angebots.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung auf die Anfrage\u00a0\u00a0 <\/strong>Empfang einer Ablehnung auf die Anfrage zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs \u00fcber den L.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Ablehnung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Angebot \u00fcber Rechnungsabwicklung<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob das Angebot angenommen oder abgelehnt wurde.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Passt Angebotsbeginn zu Vertragsbeginn?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Pr\u00fcfung, ob das im Angebot enthaltene Beginndatum zur \u00dcbernahme der Messentgelte mit dem Vertragsbeginndatum \u00fcbereinstimmt.<\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfung wird bis auf Weiteres ausgesetzt, da bei der Erstinbetriebnahme von iMS oder mME der Liefervertrag in der Regel bereits l\u00e4nger aktiv ist. <strong>\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung, falsches Beginndatum\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatischer Versand einer Ablehnung, wenn das im Angebot enthaltene Beginndatum zur \u00dcbernahme der Messentgelte nicht mit dem Vertragsbeginn-Datum \u00fcbereinstimmt. <strong>\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ist Referenz auf Preisblatt enthalten? <\/strong>Manuelle Pr\u00fcfung, ob das Angebot eine Referenz auf das Preisblatt des MSB enth\u00e4lt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Liegt Preisblatt vom MSB vor?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Pr\u00fcfung, ob dem L das Preisblatt des MSB vorliegt.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung, kein Preisblatt vorhanden\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatischer Versand einer Ablehnung, wenn dem L kein aktuelles Preisblatt des MSB vorliegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Entspricht Angebot dem Endkundenvertr.? <\/strong>Manuelle Pr\u00fcfung, ob das Angebot zu den Konditionen des Vertrags zwischen L und Endkunde passt.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Des weiteren wird gepr\u00fcft, ob mindestens ein Preisschl\u00fcsselstamm (PS-Stamm) und eine Artikel-ID vorhanden ist. Wenn ja, dann wird mit dem neuen Ablehnungsgrund A04 abgelehnt.<br \/>\nAb 01.01.2024 sind ausschlie\u00dflich die neuen Artikel-IDs zu verwenden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung, da Angebot abweicht <\/strong>Automatischer Versand einer Ablehnung, wenn das Angebot nicht zu den Konditionen des Vertrags zwischen L und Endkunde passt.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Best\u00e4tigung des Angebotes\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatischer Versand einer Best\u00e4tigung, wenn das Angebot des MSB durch den L angenommen wird.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Manuelle Anpassung der Vertr\u00e4ge\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Hinterlegung der Angebotskonditionen in den entsprechenden Vertr\u00e4gen zur Weiterberechnung an den Endkunden.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess ist vom L zu starten, wenn er die Messentgelte des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> &uuml;bernehmen und an den Endkunden weiterberechnen will und er bisher kein Angebot seitens des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> erhalten hat. Der Prozessstart erfolgt manuell im Vertrieb &uuml;ber die Auswahl &sbquo;10=Marktkommunikationsprozess starten&lsquo; im KIS unter Angabe des Vorgangsgrunds &sbquo;YL&lsquo;. Erl&auml;uterung der einzelnen Prozessschritte: Vorgang Beschreibung Strt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79843"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79843"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79843\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601348,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79843\/revisions\/1601348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79843"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79843"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79843"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79841,"date":"2018-05-17T12:44:53","date_gmt":"2018-05-17T10:44:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79841"},"modified":"2023-05-15T10:42:23","modified_gmt":"2023-05-15T08:42:23","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empf-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_endre_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_endre_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empf Beendigung zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ENDRE_E)"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozess entsteht im Vertrieb beim L durch Eingang der Beendigung Rechnungsabwicklung vom MSB.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-844736\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozess1.jpg\" alt=\"\" width=\"717\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozess1.jpg 717w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozess1-300x155.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 717px) 100vw, 717px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beendigung Rechnungsabwicklung vom MSB <\/strong>Empfang einer Nachricht des MSB zur Beendigung der Rechnungsabwicklung \u00fcber L.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Beendigungsmeldung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Marktlokation zuordnen<br \/>\n<\/strong>Konnte die eingegangene Nachricht im Schritt \u201aEmpfang Beendigung Rechnungsabwicklung vom MSB\u2018 nicht eindeutig einer Marktlokation zugeordnet werden, muss die Zuordnung zum entsprechenden Vertrag im KIS manuell vorgenommen werden.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Besteht Rechnungsabwicklung \u00fcber L?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Pr\u00fcfung, ob die Rechnungsabwicklung bisher aufgrund einer Vereinbarung \u00fcberhaupt \u00fcber den L abgewickelt wurde. Eventuell Anpassung der Vertr\u00e4ge durchf\u00fchren.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung, da keine Vereinbarung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer Ablehnung, wenn bisher keine Vereinbarung\u00fcberdie Rechnungsabwicklungmit dem Lbestand.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Zustimmung ohne Korrekturen\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer Zustimmung zur Beendigung der Rechnungsabwicklung \u00fcber den L.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozess entsteht im Vertrieb beim L durch Eingang der Beendigung Rechnungsabwicklung vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>. Erl&auml;uterung der einzelnen Prozessschritte: Vorgang Beschreibung Empf Beendigung Rechnungsabwicklung vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> Empfang einer Nachricht des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> zur Beendigung der Rechnungsabwicklung &uuml;ber L. Pr&uuml;f Nachricht (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> Pr&uuml;fung)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Datenqualit&auml;tspr&uuml;fung der erhaltenen Beendigungsmeldung. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Manu Marktlokation zuordnen Konnte die eingegangene Nachricht im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79841"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":844738,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79841\/revisions\/844738"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79841"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79841"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79960,"date":"2018-05-16T12:02:59","date_gmt":"2018-05-16T10:02:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79960"},"modified":"2018-05-16T12:04:40","modified_gmt":"2018-05-16T10:04:40","slug":"intelligente-messsysteme-senden-ersteinbau-eines-ims-mb_ebims_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/intelligente-messsysteme-senden-ersteinbau-eines-ims-mb_ebims_s\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme &#8211; Senden Ersteinbau eines iMS (MB_EBIMS_S)"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Rolloutplanung hat der gMSB die Aufgabe NB, L und den ggf. vorhandenen wMSB \u00fcber die Absicht und den geplanten Zeitpunkt des erstmaligen Ger\u00e4tewechsels auf ein iMS zu informieren und den Umbau der Messlokation zu initiieren.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Geplanter Ersteinbau iMS aufgr. Rollout\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Die Rolloutplanung des gMSB sieht den Ersteinbau f\u00fcr bestehende Messlokation vor.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ist Messlokation ein wMSB zugeordnet?\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob die bestehende Messlokation zum Zeitpunkt des geplanten Ersteinbaus eines iMS einem wMSB zugeordnet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Vorabinfo zum Ger\u00e4tewechsel an wMSB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Versand einer Vorabinformation an den wMSB, falls dieser zum Zeitpunkt des geplanten Ger\u00e4tewechsels auf ein iMS der Messlokation zugeordnet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Antwort des wMSB auf Vorabinfo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Empfang der Antwort des wMSB.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Antwort des wMSB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob der wMSB den Umbau auf ein iMS zum geplanten Zeitpunkt wegen Bestandsschutz ablehnt oder ob er dem Umbau zustimmt. Im Falle einer Zustimmung kann er angeben, ob er sein Ger\u00e4t selbst einbauen wird bzw. dass er zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt noch keine Aussage dar\u00fcber treffen kann.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Brief Vorabinfo an Anschlussnutzer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>M\u00f6glichkeit der automatischen Erstellung des Brieftyps 9EB an den Anschlussnutzer. Die Aktivierung\/Deaktivierung dieses Brieftyps erfolgt \u00fcber die Pflegetabelle <em>Aktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen<\/em>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Brief Vorabinfo an Anschlussnehmer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>M\u00f6glichkeit der automatischen Erstellung des Brieftyps 9EE an den Anschlussnehmer. Die Aktivierung\/Deaktivierung dieses Brieftyps erfolgt \u00fcber die Pflegetabelle <em>Aktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefe<\/em>\u2018.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Neuer Prozess (Vorabinfo an Lieferant) <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatischer Start des Subprozesses MB_INFO_S um den L \u00fcber den geplanten Umbau der Messlokation auf iMS zu informieren.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Pr\u00fcfen Versand der Vorabinfo an Lief.\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob der Versand der Information an den L innerhalb des Subprozesses MB_INFO_S erfolgreich war.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Scheitern des Wechsels bei wMSB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Empfang einer Information \u00fcber den gescheiterten Ger\u00e4tewechsel, wenn der Umbau der Messlokation auf ein iMS nicht wie geplant vom wMSB durchgef\u00fchrt werden konnte.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbernahme Messstellenbetr. durch gMSB? <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Manuelle Entscheidung, ob der Messstellenbetrieb nach dem gescheiterten Umbau durch den gMSB \u00fcbernommen werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00c4nd. Rolloutplan.: \u00dcbernahme durch gMSB\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Im Falle einer \u00dcbernahme des Messstellenbetriebs durch den gMSB wird an dieser Stelle automatisch der Datenbestand der Rolloutplanung aktualisiert.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Neuer Prozess (Beginn Messstellenbetr.) <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>\u00dcbernimmt der gMSB den Messstellenbetriebs mit dem Umbau auf ein iMS, wird dadurch automatisch die Anmeldung beim NB ausgel\u00f6st.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Wurden Stammdaten\u00e4nderungen empfangen? <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob der wMSB nach erfolgreichem Umbau auf ein iMS die Stammdaten der neuen Messeinrichtung bereits \u00fcbermittelt hat. Diese Daten werden im Prozess AENDMELD_E empfangen und verarbeitet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Wurden iMS am GWA angemeldet?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob das iMS ordnungsgem\u00e4\u00df am Gateway angemeldet wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Wurde iMS eingebaut?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Manuelle Entscheidung nach \u00dcberpr\u00fcfung des gesamten Vorgangs, ob der Einbau des iMS vollst\u00e4ndig abgeschlossen ist. <strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Info an Lieferant: Kein Umbau auf iMS <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatischer Start des Subprozesses MB_INFO_S um den L \u00fcber den gescheiterten Umbau der Messlokation auf iMS zu informieren.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Info an L ordnungsgem\u00e4\u00df versendet?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob der Versand der Information an den L innerhalb des Subprozesses MB_INFO_S erfolgreich war.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Info<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ger\u00e4tewechsel ist erfolgt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Dieser Prozessschritt dient lediglich der Informationund zeigt an, dass der Umbau der Messlokation auf iMS erfolgreich war.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Soll die Bilanzierung ge\u00e4ndert werden? <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Manuelle Entscheidung, ob nach erfolgtem Umbau auf ein iMS das Bilanzierungsverfahren angepasst werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Neuer Prozess (\u00c4nderung Bil.Verfahren) <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatischer Start des Subprozesses AE_BILVF_S um \u00fcber den NB beim MSB die \u00c4nderung des Bilanzierungsverfahrens zu beauftragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00c4nd. Rolloutplanung: OK bzw. Kein Umbau\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Automatische Anpassung der Rolloutplanung nach erfolgreichem bzw. gescheitertem Umbau.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Kl\u00e4rung: Keine Aussage getroffen<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Hat der wMSB in seiner Antwort angegeben, dass er zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt noch keine Aussage dar\u00fcber treffen kann, ob er einen Selbsteinbau vornehmen wird oder nicht, muss der Sachverhalt an dieser Stelle bilateral gekl\u00e4rt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Rolloutplanung hat der gMSB die Aufgabe NB, L und den ggf. vorhandenen wMSB &uuml;ber die Absicht und den geplanten Zeitpunkt des erstmaligen Ger&auml;tewechsels auf ein iMS zu informieren und den Umbau der Messlokation zu initiieren. Erl&auml;uterung der einzelnen Prozessschritte: Vorgang Beschreibung Strt Geplanter Ersteinbau iMS aufgr. Rollout&nbsp;&nbsp; &nbsp;Die Rolloutplanung des gMSB sieht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79960"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79960"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79960\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81862,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79960\/revisions\/81862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79960"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79960"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79960"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79862,"date":"2018-05-16T11:53:38","date_gmt":"2018-05-16T09:53:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79862"},"modified":"2018-05-16T11:53:38","modified_gmt":"2018-05-16T09:53:38","slug":"prozessbeschreibung-netz-erhalt-anfrage-von-marktlokations-ids-maloid_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-erhalt-anfrage-von-marktlokations-ids-maloid_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Erhalt Anfrage von Marktlokations-Ids (MALOID_E)"},"content":{"rendered":"<p>Ab dem 01.02.2018 erfolgt die Marktkommunikation in vielen F\u00e4llen nicht mehr mit der bisherigen Z\u00e4hlpunktbezeichnung, sondern mit der neuen Marktlokations-ID. Insbesondere An- und Abmeldungen verwenden die Marktlokations-ID.<\/p>\n<p>Es ist daher vorgesehen, dass alle berechtigten Marktpartner im Zeitraum vom 01.12.2017 bis 30.01.2018 die vom verantwortlichen Netzbetreiber zugeordneten Marktlokations-IDs beim Netzbetreiber anfragen. Ein berechtigter Marktpartner kann auch ein anderer Netzbetreiber sein, wenn in der Vergangenheit eine Netzabgabe durchgef\u00fchrt wurde.<\/p>\n<p><strong>Wichtig:<br \/>\n<\/strong>Der aktuell verantwortliche Netzbetreiber muss daher ab dem 01.12.2017 alle in Frage kommenden Z\u00e4hlpunktbezeichnungen einer Marktlokations-ID zugeordnet haben, damit eine Beantwortung der eingehenden Anfrage-Prozesse m\u00f6glich ist. Hierzu ist es durch den Netzbetreiber notwendig, dass bis zu diesem Stichtag ein Import der beim BDEW oder DVGW eingekauften Marktlokations-IDs erfolgt ist (siehe Kapitel 11.2).<\/p>\n<p>Der eingehende Anfrage-Prozess MALOID_E wird von <strong>lima<\/strong> automatisch beantwortet, sobald die manuelle Berechtigungspr\u00fcfung \u201e<strong>Absender berechtigt f\u00fcr Anfrage?<\/strong>\u201c durch einen Sachbearbeiter best\u00e4tigt wurde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anfrage Marktlokations-ID\u00a0\u00a0 <\/strong>Prozessposition zur Anzeige der empfangenen UTILMD Anfragemeldung. <strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)<\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen UTILMD Meldung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)<\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Absender berechtigt f\u00fcr Anfrage?<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob der Absender berechtigt ist Informationen zu Marktlokations-IDs zu erhalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Marktlokations-IDs<\/strong>Automatischer Versand der vom VNB zugeordneten Marktlokations-IDs (vgl. Pflegetabelle \u201ePflege Marktlokations-IDs\u201c) f\u00fcr alle angefragten Z\u00e4hlpunkte des Absenders.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung<\/strong>Versand einer Ablehnung aufgrund fehlender Berechtigung zum Erhalt der Marktlokations-IDs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ab dem 01.02.2018 erfolgt die Marktkommunikation in vielen F&auml;llen nicht mehr mit der bisherigen Z&auml;hlpunktbezeichnung, sondern mit der neuen Marktlokations-ID. Insbesondere An- und Abmeldungen verwenden die Marktlokations-ID. Es ist daher vorgesehen, dass alle berechtigten Marktpartner im Zeitraum vom 01.12.2017 bis 30.01.2018 die vom verantwortlichen Netzbetreiber zugeordneten Marktlokations-IDs beim Netzbetreiber anfragen. Ein berechtigter Marktpartner kann auch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79862"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79862"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79862\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81860,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79862\/revisions\/81860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79862"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79862"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79862"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79856,"date":"2018-05-16T10:08:08","date_gmt":"2018-05-16T08:08:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79856"},"modified":"2018-05-16T10:08:08","modified_gmt":"2018-05-16T08:08:08","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-anfrage-von-marktlokations-ids-maloid_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-anfrage-von-marktlokations-ids-maloid_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Senden Anfrage von Marktlokations-Ids (MALOID_S)"},"content":{"rendered":"<p>Ab dem 01.02.2018 erfolgt die Marktkommunikation in vielen F\u00e4llen nicht mehr mit der bisherigen Z\u00e4hlpunktbezeichnung, sondern mit der neuen Marktlokations-ID. Insbesondere An- und Abmeldungen verwenden die Marktlokations-ID.<\/p>\n<p>Es ist daher vorgesehen, dass alle berechtigten Marktpartner im Zeitraum vom 01.12.2017 bis 30.01.2018 die vom verantwortlichen Netzbetreiber zugeordneten Marktlokations-IDs beim Netzbetreiber anfragen.<\/p>\n<p>Der Anfrage-Prozess <strong>MALOID_S<\/strong> wird von <strong>lima<\/strong> in der Nachtverarbeitung automatisch gestartet. Je Netzbetreiber und je Lieferrichtung (Entnahme\/Einspeisung) wird ein Prozess gestartet. Die darin versendete UTILMD-Nachricht enth\u00e4lt alle betroffenen Z\u00e4hlpunkte zu diesem Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Im Falle einer in der Vergangenheit liegenden Netzabgabe muss der alte Netzbetreiber die Marktlokations-IDs beim aktuell verantwortlichen Netzbetreiber anfragen. Auch dies erfolgt in <strong>lima<\/strong> automatisch.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anfrage von Marktlokations-IDs\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anforderung von IDs\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer Anforderung zur \u00dcbersendung der zugeordneten Marktlokations-Ids f\u00fcr alle Z\u00e4hlpunkte des Absenders beim verantwortlichen VNB.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Marktlokations-Ids<\/strong>Empfang der vom VNB zugeordneten Marktlokations-Ids f\u00fcr alle angefragten Z\u00e4hlpunkte des Absenders.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Import der Marktlokations-IDs (automatisiert)<\/strong>Automatischer Import der vom Netzbetreiber mitgeteilten Marktlokations-IDs in die Verwaltungs-Tabelle von <strong>lima<\/strong> (vgl. Pflegetabelle \u201ePflege Marktlokations-IDs\u201c, Datenbank GLMALOPF).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ab dem 01.02.2018 erfolgt die Marktkommunikation in vielen F&auml;llen nicht mehr mit der bisherigen Z&auml;hlpunktbezeichnung, sondern mit der neuen Marktlokations-ID. Insbesondere An- und Abmeldungen verwenden die Marktlokations-ID. Es ist daher vorgesehen, dass alle berechtigten Marktpartner im Zeitraum vom 01.12.2017 bis 30.01.2018 die vom verantwortlichen Netzbetreiber zugeordneten Marktlokations-IDs beim Netzbetreiber anfragen. Der Anfrage-Prozess MALOID_S wird von [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79856"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79860,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79856\/revisions\/79860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79856"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79856"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79858,"date":"2018-05-16T10:07:29","date_gmt":"2018-05-16T08:07:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79858"},"modified":"2018-05-16T10:07:29","modified_gmt":"2018-05-16T08:07:29","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-senden-anfrage-von-marktlokations-ids-maloid_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-anfrage-von-marktlokations-ids-maloid_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Senden Anfrage von Marktlokations-Ids (MALOID_S)"},"content":{"rendered":"<p>Ab dem 01.02.2018 erfolgt die Marktkommunikation in vielen F\u00e4llen nicht mehr mit der bisherigen Z\u00e4hlpunktbezeichnung, sondern mit der neuen Marktlokations-ID. Insbesondere An- und Abmeldungen verwenden die Marktlokations-ID.<\/p>\n<p>Es ist daher vorgesehen, dass alle berechtigten Marktpartner im Zeitraum vom 01.12.2017 bis 30.01.2018 die vom verantwortlichen Netzbetreiber zugeordneten Marktlokations-IDs beim Netzbetreiber anfragen.<\/p>\n<p>Der Anfrage-Prozess <strong>MALOID_S<\/strong> wird von <strong>lima<\/strong> in der Nachtverarbeitung automatisch gestartet. Je Netzbetreiber und je Lieferrichtung (Entnahme\/Einspeisung) wird ein Prozess gestartet. Die darin versendete UTILMD-Nachricht enth\u00e4lt alle betroffenen Z\u00e4hlpunkte zu diesem Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Im Falle einer in der Vergangenheit liegenden Netzabgabe muss der alte Netzbetreiber die Marktlokations-IDs beim aktuell verantwortlichen Netzbetreiber anfragen. Auch dies erfolgt in <strong>lima<\/strong> automatisch.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anfrage von Marktlokations-IDs\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anforderung von IDs\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer Anforderung zur \u00dcbersendung der zugeordneten Marktlokations-Ids f\u00fcr alle Z\u00e4hlpunkte des Absenders beim verantwortlichen VNB.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Marktlokations-Ids<\/strong>Empfang der vom VNB zugeordneten Marktlokations-Ids f\u00fcr alle angefragten Z\u00e4hlpunkte des Absenders.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Import der Marktlokations-IDs (automatisiert)<\/strong>Automatischer Import der vom Netzbetreiber mitgeteilten Marktlokations-IDs in die Verwaltungs-Tabelle von <strong>lima<\/strong> (vgl. Pflegetabelle \u201ePflege Marktlokations-IDs\u201c, Datenbank GLMALOPF).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ab dem 01.02.2018 erfolgt die Marktkommunikation in vielen F&auml;llen nicht mehr mit der bisherigen Z&auml;hlpunktbezeichnung, sondern mit der neuen Marktlokations-ID. Insbesondere An- und Abmeldungen verwenden die Marktlokations-ID. Es ist daher vorgesehen, dass alle berechtigten Marktpartner im Zeitraum vom 01.12.2017 bis 30.01.2018 die vom verantwortlichen Netzbetreiber zugeordneten Marktlokations-IDs beim Netzbetreiber anfragen. Der Anfrage-Prozess MALOID_S wird von [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79858"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79858"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79858\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79861,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79858\/revisions\/79861"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79858"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79858"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79858"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81849,"date":"2018-05-14T15:06:58","date_gmt":"2018-05-14T13:06:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81849"},"modified":"2019-04-04T09:43:18","modified_gmt":"2019-04-04T07:43:18","slug":"elektromobilitaet-import-der-ladevorgaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektromobilitaet-import-der-ladevorgaenge\/","title":{"rendered":"Elektromobilit\u00e4t &#8211; Import der Ladevorg\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung der Lades\u00e4ulen \u00fcber die Energieart U beginnt in <strong>lima <\/strong>mit dem Import der vom Lades\u00e4ulenbetreiber zur Verf\u00fcgung gestellten Tankvorg\u00e4nge f\u00fcr die Kunden eines EVUs.<\/p>\n<p>Mit dem Release zum <span style=\"text-decoration: underline\">01.04.2018<\/span> wurde der Import des Schnittstellenformats der Innogy umgesetzt.<\/p>\n<p>Der Aufbau der Schnittstelle ist im Folgenden beschrieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81850\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import1.png\" alt=\"Import1\" width=\"801\" height=\"543\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1.png 801w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1-300x203.png 300w\" sizes=\"(max-width: 801px) 100vw, 801px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr den Import gibt es im Men\u00fc <em>Sonderarbeiten<\/em> einen neuen Unterpunkt, der zuvor f\u00fcr den User berechtigt werden muss:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81851\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import2.png\" alt=\"Import2\" width=\"235\" height=\"49\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Erwartet wird die Datei mit den Ladevorg\u00e4ngen im IFS im Verzeichnis:<\/span><\/p>\n<p><em>WerkeWERKXXVertriebfrompcvabE-Mobility <\/em><\/p>\n<p>Das Format der Datei ist CSV, getrennt durch &#8211; ; &#8211; (Semikolon)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Befindet sich in diesem Verzeichnis eine Datei, wird sie im Dialog angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81852\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import3.png\" alt=\"Import3\" width=\"652\" height=\"175\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3.png 652w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3-300x80.png 300w\" sizes=\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit Auswahl 1 wird die Datei importiert.<\/p>\n<p>Die erste Zeile wird \u00fcberlesen und kann f\u00fcr Spalten\u00fcberschriften verwendet werden.<\/p>\n<p>Bei einem Fehler wird der Import abgebrochen und ein PDF mit den Fehlern generiert.<\/p>\n<p>Die Korrektur erfolgt \u00fcber die Bearbeitung der Importdatei.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Importe werden aufsteigend hochgez\u00e4hlt und die importierte Importdatei im IFS mit dem Tagesdatum umbenannt. Die Datei wird nach einem g\u00fcltigen Import in dem Programm nicht mehr angezeigt.<\/p>\n<p>Bereits erfolgte Importe lassen sich \u00fcber den Men\u00fcpunkt<\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbersicht E-Mobility Importe<\/li>\n<\/ul>\n<p>anzeigen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Sichten stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 1: Importnummer mit Datum<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81854\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import4.png\" alt=\"Import4\" width=\"680\" height=\"213\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import4.png 680w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import4-300x93.png 300w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Importe (Sicht 1 )<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 2: alle Contract-ID\u2018s innerhalb der Importnummer<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81855\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import5.png\" alt=\"Import5\" width=\"703\" height=\"511\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import5.png 703w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import5-300x218.png 300w\" sizes=\"(max-width: 703px) 100vw, 703px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Contract-IDs innerhalb der Importnummer (Sicht 2)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 3 : Letzte Ladevorg\u00e4nge einer Contract-ID<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht aller Ladevorg\u00e4nge zu einem Vertrag (Contract-ID) und die Detailanzeige der jeweiligen Vorg\u00e4nge lassen sich auch vom Vertrag \u00fcber Vorgang 59 anzeigen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81856\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import6.png\" alt=\"Import6\" width=\"755\" height=\"669\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import6.png 755w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import6-300x265.png 300w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Letzte Ladevorg\u00e4nge einer Contract-ID<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 4 : Alle Informationen zu einem Ladevorgang<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import7.png.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81857\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Import7.png.jpg\" alt=\"Import7.png\" width=\"1393\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import7.png.jpg 1393w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import7.png-300x179.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import7.png-1024x612.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1393px) 100vw, 1393px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht eines Ladevorgangs (Sicht 4)<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung der Lades&auml;ulen &uuml;ber die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> U beginnt in lima mit dem Import der vom Lades&auml;ulenbetreiber zur Verf&uuml;gung gestellten Tankvorg&auml;nge f&uuml;r die Kunden eines EVUs. Mit dem Release zum 01.04.2018 wurde der Import des Schnittstellenformats der Innogy umgesetzt. Der Aufbau der Schnittstelle ist im Folgenden beschrieben. &nbsp; F&uuml;r den Import gibt es im Men&uuml; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81849"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81849\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83367,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81849\/revisions\/83367"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81847,"date":"2018-05-14T14:43:22","date_gmt":"2018-05-14T12:43:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81847"},"modified":"2018-05-14T14:43:22","modified_gmt":"2018-05-14T12:43:22","slug":"elektromobilitaet-codenummer-des-bdew","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektromobilitaet-codenummer-des-bdew\/","title":{"rendered":"Elektromobilit\u00e4t &#8211; Codenummer des BDEW"},"content":{"rendered":"<p>Der BDEW vergibt f\u00fcr die Verfahren im Bereich der E-Mobilit\u00e4t IDs f\u00fcr die Marktfunktionen<\/p>\n<ul>\n<li>e-Mobility Provider<\/li>\n<li>Ladestationsbetreiber<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><strong>e-Mobility Provider <\/strong><\/p>\n<p>Die <strong>Provider-ID<\/strong> besteht aus dem L\u00e4nderk\u00fcrzel DE und der dreistelligen alphanummerischen ID.<\/p>\n<p>Das L\u00e4nderk\u00fcrzel \u201eDE\u201c und die Provider-ID wird auf Antrag des Unternehmens durch die Vergabestelle vergeben. Die Provider-ID kann sich das Unternehmen aussuchen, sofern diese nicht bereits vergeben bzw. markenschutzrechtlich gesch\u00fctzt ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel Innogy <\/span><\/p>\n<p>Provider-ID = DE ISE<\/p>\n<p>Um seine Kunden eindeutig zu identifizieren nutzen die Anbieter von Elektromobilit\u00e4t die <strong>EMAID (auch Contract \u2013ID) <\/strong>=e-Mobility Account Identifier.<\/p>\n<p>Diese EMAID besteht aus dem L\u00e4nderk\u00fcrzel (DE), der Provider ID des e-Mobility Providers (3 Stellen), einer 9-stelligen alphanummerischen Zeichenfolge (eMA Instance) und einer Pr\u00fcfziffer. Die eMA-Instanzen werden vom e-Mobility Provider selbst erstellt. Diese besteht aus 9 alphanummerischen Zeichen (Ziffern und Buchstaben), die frei gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ladestationsbetreiber<\/strong><\/p>\n<p>Die <strong>EVSE Operator-ID<\/strong> besteht aus dem L\u00e4nderk\u00fcrzel DE und der dreistelligen alphanummerischen ID.<\/p>\n<p>Das L\u00e4nderk\u00fcrzel \u201eDE\u201c und die EVSE Operator ID wird auf Antrag des Unternehmens durch die Vergabestelle vergeben.<\/p>\n<p>Der Ladestationsbetreiber nutzt die <strong>EVSEID<\/strong> = Electric Vehicle Supply Equipment ID um seine Ladeinfrastruktur bis zum Power Outlet (der Ladedose) eindeutig zu identifizieren. Diese EVSEID besteht aus dem L\u00e4nderk\u00fcrzel (DE), der EVSE Operator ID (3 Stellen), der <strong>ID Type<\/strong> (E) und der <strong>Power Outlet ID<\/strong> (bis zu 30 Stellen). Der ID Type ist mit \u201eE\u201c festgelegt und dient als Identifikation, dass es sich bei der vorliegenden ID um eine \u201eEVSEID\u201c handelt. Hierdurch sollen Verwechslungen zur EMAID ausgeschlossen werden. Die Power Outlet-ID wird vom Ladestationsbetreiber selbst erstellt. Diese besteht aus bis zu 30 alphanummerischen Zeichen (Ziffern und Buchstaben), die vom Unternehmen frei gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel Innogy<\/span><\/p>\n<p>EVSE Operator ID = DE ISE<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> vergibt f&uuml;r die Verfahren im Bereich der E-Mobilit&auml;t IDs f&uuml;r die Marktfunktionen e-Mobility Provider Ladestationsbetreiber e-Mobility Provider Die Provider-ID besteht aus dem L&auml;nderk&uuml;rzel DE und der dreistelligen alphanummerischen ID. Das L&auml;nderk&uuml;rzel &bdquo;DE&ldquo; und die Provider-ID wird auf Antrag des Unternehmens durch die Vergabestelle vergeben. Die Provider-ID kann sich das Unternehmen aussuchen, sofern diese [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81847"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81847"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81847\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81848,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81847\/revisions\/81848"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81847"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81847"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81847"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81845,"date":"2018-05-14T14:36:25","date_gmt":"2018-05-14T12:36:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81845"},"modified":"2018-05-14T14:36:25","modified_gmt":"2018-05-14T12:36:25","slug":"elektromobilitaet-rechtliche-rahmenbedingungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektromobilitaet-rechtliche-rahmenbedingungen\/","title":{"rendered":"Elektromobilit\u00e4t &#8211; Rechtliche Rahmenbedingungen"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung des Stroms, der an den Lades\u00e4ulen verkauft wird, unterliegt nicht den Regularien f\u00fcr das Stromgesch\u00e4ft, die zwischen Messstellenbetreiber, Netzbetreiber, H\u00e4ndler und Letztverbraucher gelten. Der Weiterverkauf des Stroms durch den Ladepunktbetreiber an den Fahrzeugnutzer ist nicht reguliert.<\/p>\n<p>Nach \u00a7 3 Nr. 25 EnWG ist der Ladepunktbetreiber der Letztverbraucher<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3 Nr. 25 EnWG<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Letztverbraucher:<\/span><\/p>\n<p><em>Nat\u00fcrliche oder juristische Personen, die Energie f\u00fcr den eigenen Verbrauch kaufen; auch der Strombezug der Ladepunkte f\u00fcr Elektromobile steht dem Letztverbrauch im Sinne dieses Gesetzes und den auf Grund dieses Gesetzes erlassenen Verordnungen gleich.<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Daraus folgen deutliche regulatorische Erleichterungen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Keine Stromlieferung durch den Ladepunktbetreiber an Fahrzeugnutzer.<\/li>\n<li>Ladepunktbetreiber ist kein EVU und unterliegt nicht dessen Pflichten der Genehmigung, zum Ausweis des Strommixs, etc.<\/li>\n<li>Recht auf Netzanschluss gg\u00fc. vorgelagertem VNB, \u00a7 17 Abs. 1 EnWG<\/li>\n<li>Wahl des Stromlieferanten, \u00a7 20 Abs. 1 EnWG<\/li>\n<li>Keine Anwendbarkeit des EnWG auf nachgelagertes Rechtsverh\u00e4ltnis zwischen Ladepunktbetreiber und Fahrzeugnutzer.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung des Stroms, der an den Lades&auml;ulen verkauft wird, unterliegt nicht den Regularien f&uuml;r das Stromgesch&auml;ft, die zwischen Messstellenbetreiber, Netzbetreiber, H&auml;ndler und Letztverbraucher gelten. Der Weiterverkauf des Stroms durch den Ladepunktbetreiber an den Fahrzeugnutzer ist nicht reguliert. Nach &sect; 3 Nr. 25 EnWG ist der Ladepunktbetreiber der Letztverbraucher &sect; 3 Nr. 25 EnWG Letztverbraucher: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81845"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81845"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81845\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81846,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81845\/revisions\/81846"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81845"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81845"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81845"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81843,"date":"2018-05-14T13:17:53","date_gmt":"2018-05-14T11:17:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81843"},"modified":"2019-04-04T09:53:07","modified_gmt":"2019-04-04T07:53:07","slug":"elektromobilitaet-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektromobilitaet-allgemeines\/","title":{"rendered":"Elektromobilit\u00e4t &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von Autostrom wird \u00fcber die Energieart \u201aU\u2018 verwaltet. Diese muss f\u00fcr jedes Werk individuell eingerichtet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von Autostrom wird &uuml;ber die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;U&lsquo; verwaltet. Diese muss f&uuml;r jedes Werk individuell eingerichtet werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81843"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81843"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81843\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83370,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81843\/revisions\/83370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81843"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81843"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81843"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81841,"date":"2018-05-14T13:01:40","date_gmt":"2018-05-14T11:01:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81841"},"modified":"2018-05-14T13:01:40","modified_gmt":"2018-05-14T11:01:40","slug":"elektromobilitaet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektromobilitaet\/","title":{"rendered":"Elektromobilit\u00e4t"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81841"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81842,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81841\/revisions\/81842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81841"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81841"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81797,"date":"2018-04-26T11:58:16","date_gmt":"2018-04-26T09:58:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81797"},"modified":"2018-05-02T12:43:17","modified_gmt":"2018-05-02T10:43:17","slug":"geraetemanagement-start-eines-prozesses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-start-eines-prozesses\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Start eines Prozesses"},"content":{"rendered":"<p>Wenn bei der Verbuchung nach <strong>lima<\/strong> die Informationen eines Ger\u00e4tes in den <strong>lima<\/strong>-Stammdaten erfolgreich angelegt wurden, wird der Prozess \u201e<a href=\"#_Anlage_GW_in\">GW_BESCHFG<\/a>\u201c automatisch gestartet. Voraussetzung hierf\u00fcr ist, dass das gelieferte Ger\u00e4t ein \u201eGateway\u201c oder ein \u201emodernes Messsystem\u201c ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn bei der Verbuchung nach lima die Informationen eines Ger&auml;tes in den lima-Stammdaten erfolgreich angelegt wurden, wird der Prozess &bdquo;GW_BESCHFG&ldquo; automatisch gestartet. Voraussetzung hierf&uuml;r ist, dass das gelieferte Ger&auml;t ein &bdquo;Gateway&ldquo; oder ein &bdquo;modernes Messsystem&ldquo; ist.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81797"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81797"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81797\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81798,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81797\/revisions\/81798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81797"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81797"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81797"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81794,"date":"2018-04-26T11:57:45","date_gmt":"2018-04-26T09:57:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81794"},"modified":"2018-05-02T12:43:30","modified_gmt":"2018-05-02T10:43:30","slug":"geraetemanagement-statistik-zum-elektronischen-lieferschein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-statistik-zum-elektronischen-lieferschein\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Statistik zum elektronischen Lieferschein"},"content":{"rendered":"<p>W\u00e4hrend der Verbuchung in die Stammtabellen von <strong>lima<\/strong>, werden zu statistischen Zwecken ebenfalls Protokolls\u00e4tze innerhalb der Protokolldatei dokumentiert.<\/p>\n<p>Es werden sowohl erfolgreiche Verbuchungen von Ger\u00e4te- und Z\u00e4hlwerkdaten als auch erfolglose Verbuchungen protokolliert.<\/p>\n<p>Die statistischen Eintr\u00e4ge werden durch den Typ \u201eS\u201c identifiziert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Statistik1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81795\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Statistik1.png\" alt=\"Statistik\" width=\"1439\" height=\"838\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Statistik1.png 1439w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Statistik1-300x174.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Statistik1-1024x596.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1439px) 100vw, 1439px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Protokolldatei inklusiv Statistikbeispiel<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>W&auml;hrend der Verbuchung in die Stammtabellen von lima, werden zu statistischen Zwecken ebenfalls Protokolls&auml;tze innerhalb der Protokolldatei dokumentiert. Es werden sowohl erfolgreiche Verbuchungen von Ger&auml;te- und Z&auml;hlwerkdaten als auch erfolglose Verbuchungen protokolliert. Die statistischen Eintr&auml;ge werden durch den Typ &bdquo;S&ldquo; identifiziert. Abb.: Protokolldatei inklusiv Statistikbeispiel<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81794"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81794"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81796,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81794\/revisions\/81796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81772,"date":"2018-04-26T09:46:12","date_gmt":"2018-04-26T07:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81772"},"modified":"2018-05-02T14:24:56","modified_gmt":"2018-05-02T12:24:56","slug":"geraetemanagement-fehlerprotokoll","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-fehlerprotokoll\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Fehlerprotokoll"},"content":{"rendered":"<p>Bevor der eigentliche Import gestartet wird, pr\u00fcft ein Vorprogramm, ob das XML-Dokument fehlerfrei verarbeitet werden kann.<\/p>\n<p>Sind Fehler aufgetreten, werden diese von dem Vorprogramm ausgewiesen und in einer Protokolldatei dokumentiert.<\/p>\n<p>Diese Protokolldatei kann in der Auswahlmaske f\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Dokument durch Bet\u00e4tigen der Funktionstaste \u201eF7\u201c angezeigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fehlerprotokoll.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81773\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fehlerprotokoll.png\" alt=\"Fehlerprotokoll\" width=\"1440\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerprotokoll.png 1440w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerprotokoll-300x174.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerprotokoll-1024x596.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1440px) 100vw, 1440px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Protokolldatei<\/em><\/p>\n<p>Die Protokolldatei ist so konzipiert, dass sie neben Fehlermeldungen (E) auch Meldungen informativer Natur (I) und statistische Meldungen (S) aufnehmen und ausweisen kann.<\/p>\n<p>Fehlermeldungen werden mit Priorit\u00e4t gr\u00f6\u00dfer gleich 90 protokolliert und f\u00fchren zu einem Abbruch der Verarbeitung.<\/p>\n<p>Es wird durch die Vergabe der Priorit\u00e4t zwischen zwei schwerwiegenden Fehlermeldungen unterschieden:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Priorit\u00e4t 99<\/strong><br \/>\nDas Programm wurde aufgrund eines unerwarteten Verarbeitungsfehlers beendet.<\/li>\n<li><strong>Priorit\u00e4t 90<br \/>\n<\/strong>Wichtige Verarbeitungselemente sind nicht in der Tabelle <em>Datendefinitionen<\/em> hinterlegt und f\u00fchren zu einem vorzeitigen Abbruch.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zur n\u00e4heren Bestimmung des Fehlers kann das Protokoll herangezogen werden. Die Spalte \u201eXML-Element\u201c weist die m\u00f6gliche Fehlerquelle aus bzw. zeigt den letzten verarbeiteten Wert des XML-Dokuments.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fehlerprotokoll2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81774\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fehlerprotokoll2.png\" alt=\"Fehlerprotokoll2\" width=\"1442\" height=\"407\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerprotokoll2.png 1442w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerprotokoll2-300x84.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerprotokoll2-1024x289.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1442px) 100vw, 1442px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Protokolldatei mit Fehlermeldungen<\/em><\/p>\n<p>Sollte bei der Verarbeitung ein Fehler mit der Priorit\u00e4t gr\u00f6\u00dfer gleich 90 auftreten, w\u00e4re es ratsam, die Service-Hotline unter Angabe des fehlerhaften XML-Dokumentes zu verst\u00e4ndigen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bevor der eigentliche Import gestartet wird, pr&uuml;ft ein Vorprogramm, ob das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Dokument fehlerfrei verarbeitet werden kann. Sind Fehler aufgetreten, werden diese von dem Vorprogramm ausgewiesen und in einer Protokolldatei dokumentiert. Diese Protokolldatei kann in der Auswahlmaske f&uuml;r das ausgew&auml;hlte Dokument durch Bet&auml;tigen der Funktionstaste &bdquo;F7&ldquo; angezeigt werden. Abb.: Protokolldatei Die Protokolldatei ist so konzipiert, dass [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81772"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81772"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81772\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81775,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81772\/revisions\/81775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81772"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81772"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81772"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81760,"date":"2018-04-25T15:01:49","date_gmt":"2018-04-25T13:01:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81760"},"modified":"2018-05-02T14:25:26","modified_gmt":"2018-05-02T12:25:26","slug":"geraetemanagement-voraussetzungen-fuer-das-einlesen-von-xml-dokumenten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-voraussetzungen-fuer-das-einlesen-von-xml-dokumenten\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Voraussetzungen f\u00fcr das Einlesen von XML-Dokumenten"},"content":{"rendered":"<p>Aufgrund der Tatsache, dass die Informationen des elektronischen Lieferscheins zu unterschiedlichen Versionsst\u00e4nden geliefert werden k\u00f6nnen, ist eine Verarbeitungsform gew\u00e4hlt worden, die flexibel auf den Inhalt des XML-Dokuments reagiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zu diesem Zweck sind zwei Tabellen vor dem Verarbeitungsstart zu pflegen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Pflege Datendefinitionen f\u00fcr den XML-Import<\/li>\n<li>Pflege Mapping-Tabelle f\u00fcr den Import nach <strong>lima<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Zust\u00e4ndigkeit<\/strong><\/p>\n<p>Da es sich bei den Tabellen um zwingend notwendige Grundinformationen handelt, die f\u00fcr die die Verarbeitungsprozesse <em>Import<\/em> und <em>Verbuchung<\/em> in <strong>lima<\/strong> ben\u00f6tigt werden, obliegt die Pflege dieser Tabellen der IT-Abteilung. Dem Anwender stehen die Men\u00fcpunkte zur Pflege der Daten nicht zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufgrund der Tatsache, dass die Informationen des elektronischen Lieferscheins zu unterschiedlichen Versionsst&auml;nden geliefert werden k&ouml;nnen, ist eine Verarbeitungsform gew&auml;hlt worden, die flexibel auf den Inhalt des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Dokuments reagiert. Zu diesem Zweck sind zwei Tabellen vor dem Verarbeitungsstart zu pflegen: Pflege Datendefinitionen f&uuml;r den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Import Pflege Mapping-Tabelle f&uuml;r den Import nach lima Zust&auml;ndigkeit Da es sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81760"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81761,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81760\/revisions\/81761"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81755,"date":"2018-04-24T13:59:48","date_gmt":"2018-04-24T11:59:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81755"},"modified":"2018-05-02T14:25:44","modified_gmt":"2018-05-02T12:25:44","slug":"geraetemanagement-aufbau-des-xml-dokumentes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-aufbau-des-xml-dokumentes\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Aufbau des XML-Dokumentes"},"content":{"rendered":"<p>Das XML-Dokument enth\u00e4lt Informationen in Textform (schwarz oder lila), welche entweder innerhalb eines Elementblocks (blau) oder nach einem Attributbegriff (rot) gespeichert sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/xml1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81756\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/xml1.png\" alt=\"xml\" width=\"1119\" height=\"904\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xml1.png 1119w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xml1-300x242.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/xml1-1024x827.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus einem XML-Dokument<\/em><\/p>\n<p>Diese Informationen werden Element f\u00fcr Element und Attribut f\u00fcr Attribut bei der Verarbeitung ausgelesen und in die korrespondierenden Datenbankfelder der tempor\u00e4ren Tabellen \u00fcberf\u00fchrt.<\/p>\n<p>Die Informationen eines Elementblocks z.B. \u201eGer\u00e4teposition\u201c werden in eine eigenst\u00e4ndige tempor\u00e4re Tabelle abgelegt, deren Inhalt nach erfolgreichem Import dem Anwender durch Verwaltungsfunktionen visuell zur Verf\u00fcgung stehen. (siehe \u201e<a href=\"#_\u00dcbersicht_Import_elektronischer\">\u00dcbersicht Import elektronischer Lieferschein<\/a>\u201c)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Dokument enth&auml;lt Informationen in Textform (schwarz oder lila), welche entweder innerhalb eines Elementblocks (blau) oder nach einem Attributbegriff (rot) gespeichert sind. Abb.: Auszug aus einem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Dokument Diese Informationen werden Element f&uuml;r Element und Attribut f&uuml;r Attribut bei der Verarbeitung ausgelesen und in die korrespondierenden Datenbankfelder der tempor&auml;ren Tabellen &uuml;berf&uuml;hrt. Die Informationen eines Elementblocks z.B. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81755"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81755"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81755\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81757,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81755\/revisions\/81757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81753,"date":"2018-04-24T11:34:23","date_gmt":"2018-04-24T09:34:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81753"},"modified":"2018-05-02T14:25:57","modified_gmt":"2018-05-02T12:25:57","slug":"geraetemanagement-ablaufbeschreibung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ablaufbeschreibung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ablaufbeschreibung"},"content":{"rendered":"<p>Die Informationen des elektronischen Lieferscheins gehen in Form eines XML-Dokuments ins System ein und werden in einem bestimmten Verzeichnis des IFS-Systems abgelegt.<br \/>\nDurch eine Bildschirmanwendung gelangt der Anwender in dieses IFS-Verzeichnis und kann die XML-Datei zur angeforderten Verarbeitung ausw\u00e4hlen und die Verarbeitung zum Import und zur Verbuchung in lima starten.<br \/>\nDie Informationen des elektronischer Lieferscheins werden im Verarbeitungslauf aus dem XML-Dokument ausgelesen und erst einmal in tempor\u00e4ren Tabellen abgelegt, von wo sie dann f\u00fcr die schlussendliche Verbuchung in <strong>lima<\/strong> \u2013 d.h. die Anlage der gelieferten Ger\u00e4te in den lima-Stammdaten &#8211; abgeholt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Informationen des elektronischen Lieferscheins gehen in Form eines <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Dokuments ins System ein und werden in einem bestimmten Verzeichnis des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Systems abgelegt. Durch eine Bildschirmanwendung gelangt der Anwender in dieses <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Verzeichnis und kann die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Datei zur angeforderten Verarbeitung ausw&auml;hlen und die Verarbeitung zum Import und zur Verbuchung in lima starten. Die Informationen des elektronischer Lieferscheins [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81753"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81754,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81753\/revisions\/81754"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81751,"date":"2018-04-24T11:33:45","date_gmt":"2018-04-24T09:33:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81751"},"modified":"2021-04-29T10:40:57","modified_gmt":"2021-04-29T08:40:57","slug":"geraetemanagement-einleitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einleitung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Einleitung"},"content":{"rendered":"<p>Das seit Jahren in einigen Unternehmen befindliche Format f\u00fcr den Import beziehungsweise Export von Warenein- und -ausg\u00e4ngen wird durch ein Format eines einheitliche elektronischen Lieferscheins (eLS) f\u00fcr Ger\u00e4te aller Sparten im Z\u00e4hl- und Messwesen ausgetauscht.<\/p>\n<p>Es soll durch ein einheitliches Format vor allem die Kommunikation zwischen den Herstellern und Energieversorgern auf dem Bestell- und Lieferweg vereinfachen.<\/p>\n<p>Die Einf\u00fchrung von intelligenten Messsystemen erfordert auch Anpassungen der Lieferprozesse. Aus diesem Grund ist eine Beschreibung eines elektronischen Lieferscheinformates auf XML-Basis entstanden. Ebenso spielte auch die Mindestanforderung f\u00fcr das \u00dcbertragen von sch\u00fctzenswerten Daten eine gro\u00dfe Rolle bei der Konzeptionierung.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Umsetzung der Anforderung wurde das Dokument \u201eElektronischer Lieferschein f\u00fcr die Bestellung und Lieferung von Messeinrichtungen und Komponenten f\u00fcr Messsysteme\u201c welches von dem \u201eForum Netztechnik\/Netzbetrieb\u201c im VDE entwickelt wurde, in der Version 2.1 zum Stand 04. November 2016 zugrunde gelegt. Die Entwicklung beschr\u00e4nkt damit auf den Import von Lieferungen in digitaler Form mittels elektronischen Lieferscheins in das lima-System. Der Export des elektronischen Bestellscheines befindet sich zurzeit in der Entwicklung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das seit Jahren in einigen Unternehmen befindliche Format f&uuml;r den Import beziehungsweise Export von Warenein- und -ausg&auml;ngen wird durch ein Format eines einheitliche elektronischen Lieferscheins (eLS) f&uuml;r Ger&auml;te aller Sparten im Z&auml;hl- und Messwesen ausgetauscht. Es soll durch ein einheitliches Format vor allem die Kommunikation zwischen den Herstellern und Energieversorgern auf dem Bestell- und Lieferweg [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81751"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81751"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81751\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86397,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81751\/revisions\/86397"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81751"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81751"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81751"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81749,"date":"2018-04-24T10:11:56","date_gmt":"2018-04-24T08:11:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81749"},"modified":"2018-05-02T14:26:26","modified_gmt":"2018-05-02T12:26:26","slug":"geraetemanagement-import-elektr-lieferscheine-nach-fnn","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-import-elektr-lieferscheine-nach-fnn\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Import elektr. Lieferscheine (nach FNN)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81749"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81749"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81749\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81750,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81749\/revisions\/81750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81749"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81749"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81749"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2386,"date":"2018-04-18T15:10:00","date_gmt":"2018-04-18T13:10:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zugang-geraete\/"},"modified":"2018-05-02T14:26:39","modified_gmt":"2018-05-02T12:26:39","slug":"geraetemanagement-zugang-geraete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zugang-geraete\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Zugang Ger\u00e4te"},"content":{"rendered":"<p>Der Zugang von Ger\u00e4ten wird f\u00fcr Einzel- und Massenerfassung \u00fcber dasselbe Programm abgewickelt. Der Aufruf erfolgt \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Zugang Ger\u00e4te<\/em> im Ger\u00e4temanagement.<\/p>\n<p>Welche Ger\u00e4te- und Energiearten im Ger\u00e4temanagement gef\u00fchrt werden sollen, muss mit D-C abgesprochen werden, da jede Ger\u00e4te-\/Energieart von D-C- konfiguriert werden muss. Diese Konfiguration betrifft die folgenden Informationen sowie zus\u00e4tzlich die individuelle Fenstergestaltung f\u00fcr Zugang, Anzeige und \u00c4nderung von Stammdaten:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Bei Gesellschaften mit Mandantentrennung muss die Ger\u00e4teart dem Netz oder dem Vertrieb zu geordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ger\u00e4teart<\/td>\n<td>Zweistelliges K\u00fcrzel der Ger\u00e4teart, z. B. &#8218;ZA&#8216; f\u00fcr Z\u00e4hler. Welche Ger\u00e4te in einer Gesellschaft im Ger\u00e4temanagement gef\u00fchrt werden sollen, ist individuell festzulegen. Neue Ger\u00e4tearten werden auf Nachfrage bei D-C gerne angelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>Einstelliges K\u00fcrzel der Energieart, z. B. &#8218;E&#8216; f\u00fcr Strom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ger\u00e4te-Bezeichnung<\/td>\n<td>Klartext zum Ger\u00e4teart-K\u00fcrzel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart-Bezeichnung<\/td>\n<td>Klartext zum Energieart-K\u00fcrzel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>generierte Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<td>Gibt an, ob systemseitig eine Ger\u00e4tenummer generiert werden muss, da das Ger\u00e4t selbst keine Serialnummer hat. Dies ist z. B. der Fall bei Hausanschl\u00fcssen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>pr\u00fcfpflichtig<\/td>\n<td>Pr\u00fcfpflichtige Ger\u00e4te werden mit auf der Turnusliste ausgegeben und f\u00fcr sie k\u00f6nnen Turnuszettel erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>abzurechnen<\/td>\n<td>Nur f\u00fcr abzurechnende Ger\u00e4te k\u00f6nnen Vertr\u00e4ge im KIS angelegt werden. Ger\u00e4te zum Abrechnen brauchen zwingend auch Z\u00e4hlwerke.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlwerke vorhanden<\/td>\n<td>Gibt an, ob die Ger\u00e4te Z\u00e4hlwerke haben. Wenn die Ger\u00e4te abgerechnet werden sollen, brauchen sie zwingend Z\u00e4hlwerke.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Inventur<\/td>\n<td>Gibt an, ob ein Ger\u00e4t im Sollbestand der Inventur aufgef\u00fchrt werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zugang auf Objekt<\/td>\n<td>Gibt das Objekt an, auf dem ein Ger\u00e4t zugehen soll, i. d. R. ein Lager, d.h. ein Objekt vom Typ &#8218;L&#8216;. Bei Hausanschl\u00fcssen wird h\u00e4ufig die Variante gew\u00e4hlt, dass diese direkt auf dem Versorgungsobjekt zugehen.Die Anlage neuer Lagerobjekte erfolgt \u00fcber das <a title=\"Erstellen eines Objektes\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-anlegen\/\" target=\"_blank\">Erstellen eines Objektes<\/a> im KIS. Die Nummern f\u00fcr Bezirk und die Stra\u00dfe m\u00fcssen im Bezirksstamm bzw. Stra\u00dfenstamm vorhanden sein. Wichtig ist bei der Anlage eines solchen Objektes die Angabe des Objekttyps, z.B. &#8218;L&#8216; f\u00fcr Lager.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Alle Ger\u00e4te zu Energiearten, die nicht vom Unbundling betroffen sind, werden in Gesellschaften mit Mandantentrennung mandanten\u00fcbergreifend eindeutig gehalten. D. h., z. B. einen Wasserz\u00e4hler mit Fabrikat 1, Z\u00e4hlernummer 4711 kann es nur einmal geben, entweder im Bereich Netz oder im Bereich Vertrieb.<\/p>\n<p>Von den eingabef\u00e4higen Feldern in der Maske des Zugangsprogramms m\u00fcssen Mandant, Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat, Ger\u00e4tetyp, Von-Ger\u00e4te-Nummer, Anschaffungsdatum und Lager-Objekt-Nummer f\u00fcr jeden Zugang gef\u00fcllt werden. Die Angabe der St\u00fcckzahl ist Pflicht bei einer Erfassung von mehr als einem Ger\u00e4t, anderenfalls wird eine Eins automatisch eingesetzt. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen die Felder f\u00fcr Lieferfirma, Liefernummer und Auftragsnummer gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bedeutung der Felder:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mandan<\/strong><strong>t:<\/strong> Hier ist \u201aN\u2019 f\u00fcr den Netzbereich oder \u201aV\u2019 f\u00fcr den Vertriebsbereich zu w\u00e4hlen. Es wird \u201aN\u2019 vorgeblendet, wenn der Anwender kein reiner Vertriebsmitarbeiter ist.<\/li>\n<li><strong>Ger\u00e4tear<\/strong><strong>t:<\/strong> Ger\u00e4teart der zu erfassenden Ger\u00e4te, z. B. <sup>\u2018<\/sup>ZA\u2019 f\u00fcr Z\u00e4hler. Die Vorgabe einer Ger\u00e4teart ist Pflicht. Auf diesem Feld steht die Auswahlhilfe<sup>\u2019<\/sup> (F4) zur Verf\u00fcgung.<\/li>\n<li><strong>Energieart:<\/strong> Energieart, f\u00fcr die die zu erfassenden Ger\u00e4te eingesetzt werden. Die Vorgabe einer Energieart ist Pflicht. Auf diesem Feld steht die Auswahlhilfe<sup>\u2019<\/sup> (F4) zur Verf\u00fcgung.<\/li>\n<li><strong>Fabrikat:<\/strong> Fabrikat der zu erfassenden Ger\u00e4te. Die Vorgabe eines Fabrikats ist Pflicht. Auf diesem Feld steht die Auswahlhilfe<sup>\u2019<\/sup> (F4) zur Verf\u00fcgung. <strong>Bitte beachten:<\/strong> Eintr\u00e4ge in den Pr\u00fcftabellen haben erste Priorit\u00e4t und werden ggf. bei der Nutzung der Auswahlhilfe angezeigt. Nur wenn es keine Eintr\u00e4ge in den Pr\u00fcftabellen gibt, werden ggf. vorhandene Daten aus dem Ger\u00e4tekatalog f\u00fcr die Auswahl aufgelistet. Gibt es weder in den Pr\u00fcftabellen noch im Ger\u00e4tekatalog Eintr\u00e4ge, ist die Anzeige der Auswahlhilfe leer.<\/li>\n<li><strong>Lieferfirma:<\/strong> Bei Bedarf kann eine Lieferfirma vorgegeben werden. Auf diesem Feld steht die Auswahlhilfe<sup>\u2019<\/sup> (F4) zur Verf\u00fcgung.<\/li>\n<li><strong>Liefernummer:<\/strong> Bei Bedarf kann eine Liefernummer vorgegeben werden.<\/li>\n<li><strong>Auftragsnummer:<\/strong> Bei Bedarf kann eine Auftragsnummer vorgegeben werden.<\/li>\n<li><strong>Ger\u00e4tetyp:<\/strong> Mit der Vorgabe eines Ger\u00e4tetyps k\u00f6nnen Ger\u00e4testammdaten beim Ger\u00e4tezugang vorgetragen werden. Voraussetzung daf\u00fcr ist die Definition eines entsprechenden Standardtyps im <em>Ger\u00e4tekatalog<\/em>, der \u00fcber die Funktion <sup>\u2018<\/sup>Ger\u00e4tekatalog<sup>\u2019<\/sup> (F7) gepflegt werden kann. Wenn die Werte f\u00fcr Ger\u00e4teart, Energieart und Fabrikat gef\u00fcllt sind, steht f\u00fcr den Ger\u00e4tetyp eine Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus m\u00f6glichen Werten auszuw\u00e4hlen. Geben Sie keinen Ger\u00e4tetyp an oder einen Ger\u00e4tetyp, der nicht im Ger\u00e4tekatalog hinterlegt ist, bekommen Sie einen einmaligen Hinweis, dass es sich nicht um einen Standardtyp handelt. Diese Warnung kann durch nochmaliges Bet\u00e4tigen der Eingabetaste bzw. der OK-Schaltfl\u00e4che \u00fcbergangen werden.<\/li>\n<li><strong>St\u00fcckzahl:<\/strong> Bei der Massenerfassung von Ger\u00e4ten muss hier die Anzahl der Ger\u00e4te vorgegeben werden. Zudem ist die Angabe der St\u00fcckzahl Pflicht f\u00fcr Ger\u00e4te, die keine eigene Ger\u00e4tenummer haben, sondern eine laufende Nummer vom System zugeteilt bekommen (z.B. Hausanschl\u00fcsse). Im ersten Fall werden entsprechend der St\u00fcckzahl Ger\u00e4tenummern in Serie f\u00fcr den Zugang vorgetragen beginnend mit der Von-Ger\u00e4te-Nummer. Beispiel: St\u00fcckzahl=10, Von-Ger\u00e4te-Nummer=20, dann werden die Nummern 20 bis 29 vorgetragen. <strong>Bitte beachten:<\/strong> Die St\u00fcckzahl dient nur dem Vortragen von Ger\u00e4tenummern und kann von der insgesamt zu erfassenden Anzahl von Ger\u00e4ten abweichen. Die maximale St\u00fcckzahl betr\u00e4gt 9000.<\/li>\n<li><strong>Von-Ger\u00e4te-Nummer:<\/strong> Bei der Einzelerfassung ist hier die Ger\u00e4tenummer des zu erfassenden Ger\u00e4tes anzugeben, bei der Massenerfassung (St\u00fcckzahl &gt; 1) hingegen die niedrigste Nummer der Ger\u00e4tenummern-Serie. Die Vorgabe einer Von-Ger\u00e4te-Nummer ist Pflicht f\u00fcr alle Ger\u00e4te au\u00dfer denjenigen, die eine laufende Ger\u00e4tenummer vom System vergeben bekommen (z. B. Hausanschl\u00fcsse).<\/li>\n<li><strong>Von-Serial-Nummer:<\/strong> Dieses Feld wird nur auf Anforderung eingeblendet (Werkseinstellung). Es bietet die M\u00f6glichkeit, eine weitere Nummer zu erfassen, die von der LIMA-Ger\u00e4tenummer abweicht und in den Ger\u00e4testammdaten abgelegt wird. Wird in diesem Feld eine 0 eingegeben, werden keine Nummern erzeugt. Anderenfalls wird analog der Vorgehensweise bei der Von-Ger\u00e4te-Nummer eine Nummer beginnend bei der Von-Serial-Nummer hochgez\u00e4hlt und im Feld GST27 des Ger\u00e4testamms abgelegt.<\/li>\n<li><strong>Anschaffungsdatum:<\/strong> Das Anschaffungsdatum ist das Datum des Lagerzugangs. Die Vorgabe des Anschaffungsdatums ist Pflicht.<\/li>\n<li><strong>Zugang auf <\/strong><strong>Objektnummer:<\/strong> Jedem Ger\u00e4t ist ein Objekttyp zugeordnet, auf dem ein Ger\u00e4t neu zugeht. In der Regel ist das ein Lager, kann aber auf Wunsch z. B. f\u00fcr Hausanschl\u00fcsse ein Versorgungsobjekt sein. Die Nummer des Zugangsobjektes muss hier angegeben werden. Auf diesem Feld steht die Auswahlhilfe<sup>\u2019<\/sup> (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den m\u00f6glichen Objektnummern auszuw\u00e4hlen. Die Vorgabe einer Objektnummer ist Pflicht. Existiert nur ein Objekt von dem Zugangsobjekttyp (z. B. Lager), so wird dieses vorgetragen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image46.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image46.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske beim Zugang (Neuerfassung) von Ger\u00e4ten<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auf der Eingabemaske des Ger\u00e4tezugangs stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Pr\u00fcftabellen<\/td>\n<td>Aufruf des Programmes zum Pflegen Pr\u00fcftabellen f\u00fcr m\u00f6glich Eingaben bei den technischen Daten der Ger\u00e4te<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>Ger\u00e4tekatalog<\/td>\n<td>Aufruf des Programmes zum Pflegen des Ger\u00e4tekatalogs zu Vorbelegung von Ger\u00e4testammdaten \u00fcber den Ger\u00e4tetyp beim Ger\u00e4tezugang.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Vorbelegung<\/td>\n<td>die Vorg\u00e4nge 52 wird.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nach g\u00fcltiger Eingabe aller zu f\u00fcllenden Daten gelangen Sie \u00fcber das Bet\u00e4tigen der OK-Schaltfl\u00e4che bzw. Eingabetaste zur weiteren Verarbeitung. In der angezeigten Maske sind die Eingaben der technischen Daten der zugehenden Ger\u00e4te m\u00f6glich. Bei Nutzung eines definierten Standardtyps aus dem Ger\u00e4tekatalog werden entsprechende Inhalte vorbelegt.<\/p>\n<p>Viele Felder im Ger\u00e4te- und Z\u00e4hlwerkstamm sind keine Pflichtfelder. Einige Feldinhalte sollten aber ggf. im Hinblick auf Turnusliste und Abrechnung gepflegt werden:<\/p>\n<table style=\"height: 471px\" border=\"1\" width=\"1203\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Turnusliste<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beglaubigungsjahr<\/td>\n<td>Letztes echtes Beglaubigungsjahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wiederbeglaubigungsjahr<\/td>\n<td>Jahr der n\u00e4chsten anstehenden Beglaubigung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Eichrythmus<\/td>\n<td>Grundzeitraum in Jahren zwischen zwei Beglaubigungen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Abrechnung<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlwerke zur Ablesung \/ Abrechnung<\/td>\n<td>Anzahl der Z\u00e4hlwerke zur Ablesung (bzw. Abrechnung). Diese Anzahl entspricht der Anzahl Z\u00e4hlwerke mit dem Kennzeichen &#8222;\u00dcbernehmen ins KIS&#8220;=&#8217;J&#8216;.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wievieltes Z\u00e4hlwerk<\/td>\n<td>Eindeutige Nummer des Z\u00e4hlwerks, bei mehreren Z\u00e4hlwerken m\u00fcssen die Nummern aufsteigend sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtstellenzahl<\/td>\n<td>Gesamtstellenzahl (Vorkommastellen + Nachkommastellen) des Z\u00e4hlwerks<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nachkommastellen<\/td>\n<td>Anzahl der Nachkommastellen von der Gesamtstellenzahl. Ein Z\u00e4hler mit 8 Gesamtstellen und 3 Nachkommastellen hat demnach 5 Vorkommastellen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nachkommastellen f\u00fcr Abrechnung<\/td>\n<td>Ggf. abweichende Anzahl von Nachkommastellen f\u00fcr die Abrechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00dcbernehmen ins KIS<\/td>\n<td>Soll f\u00fcr ein Z\u00e4hlwerk ein Vertrag angelegt werden, muss hier ein &#8218;J&#8216; eingegeben werden. Die Anzahl der Z\u00e4hlwerke mit einem &#8218;J\u2019 in diesem Feld muss mit der Anzahl Z\u00e4hlwerke zur Ablesung (bzw. Abrechung) \u00fcbereinstimmen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Berechnen<\/td>\n<td>Nur f\u00fcr ein Z\u00e4hlwerk, das ins KIS \u00fcbernommen wird, ist zu entscheiden, ob dieses auch berechnet werden soll. Das hier eingegebene Kennzeichen J\/N dient allerdings lediglich als Vorbelegung f\u00fcr den Vertragszugang.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Additiv<\/td>\n<td>F\u00fcr additive Z\u00e4hlwerke ist ein &#8218;J&#8216; oder ein Leerzeichen einzugeben. Bei R\u00fcckstellz\u00e4hlern muss ein &#8218;N&#8216; eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Tarif<\/td>\n<td>Tarifkennzeichen: Hochtarif (&#8218;H&#8216;), Niedertarif (&#8218;N&#8216;), Tagesmaximum Strom (&#8218;M&#8216;), LZ96-Messwerk (&#8218;L&#8216;), Viertelstundenmessung Strom (&#8218;V&#8216;), Tagesmaximum Gas (&#8218;L&#8216;), Stundenmaximum Gas (&#8218;S&#8216;)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energierichtung<\/td>\n<td>Dient der Verwaltung von Zweirichtungsz\u00e4hlern (als ein Ger\u00e4t).\u00a0D.h. sowohl die Bezugs- als auch die Einspeisez\u00e4hlwerke eines ZRZs werden unter derselben Ger\u00e4teart (ZA) und Ger\u00e4tnummer in <strong>lima<\/strong> gef\u00fchrt. Hierf\u00fcr wird den Bezugs- bzw. den Einspeisez\u00e4hlwerken die entsprechend korrekte Energierichtung in den Ger\u00e4testammdaten zugeteilt (Bezug = *blank und Einspeisung =\u2018E\u2018).<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image47.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image47.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Ger\u00e4testammdaten beim Zugang von Ger\u00e4ten<\/em><\/p>\n<p>Nach Eingabe der Stammdaten wird die Erfassung von den Ger\u00e4ten beendet, die laufende Ger\u00e4tenummern vom System vergeben bekommen (z.B. Hausanschl\u00fcsse). Bei der Erfassung aller anderen Ger\u00e4tearten gelangen Sie stattdessen in eine Maske, in der Sie alle Ger\u00e4tenummern pflegen k\u00f6nnen, f\u00fcr die der Lagerzugang erfolgen soll. Vorgetragen ist bei der Einzelerfassung nur die gew\u00e4hlte Ger\u00e4tenummer, bei der Massenerfassung ist der St\u00fcckzahl entsprechend eine Serie von Ger\u00e4tenummern aufgelistet beginnend bei der gew\u00e4hlten Von-Ger\u00e4te-Nummer. Sie k\u00f6nnen nun die Ger\u00e4tenummern pflegen, d. h. einzelne Ger\u00e4tenummer l\u00f6schen, indem 0 oder Leerzeichen eingegeben wird, Ger\u00e4tenummern \u00fcberschreiben oder neue erg\u00e4nzen. D. h. es k\u00f6nnen so auch mehrere Ger\u00e4te auf einmal aufgenommen werden, deren Serie von Ger\u00e4tenummern L\u00fccken aufweist oder die in gar keiner Weise zu einer Nummernserie geh\u00f6ren. Die Anzahl der Ger\u00e4te, die erfasst werden, kann durchaus von der in der ersten Maske vorgegebenen St\u00fcckzahl abweichen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image48.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image48.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Ger\u00e4tenummern f\u00fcr den Zugang auf Lager<\/em><\/p>\n<p>Nach dem Bet\u00e4tigen der OK-Schaltfl\u00e4che bzw. der Eingabetaste werden die Daten gepr\u00fcft und Fehleingaben markiert angezeigt. Ein m\u00f6glicher Fehler ist ein bereits vorhandenes Ger\u00e4t unter der gew\u00e4hlten Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat, Ger\u00e4tenummer. Sind die Daten fehlerfrei, so wird Ihnen in der Meldezeile mitgeteilt, dass die Daten gepr\u00fcft sind und zum Speichern die Schaltfl\u00e4che <em>Ger\u00e4te speichern<\/em> (F7) gew\u00e4hlt werden muss. Mit dem Speichern werden die Ger\u00e4te angelegt und Sie erhalten eine entsprechende Mitteilung. Sie erhalten zudem einen Hinweis auf ggf. doppelt eingegebene Ger\u00e4tenummern.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auf der Eingabemaske der Ger\u00e4tenummernpflege steht folgende Funktion zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>Ger\u00e4te speichern<\/td>\n<td>Um den Zugang der Ger\u00e4te auf das vorgegebene Objekt zu vollenden, m\u00fcssen die Daten nach erfolgreicher Pr\u00fcfung durch Ausf\u00fchren der Schaltfl\u00e4che <sup>\u2018<\/sup>Ger\u00e4te speichern<sup>\u2019<\/sup> (Funktionstaste 7) gesichert werden. Dadurch wird das Anlegen der Ger\u00e4te im Ger\u00e4testamm sowie die Zuordnung zum gew\u00e4hlten Objekt veranlasst.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Alle erfassten Ger\u00e4te werden in einer Liste <strong>LGV_ZUGANG<\/strong> ausgegeben, die Sie nach Verlassen des Ger\u00e4tezugangs-Programms einsehen k\u00f6nnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Zugang von Ger&auml;ten wird f&uuml;r Einzel- und Massenerfassung &uuml;ber dasselbe Programm abgewickelt. Der Aufruf erfolgt &uuml;ber den Men&uuml;punkt Zugang Ger&auml;te im Ger&auml;temanagement. Welche Ger&auml;te- und Energiearten im Ger&auml;temanagement gef&uuml;hrt werden sollen, muss mit D-C abgesprochen werden, da jede Ger&auml;te-\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> von D-C- konfiguriert werden muss. Diese Konfiguration betrifft die folgenden Informationen sowie zus&auml;tzlich die individuelle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2386"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2386"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2386\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81746,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2386\/revisions\/81746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2386"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2386"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2386"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10159,"date":"2018-04-17T11:28:43","date_gmt":"2018-04-17T09:28:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-preisprodukte"},"modified":"2018-04-17T11:28:43","modified_gmt":"2018-04-17T09:28:43","slug":"massenverarbeitung-preisprodukte-preisprodukte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-preisprodukte\/","title":{"rendered":"Massenverarbeitung Preisprodukte &#8211; Preisprodukte"},"content":{"rendered":"<h3>Preisprodukte<\/h3>\n<p>Die Schnittstellendatei der Preisprodukte VAVPDNPF (Netz) \/ VAVPDVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh\u00e4ngig von<\/p>\n<ul>\n<li>der Produkt-ID und \/ oder<\/li>\n<li>dem Gesperrt-Kennzeichen<\/li>\n<\/ul>\n<p>gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"98\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"187\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td width=\"327\"><strong>Hinweis zu Feldwerten<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIOPTION<\/td>\n<td width=\"187\">Option<\/td>\n<td width=\"327\">N \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = NeuanlageA \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u00c4nderung<\/p>\n<p>L \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = L\u00f6schung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIWERK<\/td>\n<td width=\"187\">Werk<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIUNBART<\/td>\n<td width=\"187\">Mandant<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIPROID<\/td>\n<td width=\"187\">Produkt-ID<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIPRODUK<\/td>\n<td width=\"187\">Produkt-Kurzname<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIPLUSID<\/td>\n<td width=\"187\">Produkt-ID dem Namen hinzuf\u00fcgen<\/td>\n<td width=\"327\">Nur bei Neuanlage zul\u00e4ssig:J = Produkt-ID am Ende des Produkt-Kurznamens einf\u00fcgen, um Eindeutigkeit des Produkt-Kurznamens zu gew\u00e4hrleisten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIRGTEXT<\/td>\n<td width=\"187\">Rechnungstext<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDINOTIZ<\/td>\n<td width=\"187\">interne Notiz<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIBUENDE<\/td>\n<td width=\"187\">Produktb\u00fcndel<\/td>\n<td width=\"327\">Standardwert: N (= kein Produktb\u00fcndel)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDINBGUEL<\/td>\n<td width=\"187\">Netzbetreiberbeschr\u00e4nkung<\/td>\n<td width=\"327\">Standardwert: O (= ohne NB-Beschr\u00e4nkung)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIONLKOM<\/td>\n<td width=\"187\">Online-Kommunikation<\/td>\n<td width=\"327\">Standardwert: N (= Nein)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIBISDT<\/td>\n<td width=\"187\">G\u00fcltig Bis Datum<\/td>\n<td width=\"327\">Standardwert: 31.12.9999<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDISPERRK<\/td>\n<td width=\"187\">gesperrt<\/td>\n<td width=\"327\">Standardwert: N (= nicht gesperrt)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDMME<\/td>\n<td width=\"187\">Weiterberechnung der POG bei mME<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"98\">VPDIMS<\/td>\n<td width=\"187\">Weiterberechnung der POG bei iMS<\/td>\n<td width=\"327\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preisprodukte Die Schnittstellendatei der Preisprodukte VAVPDNPF (Netz) \/ VAVPDVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh&auml;ngig von der Produkt-ID und \/ oder dem Gesperrt-Kennzeichen gef&uuml;llt werden. Feldname Beschreibung Hinweis zu Feldwerten VPDIOPTION Option N &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = NeuanlageA &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = &Auml;nderung L &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = L&ouml;schung VPDIWERK Werk VPDIUNBART Mandant VPDIPROID Produkt-ID VPDIPRODUK Produkt-Kurzname VPDIPLUSID [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10159"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10159"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10159\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81739,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10159\/revisions\/81739"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10159"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2711,"date":"2018-03-27T12:09:23","date_gmt":"2018-03-27T10:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ablesung\/"},"modified":"2018-03-27T12:09:23","modified_gmt":"2018-03-27T10:09:23","slug":"jobsteuerung-ablesung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ablesung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Ablesung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Arbeitsgebiet k\u00f6nnen f\u00fcr vorzugebende Ablesegruppen auf Basis der aktuellen Ableseauftr\u00e4ge verschiedene Ableselisten bzw. eine MDE-Verarbeitung initiiert werden, MDE- oder ZFA-Z\u00e4hlerst\u00e4nde zur\u00fcckgespielt werden. Zus\u00e4tzlich gibt es bei vorhandener Masterberechtigung f\u00fcr die Ablesung die M\u00f6glichkeit, eine bereits gestartete Ablesung per Stornierung r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen.<\/p>\n<p>Nur der Start bzw. der Abschluss der Ablesung sind verpflichtende Arbeitsteilgebiete. Alle anderen Teilgebiete k\u00f6nnen optional genutzt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Durch den Abschluss einer Ablesung werden die zugeh\u00f6rigen Ableseauftr\u00e4ge archiviert und neue Ableseauftr\u00e4ge f\u00fcr den n\u00e4chsten Turnus aufgebaut. Daher empfehlen wir die Ablesung zeitnah nach Verarbeitung der Z\u00e4hlerst\u00e4nde abzuschlie\u00dfen.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image10.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image10.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Auswahl des Arbeitsteilgebietes im Arbeitsgebiet Ablesung<\/em><\/p>\n<p>Die Ablesung verarbeitet grunds\u00e4tzlich Ableseauftr\u00e4ge. Diese haben einen Status der Erf\u00fcllung (offen J\/N). Ein Auftrag ist zun\u00e4chst offen. Wann ein Auftrag als erf\u00fcllt gekennzeichnet wird, h\u00e4ngt von einer gesellschaftsindividuellen Einstellung ab, die seitens rhenag vorgenommen werden muss.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende zwei M\u00f6glichkeiten gibt es:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Ein Auftrag kann nur als erf\u00fcllt gekennzeichnet werden, wenn er aktuell in Ablesung ist. Kommt nach Aufruf der Ablesung f\u00fcr diesen Auftrag ein echter Z\u00e4hlerstand ins System, der in den Sollablesezeitraum f\u00e4llt oder der unabh\u00e4ngig von seinem Ablesedatum \u00fcber die laufende Nummer der Ablesung zugeordnet wird, so wird der Auftrag als erf\u00fcllt gekennzeichnet (offen=\u2019N\u2019). Dies ist die Standardeinstellung f\u00fcr alle Gesellschaften.<\/li>\n<li>Ein Auftrag wird auch dann als erf\u00fcllt gekennzeichnet, wenn er nicht in Ablesung ist. Dazu reicht es, dass ein echter Z\u00e4hlerstand ins System kommt, dessen Ablesedatum in den Sollablesezeitraum f\u00e4llt. Ein solcher Auftrag w\u00fcrde dann gar nicht in die Ablesung laufen, da bereits ein g\u00fcltiger Ablesewert vorliegt. Wenn f\u00fcr Ihre Gesellschaft diese Einstellung gew\u00fcnscht ist, wenden Sie sich bitte an das rhenag-Consulting-Team.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Arbeitsgebiet k&ouml;nnen f&uuml;r vorzugebende Ablesegruppen auf Basis der aktuellen Ableseauftr&auml;ge verschiedene Ableselisten bzw. eine MDE-Verarbeitung initiiert werden, MDE- oder <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Z&auml;hlerfernauslesung&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zfa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ZFA<\/a>-Z&auml;hlerst&auml;nde zur&uuml;ckgespielt werden. Zus&auml;tzlich gibt es bei vorhandener Masterberechtigung f&uuml;r die Ablesung die M&ouml;glichkeit, eine bereits gestartete Ablesung per Stornierung r&uuml;ckg&auml;ngig zu machen. Nur der Start bzw. der Abschluss der Ablesung sind verpflichtende Arbeitsteilgebiete. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2711"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2711"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2711\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81632,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2711\/revisions\/81632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2711"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2711"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2711"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81597,"date":"2018-03-23T12:01:08","date_gmt":"2018-03-23T11:01:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81597"},"modified":"2018-03-23T12:01:08","modified_gmt":"2018-03-23T11:01:08","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81597"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81597"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81597\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81598,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81597\/revisions\/81598"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81597"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81597"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81597"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81594,"date":"2018-03-23T11:48:36","date_gmt":"2018-03-23T10:48:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81594"},"modified":"2018-03-23T11:48:36","modified_gmt":"2018-03-23T10:48:36","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-abrechnung\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Abrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung der wMSB-Vertr\u00e4ge folgt vollst\u00e4ndig dem <strong>lima<\/strong>-Standard.<\/p>\n<p>Die Verkn\u00fcpfung bzw. Trennung der Abrechnung von wMSB-Vertr\u00e4gen mit m\u00f6glicherweise zum gleichen Kunden vorhandenen Liefervertr\u00e4gen ist beliebig \u00fcber die Auswahl gleicher bzw. abweichender Debitoren und\/oder Abrechnungsgruppen zu steuern. In allen F\u00e4llen werden die MSB-Entgelte gesondert auf der Rechnung ausgewiesen.<\/p>\n<p>Auch wenn f\u00fcr den wMSB keine Vorgaben wie f\u00fcr den gMSB existieren, wird eine Abrechnung auf Basis der Marktlokation vorausgesetzt. Dabei ist bei einem B\u00fcndel von X-Vertr\u00e4gen zu einer Marktlokation darauf zu achten, dass \u00fcblicherweise nur ein Vertrag als abrechnungsrelevant markiert ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung der wMSB-Vertr&auml;ge folgt vollst&auml;ndig dem lima-Standard. Die Verkn&uuml;pfung bzw. Trennung der Abrechnung von wMSB-Vertr&auml;gen mit m&ouml;glicherweise zum gleichen Kunden vorhandenen Liefervertr&auml;gen ist beliebig &uuml;ber die Auswahl gleicher bzw. abweichender Debitoren und\/oder Abrechnungsgruppen zu steuern. In allen F&auml;llen werden die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Entgelte gesondert auf der Rechnung ausgewiesen. Auch wenn f&uuml;r den wMSB keine Vorgaben wie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81594"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81594"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81594\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81595,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81594\/revisions\/81595"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81594"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81594"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81594"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81592,"date":"2018-03-23T11:48:06","date_gmt":"2018-03-23T10:48:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81592"},"modified":"2018-03-23T11:48:06","modified_gmt":"2018-03-23T10:48:06","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-ablesung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-ablesung\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Ablesung"},"content":{"rendered":"<p>Der Messstellenbetreiber &#8211; auch der wettbewerbliche &#8211; ist f\u00fcr Z\u00e4hlerst\u00e4nde zust\u00e4ndig. F\u00fcr die wMSB-Vertr\u00e4ge wird die Ablesung zur Pflicht, w\u00e4hrend sie f\u00fcr andere Vertriebsvertr\u00e4ge optional ist. Daher m\u00fcssen f\u00fcr wMSB-Vertr\u00e4ge eigene Ablesegruppen mit Typ \u201eWMSB\u201c erstellt werden..<\/p>\n<p>Auf diesen Vertr\u00e4gen wurde das Feld Ablesegruppe (EABLGR) zum Pflichtfeld und akzeptiert nur Ablesegruppen mit dem Typ \u201eWMSB\u201c. Die Angabe einer Ablesegruppe auf einem Vertrag hat immer Vorrang gegen\u00fcber einer \u00fcber die Abrechnungsgruppe zugeordneten Ablesegruppe. Dadurch kann f\u00fcr wMSB-Vertr\u00e4ge die Ablesegruppe nicht \u00fcber die Abrechnungsgruppe definiert werden!<\/p>\n<p>F\u00fcr diese Vertr\u00e4ge werden Ableseauftr\u00e4ge erzeugt, es sei denn das Erzeugen der Ableseauftr\u00e4ge ist auf der Ablesegruppe explizit deaktiviert.<\/p>\n<p>Durch die separaten wMSB-Ablesegruppen k\u00f6nnen gezielt wMSB-Ablesungen gestartet werden. Beim Start einer Vertriebsablesung \u00fcber die Jobsteuerung k\u00f6nnen die entsprechenden Ablesegruppen ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Messstellenbetreiber &ndash; auch der wettbewerbliche &ndash; ist f&uuml;r Z&auml;hlerst&auml;nde zust&auml;ndig. F&uuml;r die wMSB-Vertr&auml;ge wird die Ablesung zur Pflicht, w&auml;hrend sie f&uuml;r andere Vertriebsvertr&auml;ge optional ist. Daher m&uuml;ssen f&uuml;r wMSB-Vertr&auml;ge eigene Ablesegruppen mit Typ &bdquo;WMSB&ldquo; erstellt werden.. Auf diesen Vertr&auml;gen wurde das Feld Ablesegruppe (EABLGR) zum Pflichtfeld und akzeptiert nur Ablesegruppen mit dem Typ &bdquo;WMSB&ldquo;. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81592"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81592"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81592\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81593,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81592\/revisions\/81593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81592"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81592"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81592"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81589,"date":"2018-03-23T11:46:57","date_gmt":"2018-03-23T10:46:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81589"},"modified":"2018-03-23T11:46:57","modified_gmt":"2018-03-23T10:46:57","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-mako-und-prozesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-mako-und-prozesse\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; MaKo und Prozesse"},"content":{"rendered":"<p>Alle marktkommunikationsrelevanten \u00c4nderungen werden in den <strong>lima-<\/strong>Standardjobs automatisch ermittelt und vom wMSB an den Netzbetreiber \u00fcbermittelt. Prozesse zu ge\u00e4nderten Stammdaten und Z\u00e4hlerst\u00e4nden werden z.B. automatisch im n\u00e4chtlichen \u00c4nderungsmeldungsprogramm erstellt.<\/p>\n<p>Gehen f\u00fcr einen wettbewerblichen MSB Meldungen ein, die nicht automatisch zugeordnet werden k\u00f6nnen, m\u00fcssen diese Meldungen in der manuellen Kundenzuordnung zwingend dazugeh\u00f6rigen X-Vertr\u00e4gen zugeordnet werden (z.B. eingehende K\u00fcndigungen).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle marktkommunikationsrelevanten &Auml;nderungen werden in den lima-Standardjobs automatisch ermittelt und vom wMSB an den Netzbetreiber &uuml;bermittelt. Prozesse zu ge&auml;nderten Stammdaten und Z&auml;hlerst&auml;nden werden z.B. automatisch im n&auml;chtlichen &Auml;nderungsmeldungsprogramm erstellt. Gehen f&uuml;r einen wettbewerblichen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> Meldungen ein, die nicht automatisch zugeordnet werden k&ouml;nnen, m&uuml;ssen diese Meldungen in der manuellen Kundenzuordnung zwingend dazugeh&ouml;rigen X-Vertr&auml;gen zugeordnet werden (z.B. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81589"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81589"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81589\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81590,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81589\/revisions\/81590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81589"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81589"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81589"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81587,"date":"2018-03-23T11:45:44","date_gmt":"2018-03-23T10:45:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81587"},"modified":"2018-03-23T11:45:44","modified_gmt":"2018-03-23T10:45:44","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-vertragspflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-vertragspflege\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Vertragspflege"},"content":{"rendered":"<p>Im Abschnitt \u00fcber den Vertragszugang wurden bereits die Felder f\u00fcr den Zugang aufgelistet und beschrieben. Es k\u00f6nnen weitere KIS-Vorg\u00e4nge f\u00fcr die Vertragspflege eines wMSB-Vertrages (V-E-X) ausgew\u00e4hlt werden:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Vorgang 21 \u2013Abgang<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorgang 24 \u2013 Z\u00e4hlerwechsel<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorgang 22 \u2013 Vertrags\u00e4nderung, nicht abrechnungsrelevant<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorgang 25 \u2013 Umzug<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorgang 27 \u2013 Z\u00e4hlerstand<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorgang 32 &#8211; Vertrags\u00e4nderung abrechnungsrelevant<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorgang 50 \u2013 Vertragsanzeige<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorgang 99 \u2013 Vertragshistorie (mit Storno und Korrektur)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Neben der manuellen Bearbeitung des Vertrages werden hier auch Daten mit der automatischen Daten\u00fcbernahme \u00fcber die Prozesse auf den Vertrag geschrieben, wie bereits aus den GPKE-Prozessen bekannt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Abschnitt &uuml;ber den Vertragszugang wurden bereits die Felder f&uuml;r den Zugang aufgelistet und beschrieben. Es k&ouml;nnen weitere KIS-Vorg&auml;nge f&uuml;r die Vertragspflege eines wMSB-Vertrages (V-E-X) ausgew&auml;hlt werden: Vorgang 21 &ndash;Abgang Vorgang 24 &ndash; Z&auml;hlerwechsel Vorgang 22 &ndash; Vertrags&auml;nderung, nicht abrechnungsrelevant Vorgang 25 &ndash; Umzug Vorgang 27 &ndash; Z&auml;hlerstand Vorgang 32 &ndash; Vertrags&auml;nderung abrechnungsrelevant Vorgang 50 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81587"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81587"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81587\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81588,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81587\/revisions\/81588"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81587"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81587"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81587"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81585,"date":"2018-03-23T11:44:43","date_gmt":"2018-03-23T10:44:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81585"},"modified":"2018-03-23T11:44:43","modified_gmt":"2018-03-23T10:44:43","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-laufender-betrieb-wmsb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-laufender-betrieb-wmsb\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Laufender Betrieb wMSB"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81585"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81585"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81585\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81586,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81585\/revisions\/81586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81585"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81585"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81585"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81573,"date":"2018-03-22T15:56:09","date_gmt":"2018-03-22T14:56:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81573"},"modified":"2018-03-22T15:56:09","modified_gmt":"2018-03-22T14:56:09","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-aenderungsmeldung-und-zaehlerstaende","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-aenderungsmeldung-und-zaehlerstaende\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; \u00c4nderungsmeldung und Z\u00e4hlerst\u00e4nde"},"content":{"rendered":"<p>Die notwendigen UTILMD-\u00c4nderungs- und MSCONS-Z\u00e4hlerwechselmeldungen zu einem aufgrund des Wechsels Messstellenbetrieb erfolgten Z\u00e4hlerwechsel werden in der folgenden Nacht automatisch nach den <strong>lima-<\/strong>Standardabl\u00e4ufen erzeugt und an den VNB \u00fcbermittelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die notwendigen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Nachrichtenformat zur &Uuml;bermittlung von Stammdaten zu Kunden, Vertr&auml;gen und Z&auml;hlpunkten zu den GPKE- und GeLi Gas-Prozessen.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/utilmd\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">UTILMD<\/a>-&Auml;nderungs- und MSCONS-Z&auml;hlerwechselmeldungen zu einem aufgrund des Wechsels Messstellenbetrieb erfolgten Z&auml;hlerwechsel werden in der folgenden Nacht automatisch nach den lima-Standardabl&auml;ufen erzeugt und an den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a> &uuml;bermittelt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81573"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81573"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81573\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81574,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81573\/revisions\/81574"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81573"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81573"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81573"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81570,"date":"2018-03-22T15:54:52","date_gmt":"2018-03-22T14:54:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81570"},"modified":"2018-03-22T15:55:07","modified_gmt":"2018-03-22T14:55:07","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-geraetewechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-geraetewechsel\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Ger\u00e4tewechsel"},"content":{"rendered":"<p>Der Ger\u00e4tewechsel wird per Vorgang 24 auf dem wMSB-Vertrag (V-E-X) durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Gegebenenfalls muss vor der Durchf\u00fchrung des VG 24 der vorhandene Vertragsstartsatz zun\u00e4chst auf das tats\u00e4chliche Wechseldatum korrigiert werden. Zus\u00e4tzlich sollte auf den Startsatz bereits der Z\u00e4hlerstand des ausgebauten Ger\u00e4tes eingepflegt werden, damit es danach nicht zu Fehlermeldungen aufgrund von unplausiblen Z\u00e4hlerst\u00e4nden kommt.<\/p>\n<p>In der folgenden Nacht wird der Ger\u00e4tewechsel dann in der Standard Batchverarbeitung per Z\u00e4hlerwechselprozess an den Netzbetreiber gemeldet, welcher die Information per Prozess an den Lieferanten weitergibt.<\/p>\n<p>Der Ger\u00e4tewechsel wird nur auf dem wMSB-Vertrag wirksam. Ggf. vorhandene Energieliefervertr\u00e4ge mit demselben Ger\u00e4t bleiben zun\u00e4chst unber\u00fchrt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Ger&auml;tewechsel wird per Vorgang 24 auf dem wMSB-Vertrag (V-E-X) durchgef&uuml;hrt. Gegebenenfalls muss vor der Durchf&uuml;hrung des VG 24 der vorhandene Vertragsstartsatz zun&auml;chst auf das tats&auml;chliche Wechseldatum korrigiert werden. Zus&auml;tzlich sollte auf den Startsatz bereits der Z&auml;hlerstand des ausgebauten Ger&auml;tes eingepflegt werden, damit es danach nicht zu Fehlermeldungen aufgrund von unplausiblen Z&auml;hlerst&auml;nden kommt. In der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81570"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81570"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81570\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81572,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81570\/revisions\/81572"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81570"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81570"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81570"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81564,"date":"2018-03-22T15:28:52","date_gmt":"2018-03-22T14:28:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81564"},"modified":"2018-03-22T15:28:52","modified_gmt":"2018-03-22T14:28:52","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-prozess-anmeldung-msb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-prozess-anmeldung-msb\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Prozess Anmeldung MSB"},"content":{"rendered":"<p>In der aktuellen WiM (Anlage 2 zum Beschluss BK6-16-200 vom 19.01.2017) sind folgende <em>\u201eGrunds\u00e4tze bez\u00fcglich der Herbeif\u00fchrung eines Wechsels des MSB\u201c<\/em> beschrieben:<\/p>\n<ul>\n<li><em>\u201eEin Wechsel kann allein durch die erfolgreiche Durchf\u00fchrung des Prozesses Beginn Messstellenbetrieb zwischen MSBN und NB herbeigef\u00fchrt werden. (\u2026) Eine zu diesem Zeitpunkt noch bestehende anderweitige Zuordnung der einzelnen Messlokation wird zum Wechselzeitpunkt beendet.\u201c<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><em>\u201eF\u00fcr den Vollzug des Wechsels ist es nicht relevant, ob dem NB f\u00fcr den Zeitpunkt der Zuordnung zum neuen MSB zugleich auch eine Abmeldung von Seiten des MSBA mittels der Prozesse Ende Messstellenbetrieb vorliegt. (\u2026)\u201c<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><em>\u201eDie Durchf\u00fchrung des Prozesses K\u00fcndigung Messstellenbetrieb ist ebenfalls kein konstitutiver Bestandteil zur Herbeif\u00fchrung eines MSB-Wechsels. (\u2026)\u201c<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>Grunds\u00e4tzlich ist es m\u00f6glich, vor der eigentlichen Anmeldung des Messstellenbetriebs aufgrund eines MSB-Wechsels den K\u00fcndigungsprozess gegen\u00fcber dem MSB-ALT zu nutzen (MB_KUEND_S).<\/p>\n<p>Anders als bei den GPKE-Anmeldeprozessen gibt es keinen Prozess zur Abmeldungsanfrage, wenn dem VNB keine Abmeldung des MSB-ALT vorliegt. Bei Best\u00e4tigung der Anmeldung MSB wird daher die bestehende MSB Zuordnung automatisch beendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zur Anmeldung des Messstellenbetriebs werden zwingend folgende Prozesse und Meldungen ben\u00f6tigt:<\/span><\/p>\n<p>Beginn Messstellenbetrieb (MB_BEGIN_S)<\/p>\n<ul>\n<li>Senden Anmeldung MSB an Netzbetreiber<\/li>\n<li>Empfang Antwort auf Anmeldung Messstellenbetrieb<\/li>\n<li>Senden Scheitern Ger\u00e4tewechsel\/-\u00fcbernahme an Netzbetreiber oder erfolgreicher Abschluss Ger\u00e4tewechsel\/-\u00fcbernahme an Netzbetreiber<\/li>\n<li>Empfang Best\u00e4tigung der erfolgreichen Zuordnung beim Netzbetreiber<\/li>\n<\/ul>\n<p>Subprozess Ger\u00e4tewechsel (MB_GWECHS_S)<\/p>\n<ul>\n<li>Senden Ger\u00e4tewechselabsicht an MSB-ALT<\/li>\n<li>Empfang Antwort auf Ger\u00e4tewechselabsicht<\/li>\n<\/ul>\n<p>und\/oder<\/p>\n<p>Subprozess Ger\u00e4te\u00fcbernahme (MB_GUEBN_S)<\/p>\n<ul>\n<li>Senden Anforderung Angebot Ger\u00e4te\u00fcbernahme<\/li>\n<li>Empfang Angebot f\u00fcr Ger\u00e4te\u00fcbernahme<\/li>\n<li>Wenn gew\u00fcnscht, dann Senden Bestellung Ger\u00e4te\u00fcbernahme<\/li>\n<li>Empfang Bestellbest\u00e4tigung<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>MB_BEGIN_S: <\/strong><\/p>\n<p>Der Prozess Anmeldung Messstellenbetrieb (MB_BEGIN_S) wird am Ende der Vertragsanlage im KIS unter Ber\u00fccksichtigung der hinterlegten Zugangsart automatisch gestartet.<\/p>\n<p>Wird die Anmeldung vom Netzbetreiber best\u00e4tigt, erh\u00e4lt der anmeldende MSB Informationen \u00fcber die aktuell verbauten Ger\u00e4te. Diese Informationen werden im Prozessschritte \u201eLima Ger\u00e4t in Ger\u00e4testamm anlegen\u201c in das Ger\u00e4temanagement des wMSB und auf die dazugeh\u00f6rigen \u201eX\u201c-Vertr\u00e4ge \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/prozess-anmeldung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81565\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/prozess-anmeldung.png\" alt=\"prozess anmeldung\" width=\"749\" height=\"243\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozess-anmeldung.png 749w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozess-anmeldung-300x97.png 300w\" sizes=\"(max-width: 749px) 100vw, 749px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Abb.: Prozess Anmeldung Messstellenbetrieb (MB_BEGIN_S), Pos. Ger\u00e4t in Ger\u00e4temanagement anlegen<\/p>\n<p><strong>Daten\u00fcbernahme: <\/strong><\/p>\n<p>Weitere abweichende Daten k\u00f6nnen \u00fcber die Position \u201eLima. Korrektur \u00fcbernehmen\u201c verarbeitet werden. Eine besondere Rolle spielt hier die Ablesegruppe. Diese muss \u00fcber die vom VNB gemeldeten Ablesedaten dem Vertrag zugeordnet werden. Das System pr\u00fcft dabei automatisch, ob eine zum Zeitraum passende Ablesegruppe existiert. Ber\u00fccksichtigt werden nur Ablesegruppen vom Typ \u201eWMSB\u201c. Wird keine passende Ablesegruppe gefunden, bleibt der Prozess auf Fehler stehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/bsp-fehlermeldung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81566\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/bsp-fehlermeldung.png\" alt=\"bsp fehlermeldung\" width=\"741\" height=\"163\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bsp-fehlermeldung.png 741w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bsp-fehlermeldung-300x65.png 300w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Fehlermeldung, falls keine Ablesegruppe zu den \u00fcbermittelten Ablesedaten passt<\/em><\/p>\n<p>In diesem Fall muss zun\u00e4chst eine neue, zu den gemeldeten Ablesedaten passende Ablesegruppe in der Tabellenpflege \u201eAblesegruppen\u201c angelegt werden. Danach kann die Daten\u00fcbernahme im Prozess erneut ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Im weiteren Prozessablauf m\u00fcssen danach folgende Entscheidungen manuell erfolgen:<\/p>\n<p><em>Pr\u00fcf Ger\u00e4t wechseln oder \u00fcbernehmen?<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Es kann der Ger\u00e4tewechsel und\/oder die Ger\u00e4te\u00fcbernahme beim MSBA angefragt werden. Zus\u00e4tzlich kann ein gew\u00fcnschter Umbautermin definiert werden. Dieser muss in einem Zeitraum vom 9. WT vor bis zum 9. WT nach dem vom VNB best\u00e4tigten Zuordnungstermin liegen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Pr\u00fcf Alle techn. Komponenten wechs.\/\u00fcbern.?<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Es muss festgelegt werden, ob alle technischen Komponenten gewechselt oder \u00fcbernommen werden sollen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Je nach Entscheidung werden die Subprozesse Ger\u00e4tewechsel (MB_GWCHS_S) und \/oder Ger\u00e4te\u00fcbernahme (MB_GUEBN_S) automatisch gestartet.<\/p>\n<p><strong>MB_GWCHS_S\/ MB_GUEBN_S: <\/strong><\/p>\n<p>W\u00e4hrend des Ablaufes dieser Prozesse muss der tats\u00e4chliche Ger\u00e4tewechsel oder die \u00dcbernahme durchgef\u00fchrt werden. Hierbei kann es zu unterschiedlichen Vereinbarungen kommen, die in den meisten F\u00e4llen dazugeh\u00f6rige manuelle T\u00e4tigkeiten oder bilaterale Vereinbarungen nach sich ziehen:<\/p>\n<ul>\n<li>Ger\u00e4tewechsel mit Ausbau der betroffenen Altger\u00e4te durch den MSB-ALT<\/li>\n<li>Ger\u00e4tewechsel ohne Eigenausbau des MSB-ALT. In diesem Fall erfolgt der Ausbau des Altger\u00e4tes durch den MSB-NEU. Dieser muss danach den Ausbau Stand per Marktkommunikation mitteilen.<\/li>\n<li>Ger\u00e4tewechsel aller oder einiger Teile der technischen Einrichtung<\/li>\n<li>Ger\u00e4te\u00fcbernahmevereinbarung entweder als Kauf oder als Nutzungs\u00fcberlassung (Vermietung)<\/li>\n<li>Ger\u00e4te\u00fcbernahme aller oder einiger Teile der technischen Einrichtung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der R\u00fcckmeldung eines Ger\u00e4tewechsels durch den\/die Monteur\/Monteurin muss der Ger\u00e4tewechsel in <strong>lima <\/strong>auf dem dazugeh\u00f6rigen X-Vertrag und im Ger\u00e4temanagement erfolgen (s. Kapitel Ger\u00e4tewechsel).<\/p>\n<p>Im weiteren Prozessablauf m\u00fcssen danach folgende Entscheidungen ggf. manuell im Prozess Ger\u00e4tewechsel ausgef\u00fchrt und best\u00e4tigt werden:<\/p>\n<ul>\n<li><em>Manu\u00a0\u00a0 Ger\u00e4tewechsel vor Ort durchf\u00fchren\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><em>Lima\u00a0\u00a0 Pr\u00fcfen\/Erfassen Ger\u00e4tewechsel (manuell)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>MB_BEGIN_S: <\/strong><\/p>\n<p>Unter Ber\u00fccksichtigung der gestarteten Prozesse Ger\u00e4tewechsel und\/oder Ger\u00e4te\u00fcbernahme und den dazu eingegangenen R\u00fcckmeldungen wird der f\u00fchrende Anmeldeprozess (MB_BEGIN_S) danach automatisch weiter ausgef\u00fchrt. Je nach R\u00fcckmeldung der Subprozesse l\u00e4uft die Anmeldung in einen der folgenden Prozessschritte:<\/p>\n<p><em>Manu Umbau pr\u00fcfen, evtl. Datum anpassen (Danach: Versand erfolgreicher Abschluss an den VNB)<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Hier muss nochmals gepr\u00fcft werden, ob der dazugeh\u00f6rige X-Vertrag der endg\u00fcltigen Datenlage entspricht, z.B., ob der Z\u00e4hlerwechsel auf dem Vertrag durchgef\u00fchrt wurde. Zus\u00e4tzlich muss gepr\u00fcft werden, ob das Prozessdatum auf das Datum des tats\u00e4chlichen Ger\u00e4tewechsel angepasst ist, da dieses Datum in der abschlie\u00dfenden Meldung zur erfolgreichen Durchf\u00fchrung des Gesamtvorgangs an den VNB \u00fcbermittelt werden muss.<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Manu Keine Antwort oder Ablehnung aus GW\/GU (Danach: evtl. Versand Scheitern des Gesamtvorgang)<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der aktuellen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> (Anlage 2 zum Beschluss BK6-16-200 vom 19.01.2017) sind folgende &bdquo;Grunds&auml;tze bez&uuml;glich der Herbeif&uuml;hrung eines Wechsels des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>&ldquo; beschrieben: &bdquo;Ein Wechsel kann allein durch die erfolgreiche Durchf&uuml;hrung des Prozesses Beginn Messstellenbetrieb zwischen MSBN und NB herbeigef&uuml;hrt werden. (&hellip;) Eine zu diesem Zeitpunkt noch bestehende anderweitige Zuordnung der einzelnen Messlokation wird zum Wechselzeitpunkt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81564"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81564"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81564\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81567,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81564\/revisions\/81567"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81564"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81564"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81564"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81561,"date":"2018-03-22T15:18:33","date_gmt":"2018-03-22T14:18:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81561"},"modified":"2018-03-22T15:18:33","modified_gmt":"2018-03-22T14:18:33","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-vertragszugang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-vertragszugang\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Vertragszugang"},"content":{"rendered":"<p>Der Vertragszugang f\u00fcr den wettbewerblichen Messstellenbetrieb erfolgt manuell mit Vorgang 20, bzw. F6 f\u00fcr die Energieart = E und die Versorgungsart = X zum gew\u00fcnschten Umbaudatum in der Zukunft. Wie bereits im vorangegangenen Kapitel beschrieben, startet der Vertragszugang \u00fcber die Zugangsart die WiM-Prozesse, wie <em>Anmeldung Messstellenbetrieb<\/em> und ggf. <em>K\u00fcndigung Messellenbetrieb <\/em>bei einem Wechsel, die im nachfolgenden Kapitel beschrieben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vertragszugang.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81562\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vertragszugang.png\" alt=\"vertragszugang\" width=\"884\" height=\"252\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragszugang.png 884w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragszugang-300x85.png 300w\" sizes=\"(max-width: 884px) 100vw, 884px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel einer Vertrags\u00fcbersicht mit wMSB-Vertrag E-X<\/em><\/p>\n<p>Die f\u00fcr den wMSB-Vertrag zur Verf\u00fcgung gestellten Felder sind nicht mit den Feldern des gMSB im Netz (ebenfalls E-X-Vertrag) zu vergleichen, sondern sind an einen Versorgungsvertrag im Vertrieb angelehnt.<\/p>\n<p>Im Folgenden sind die relevanten Felder f\u00fcr den Vertragszugang E-X f\u00fcr den wMSB beschrieben. Alle weiteren Felder, die hier nicht explizit benannt wurden, sind als Kann-Felder analog zum Vertragszugang im KIS zu behandeln.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"245\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"374\"><strong>\u2018Muss\u2019- oder \u2018Kann\u2019-Feld\/weitere Bemerkungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Debitor<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nHier kann ein bestehender Debitor gew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nEbene der Rechnungserstellung<br \/>\nDie Pr\u00fcfung erfolgt gegen die Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-abrechnungsgruppen\/\"><em>Abrechnungsgruppen<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Abrechnungsart<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nWird programmseitig mit \u20192\u2032 vorbelegt.<br \/>\nDie Abrechnungsart wird gegen die aus der Abrechnungsgruppe gegengepr\u00fcft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Abschlag<\/p>\n<p>Abschlagsbeginn<\/p>\n<p>Abschlagsvorgabe<\/p>\n<p>J=nach JVA beibeh.<\/p>\n<p>J=Vorgabe ist Null<\/td>\n<td width=\"374\">Kann<br \/>\nFelder k\u00f6nnen wie gewohnt gef\u00fcllt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Ger\u00e4teart<\/p>\n<p>Fabrikat<\/p>\n<p>Z\u00e4hlernummer<\/p>\n<p>echte Z\u00e4hlernr. (1)<\/p>\n<p>echte Z\u00e4hlernr. (2)<\/p>\n<p>Herst. Ger\u00e4tenr. (1)<\/p>\n<p>RWE-Nummer<\/p>\n<p>Anschlussdatum<\/p>\n<p>Auftragsnummer, etc.<\/td>\n<td width=\"374\">Kann\/Muss<br \/>\nDie Ger\u00e4tedaten sind nicht zwingend notwendig f\u00fcr die Vertragsanlage und weitere technische Daten, wie Unterbrechbarkeit, etc.<\/p>\n<p>Achtung:<\/p>\n<p>Bei Erstanlage\/Neuanlage muss aber min. die Z\u00e4hlernummer, Malo oder Melo angegeben werden!!!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Z\u00e4hlerstand<\/td>\n<td width=\"374\">Kann<br \/>\nWert kann \u201c0\u2033 sein (z. B. Anfangsstand)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Ablesekennzeichen<\/td>\n<td width=\"374\">Kann<br \/>\nAuswahl \u00fcber Tabellenpflege (siehe Kapitel in der Umstellungsdoku)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Gesamtstellen f. Abr<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Nachkommast. f. Abr.<\/td>\n<td width=\"374\">Kann<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Zugangsart<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nNeben OP-ohne Prozessstart werden hier die relevanten WIM-Zugangsarten mit Q* und R* angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">PS MSB<\/td>\n<td width=\"374\">Kann\/Muss<br \/>\nDiese Preisschl\u00fcssel werden zur Abrechnung des Messstellenbetriebs ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Folgende Mess- und Abrechnungspreise gibt es f\u00fcr kMe, mME und iMS:<\/p>\n<p>Messstellenbetrieb Standardleistung -&gt; MSBPS<\/p>\n<p>Messstellenbetrieb Wandler -&gt; UMBPS<\/p>\n<p>Messstellenbetrieb Steuerger\u00e4t -&gt; TEBPS<\/p>\n<p>Messstellenbetrieb Kom.Einrich.-&gt;KOMBPS<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>MSBPS ist ein Muss-Feld.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Wievieltes Z\u00e4hlwerk<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nBeginnt immer mit 1.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Produkt-ID<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nStellt einen Verweis auf die aktuelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkttabelle\/\">Produkttabelle<\/a> dar.<br \/>\nWird bei der Abrechnung des wMSB-Vertrages zur Ermittlung des Rechnungstextes und der Mengenverteilung ben\u00f6tigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Kundengruppenschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nF\u00fcr statistische Auswertungen.<br \/>\nKombination Preisgruppenschl\u00fcssel\/Kundengruppenschl\u00fcssel muss in der Tabelle\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel\/\">Komb. Kunden-\/Preisgruppenschl\u00fcssel\/Preisschl.<\/a> existieren.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">MaLo<\/td>\n<td width=\"374\">Kann\/Muss,<\/p>\n<p>Die MaLo wird auf der Rechnung gedruckt und an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen. Sie ist Schl\u00fcsselkriterium f\u00fcr die Prozessbearbeitung, wenn keine Melo hinterlegt wird!<\/p>\n<p>Bei Erstanlage\/Neuanlage muss min. die Z\u00e4hlernummer, Malo oder Melo angegeben werden!!!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Melo<\/td>\n<td width=\"374\">Kann\/Muss<\/p>\n<p>Auswahl-Fenster f\u00fcr die Melo \u00f6ffnet sich und es kann eine vorhandene Melo ausgew\u00e4hlt werden oder ein Dummy generiert werden.<\/p>\n<p>Bei Erstanlage\/Neuanlage muss min. die Z\u00e4hlernummer, Malo oder Melo angegeben werden!!!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">H\u00e4ndlerkennung<\/td>\n<td width=\"374\">Kann<br \/>\nH\u00e4ndler\/Stromlieferant<br \/>\nG\u00fcltige Werte sind in der Tabelle <em>Marktpartner<\/em> hinterlegt und k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Netzbetreibernummer<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nbei Strom und Gas<br \/>\nIn der Verteilnetzbetreibertabelle ist die Netzbetreibernummer hinterlegt. Wurde die Netzbetreibernummer in der Vorbelegungstabelle eingepflegt, wird diese hier automatisch vorbelegt.<br \/>\n\u00dcber die Funktionstaste F4 kann ein Netzbetreiber ausgew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Messstellenbetreiber (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>)<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<\/p>\n<p>Bei wMSB mit der eigenen ILN vorbelegt, notwendig f\u00fcr den Prozessstart in der WIM.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Messeinrichtung<\/td>\n<td width=\"374\">Kann<br \/>\nInformation \u00fcber den Zustand an der MeLo: Kombinationen<\/p>\n<p>IMS \u2013 intelligentes Messsystem<\/p>\n<p>MME \u2013 moderne Messeinrichtung<\/p>\n<p>KME \u2013 konventionelle Messeinrichtung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">vorheriger MSB<\/td>\n<td width=\"374\">Kann\/Muss<br \/>\nILN vom vorherigen MSB notwendig, wenn eine MB_K\u00fcndigung versendet werden soll<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">abw. Ablesegruppe<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nF\u00fcr den wettbewerblichen MSB im Vertrieb m\u00fcssen eigene Ablesegruppen angelegt werden (siehe Kapitel 15.1). Die Zuweisung einer Ablesegruppe \u00fcber die Abrechnungsgruppe ist hier nicht m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"245\">Ableser-Kundennr.<\/td>\n<td width=\"374\">Muss<br \/>\nWird mit der Kundennummer maschinell vorbelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vertragszugang f&uuml;r den wettbewerblichen Messstellenbetrieb erfolgt manuell mit Vorgang 20, bzw. F6 f&uuml;r die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> = E und die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> = X zum gew&uuml;nschten Umbaudatum in der Zukunft. Wie bereits im vorangegangenen Kapitel beschrieben, startet der Vertragszugang &uuml;ber die Zugangsart die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a>-Prozesse, wie Anmeldung Messstellenbetrieb und ggf. K&uuml;ndigung Messellenbetrieb bei einem Wechsel, die im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81561"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81561"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81561\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81563,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81561\/revisions\/81563"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81561"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81561"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81561"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81559,"date":"2018-03-22T15:15:48","date_gmt":"2018-03-22T14:15:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81559"},"modified":"2018-03-22T15:15:48","modified_gmt":"2018-03-22T14:15:48","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-geraetemanagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-geraetemanagement\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Ger\u00e4temanagement"},"content":{"rendered":"<p>Um Ger\u00e4tezug\u00e4nge im Ger\u00e4temanagement zu vereinfachen, kann vorab der Ger\u00e4tekatalog mit Standardger\u00e4tetypen sowie Eintr\u00e4gen in den Pr\u00fcftabellen definiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um Ger&auml;tezug&auml;nge im Ger&auml;temanagement zu vereinfachen, kann vorab der Ger&auml;tekatalog mit Standardger&auml;tetypen sowie Eintr&auml;gen in den Pr&uuml;ftabellen definiert werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81559"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81559"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81559\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81560,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81559\/revisions\/81560"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81559"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81559"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81559"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81556,"date":"2018-03-22T15:15:19","date_gmt":"2018-03-22T14:15:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81556"},"modified":"2018-03-22T15:15:19","modified_gmt":"2018-03-22T14:15:19","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-anmeldung-messstellenbetrieb-als-wmsb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-anmeldung-messstellenbetrieb-als-wmsb\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Anmeldung Messstellenbetrieb als wMSB"},"content":{"rendered":"<p>Um f\u00fcr eine Messlokation den Messstellenbetrieb anzumelden, m\u00fcssen folgende Aufgaben durchgef\u00fchrt werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/workflow.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81557\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/workflow.png\" alt=\"workflow\" width=\"960\" height=\"1016\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/workflow.png 960w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/workflow-283x300.png 283w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Workflow Anmeldung des wettbewerblichen Messstellenbetriebs<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um f&uuml;r eine Messlokation den Messstellenbetrieb anzumelden, m&uuml;ssen folgende Aufgaben durchgef&uuml;hrt werden: Abb.: Workflow Anmeldung des wettbewerblichen Messstellenbetriebs &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81556"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81556\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81558,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81556\/revisions\/81558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81556"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81554,"date":"2018-03-22T14:43:19","date_gmt":"2018-03-22T13:43:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81554"},"modified":"2018-03-22T14:43:19","modified_gmt":"2018-03-22T13:43:19","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-vorarbeiten-durch-die-gesellschaften","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-vorarbeiten-durch-die-gesellschaften\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Vorarbeiten durch die Gesellschaften"},"content":{"rendered":"<p>Zur vollumf\u00e4nglichen Nutzung der wMSB Funktionen m\u00fcssen in den Gesellschaften zus\u00e4tzlich folgende Aufgaben vorab durchgef\u00fchrt werden:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Lagerobjekt\/e<\/strong> im Vertrieb anlegen, auf die die neuen Ger\u00e4te zugehen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Ger\u00e4te<\/strong> im <strong>lima-Ger\u00e4temanagement<\/strong> erfassen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Produkte<\/strong> und <strong>Preisschl\u00fcssel<\/strong> f\u00fcr die Abrechnung des wMSB anlegen. Diese erf\u00fcllen keinen Zweck im eigentlichen Sinne der Abrechnung, werden aber f\u00fcr den Text der Rechnungspositionen sowie die Gewichtung mittels Mengenverteilungskennzeichen (MVK) ben\u00f6tigt. Die Produkte m\u00fcssen auf dem wMSB-Vertrag zugeordnet werden. Jedes Produkt ben\u00f6tigt einen Preisschl\u00fcssel mit einem linearen MVK (f\u00fcr die Splittung von Abrechnungszeitr\u00e4umen), einem g\u00fcltig-ab-Datum in der Vergangenheit und einem Preis von 0,00 EUR. Eine Berechnung findet \u00fcber diesen Preisschl\u00fcssel nicht statt. Die Preise f\u00fcr die Abrechnung werden \u00fcber die Messstellenbetriebs-Preisschl\u00fcssel (s. u.) festgelegt.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Kundengruppenschl\u00fcssel<\/strong> f\u00fcr wMSB Preisschl\u00fcssel\/Preisgruppenschl\u00fcssel anlegen und zuordnen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Messstellenbetriebs-Preisschl\u00fcssel<\/strong> und Preise anlegen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Ablesegruppen<\/strong> (mit dem Typ WMSB) anlegen.<br \/>\nF\u00fcr den wMSB empfiehlt sich die Anlage einer Dummy-Ablesegruppe, die bei der Erstellung neuer Vertr\u00e4ge vorl\u00e4ufig vergeben wird (die Ablesegruppe ist ein Pflichtfeld f\u00fcr wMSB-Vertr\u00e4ge). Im Rahmen der Marktkommunikation als Folge des Anmeldeprozesses f\u00fcr den Messstellenbetrieb, werden vom Netzbetreiber Angaben zum gew\u00fcnschten Ablesezeitraum empfangen.<br \/>\nIn diesem Rahmen wird die initial vergebene Gruppe sp\u00e4ter durch eine Ablesegruppe mit passendem Zeitraum ersetzt.<br \/>\nSofern im Vorfeld noch keine sinnvollen Ablesezeitr\u00e4ume absch\u00e4tzbar sind, k\u00f6nnen die Ablesegruppen auch sp\u00e4ter bei Bedarf im Rahmen der Prozesse zur Anmeldung des Messstellenbetriebs angelegt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Evtl. <strong>Vorbelegungen<\/strong> in der allgemeinen Vorbelegungstabelle definieren.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur vollumf&auml;nglichen Nutzung der wMSB Funktionen m&uuml;ssen in den Gesellschaften zus&auml;tzlich folgende Aufgaben vorab durchgef&uuml;hrt werden: Lagerobjekt\/e im Vertrieb anlegen, auf die die neuen Ger&auml;te zugehen. Ger&auml;te im lima-Ger&auml;temanagement erfassen. Produkte und Preisschl&uuml;ssel f&uuml;r die Abrechnung des wMSB anlegen. Diese erf&uuml;llen keinen Zweck im eigentlichen Sinne der Abrechnung, werden aber f&uuml;r den Text der Rechnungspositionen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81554"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81554"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81554\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81555,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81554\/revisions\/81555"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81554"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81554"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81554"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81552,"date":"2018-03-22T14:36:32","date_gmt":"2018-03-22T13:36:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81552"},"modified":"2018-03-22T14:36:32","modified_gmt":"2018-03-22T13:36:32","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-einrichtung-durch-rhenag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-einrichtung-durch-rhenag\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Einrichtung durch rhenag"},"content":{"rendered":"<p>Die Abbildung eines wettbewerblichen MSB erfolgt individuell und in Abstimmung mit der jeweiligen Gesellschaft.<\/p>\n<p>Durch rhenag werden dann folgende Bereiche eingerichtet:<\/p>\n<ul>\n<li>Einrichten<strong> Objekttyp \u201eW\u201c f\u00fcr \u201eAusbau durch wMSB\u201c<\/strong><br \/>\nAuf diese Lager sollen Ger\u00e4te gehen, die der zust\u00e4ndige gMSB\/NB nicht selbst ausbaut, sondern dies durch den neuen wMSB erledigen l\u00e4sst.<\/li>\n<li><strong>Ger\u00e4temanagement<\/strong> im Vertriebsmandanten inkl. m\u00f6glicher Stammtabellen<\/li>\n<li>Versorgungsart \u201eX\u201c im <strong>lima-Kundeninformationssystem<\/strong> bzgl. <strong>Dialogmasken<\/strong> f\u00fcr die Vertragsverwaltung<\/li>\n<li>Erweiterung der <strong>Mehrwertsteuertabelle<\/strong> auf Versorgungsart \u201eX\u201c<\/li>\n<li>Anpassungen f\u00fcr den <strong>lima-Rechnungsdruck<\/strong> bzgl. eines neuen Rechnungskastens f\u00fcr die Versorgungsart \u201eX\u201c<\/li>\n<li>Anpassungen der <strong>Berechnungsformeln<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Es wird zwingend eine neue ILN-Nummer f\u00fcr die Marktrolle des wMSB ben\u00f6tigt, die vorab durch ihre Gesellschaft bei den bekannten Stellen beantragt werden muss. Als 1:1 Marktkommunikationsadresse wird im Standard die E-Mail Adresse des Lieferanten genutzt.<\/p>\n<p>Soll der wMSB f\u00fcr ihre Gesellschaft eingerichtet werden, senden Sie uns bitte eine entsprechende Anfrage per Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> oder <a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a> mit dem Betreff \u201eEinrichtung wMSB\u201c.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abbildung eines wettbewerblichen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> erfolgt individuell und in Abstimmung mit der jeweiligen Gesellschaft. Durch rhenag werden dann folgende Bereiche eingerichtet: Einrichten Objekttyp &bdquo;W&ldquo; f&uuml;r &bdquo;Ausbau durch wMSB&ldquo; Auf diese Lager sollen Ger&auml;te gehen, die der zust&auml;ndige gMSB\/NB nicht selbst ausbaut, sondern dies durch den neuen wMSB erledigen l&auml;sst. Ger&auml;temanagement im Vertriebsmandanten inkl. m&ouml;glicher Stammtabellen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81552"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81552\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81553,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81552\/revisions\/81553"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81552"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81550,"date":"2018-03-22T14:33:30","date_gmt":"2018-03-22T13:33:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81550"},"modified":"2018-03-22T14:33:30","modified_gmt":"2018-03-22T13:33:30","slug":"wettbewerblicher-messstellenbetreiber-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wettbewerblicher-messstellenbetreiber-allgemeines\/","title":{"rendered":"Wettbewerblicher Messstellenbetreiber &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Es wurde die Marktrolle des wettbewerblichen Messstellenbetreibers (wMSB) in <strong>lima<\/strong> integriert. Der wMSB wird dabei im Vertriebsmandanten abgebildet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hierf\u00fcr werden folgende Funktionen im Vertriebsmandanten zur Verf\u00fcgung gestellt oder erweitert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0<strong>Ger\u00e4temanagement<\/strong> im Vertrieb mit dem Funktionsumfang aus dem Netzmandanten (weitere Dokumentation hierzu im limaWiki\u00a0<em>Ger\u00e4temanagement<\/em>)<\/li>\n<li>\u00a0<strong>Vertragsanlage<\/strong> zur MSB-Abrechnung im Vertrieb<\/li>\n<li>Initiale<strong> WiM Prozesse<\/strong> zur Anmeldung des Messstellenbetriebs beim VNB<\/li>\n<li>Vertragspflege im <strong>KIS<\/strong><\/li>\n<li>\u00a0<strong>Marktkommunikation<\/strong> f\u00fcr den laufenden Messstellenbetrieb (\u00c4nderungs-meldungen, Messwerte)<\/li>\n<li><strong>Ablesesteuerung<\/strong><\/li>\n<li><strong>Abrechnung<\/strong> der MSB-Vertr\u00e4ge<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die vertragliche Abbildung im <strong>lima<\/strong>-Kundeninformationssystem (KIS) erfolgt \u00fcber die Versorgungsart \u201eX\u201c.<\/p>\n<p>In Anlehnung an die heutige Verarbeitung muss ein X-Vertrag je relevanter Marktkommunikations-Obis angelegt werden (z.B. 2 X-Vertr\u00e4ge bei HT\/NT). Basis daf\u00fcr sind die hinterlegten Z\u00e4hlwerke im Ger\u00e4temanagement. Nur jeweils ein Vertrag zu einer Marktlokation darf hierbei als <em>abrechnungsrelevant<\/em> gekennzeichnet sein.<\/p>\n<p>Die Z\u00e4hlerstanderfassung erfolgt f\u00fchrend \u00fcber die X-Vertr\u00e4ge, analog zur Z\u00e4hlerstanderfassung bei heutigen Liefervertr\u00e4gen.<\/p>\n<p>Die Vertr\u00e4ge des wMSB haben keine Verbindungen zu m\u00f6glicherweise bestehenden Liefervertr\u00e4gen, d.h. es erfolgt keine automatische Daten\u00fcbernahme zwischen diesen beiden Vertragsarten. Die Daten\u00fcbernahme erfolgt \u00fcber die Standard Marktkommunikationskette MSB &#8211;&gt;\u00a0 VNB &#8211;&gt; Lieferanten.<\/p>\n<h2><\/h2>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wurde die Marktrolle des wettbewerblichen Messstellenbetreibers (wMSB) in lima integriert. Der wMSB wird dabei im Vertriebsmandanten abgebildet. Hierf&uuml;r werden folgende Funktionen im Vertriebsmandanten zur Verf&uuml;gung gestellt oder erweitert: &nbsp;Ger&auml;temanagement im Vertrieb mit dem Funktionsumfang aus dem Netzmandanten (weitere Dokumentation hierzu im limaWiki&nbsp;Ger&auml;temanagement) &nbsp;Vertragsanlage zur <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Abrechnung im Vertrieb Initiale <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> Prozesse zur Anmeldung des Messstellenbetriebs [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81550"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81550"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81550\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81551,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81550\/revisions\/81551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81550"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81550"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81550"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81546,"date":"2018-03-22T14:19:18","date_gmt":"2018-03-22T13:19:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81546"},"modified":"2019-01-10T16:05:27","modified_gmt":"2019-01-10T15:05:27","slug":"eu-dsgvo-csv-schnittstelle-zum-massenimport-von-opt-ins-etc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-csv-schnittstelle-zum-massenimport-von-opt-ins-etc\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; CSV-Schnittstelle zum Massenimport von Opt-Ins, etc."},"content":{"rendered":"<p>Zum Massenimport von Opt-Ins bzw. Opt-Outs sowie zur G\u00fcltigkeitsverl\u00e4ngerung von Opt-Ins) wird eine CSV-Schnittstelle zur Verf\u00fcgung gestellt. Der Aufruf des Programms erfolgt \u00fcber \u201eMassenimport Opt-Ins\/Opt-Outs\u201c im Men\u00fc Sonderarbeiten.<\/p>\n<p>Funktionsweise: Werden CSV-Dateien in die angegebenen IFS-Pfade kopiert, kann das CSV-Programm die Datens\u00e4tze zur Auswahl anzeigen und in die Opt-In-Verwaltung importieren.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Verwendete IFS-Pfade:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vertrieb:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \\WERKxx\\Vertrieb\\frompc\\vab\\OptIns<\/li>\n<li>Netz:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \\WERKxx\\Netz\\frompc\\vab\\OptIns<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eingelesen werden nur Dateien ohne vorhergehenden Unterstrich. Nach der Verarbeitung werden 2 Unterstriche und das Einlesedatum vor den Dateinamen gesetzt. Treten Fehler auf, wird eine Fehlerdatei erzeugt. Der Namen der Fehlerdatei beginnt mit \u201e_Fehler\u201c, der restliche Name stimmt mit dem Namen der Importdatei \u00fcberein.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Datei vor Bearbeitung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Testdaten opt-ins.csv<\/p>\n<p>Datei nach Bearbeitung:\u00a0\u00a0 __ 2018-03-22-12.07.59.692000 Testdaten opt-ins.csv<\/p>\n<p>Fehlerdatei:\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 _Fehler Testdaten 20180312 opt-ins.csv<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die CSV-Importdatei verwendet als Trennzeichen ein Semikolon (;) und hat folgenden Aufbau:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"161\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"444\"><strong>Werte<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Kunde<\/td>\n<td width=\"444\">Kundennummer des beworbenen Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Verwendungszweck<\/td>\n<td width=\"444\">W=Werbung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Kanal<\/td>\n<td width=\"444\">T=Telefon,\u00a0P=Post,\u00a0M=Mobilfunk,\u00a0E=E-Mail, bleibt leer, wenn unter &#8222;Art&#8220;=MW<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Art<\/td>\n<td width=\"444\">N=neues Opt-In, W=Widerruf, V=G\u00fcltigkeitsverl\u00e4ngerung, MW=Massenwiderruf<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Ereignisdatum<\/td>\n<td width=\"444\">Abh\u00e4ngig von Feld \u201eArt\u201c:<\/p>\n<ul>\n<li>G\u00fcltig ab Datum (N)<\/li>\n<li>Widerrufsdatum (W)<\/li>\n<li>Datum der Opt-In-Nutzung \/ Versand Werbung (V)<\/li>\n<li>Massenwiderrufsdatum (MW)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Dokumentenname<\/td>\n<td width=\"444\">Namen des Dokumentes zur G\u00fcltigkeitsverl\u00e4ngerung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Herkunft<\/td>\n<td width=\"444\">S=schriftlich, M=m\u00fcndlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Prima-Brieftyp<\/td>\n<td width=\"444\">(optional)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"161\">Bemerkungen<\/td>\n<td width=\"444\">40 Stellen (optional)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Massenimport von Opt-Ins bzw. Opt-Outs sowie zur G&uuml;ltigkeitsverl&auml;ngerung von Opt-Ins) wird eine CSV-Schnittstelle zur Verf&uuml;gung gestellt. Der Aufruf des Programms erfolgt &uuml;ber &bdquo;Massenimport Opt-Ins\/Opt-Outs&ldquo; im Men&uuml; Sonderarbeiten. Funktionsweise: Werden CSV-Dateien in die angegebenen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Pfade kopiert, kann das CSV-Programm die Datens&auml;tze zur Auswahl anzeigen und in die Opt-In-Verwaltung importieren. Verwendete <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Pfade: Vertrieb:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \\WERKxx\\Vertrieb\\frompc\\vab\\OptIns Netz:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \\WERKxx\\Netz\\frompc\\vab\\OptIns [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81546"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81546"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82721,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81546\/revisions\/82721"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81546"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81541,"date":"2018-03-22T13:02:23","date_gmt":"2018-03-22T12:02:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81541"},"modified":"2021-05-26T09:45:00","modified_gmt":"2021-05-26T07:45:00","slug":"eu-dsgvo-briefart-w-werbebrief","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-briefart-w-werbebrief\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Briefart W (Werbebrief)"},"content":{"rendered":"<p>In der Brieftypentabelle kann die <em>Briefart W (Werbebrief)<\/em> eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eingabe-der-brieftypart-w.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81542\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eingabe-der-brieftypart-w.png\" alt=\"eingabe der brieftypart w\" width=\"1369\" height=\"945\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-der-brieftypart-w.png 1369w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-der-brieftypart-w-300x207.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-der-brieftypart-w-1024x706.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1369px) 100vw, 1369px\" \/><\/a> <em>Abb.: Eingabe der Briefart W<\/em><\/p>\n<p>Alle Dokumente, die werblichen Zwecken dienen, sollten als Werbema\u00dfnahme durch Anwender deklariert werden. Andernfalls kann keine automatische G\u00fcltigkeitsverl\u00e4ngerung von Opt-Ins erfolgen. <\/p>\n<p><strong>\u201eBriefe ansto\u00dfen\u201c (VG 18)<\/strong><\/p>\n<p>Sollte ein Werbebrief f\u00fcr den Kunden angesto\u00dfen werden, wird gepr\u00fcft ob das ben\u00f6tigte Opt-In f\u00fcr den adressierten Kunden gesetzt ist. Wenn keine Einwilligung des Kunden besteht, wird eine entsprechende Fehlermeldung ausgegeben. Bei einem zul\u00e4ssigen Werbebrief, wird der Brief an die PriMa-Schnittstelle \u00fcbermittelt und zus\u00e4tzlich als Output f\u00fcr das entsprechende Opt-In hinterlegt. Somit stellt der Werbebrief eine Nutzung des Opt-Ins dar und die Opt-In-G\u00fcltigkeit wird um weitere 12 Monate (per Werksparameter \u00e4nderbar) verl\u00e4ngert. <\/p>\n<p><strong>Massenvertrags\u00e4nderungen\/Mailing<\/strong><\/p>\n<p>Im Mailingbereich bei dem Versand \u00fcber einen Dienstleister kann das neue Feld \u201eWerbema\u00dfnahme\u201c entsprechend gef\u00fcllt werden. Ist in diesem Feld ein \u201aJ\u2018 eingetragen, wird gepr\u00fcft, ob Kunden ohne ben\u00f6tigtes Opt-In f\u00fcr das Mailing vorgesehen sind. Da diese Kunden keine Werbung erhalten d\u00fcrfen, werden ihre Kundennummern als Fehler in der erstellten Liste markiert. <br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eingabe-werbema\u00dfnahme-j-n.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81543\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eingabe-werbema\u00dfnahme-j-n.png\" alt=\"eingabe werbema\u00dfnahme j n\" width=\"1372\" height=\"946\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-werbema\u00dfnahme-j-n.png 1372w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-werbema\u00dfnahme-j-n-300x206.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-werbema\u00dfnahme-j-n-1024x706.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1372px) 100vw, 1372px\" \/><\/a> <em>Abb.: Eingabe Werbema\u00dfnahme Ja\/Nein<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Brieftypentabelle kann die Briefart W (Werbebrief) eingegeben werden. Abb.: Eingabe der Briefart W Alle Dokumente, die werblichen Zwecken dienen, sollten als Werbema&szlig;nahme durch Anwender deklariert werden. Andernfalls kann keine automatische G&uuml;ltigkeitsverl&auml;ngerung von Opt-Ins erfolgen. &bdquo;Briefe ansto&szlig;en&ldquo; (VG 18) Sollte ein Werbebrief f&uuml;r den Kunden angesto&szlig;en werden, wird gepr&uuml;ft ob das ben&ouml;tigte Opt-In f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81541"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81541"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81541\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86421,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81541\/revisions\/86421"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81541"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81541"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81541"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81533,"date":"2018-03-22T12:42:49","date_gmt":"2018-03-22T11:42:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81533"},"modified":"2022-09-21T14:04:25","modified_gmt":"2022-09-21T12:04:25","slug":"eu-dsgvo-opt-in-verwaltung-umsetzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-opt-in-verwaltung-umsetzung\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Opt-In-Verwaltung Umsetzung"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Verwaltung kann \u00fcber die Kundenpflege mit der Funktion <i>Opt-In-Verwaltung<\/i> (Funktionstaste 5) aufgerufen werden.<\/span><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bei aktiven Kunden ohne Werbesperrkennzeichen, die ihre Rechnung per Post erhalten, ist das Opt-In \u201eWerbung per Briefpost\u201c automatisch gesetzt. Bei Neukunden wird das Standard Opt-In automatisiert im Anschluss an die Anlegung gesetzt. Somit k\u00f6nnen diese Kunden bereits per Post beworben werden. Dieses Opt-In ist ein Sonderfall in Bezug auf die Opt-In-G\u00fcltigkeit: Es ist w\u00e4hrend der gesamten Vertragsdauer und dar\u00fcber hinaus 12 Monate (abh\u00e4ngig vom Werksparameter) g\u00fcltig, falls der Kunde nicht widerspricht.<\/span><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Aktuell stehen f\u00fcr den Verwendungszweck \u201eWerbung\u201c die Kan\u00e4le \u201ePost\u201c, \u201eE-Mail\u201c, \u201eTelefon\u201c und \u201eMobilfunk\u201c zur Verf\u00fcgung. Auf Anfrage k\u00f6nnen weitere Verwendungszwecke und Kan\u00e4le gesellschaftsindividuell eingerichtet werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/auswahl-des-kommunikationskanals1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81535\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/auswahl-des-kommunikationskanals1.png\" alt=\"auswahl des kommunikationskanals\" width=\"1364\" height=\"938\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswahl-des-kommunikationskanals1.png 1364w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswahl-des-kommunikationskanals1-300x206.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswahl-des-kommunikationskanals1-1024x704.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1364px) 100vw, 1364px\" \/><\/a> <em>Abb.: Auswahl des Kommunikationskanals bei der Opt-In-Erfassung<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Zeilen mit roter Schrift kennzeichnen bereits abgelaufene oder widerrufene Opt-Ins, w\u00e4hrend Zeilen mit gelber Schrift Opt-Ins hervorheben, die in den n\u00e4chsten drei Monaten ablaufen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Weiterhin wird der letzte Output mit Ereignisdatum, Dokumentenname und Benutzer angezeigt. Sollte das Opt-In noch nicht verwendet worden sein, so steht im Feld des Dokumentennamens \u201ekeine Nutzung\u201c. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/farbliche-hervorhebung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81536\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/farbliche-hervorhebung.png\" alt=\"farbliche hervorhebung\" width=\"1263\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/farbliche-hervorhebung.png 1263w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/farbliche-hervorhebung-300x94.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/farbliche-hervorhebung-1024x322.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1263px) 100vw, 1263px\" \/><\/a> <em>Abb.: Farbliche Hervorhebung abh\u00e4ngig von der Opt-In-G\u00fcltigkeit<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Mit der Option \u201eAnzeigen\u201c (Auswahl 5) k\u00f6nnen weitere Details zum Opt-In angezeigt werden wie z.B. der Bemerkungstext und das \u00c4nderungsdatum.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungsvorderseite.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81537\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungsvorderseite.png\" alt=\"Rechnungsvorderseite\" width=\"1370\" height=\"944\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsvorderseite.png 1370w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsvorderseite-300x206.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsvorderseite-1024x705.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1370px) 100vw, 1370px\" \/><\/a> <em>Abb.: Rechnungsvorderseite<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Mit der Option \u201e\u00c4ndern\u201c (Auswahl 2) k\u00f6nnen das G\u00fcltig-Ab-Datum, das Widerrufsdatum, die Herkunft (schriftlich\/m\u00fcndlich) und der Bemerkungstext ge\u00e4ndert werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Mit der Option \u201eL\u00f6schen\u201c (Auswahl 4) kann ein Opt-In gel\u00f6scht werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Mit der Option \u201eOpt-In widerrufen (Auswahl 7) kann das ausgew\u00e4hlte Opt-In widerrufen werden. Dabei \u00f6ffnet sich ein Fenster, in dem das Widerrufsdatum und eine Bemerkung eingegeben werden k\u00f6nnen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/opt-in-widerrufen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81538\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/opt-in-widerrufen.png\" alt=\"opt-in widerrufen\" width=\"1371\" height=\"946\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/opt-in-widerrufen.png 1371w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/opt-in-widerrufen-300x207.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/opt-in-widerrufen-1024x706.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1371px) 100vw, 1371px\" \/><\/a> <em>Abb.: Opt-In widerrufen<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Anschlie\u00dfend wird der Buchstabe W in der Spalte Widerruf angezeigt und das G\u00fcltig-Bis Datum mit dem Datum des Widerrufs gef\u00fcllt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/widerrufenes-opt-in.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81539\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/widerrufenes-opt-in.png\" alt=\"widerrufenes opt-in\" width=\"667\" height=\"417\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/widerrufenes-opt-in.png 667w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/widerrufenes-opt-in-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 667px) 100vw, 667px\" \/><\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\"><em>Abb.: Widerrufenes Opt-In<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Um einen Widerruf z.B. wegen einer fehlerhaften Eingabe anschlie\u00dfend wieder zur\u00fcckzunehmen, muss das Widerrufsdatum auf \u201a01.01.0001\u2018 gesetzt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">\u00dcber die Output-Historie (Auswahl 8) k\u00f6nnen die versendeten Werbebriefe f\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Opt-In angezeigt und ggf. gel\u00f6scht werden (R\u00fcckl\u00e4ufer). Dokumente, die \u00fcber das Kundenmailing oder \u201eBriefe ansto\u00dfen\u201c (VG 18) im Vertrags\u00fcberblick an den Kunden gesendet werden und als Werbung gekennzeichnet sind, f\u00fchren zur Verl\u00e4ngerung der G\u00fcltigkeit des zugeh\u00f6rigen Opt-Ins um weitere 12 Monate (einstellbar mit Werksparameter <em>VAB:KIS:G\u00fcltigkeitsdauer von Opt-Ins<\/em>) ab dem Versanddatum.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Bedingter Widerruf\/Massenwiderruf zur Kennzeichnung einer Werbesperre<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Falls ein Opt-In f\u00fcr einen der Kan\u00e4le des Verwendungszwecks &#8222;Werbung&#8220; fehlt, kann nicht unterschieden werden, welcher Grund vorliegt:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Die Kundin\/der Kunde hat sich bislang nicht ge\u00e4u\u00dfert, ob er\/sie Werbung \u00fcber diesen Kanal zustimmt.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Der Kunde will keine Werbung \u00fcber diesen Kanal erhalten (Werbesperre).<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Eine Werbesperre (Punkt 2) wird durch einen Widerruf gekennzeichnet. Dies kann f\u00fcr einen einzelnen Kanal (Funktion bedingter Widerruf (Taste F13)) oder f\u00fcr alle Kan\u00e4le (Funktion Massenwiderruf (F14)) erfolgen. Die CSV-Schnittstelle erm\u00f6glicht das Einspielen von Massenwiderrufen und kann zur Abl\u00f6sung der Werbesperre, die bislang im Kundenstamm (Feld KWERINF) gespeichert ist, verwendet werden. Weitere Infos siehe <a title=\"EU-DSGVO \u2013 CSV-Schnittstelle zum Massenimport von Opt-Ins, etc.\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-csv-schnittstelle-zum-massenimport-von-opt-ins-etc\/\">hier.<\/a><br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bemerkungstext<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Um oft genutzte Bemerkungen nicht immer wieder neu eingeben zu m\u00fcssen, gibt es die M\u00f6glichkeit, diese zu hinterlegen und \u00fcber die Eingabehilfe (Taste F4) im Bemerkungsfeld einzuf\u00fcgen. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Beim Erstellen und \u00c4ndern eines OptIngibt es deshalb die M\u00f6glichkeit \u00fcber den Button &#8222;Bemerkungstexte bearbeiten &#8220; (Umschalt+F3) in die Ansicht der Bemerkungstexte zu gelangen. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit dem Button &#8222;Erstellen&#8220; (Taste F6) k\u00f6nnen Sie neue Bemerkungen anlegen, die danach in der Ansicht angezeigt werden. Mit der Option &#8222;L\u00f6schen&#8220; (Auswahl 4) kann eine Bemerkung gel\u00f6scht werden.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-352104 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1487\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn-1.jpg 1487w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn-1-300x168.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn-1-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn-1-768x431.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn-1-1200x674.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1487px) 100vw, 1487px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Ansicht der Bemerkungstexte<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Verwaltung kann &uuml;ber die Kundenpflege mit der Funktion Opt-In-Verwaltung (Funktionstaste 5) aufgerufen werden. &nbsp; Bei aktiven Kunden ohne Werbesperrkennzeichen, die ihre Rechnung per Post erhalten, ist das Opt-In &bdquo;Werbung per Briefpost&ldquo; automatisch gesetzt. Bei Neukunden wird das Standard Opt-In automatisiert im Anschluss an die Anlegung gesetzt. Somit k&ouml;nnen diese Kunden bereits per Post beworben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81533"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81533"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81533\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557326,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81533\/revisions\/557326"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81533"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81533"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81533"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81531,"date":"2018-03-22T12:15:39","date_gmt":"2018-03-22T11:15:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81531"},"modified":"2019-01-10T15:40:54","modified_gmt":"2019-01-10T14:40:54","slug":"eu-dsgvo-opt-in-verwaltung-einfuehrung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-opt-in-verwaltung-einfuehrung\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Opt-In-Verwaltung Einf\u00fchrung"},"content":{"rendered":"<p>Im Allgemeinen spielt der werbliche Verwendungszweck (Marketing) eine wichtige Rolle. F\u00fcr diesen und ggf. weitere optionale Zwecke (z.B. Datenanalysen) sind explizite Einwilligungen des Kunden erforderlich (sog. Opt-Ins).<\/p>\n<p>Bei der Einwilligung des Kunden zum Marketing muss der Kommunikationsweg (Kanal) ber\u00fccksichtigt werden. Die Herkunft der Einwilligung (schriftlich\/m\u00fcndlich) wird zus\u00e4tzlich erfasst. Erfolgt die Einwilligung des Kunden z.B. am Telefon (Herkunft m\u00fcndlich), dann muss dem Kunden ein gesondertes Best\u00e4tigungsformular per Post zugesendet werden, so dass der Kunde die Erm\u00e4chtigung zur Nutzung seiner Daten per Unterschrift best\u00e4tigen kann. Erst wenn die schriftliche Best\u00e4tigung vorliegt, sollte das Herkunftsfeld auf schriftlich gewechselt werden. Die unterschriebenen Best\u00e4tigungsformulare m\u00fcssen vom Sachbearbeiter archiviert werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzliche Verwendungszwecke k\u00f6nnen individuell f\u00fcr jede <strong>lima<\/strong>-Gesellschaft zur Opt-In-Verwaltung hinzugef\u00fcgt werden. Zur weiteren Differenzierung (Kan\u00e4le, Umfang der Daten, usw.) k\u00f6nnen f\u00fcr jeden Zweck bis zu 10 Opt-Ins ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n<p>Der Gesetzgeber weist darauf hin, dass Opt-Ins, die \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum (z.B. 12 Monate) nicht genutzt werden, verfallen. Die G\u00fcltigkeitsdauer eines Opt-Ins beginnt mit dem Tag der Einwilligung des Kunden und wird werksindividuell (Werksparameter <em>VAB:KIS:G\u00fcltigkeitsdauer von Opt-Ins<\/em>) eingestellt. Durch das Versenden von Werbung an den Kunden wird die G\u00fcltigkeitsdauer je nach eingestelltem Werksparameter ab dem Tag des Versands verl\u00e4ngert. Vorausgesetzt ist, dass ein Opt-In f\u00fcr den Versand von Werbung vorhanden ist.<\/p>\n<p>Jede \u00c4nderung bei den Opt-In-Einstellungen (Opt-In bzw. Opt-Out je Komm.kanal, G\u00fcltigkeitszeitraum) wird zusammen mit einem Hinweistext und der Sachbearbeiter-ID historisiert.<\/p>\n<p>Der Kommunikationskanal f\u00fcr den impliziten Zweck \u201eVertragserf\u00fcllung\u201c (Rechnung per Post) wird bereits im Debitorenstamm gespeichert. Die Opt-In-Verwaltung klammert diesen impliziten Zweck grunds\u00e4tzlich aus.<\/p>\n<p>Der Import von neuen Opt-Ins sowie Opt-Outs (Widerruf bestehender Opt-Ins) per CSV-Datei wird unterst\u00fctzt. \u00dcber das Einlesen einer CSV-Datei kann auch die G\u00fcltigkeit von Opt-Ins verl\u00e4ngert werden. Weitere Infos finden sich <a title=\"EU-DSGVO \u2013 CSV-Schnittstelle zum Massenimport von Opt-Ins, etc.\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-csv-schnittstelle-zum-massenimport-von-opt-ins-etc\/\">hier<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Allgemeinen spielt der werbliche Verwendungszweck (Marketing) eine wichtige Rolle. F&uuml;r diesen und ggf. weitere optionale Zwecke (z.B. Datenanalysen) sind explizite Einwilligungen des Kunden erforderlich (sog. Opt-Ins). Bei der Einwilligung des Kunden zum Marketing muss der Kommunikationsweg (Kanal) ber&uuml;cksichtigt werden. Die Herkunft der Einwilligung (schriftlich\/m&uuml;ndlich) wird zus&auml;tzlich erfasst. Erfolgt die Einwilligung des Kunden z.B. am [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81531"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81531"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81531\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82716,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81531\/revisions\/82716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81521,"date":"2018-03-22T11:05:55","date_gmt":"2018-03-22T10:05:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81521"},"modified":"2022-07-24T10:04:03","modified_gmt":"2022-07-24T08:04:03","slug":"eu-dsgvo-datenschutzfunktionen-in-lima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-datenschutzfunktionen-in-lima\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Datenschutzfunktionen in lima"},"content":{"rendered":"<p><strong>Sperrvermerk in der Kundenpflege<\/strong><\/p>\n<p>Verlangt ein Kunde die L\u00f6schung seiner Daten unmittelbar nach Vertragsende, so sollte der Sachbearbeiter den Kunden mit einem Sperrvermerk versehen. Dies wird mit Hilfe des Feldes \u201eSperrvermerk (DSGVO)\u201c erledigt. Zum Setzen des Sperrvermerks muss ein \u201aJ\u2018 eingetragen werden.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sperrvermerk.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81522\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sperrvermerk.png\" alt=\"Sperrvermerk\" width=\"1265\" height=\"907\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrvermerk.png 1265w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrvermerk-300x215.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrvermerk-1024x734.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1265px) 100vw, 1265px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sperrvermerk in der Kundenpflege<\/em><\/p>\n<p>Der Datenschutz-Pr\u00fcflauf ber\u00fccksichtigt den Sperrvermerk und vermerkt den Kunden zur Sperrung unmittelbar nach dem letzten Vertragsende. Kunden ohne Sperrvermerk werden erst 4 Jahre nach dem letzten Vertragsende zur Sperrung vermerkt.<\/p>\n<p><strong>Datenschutzfunktionen in lima<\/strong><\/p>\n<p>Im Men\u00fc <em>Sonderarbeiten<\/em> in der Verbrauchsabrechnung gibt es den Punkt 87 <em>Datenschutzfunktionen (EU DSGVO)<\/em>. Zur Nutzung ist eine Masterberechtigung erforderlich. Die Gesellschaften sind in der Verantwortung durch regelm\u00e4\u00dfiges Starten von Pr\u00fcf- und Echtl\u00e4ufen eine fristgerechte L\u00f6schung von Daten und Anonymisierungen von Kunden sicherzustellen.<\/p>\n<p>Ein Datenschutz-Pr\u00fcflauf sucht alle zu l\u00f6schenden Daten, sowie inaktive Kunden, die gesperrt oder anonymisiert werden m\u00fcssen und speichert diese in einem Pr\u00fcfprotokoll (Datei GLDSPPTB). Nachdem ein Pr\u00fcflauf beendet ist, kann ein Echtlauf gestartet werden, der die L\u00f6schungen, sowie Sperrungen und Anonymisierungen durchf\u00fchrt. Die durchgef\u00fchrten \u00c4nderungen werden in einem L\u00f6schprotokoll (Datei GLDSLPTB) erfasst.<\/p>\n<p>Bevor Kunden durch die angebotenen Datenschutzfunktionen gesperrt oder anonymisiert werden k\u00f6nnen, werden aus Sicherheitsgr\u00fcnden zuerst folgende Pr\u00fcfungen durchgef\u00fchrt. Sollte eine der folgenden Bedingungen erf\u00fcllt sein, dann wird die Sperrung\/Anonymisierung abgebrochen:<\/p>\n<ol>\n<li>nicht vorhanden oder Archiv-Kennzeichen gesetzt<\/li>\n<li>Kunde mit Ableser-Kundennr. zu finden<\/li>\n<li>Kunde hat die Rolle Anschlussnutzer<\/li>\n<li>Kunde ist &#8222;Abweichender Rechnungsempf\u00e4nger&#8220;, falls Debitor aktiv ist<\/li>\n<li>Kunde besitzt weitere aktive Rollen in KDNOBJPF<\/li>\n<li>Kunde als Ansprechpartner in den Kundenkontakten hinterlegt<\/li>\n<li>Kunde hat eine aktive GERKDN-Beziehung<\/li>\n<li>Kunde ist in der Umzugsdatei vorhanden<\/li>\n<li>Kunde hat offene Forderungen<\/li>\n<li>Kunde hat offene Gut-\/Lastschriften<\/li>\n<li>Kunde ist aktiver H\u00e4ndlerkunde<\/li>\n<li>Kunde ist aktiver Vertriebspartner<\/li>\n<li>Kunde erh\u00e4lt einen aktiven Belegschaftsrabatt<\/li>\n<li>Kunde weist aktive Debitorenbewegungen auf<\/li>\n<li>Kunde weist ausgebuchte Debitoren auf<\/li>\n<li>Kunde besitzt j\u00fcngere Eintr\u00e4ge in FKRECHPF<\/li>\n<li>Kunde besitzt zuk\u00fcnftige Vertr\u00e4ge<\/li>\n<li>Kunde besitzt historische Debitorbewegungen, j\u00fcnger als 10 Jahre<\/li>\n<li>Kunde befindet sich in aktiver Abgrenzung<\/li>\n<li>Kunde ist aktiv in Fakturierung<\/li>\n<li>Kunde hat ein offenes Bilanzierungsende<\/li>\n<li>Kunde hat eine Anzahlung geleistet<\/li>\n<li>Kunde ist ein aktiver Kreditor<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/men\u00fc-Datenschutzfunktionen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81523\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/men\u00fc-Datenschutzfunktionen.png\" alt=\"men\u00fc Datenschutzfunktionen\" width=\"314\" height=\"128\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/men\u00fc-Datenschutzfunktionen.png 314w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/men\u00fc-Datenschutzfunktionen-300x122.png 300w\" sizes=\"(max-width: 314px) 100vw, 314px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Men\u00fc Datenschutzfunktionen<\/em><\/p>\n<p>Punkt 1 erm\u00f6glicht das Starten eines neuen Pr\u00fcflaufs nach Eingabe des Mandanten (Netz, Vertrieb oder \u201eKein Unbundling). Unterhalb der Auswahl des Mandanten ist eine \u00dcbersicht \u00fcber die zuletzt gelaufenen DS-Jobs mit zugeh\u00f6rigen Status-Angaben zu finden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eingabe-mandant.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81524\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eingabe-mandant.png\" alt=\"eingabe mandant\" width=\"1162\" height=\"875\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-mandant.png 1162w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-mandant-300x225.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eingabe-mandant-1024x771.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1162px) 100vw, 1162px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe Mandant zum Starten des Pr\u00fcflaufs<\/em><\/p>\n<p>Der Pr\u00fcflauf protokolliert alle inaktive Kunden, die gesperrt oder anonymisiert werden m\u00fcssen, sowie alle personenbezogenen Daten, die gel\u00f6scht bzw. anonymisiert werden m\u00fcssen in der Datei GLDSPPTB (auch Pr\u00fcfprotokoll genannt). Hinweise zum Format dieser Datei finden Sie <a title=\"EU-DSGVO \u2013 Formatbeschreibung der Datenschutz-Protokolle GLDSNPRTB, GLDSEPRTB\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-formatbeschreibung-der-datenschutz-protokolle-gldsnprtb-gldseprtb\/\">hier<\/a>.<\/p>\n<p>Punkt 2 erm\u00f6glicht die Verwaltung von Pr\u00fcfl\u00e4ufen. Hier werden alle aktiven und beendeten Pr\u00fcf- und Echtl\u00e4ufe angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-der-pr\u00fcf-und-echtl\u00e4ufe.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81525\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-der-pr\u00fcf-und-echtl\u00e4ufe.png\" alt=\"vw der pr\u00fcf und echtl\u00e4ufe\" width=\"1373\" height=\"948\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-der-pr\u00fcf-und-echtl\u00e4ufe.png 1373w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-der-pr\u00fcf-und-echtl\u00e4ufe-300x207.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-der-pr\u00fcf-und-echtl\u00e4ufe-1024x707.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1373px) 100vw, 1373px\" \/><\/a> <em>Abb.: Verwaltung der Pr\u00fcf- und Echtl\u00e4ufe<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Status werden unterschieden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Pr\u00fcflauf geplant (G)<\/li>\n<li>Pr\u00fcflauf begonnen (B)<\/li>\n<li>Pr\u00fcflauf beendet (E)<\/li>\n<li>Echtlauf abgeschlossen (A)<\/li>\n<li>Job mit Fehler abgebrochen (F)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Kundennummern gesperrter und anonymisierter Kunden sowie jegliche Datenl\u00f6schung oder Anonymisierung von Daten werden dauerhaft im L\u00f6schprotokoll (Datei GLDSLPTB) gespeichert. Auch bei manueller Sperrung und Entsperrung von Kunden erfolgen Eintr\u00e4ge in dieser Datei. Das Format des L\u00f6schprotokolls stimmt mit dem Pr\u00fcfprotokoll \u00fcberein. Hinweise zum Format dieser Datei finden Sie <a title=\"EU-DSGVO \u2013 Formatbeschreibung der Datenschutz-Protokolle GLDSNPRTB, GLDSEPRTB\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-formatbeschreibung-der-datenschutz-protokolle-gldsnprtb-gldseprtb\/\">hier.<\/a><\/p>\n<p>Mehr zu den Pr\u00fcf- und Echtl\u00e4ufen innerhalb der Datenschutzfunktionen finden Sie <a title=\"EU-DSGVO \u2013 Pr\u00fcf-\/Echl\u00e4ufe innerhalb der Datenschutzfunktionen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-pruef-echlaeufe-innerhalb-der-datenschutzfunktionen\/\">hier<\/a>.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen unter Punkt 3 \u201eFristen zu Datenarten anzeigen\u201c die zugrundeliegenden Datenarten eingesehen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-352096 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenarten.jpg\" alt=\"\" width=\"1096\" height=\"705\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenarten.jpg 1096w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenarten-300x193.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenarten-1024x659.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenarten-768x494.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1096px) 100vw, 1096px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Datenarten-Fristen<\/em><\/p>\n<p>Die manuelle Sperrung und Entsperrung von Kunden wird unter Punkt 4 \u201eDatenschutz Kunden sperren\/entsperren\u201c vorgenommen.<\/p>\n<p>Dort werden zun\u00e4chst die inaktiven Kunden angezeigt, die gesperrt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201eSperrstatus anzeigen\u201c (Auswahl 5) kann direkt angezeigt werden, ob der ausgew\u00e4hlte Kunde gesperrt werden kann. Wenn eine Sperrung nicht m\u00f6glich ist wird hier angezeigt, warum die Sperrung nicht durchgef\u00fchrt werden kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-352097 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus1.jpg\" alt=\"\" width=\"1125\" height=\"610\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus1.jpg 1125w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus1-300x163.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus1-1024x555.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus1-768x416.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1125px) 100vw, 1125px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Sperrstatus eines Kunden anzeigen<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-352098 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus2.jpg\" alt=\"\" width=\"1128\" height=\"616\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus2.jpg 1128w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus2-300x164.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus2-1024x559.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus2-768x419.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige des Sperrstatus eines Kunden<\/em><\/p>\n<p>Mit der Taste F15 (Umschalt + F3) l\u00e4sst sich zwischen der Ansicht der inaktiven Kunden, die gesperrt werden sollen und denen die schon gesperrt sind, wechseln.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-352099 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus3.jpg\" alt=\"\" width=\"1096\" height=\"673\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus3.jpg 1096w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus3-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus3-1024x629.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus3-768x472.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1096px) 100vw, 1096px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige entsperrbarer Kunde<\/em><\/p>\n<p>Der Effekt einer Sperrung des Kunden ist, dass er in <strong>lima<\/strong> nicht mehr angezeigt wird. Der Kunde wird auch bei der Suche \u00fcber das KIS z.B. nach dem Kundennamen nicht mehr als Suchergebnis geliefert.<\/p>\n<p>Die Daten eines gesperrten Kunden sind aber nur verborgen, liegen tats\u00e4chlich aber noch vollst\u00e4ndig vor. Gesperrte Kunden k\u00f6nnen entsperrt werden, um z.B. eine mehrere Jahre zur\u00fcck liegende Rechnung zu korrigieren.<\/p>\n<p>Erst 10 Jahre nach dem Ende des letzten aktiven Vertrags wird der (mittlerweile gesperrte) Kunde anonymisiert, so dass anschlie\u00dfend jeglicher Personenbezug fehlt. Nach der Auswahl ob Kunden gesperrt oder entsperrt werden sollen, werden alle Kundennummer aufgelistet, die gesperrt oder entsperrt werden k\u00f6nnen (Kundennamen geschw\u00e4rzt).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/anzeige-sperrbarer-kunde.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-352100 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus4.jpg\" alt=\"\" width=\"1094\" height=\"670\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus4.jpg 1094w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus4-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus4-1024x627.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus4-768x470.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1094px) 100vw, 1094px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige sperrbarer Kunden<\/em><\/p>\n<p>Mit Hilfe einer Filter-Funktion (Aufruf \u00fcber Funktionstaste 4) kann die Liste der Kunden eingeschr\u00e4nkt werden. <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-352101 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus5.jpg\" alt=\"\" width=\"1190\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus5.jpg 1190w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus5-300x104.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus5-1024x355.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrstatus5-768x267.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1190px) 100vw, 1190px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter-Funktionen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sperrvermerk in der Kundenpflege Verlangt ein Kunde die L&ouml;schung seiner Daten unmittelbar nach Vertragsende, so sollte der Sachbearbeiter den Kunden mit einem Sperrvermerk versehen. Dies wird mit Hilfe des Feldes &bdquo;Sperrvermerk (DSGVO)&ldquo; erledigt. Zum Setzen des Sperrvermerks muss ein &sbquo;J&lsquo; eingetragen werden. Abb.: Sperrvermerk in der Kundenpflege Der Datenschutz-Pr&uuml;flauf ber&uuml;cksichtigt den Sperrvermerk und vermerkt den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81521"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81521"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81521\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":454532,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81521\/revisions\/454532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81521"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81521"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81521"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81519,"date":"2018-03-22T10:01:20","date_gmt":"2018-03-22T09:01:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81519"},"modified":"2021-05-26T10:07:33","modified_gmt":"2021-05-26T08:07:33","slug":"eu-dsgvo-rechtliche-rahmenbedingungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-rechtliche-rahmenbedingungen\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Rechtliche Rahmenbedingungen"},"content":{"rendered":"<p>Seit dem 25. Mai 2018 schreibt die Datenschutz-Grundverordnung den gemeinsamen Datenschutzrahmen in der Europ\u00e4ischen Union vor. Im Mittelpunkt der EU-DSGVO stehen sog. personenbezogene Daten (pbD), d.h. alle gespeicherten Informationen, die sich auf Kunden oder Mitarbeiter beziehen.<\/p>\n<p>Die Erweiterungen in<strong> lima<\/strong> beschr\u00e4nken sich auf personenbezogene Daten von Kunden, die in Dateien und archivierten Dokumenten im <strong>lima<\/strong>-Kontext gespeichert sind. pbD d\u00fcrfen nur erhoben und verarbeitet werden, wenn ein Verwendungszweck vorliegt, der dem Kunden unmissverst\u00e4ndlich mitgeteilt wird.<\/p>\n<p>Er besteht bei einem Energieversorgungsunternehmen prim\u00e4r in der Erf\u00fcllung des zu Grunde liegenden Liefervertrags zwischen Kunde und Energieversorger. Entf\u00e4llt der Verwendungszweck z.B. nach dem Ende des Liefervertrags, muss eine L\u00f6schung erfolgen.<\/p>\n<p>Dazu werden <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-datenschutzfunktionen-in-lima\/\">Datenschutz-Funktionen<\/a> in <strong>lima<\/strong> angeboten, die eine L\u00f6schung von Daten inaktiver Kunden erm\u00f6glichen. Dabei werden die gesetzlichen Aufbewahrungsfristen ber\u00fccksichtigt, je nachdem um welche Daten (z.B. Rechnungen, Gesch\u00e4ftsbriefe, Mahnbescheide, usw.) es sich handelt. Sollen die pbD zu weiteren Verwendungszwecken wie Werbung verwendet werden, wird das Einverst\u00e4ndnis der betroffenen Person ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>In <strong>lima<\/strong> wird dazu eine<a title=\"EU-DSGVO \u2013 Opt-In-Verwaltung Einf\u00fchrung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-opt-in-verwaltung-einfuehrung\/\"> Opt-In-Verwaltung<\/a> angeboten. Weiterhin hat der Kunde das Recht Auskunft \u00fcber seine gespeicherten Daten zu verlangen. Zur Beantwortung dieser Anfragen wird eine Auskunftsfunktion in der Kundenstammpflege zur Verf\u00fcgung gestellt. Weitere grunds\u00e4tzliche Informationen zur Ber\u00fccksichtigung der gesetzlichen Anforderungen in <strong>lima <\/strong>finden Sie im <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/umsetzungskonzept-lima-dsgvo\/\">Umsetzungskonzept<\/a>. \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seit dem 25. Mai 2018 schreibt die Datenschutz-Grundverordnung den gemeinsamen Datenschutzrahmen in der Europ&auml;ischen Union vor. Im Mittelpunkt der EU-DSGVO stehen sog. personenbezogene Daten (pbD), d.h. alle gespeicherten Informationen, die sich auf Kunden oder Mitarbeiter beziehen. Die Erweiterungen in lima beschr&auml;nken sich auf personenbezogene Daten von Kunden, die in Dateien und archivierten Dokumenten im lima-Kontext [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81519"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81519"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81519\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86429,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81519\/revisions\/86429"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81519"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81519"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81519"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2966,"date":"2018-03-22T09:51:36","date_gmt":"2018-03-22T08:51:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/"},"modified":"2024-07-30T10:21:33","modified_gmt":"2024-07-30T08:21:33","slug":"kundeninformationssystem-vorgaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vorg\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<p>Die Bearbeitung der Daten erfolgt \u00fcber <em>Vorg\u00e4nge<\/em> und \u00fcber <em>Funktionen<\/em>.<\/p>\n<p>Die Pflege und \u00c4nderung der Daten von Kunden, Debitoren, Objekte und Kunden-Objekt-Beziehungen k\u00f6nnen nicht \u00fcber eine Vorgangsnummer aufgerufen werden.<\/p>\n<p>\u00c4nderungen in den Kunden-, Objekt- und Debitorendaten werden in Historie-Dateien dokumentiert. Eine Korrektur ist nur durch erneutes \u00dcberschreiben der Stammdaten m\u00f6glich. Die Vertragsdaten stehen in einer Datei.<\/p>\n<p>\u00c4nderungen der Vertragsdaten werden protokolliert. Dabei kann es sich um Ereignisse zu einem Datum oder um eine Korrektur bzw. Stornierung eines Ereignisses (Vorganges) handeln. Korrigierte oder stornierte S\u00e4tze werden nur als solche gekennzeichnet, es wird nichts gel\u00f6scht &#8211; ausgenommen beim Stornieren eines Zuganges.<\/p>\n<p>Der erste Satz zu einem Vertrag muss immer ein Zugang sein, der den Startsatz bildet. Bei Stornierung eines Zuganges wird der Satz in eine Protokolldatei \u00fcbertragen und alle S\u00e4tze in der Vertragsdatei werden gel\u00f6scht. Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen. Funktionen habe vor der Nr. ein &#8222;F&#8220; stehen und werden \u00fcber die entsprechende Funktionstaste aufgerufen.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Nr<\/strong><strong>.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Vorgang\/<\/strong><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Kundenzugang<\/td>\n<td>Erfassung aller relevanten Daten zu einem Kunden. Aufruf: aus dem Fenster <em>Erstellen<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F13<\/td>\n<td>Kundendaten \u00e4ndern<\/td>\n<td>Kundendaten k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden. Aufruf: Funktion <em>Kunde <\/em>aus diversen Programmen heraus<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Debitor anlegen<\/td>\n<td>Erfassung aller relevanten Daten zu einem Kundenkonto. Aufruf: aus dem Fenster <em>Erstellen<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F19<\/td>\n<td>Debitorendaten \u00e4ndern<\/td>\n<td>Debitorendaten k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden. Aufruf: Funktion <em>Debitor<\/em> aus diversen Programmen heraus<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Objektzugang<\/td>\n<td>Erfassung aller relevanten Daten zu einem Objekt. Aufruf: aus dem Fenster <em>Erstellen<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F15<\/td>\n<td>Objektdaten \u00e4ndern<\/td>\n<td>Objektdaten k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden. Aufruf: Funktion <em>Objekt<\/em> aus diversen Programmen heraus<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Beziehungen anlegen<\/td>\n<td>Kunden-Objekt-Beziehungen werden erstellt, wie: Eigent\u00fcmer, Bewohner, Hausverwalter, Ansprechpartner. Aufruf: aus dem Fenster <em>Erstellen<\/em> (Die Beziehung &#8222;Kunde&#8220; wird vom Programm bei Vertragszugang automatisiert erstellt.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F17 F18<\/td>\n<td>Beziehungen \u00e4ndern\/beenden\/l\u00f6schen<\/td>\n<td>Von der <em>Kunden-Objekt-Beziehung<\/em> oder der <em>O<\/em><em>b<\/em><em>jekt-Kunden-Beziehung<\/em> aus erfolgt der Aufruf \u00fcber die entsprechende Funktion. <em>L\u00f6schen<\/em> sollte nur bei Fehleingabe aufgerufen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zus\u00e4tzlich zu den Funktionen gibt es folgende Vorg\u00e4nge:<\/span><\/p>\n<p>80 <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ger\u00e4tedaten anzeigen\/pflegen (Vorgang 80)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlerdaten-anzeigenpflegen-vorgang-80\/\">Z\u00e4hlerdaten anzeigen<\/a><em><br \/>\n<\/em><em>Bei Angabe dieses Vorganges im Vertrags\u00fcberblick vor einem Vertragssatz verzweigt das Programm in die Z\u00e4hlerverwaltung. Es werden die Z\u00e4hlerdaten des im ausgew\u00e4hlten Vertrag hinterlegten Z\u00e4hlers angezeigt.<\/em> Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/p>\n<p>87 <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege virtueller Z\u00e4hlpunkte (Vorgang 87)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-virtueller-zaehlpunkte-vorgang-87\/\">Pflege virtueller Meldepunkte<\/a>\u00a0 Hier\u00fcber k\u00f6nnen, bei einer komplexen Lieferstelle, reale Zielpunkte einem virtuellen Meldepunkt zugeordnet werden.<br \/>\nAufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/p>\n<p>89 Vertragsschablone<br \/>\nEs werden in der Anzeige der Vertragsschablone nur die S\u00e4tze angezeigt, die die gleiche Vertragsschablonen-Nummer haben, wie die Vertragsschablonen-Nummer, die dem Vertrag zugeordnet ist. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/p>\n<table style=\"width: 100%; height: 4200px;\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\"><strong>Nr.<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><strong>Vorgang<\/strong><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\"><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">01<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\">Vertragsauswahl f\u00fcr <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertragsauswahl f\u00fcr manuelle Zuordnung zu GPKE-Prozess (Vorgang 1)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsauswahl-fuer-manuelle-zuordnung-zu-gpke-prozess-vorgang-1\/\">manuelle Zuordnung zum GPKE-Prozess<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Vorgang 01 existiert nur, wenn der Vertrags\u00fcberblick aus der Prozessbearbeitung heraus aufgerufen wird. In der Prozessverwaltung werden die Prozesse immer einem Z\u00e4hlpunkt, Objekt, Kunden und Bewohner bzw. Anschlussnutzer zugeordnet. Bei einer manuellen Zuordnung muss \u00fcber diese Option ein Vertrag ausgew\u00e4hlt werden, der die Zuordnungskriterien erf\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">10<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\">Starten eines GPKE-Prozesses<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Der Start eines GPKE-Prozesses ist nur m\u00f6glich, wenn die Zu- bzw. die Abgangsart bei dem Strom- bzw. Gasvertrag gepflegt ist. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">11<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Lieferantenwechselstatus anzeigen (Vorgang 11)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-lieferantenwechselstatus-anzeigen-vorgang-11\/\">Status Lieferantenwechsel<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Zeigt eine \u00dcbersicht der Wechselprozesse zum Vertriebskunden. Bearbeitung der Prozesse ist m\u00f6glich. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">12<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderinformation-soforthilfe-dezember-2022-update-22-04-2024\/\">Soforthilfe 12\/2022<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\"><span class=\"ui-provider ek bbh awh bbi bbj bbk bbl bbm bbn bbo bbp bbq bbr bbs bbt bbu bbv bbw bbx bby bbz bca bcb bcc bcd bce bcf bcg bch bci bcj bck bcl bcm bcn\" dir=\"ltr\">Pflege sowie Anzeige aller relevanten Daten f\u00fcr die Soforthilfe 12\/2022. Dieser Vorgang ist nur im Vertrieb f\u00fcr Vertr\u00e4ge der relevanten Energiearten m\u00f6glich. Weitere Informationen finden Sie in der Anwenderinformation.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">13<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Verbrauchsstellenhinweis (Vorgang 13)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-verbrauchsstellenhinweis-vorgang-13\/\">Verbrauchsstellenhinweis pflegen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Der Verbrauchsstellenhinweis und das Datenfeld Nummer\/Schl\u00fcssel sind abh\u00e4ngig von der Kunden-Objekt-Beziehung. Der Verbrauchsstellenhinweis erscheint auf der Rechnung. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">14<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\">Pflege Anschlussnummer<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Eine Anschlussnummer kann pro Vertrag hinterlegt werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">15<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderinformation-energiepreisbremsen-in-lima-update-15-01-2024\/\">Energiepreisbremsen 2023<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\"><span class=\"ui-provider ek bbh awh bbi bbj bbk bbl bbm bbn bbo bbp bbq bbr bbs bbt bbu bbv bbw bbx bby bbz bca bcb bcc bcd bce bcf bcg bch bci bcj bck bcl bcm bcn\" dir=\"ltr\">Pflege sowie Anzeige aller relevanten Daten f\u00fcr die Energiepreisbremsen 2023. Dieser Vorgang ist nur im Vertrieb f\u00fcr Vertr\u00e4ge der relevanten Energiearten m\u00f6glich. Weitere Informationen finden Sie in der Anwenderinformation.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">16<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Kundenblatt (Vorgang 16)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenblatt-vorgang-16\/\">Aufruf Kundenblatt<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Erzeugt ein PDF-Dokument, das Kundenadresse, Verbrauchsstellenadresse und Verbrauchsdaten der letzten Jahre enth\u00e4lt. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">17<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Objektblatt (Vorgang 17)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objektblatt-vorgang-17\/\">Aufruf Objektblatt<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Erzeugt eine Liste, die die Vertragsdaten zu einem Objekt und die wichtigsten Preis-, Objekt-, Kunden- und Debitoreninformationen liefert.Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">18<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Briefe ansto\u00dfen (Vorgang 18)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-briefe-anstossen-vorgang-18\/\">Briefe ansto\u00dfen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Alle Daten dieses Kunden werden beim n\u00e4chsten Transfer oder, wenn angegeben, sofort nach PriMa \u00fcbertragen. Das PC-Vertragsmanagement erzeugt diverse Anschreiben (z. B. Vertrag, Abschlagsmitteilung). Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">19<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Briefhistorie (Vorgang 19)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-briefhistorie-vorgang-19\/\">Briefhistorie<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Anzeige der Historie der angesto\u00dfenen Anschreiben. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 288px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 288px;\">20 F6<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 288px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Durchf\u00fchrung des Vertragszuganges\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-durchfuehrung-des-vertragszuganges\/\">Zugang eines Vertrages<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 288px;\">Vertragsbeginn Erfassung diverser Informationen zur Abrechnung eines Vertrages. Ein echter einzubauender Z\u00e4hler muss sich im Ger\u00e4temanagement zum Einbaudatum &#8222;auf Lager&#8220; oder auf dem einzubauenden Objekt befinden. Nach Erstellung des ersten Vertragssatzes wird anhand der Z\u00e4hlerdaten aus dem Ger\u00e4temanagement in einer Schleife der Zugang automatisiert f\u00fcr jedes weitere Z\u00e4hlwerk durchlaufen, die nicht abgebrochen werden kann. So wird sichergestellt, dass sich anschlie\u00dfend alle Z\u00e4hlwerke eines Z\u00e4hlers, die das Kennzeichen &#8222;im KIS einbauen = J&#8220; haben, im Netz befinden. Bei Fremdz\u00e4hlern wird immer nur ein Z\u00e4hlwerk erfasst. Besitzt ein Fremdz\u00e4hler mehrere Z\u00e4hlwerke, dann m\u00fcssen die Daten f\u00fcr die weitere Z\u00e4hlwerke \u00fcber den Vorgang 81 hinzugef\u00fcgt werden. Der Vorgang kann korrigiert, aber nicht storniert werden. Aufruf: erfolgt \u00fcber das Fenster <em>Erstellen <\/em>oder \u00fcber den Vorgang Vertragszugang.<\/p>\n<ul>\n<li>Im Fenster <em>Erstellen<\/em> kann Energie- und Versorgungsart frei gew\u00e4hlt werden.<\/li>\n<li>Im <em>Vorgang 20<\/em> werden die gleiche Energie- und Versorgungsart verwendet, wie sie in der markierten Zeile stehen. Wird der Vorgang 20 im Fu\u00df eingetragen, dann wird ein Zugang zur Energie- und Versorgungsart aufgerufen, wie sie in der letzten Zeile stehen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 96px;\">21<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 96px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertragsabgang (Vorgang 21)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsabgang-vorgang-21\/\">Abgang eines Vertrages<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 96px;\">Ein Abgang definiert das Ende eines Vertragsverh\u00e4ltnisses.Der Vertrag wird inaktiviert und steht nach dem Abgang zur vorzeitigen Abrechnung an.Der Abgang wird pro Vertragssatz aufgerufen.Bei Z\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken kann der Vorgang f\u00fcr ein beliebiges Z\u00e4hlwerk angegeben werden. Das Programm verarbeitet &#8211; analog zum Zugang &#8211; alle Vertragss\u00e4tze des betreffenden Z\u00e4hlers.Sobald das erste Z\u00e4hlwerk eines Z\u00e4hlers inaktiviert wurde, kann der Vorgang nicht mehr abgebrochen werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">22<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertragssatz \u00fcberschreiben (Vorgang 22)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragssatz-ueberschreiben-vorgang-22\/\">Vertragssatz \u00fcberschreiben<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Dient der \u00c4nderung von Daten, die auf der Abrechnung kein Ereignis bilden (z. B. diverse Kennzeichen). Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">23<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertrag\/Anschlusswerte \u00e4ndern (Vorgang 23)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertraganschlusswerte-aendern-vorgang-23\/\">Anschlusswerte \u00e4ndern<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">\u00c4nderung von Daten, die die Abrechnung von Vertr\u00e4gen beeinflussen, z. B. Produkt oder Kesselleistung (bei Gas). Die \u00c4nderung bezieht sich ausschlie\u00dflich auf <span style=\"text-decoration: underline;\">einen<\/span> Vertragssatz. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">24<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Z\u00e4hlerwechsel \u2013 Turnus (Vorgang 24)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlerwechsel-turnus-vorgang-24\/\">Z\u00e4hler wechseln<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Dient dem Ausbau eines Z\u00e4hlers mit gleichzeitigem Einbau eines neuen Z\u00e4hlers. Aus- und einzubauende Z\u00e4hler m\u00fcssen nicht die gleiche Anzahl Z\u00e4hlwerke besitzen. In der Historie werden pro Vertragssatz zwei Ereignisse gebildet, ein Ereignis f\u00fcr den Ausbau des Z\u00e4hlers und ein Ereignis f\u00fcr den Einbau des Z\u00e4hlers. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 144px;\">25<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 144px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Umzug (Vorgang 25)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-umzug-vorgang-25\/\">Umzug<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 144px;\">K\u00fcndigt ein Kunde sein Vertragsverh\u00e4ltnis f\u00fcr ein Objekt und tritt ein anderer Kunde an seine Stelle, so handelt es sich um einen Umzug. Die gek\u00fcndigten Vertr\u00e4ge werden inaktiviert und damit der vorzeitigen Abrechnung zur Verf\u00fcgung gestellt. Die neuen Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen einem schon bestehenden Kunden oder einem neuen Kunden zugeordnet werden. Die Erfassung der Daten f\u00fcr einen neuen Kunden sind w\u00e4hrend des Umzugsvorgangs m\u00f6glich. Sind die f\u00fcr den Umzug notwendigen Daten noch unvollst\u00e4ndig, k\u00f6nnen die bekannten Informationen bereits in einem so genannten Umzugsformular zwischengespeichert werden. Bei der endg\u00fcltigen Bearbeitung des Umzugs werden diese Daten eingeblendet und m\u00fcssen nicht noch einmal erfasst werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 184px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 184px;\">27<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 184px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Standmitteilung (Vorgang 27)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-standmitteilung-vorgang-27\/\">Standmitteilung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 184px;\">Einzelerfassung von Z\u00e4hlerst\u00e4nden zu Vertragss\u00e4tzen mit Z\u00e4hlern. Eine Massenverarbeitung von Z\u00e4hlerst\u00e4nden ist im Rahmen der Verbrauchsabrechnung m\u00f6glich durch:<\/p>\n<ul>\n<li>Erfassung \u00fcber MDE-Ger\u00e4te oder Kundenselbstablesung und automatische Erstellung der Standmitteilung (optional).<\/li>\n<li>Massenerfassung von Standmitteilungen \u00fcber separaten Men\u00fcpunkt im Hauptmen\u00fc der Verbrauchsabrechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">28<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ab- und Zugang eines Vertrages (Vorgang 28)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ab-und-zugang-eines-vertrages-vorgang-28\/\">Ab- und Zugang eines Vertrages<\/a>siehe auch <a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Vorgang 28 \u2013 Ab- und Zugang eines Vertrages auf gleichem Objekt und Kunden\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-vorgang-28-ab-und-zugang-eines-vertrages-auf-gleichem-objekt-und-kunden\/\">hier<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Innerhalb eines Objektes kann der Abgang (Vorgang 21) und der Zugang eines Vertrages (Vorgang 20) in einem Schritt durchgef\u00fchrt werden. Dabei besteht die M\u00f6glichkeit die Versorgungsart des neuen Vertrages zu \u00e4ndern. Die Daten des abgehenden Vertrages werden bei dem neuen Vertrag vorbelegt, m\u00fcssen aber teilweise angepasst werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 200px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 200px;\">29<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 200px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Umzug eines einzelnen Vertrages auf eine andere Kundennummer (Vorgang 29)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-umzug-eines-einzelnen-vertrages-mit-gleichzeitiger-aenderung-der-versorgungsart-auf-eine-andere-kundennummer-vorgang-29\/\">Umzug eines Vertrages<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 200px;\">In einem Arbeitsgang werden folgende Schritte durchgef\u00fchrt:<\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertragsabgang (Vorgang 21)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsabgang-vorgang-21\/\">Abgang eines Vertrages<\/a> (Vorgang 21)<\/li>\n<\/ul>\n<ol>\n<li><span style=\"font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 11px;\">Auswahl \/ Zugang eines Kunden zu dem der neue Vertrag zugeordnet werden soll<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragszugang-vorgang-20\/\">Zugang eines Vertrages (Vorgang 20)<\/a>, wobei die Daten mit denen des abgegangenen Vertrages vorbelegt werden<\/li>\n<\/ol>\n<p>Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">30<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Zwischenrechnung (Vorgang 30)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zwischenrechnung-vorgang-30\/\">Simulationsabrechnung erstellen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Das Erstellen von Simulationsabrechnung ist jederzeit m\u00f6glich. Die Rechnung stellt nur eine Simulation dar und enth\u00e4lt bei Ausdruck den Hinweis Simulationsabrechnung . Die angegebenen St\u00e4nde k\u00f6nnen f\u00fcr die Abrechnung \u00fcbernommen werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">31<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationsystem \u2013 Sofortbonus erstellen (Vorgang 31)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationsystem-sofortbonus-erstellen-vorgang-31\/\">Sofortbonus erstellen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Mit diesem Vorgang kann ein Sofortbonus basierend auf einer existierenden Bonusdefinition (s. Kapitel Tabellenpflege \u2013 <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Bonusdefinitionen (Sofortbonus)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bonusdefinitionen-sofortbonus\/\">Bonusdefinitionen (Sofortbonus))<\/a> erstellt werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">32<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertrags\u00e4nderung (Vorgang 32)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragsaenderung-vorgang-32\/\">Vertrags\u00e4nderung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">\u00c4nderungen eines Vertrags ohne die Eingabe eines Z\u00e4hlerstands. Dieser wird zur Abrechnung gesch\u00e4tzt. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">33<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege Forderungen (Vorgang 33)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-forderungen-vorgang-33\/\">Pflege Forderungsbetr\u00e4ge<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Erm\u00f6glicht die Anzeige und Pflege des Abschlagsplans. Noch nicht erhobene Forderungen k\u00f6nnen ver\u00e4ndert oder gesperrt werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">34<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege Netz-Verbindlichkeiten (Vorgang 34)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-netz-verbindlichkeiten-vorgang-34\/\">Verbindlichkeiten Marktpartner<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Alle Verbindlichkeiten gegen\u00fcber Marktpartnern, die per INVOIC in Rechnung gestellt werden, k\u00f6nnen \u00fcber diesen Vorgang aufgelistet und bearbeitet werden. Der Vorgang steht nur f\u00fcr Strom- und Gasvertr\u00e4ge zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">35<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Umzug stornieren (Vorgang 35)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-umzug-stornieren-vorgang-35\/\">Umzugsstornierung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Alle durch einen Umzug neu erfassten Daten werden gel\u00f6scht und die bisherigen Daten reaktiviert. Die Stornierung muss \u00fcber das neue Objekt vorgenommen werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">36<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 L\u00f6schen Umzugsformular (Vorgang 36)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-loeschen-umzugsformular-vorgang-36\/\">Umzugsformular l\u00f6schen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Wurde ein Umzugsformular angelegt, kann dies wieder gel\u00f6scht werden. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 120px;\">40 \/ 41<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 120px;\"><a title=\"Funktionsweise des Vorgangs 40\/41\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-funktionsweise-des-vorgangs-4041\/\">Korrekturrechnung nach Endauswertung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 120px;\">Diese Verarbeitung dient zur Korrektur von Rechnungen, die debitorisch bereits verbucht wurden. \u00dcber Vorgang 40 werden zun\u00e4chst die Daten des zu korrigierenden Zeitraums wieder aktiviert. Im Kundeninformationssystem k\u00f6nnen jetzt \u00c4nderungen vorgenommen werden. Vorgang 41 erstellt anschlie\u00dfend eine korrigierte Rechnung und setzt die Daten wieder auf den urspr\u00fcnglichen Zustand. Bei Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System wird dieser Vorgang unterbunden. Generell werden die Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System vorher angek\u00fcndigt. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">42<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Manuelle INVOIC (ManIn Vorgang 42)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-manuelle-invoic-manin-vorgang-42\/\">Manuelle Erstellung von Rechnungen\/ Gutschriften<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Manuelle Erstellung von Rechnungen bzw. Gutschriften. Bei Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System wird dieser Vorgang unterbunden. Generell werden die Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System vorher angek\u00fcndigt.Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">43\/44<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Korrektur monatlicher Rechnungen mit den Vorg\u00e4ngen 43\/44 (Gleitende Nachberechnung, Abschlagsrechnung)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-monatlicher-rechnungen-mit-den-vorgaengen-4344-gleitende-nachberechnung-abschlagsrechnung\/\">Korrektur der Abschlagsrechnung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Die Korrektur einer Abschlagsrechnung ist bis zu ihrer Verrechnung in der Jahresverbrauchsabrechnung m\u00f6glich. Bei Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System wird dieser Vorgang unterbunden. Generell werden die Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System vorher angek\u00fcndigt.Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">45<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vertragssatz \u00fcbertragen (Vorgang 45)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertragssatz-uebertragen-vorgang-45\/\">Vertragssatz-\u00dcbertragung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">\u00dcbertragung einzelner Vertragss\u00e4tze auf eine andere Objektnummer. Nur die nicht abgerechneten S\u00e4tze werden \u00fcbernommen. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">49<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Erstellen einer Einzelrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-einer-einzelrechnung\/\">Erstellen einer Einzelrechnung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">\u00dcber den Vorgang 49 lassen sich einzelne Papierrechnungen erstellen. Es k\u00f6nnen Jahresrechnungen mit festem Abschlag und Schlussrechnungen erzeugt werden. Bei Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System wird dieser Vorgang unterbunden. Generell werden die Wartungsma\u00dfnahmen im Output-Management-System vorher angek\u00fcndigt. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">50 &#8211; 54<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ansicht Vertrag (Vorg\u00e4nge 50 bis 54)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansicht-vertrag-vorgaenge-50-bis-54\/\">Ausf\u00fchrliche Anzeige der Vertr\u00e4ge<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Vorgang 50 zeigt alle Daten eines Vertrages an.Die Vorg\u00e4nge 51 &#8211; 54 zeigen die Daten oder Teildaten eines Vertrages an, zusammengestellt nach den W\u00fcnschen der jeweiligen Gesellschaft. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">55<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ablesehinweis auf Vertragsebene (Vorgang 55)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ablesehinweis-auf-vertragsebene-vorgang-55\/\">Ablesehinweis pro Vertrag pflegen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Erm\u00f6glicht die Pflege eines Ablesehinweises pro Vertrag. Zus\u00e4tzlich kann ein Ablesehinweis auf Objektebene erfasst werden, der aber auch \u00fcber die Pflege der Objektdaten erfasst werden kann. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">56<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Haupt- und Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnisse bzw. Liegenschafts- und Mieterverh\u00e4ltnisse (Vorgang 56)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-haupt-und-nebenzaehlerverhaeltnisse-bzw-liegenschafts-und-mieterverhaeltnisse-vorgang-56\/\">AnzeigeHaupt-\/Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnis und Liegenschaft\/Mieterverh\u00e4ltnis<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Dieser Vorgang gilt ausschlie\u00dflich f\u00fcr Hauptz\u00e4hler. Angezeigt werden alle abh\u00e4ngigen Nebenz\u00e4hler dieses Hauptz\u00e4hlers, sofern die Haupt-\/Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnisse w\u00e4hrend des Z\u00e4hlerzugangs korrekt erfasst wurden.F\u00fcr die W\u00e4rmedienstabrechnung werden an dieser Stelle Liegenschafts- und Mieterverh\u00e4ltnisse angezeigt. <em>Aufruf: \u00fcber den\u00a0<\/em><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">57<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-verwaltung-eeg-anlagen-vorgang-57\/\">Verwaltung EEG-Anlagen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Mit diesem Vorgang k\u00f6nnen die verschiedenen Informationen einer EEG-Anlage zu einem Einspeisevertrag (Energieart \u201aE\u2019 und Versorgungsart \u201aE\u2019) gepflegt werden. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">58<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Anzeige Ablesetermine (Vorgang 58)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-ablesetermine-vorgang-58\/\">Anzeige Ablesetermine<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Hier werden die Ablesetermine zum Vertrag dargestellt. Dabei handelt es sich um die aktuellen bzw. geplanten turnusm\u00e4\u00dfigen Ablesetermine, sowie die abgelesenen, gel\u00f6schten oder stornierten.<br \/>\nSie k\u00f6nnen an dieser Stelle aber auch au\u00dferturnusm\u00e4\u00dfige Termine sehen, erstellen und bearbeiten. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">59<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Anzeige Z\u00e4hlerst\u00e4nde (Vorgang 59)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-zaehlerstaende-vorgang-59\/\">Anzeige Z\u00e4hlerst\u00e4nde<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Anzeige von Z\u00e4hlern, Z\u00e4hlerst\u00e4nden, Ablesedatum und -Kennzeichen, Abrechnungsindikator sowie \u00c4nderungsdaten. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">60<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Anzeige von Verbr\u00e4uchen abgerechneter Zeitr\u00e4ume (Vorgang 60)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-von-verbraeuchen-abgerechneter-zeitraeume-vorgang-60\/\">Anzeige abgerechneter Verbr\u00e4uche<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Anzeige von Verbrauch, Betr\u00e4gen, Ablesedatum und Ablesekennzeichen f\u00fcr abgerechnete Zeitr\u00e4ume je Vertrag. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">61<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Preistabelle anzeigen (Vorgang 61)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-preistabelle-anzeigen-vorgang-61\/\">Preistabelle anzeigen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Zu dem Produkt des ausgew\u00e4hlten Vertragssatz werden alle zugeh\u00f6rigen Preisschl\u00fcssel-Beziehungen angezeigt. Zu diesen Preisschl\u00fcsseln kann die Detailansicht aufgerufen werden. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">62<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Preisinformationen anzeigen (Vorgang 62)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-preisinformationen-anzeigen-vorgang-62\/\">Preisinformationen anzeigen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Es werden detaillierte Preisinformationen zum Vertrag angezeigt. Grund- und Arbeits- bzw. Leistungspreis sowie deren Bestandteile werden dargestellt. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">63<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-allgemeines\/\">Pflege zus\u00e4tzlicher Abrechnungsparameter<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">In diesem Vorgang werden erg\u00e4nzende Parameter gepflegt oder durch die Marktkommunikation hinterlegt, welche in der Abrechnung ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">66<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Kundendaten anzeigen\/pflegen (Vorgang 66)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundendaten-anzeigenpflegen-vorgang-66\/\">Kundendaten anzeigen\/pflegen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Es k\u00f6nnen die Kundendaten f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Vertrag angezeigt und bearbeitet werden. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">67<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\">Sperrcockpit<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Vertrieb: <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrcockpit-in-lima-vertrieb\/\">Neuanlage oder Anzeige eines aktiven Sperrprozesses zu der Marktlokation<\/a>.<\/p>\n<p>Netz: <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrcockpit-in-lima-netz\/\">Anzeige eines aktiven Sperrprozesses zu der Marklokation<\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">69<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Flur- und Grundst\u00fccksdaten (Vorgang 69)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-flur-und-grundstuecksdaten-vorgang-69\/\">Flur- und Grundst\u00fccksdaten pflegen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Pflege von Flur- und Grundst\u00fccksdaten zur Fl\u00e4chenberechnung f\u00fcr die Abrechnung von Niederschlagswasser. Wird nur eingerichtet f\u00fcr Gesellschaften, die diese Informationen ben\u00f6tigen. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">70<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Bildschirmrechnung (Vorgang 70)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-bildschirmrechnung-vorgang-70\/\">Bildschirmrechnung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Anzeige von Rechnungen.Durch die Funktion \u201eArchiv LIMA\u201c gelangt man ins optische Archiv. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">71<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\">Anzeige INVOIC-Rechnungen<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Zeigt eine \u00dcbersicht ausgehender INVOICes zum Z\u00e4hlpunkt Aufruf \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">75<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Korrektur einer Rechnung in der Abrechnungsphase (Vorgang 75)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-einer-rechnung-in-der-abrechnungsphase-vorgang-75\/\">Korrekturrechnung ansto\u00dfen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Manueller Ansto\u00df einer Korrekturrechnung w\u00e4hrend der Korrekturphase einer Abrechnung. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">77<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Unterj\u00e4hrige Umstellung auf gleitende Nachberechnung (GNB) (Vorgang 77)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-unterjaehrige-umstellung-auf-gleitende-nachberechnung-gnb-vorgang-77\/\">Umstellung auf gleitende Nachberechnung<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">F\u00fcr die unterj\u00e4hrige Umstellung von Abschlagsrechnung auf gleitende Nachberechnung inklusive der Stornierung der schon erstellten Abschlagsrechnungen. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">78<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\">Zusammenf\u00fchrung Zweirichtungsz\u00e4hler<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Siehe Zweirichtungsz\u00e4hler zusammenfassen (Vorgang 78). Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">79<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\">Anzeige abgerechneter Mengen<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Anzeige von abgerechneten Mengen, die als Energiemenge per Marktkommunikation (MSCONS) an den Marktpartner gesendet, bzw. vom Marktpartner empfangen werden.Aufruf: siehe <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Versand von Energiemengen zus\u00e4tzlich zu Z\u00e4hlerst\u00e4nden\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-versand-von-energiemengen-zusaetzlich-zu-zaehlerstaenden\/\">hier<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">80<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Ger\u00e4tedaten anzeigen\/pflegen (Vorgang 80)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlerdaten-anzeigenpflegen-vorgang-80\/\">Z\u00e4hlerdaten anzeigen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\"><em>Bei Angabe dieses Vorganges im Vertrags\u00fcberblick vor einem Vertragssatz verzweigt das Programm in die Z\u00e4hlerverwaltung. Es werden die Z\u00e4hlerdaten des im ausgew\u00e4hlten Vertrag hinterlegten Z\u00e4hlers angezeigt.<\/em> Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">81<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Weiteres Z\u00e4hlwerk anlegen (Vorgang 81)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-weiteres-zaehlwerk-anlegen-vorgang-81\/\">Anlegen eines weiteren Z\u00e4hlwerkes<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Dieser Vorgang erg\u00e4nzt den Zugang eines Vertrages mit einem Fremdz\u00e4hler. Beim Zugang kann f\u00fcr Fremdz\u00e4hler immer nur ein Z\u00e4hlwerk erfasst werden, da dem System keine Anzahl der einzubauenden Z\u00e4hlwerke bekannt ist.Ein Vorgangsdatum muss nicht angegeben werden. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">82<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\">Verkn\u00fcpfungsprofil<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">In der Anzeige der Verkn\u00fcpfungsprofile werden nur S\u00e4tze angezeigt, die den gleichen Marktlokationsschl\u00fcssel beinhalten, wie der des Vertragssatz. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">83<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 KK51-SAP Historie (Vorgang 84)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kk51-sap-historie-vorgang-84\/\">Messwerte<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Es werden in der Anzeige der Messewerte nur die S\u00e4tze angezeigt, die die gleiche Messlokations-ID beinhalten, wie die Messlokations-ID des Vertragssatzes. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">84<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 KK51-SAP Historie (Vorgang 84)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kk51-sap-historie-vorgang-84\/\">KK51-SAP Historie<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Zeigt f\u00fcr den gew\u00e4hlten Vertrag den zuletzt mittels KK51-Schnittstelle (KK51-SAP Version) an das EDM-System gemeldeten Datensatz an. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">85<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege technische und vertragliche Z\u00e4hlpunktdaten (Vorgang 85)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/\">Meldepunktinformationen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Beim Zugang eines Strom- oder Gasvertrages werden die Meldepunktdaten gleich mit angelegt. Die technischen Daten bleiben auch bei einem Umzug oder Kundenwechsel bestehen. Die vertraglichen Daten beziehen sich auf Meldepunkt und Kunde bzw. Anschlussnutzer. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">86<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 \u00dcbersicht Brennwertanforderung im Vertrieb (Vorgang 86)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-uebersicht-brennwertanforderung-im-vertrieb-vorgang-86\/\">\u00dcbersicht Brennwertanforderungen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Die Tabelle enth\u00e4lt alle vom Netz per MSCONS \u00fcbermittelten Brennwerte und Zustandszahlen pro Z\u00e4hlpunkt und Zeitraum ab dem 01.10.2011. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">87<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-der-komplexen-messstellen-vorgang-87\/\">Pflege der komplexen Messstellen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Es gibt bei einer komplexen Lieferstelle in <strong>lima<\/strong> mehrere Arten von Messkonzepten, die \u00fcber den Vorgang 87 gepflegt werden k\u00f6nnen. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">88<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-tranchen-vorgang-88\/\">Pflege Tranchen<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Hier k\u00f6nnen Tranchen einer Erzeugungsanlage zugeordnet werden.<br \/>\nAufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">89<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\">Vertragsschablone<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Es werden in der Anzeige der Vertragsschablone nur die S\u00e4tze angezeigt, die die gleiche Vertragsschablonen-Nummer haben, wie die Vertragsschablonen-Nummer, die dem Vertrag zugeordnet ist. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">90<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\">Mieterstromprojekt<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Mit diesem Vorgang wird die direkte Verzweigung in die Mieterstromprojekt-Tabelle erm\u00f6glicht. Dort stehen Pflegefunktionen, Ansicht der Objekte in einem Mieterstromprojekt, und andere spezifische Funktionalit\u00e4ten zur Verf\u00fcgung. Aufruf: \u00fcber den <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 96px;\">91<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 96px;\">Rechnungsabwicklung Messstellenbetrieb<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 96px;\">Mit diesem Vorgang wird ein <a class=\"glossaryLink\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"Messstellenbetreiber&lt;br\/&gt;\">MSB<\/a>-Vertrag vom grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber \u00fcber den Lieferanten abgerechnet.<\/p>\n<p>Der entsprechende Artikel findet sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-rechnungsabwicklung-messstellenbetrieb-vorgang-91\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 96px;\">92<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 96px;\">Anzeige iMS Marktlokationsb\u00fcndel<\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 96px;\">Mit diesem Vorgang k\u00f6nnen iMS Marktlokationsb\u00fcndel angezeigt werden. Er ist nur bei E X Vertr\u00e4gen m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Der entsprechende Artikel findet sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-ims-marktlokationsbuendel-vg-92\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">94<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Abschlagsparameter (Vorgang 94)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlagsparameter-vorgang-94\/\">Abschlagsparameter<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Hier werden alle Berechnungsschritte f\u00fcr das Zustandekommen der dortigen Werte dargestellt. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">95<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Sch\u00e4tzparameter (Vorgang 95)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-schaetzparameter-vorgang-95\/\">Sch\u00e4tzparameter<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Hier kann eine \u00dcbersicht der Sch\u00e4tzparameter aufgerufen werden, die f\u00fcr die jeweiligen Sch\u00e4tzungen des Vertrages benutzt worden sind. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 24px;\">96<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 24px;\"><a title=\"Parameter Jahresverbrauchsprognose (Vorgang 96)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/\">Parameter Jahresverbrauchsprognose<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 24px;\">Hier werden alle Berechnungsschritte f\u00fcr das Zustandekommen der dortigen Werte dargestellt. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 48px;\">97<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 48px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Anzeige Allokations-\/Bilanzierungswerte (Vorgang 97)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-allokations-bilanzierungswerte-vorgang-97\/\">Anzeige Allokations-\/Bilanzierungswerte<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 48px;\">Der Vorgang 97 zeigt Allokations- bzw. Bilanzierungswerte f\u00fcr den Z\u00e4hlpunkt, der dem zuvor ausgew\u00e4hlten Vertrag zugeordnet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"width: 3.0625%; height: 72px;\">99<\/td>\n<td style=\"width: 19.875%; height: 72px;\"><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 \u00dcbersicht der Vertragshistorie\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-uebersicht-der-vertragshistorie\/\">Historie vom Vertragssatz<\/a><\/td>\n<td style=\"width: 76.5%; height: 72px;\">Alle \u00c4nderungen von Vertragss\u00e4tzen werden mit Vorgangsdatum gespeichert.Historie-S\u00e4tze, die noch nicht abgerechnet wurden, k\u00f6nnen korrigiert bzw. storniert (au\u00dfer Vertragszugang) werden.\u00dcber die Funktion &#8222;incl. korr.\/storn.&#8220; S\u00e4tze k\u00f6nnen bereits korrigierte bzw. stornierte Vorg\u00e4nge ein- und ausgeblendet werden. Aufruf: \u00fcber den\u00a0<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Der Vertrags\u00fcberblick\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-der-vertragsueberblick\/\"><em>Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bearbeitung der Daten erfolgt &uuml;ber Vorg&auml;nge und &uuml;ber Funktionen. Die Pflege und &Auml;nderung der Daten von Kunden, Debitoren, Objekte und Kunden-Objekt-Beziehungen k&ouml;nnen nicht &uuml;ber eine Vorgangsnummer aufgerufen werden. &Auml;nderungen in den Kunden-, Objekt- und Debitorendaten werden in Historie-Dateien dokumentiert. Eine Korrektur ist nur durch erneutes &Uuml;berschreiben der Stammdaten m&ouml;glich. Die Vertragsdaten stehen in einer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2966"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2966"}],"version-history":[{"count":71,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2966\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2441786,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2966\/revisions\/2441786"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2966"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2966"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2966"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81510,"date":"2018-03-21T15:41:37","date_gmt":"2018-03-21T14:41:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81510"},"modified":"2018-03-21T16:14:02","modified_gmt":"2018-03-21T15:14:02","slug":"eu-dsgvo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81510"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81511,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81510\/revisions\/81511"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81506,"date":"2018-03-21T13:28:24","date_gmt":"2018-03-21T12:28:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81506"},"modified":"2018-04-05T14:36:12","modified_gmt":"2018-04-05T12:36:12","slug":"rechnungslayout-detaillierter-ausweis-der-einzelnen-ladevorgaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-detaillierter-ausweis-der-einzelnen-ladevorgaenge\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Detaillierter Ausweis der einzelnen Ladevorg\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<p>Am Ende einer Rechnung wird ein Einzelnachweis im Hochformat zu den Ladevorg\u00e4ngen des lima-Kunden zur Verf\u00fcgung gestellt und enth\u00e4lt Informationen \u00fcber den eigentlichen Ladevorgang wie den Standort der Lades\u00e4ule, Start und Ende des Ladevorgangs, die Dauer und die abgerechneten bzw. geladenen kWh\/Minuten. In einer zweiten Zeile wird die Ladeart dokumentiert.<\/p>\n<p>Dieser Nachweis kann werksindividuell ein- bzw. ausgeblendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/detaillierter-ausweis.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81713\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/detaillierter-ausweis.png\" alt=\"detaillierter ausweis\" width=\"809\" height=\"258\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/detaillierter-ausweis.png 809w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/detaillierter-ausweis-300x95.png 300w\" sizes=\"(max-width: 809px) 100vw, 809px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zu jeder Vertragsnummer werden die einzelnen Ladevorg\u00e4nge mit Angabe der Lades\u00e4ule, dem genauen Start- und Endzeitpunkt und der Ladedauer\/-menge als Nachweis am Ende einer Rechnung beigef\u00fcgt. Dieser Ausweis kann werksindividuell eingestellt werden. Die Aufbereitung des Einzelnachweises erfolgt im Hochformat.<\/p>\n<p>Die nachfolgende Abbildung dient nur als Entwurf und befindet sich zur Zeit noch in der Entwicklung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/em3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81507\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/em3.png\" alt=\"em3\" width=\"896\" height=\"92\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/em3.png 896w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/em3-300x30.png 300w\" sizes=\"(max-width: 896px) 100vw, 896px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Am Ende einer Rechnung wird ein Einzelnachweis im Hochformat zu den Ladevorg&auml;ngen des lima-Kunden zur Verf&uuml;gung gestellt und enth&auml;lt Informationen &uuml;ber den eigentlichen Ladevorgang wie den Standort der Lades&auml;ule, Start und Ende des Ladevorgangs, die Dauer und die abgerechneten bzw. geladenen kWh\/Minuten. In einer zweiten Zeile wird die Ladeart dokumentiert. Dieser Nachweis kann werksindividuell ein- [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81506"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81506"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81506\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81714,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81506\/revisions\/81714"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81506"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81506"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81506"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81503,"date":"2018-03-21T13:26:15","date_gmt":"2018-03-21T12:26:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81503"},"modified":"2018-03-21T13:26:15","modified_gmt":"2018-03-21T12:26:15","slug":"rechnungslayout-abrechnung-der-geladenen-minuten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abrechnung-der-geladenen-minuten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abrechnung der geladenen Minuten"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/EM2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81504\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/EM2.png\" alt=\"EM2\" width=\"1620\" height=\"237\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EM2.png 1620w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EM2-300x43.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EM2-1024x149.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1620px) 100vw, 1620px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81503"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81503"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81503\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81505,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81503\/revisions\/81505"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81503"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81503"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81500,"date":"2018-03-21T13:25:36","date_gmt":"2018-03-21T12:25:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81500"},"modified":"2018-03-21T13:25:36","modified_gmt":"2018-03-21T12:25:36","slug":"rechnungslayout-abrechnung-der-geladenen-kwh","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abrechnung-der-geladenen-kwh\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abrechnung der geladenen kWh"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/em1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81501\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/em1.png\" alt=\"em1\" width=\"1632\" height=\"262\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/em1.png 1632w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/em1-300x48.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/em1-1024x164.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81500"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81500"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81500\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81502,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81500\/revisions\/81502"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81500"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81500"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81500"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81498,"date":"2018-03-21T11:58:12","date_gmt":"2018-03-21T10:58:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81498"},"modified":"2018-03-21T11:58:12","modified_gmt":"2018-03-21T10:58:12","slug":"rechnungslayout-e-mobility-rueckseiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-e-mobility-rueckseiten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; E-Mobility R\u00fcckseiten"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Trennung der e-Mobility-Vertr\u00e4ge nach den abzurechnenden Mengen und geladenen Minuten werden auf den R\u00fcckseiten zwei unterschiedliche K\u00e4sten angeboten. Beide K\u00e4sten enthalten zu dem Abrechnungszeitraum und Nettobetrag die Ladekosten, die Ladevorg\u00e4nge und den Grundpreis. Bei der Abrechnung einer Flatrate werden zus\u00e4tzlich neue Abschlagsbetr\u00e4ge unterhalb der K\u00e4sten aufbereitet. Dieser Abschlagskasten kann wie bei allen anderen Energiearten werksindividuell eingerichtet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Trennung der e-Mobility-Vertr&auml;ge nach den abzurechnenden Mengen und geladenen Minuten werden auf den R&uuml;ckseiten zwei unterschiedliche K&auml;sten angeboten. Beide K&auml;sten enthalten zu dem Abrechnungszeitraum und Nettobetrag die Ladekosten, die Ladevorg&auml;nge und den Grundpreis. Bei der Abrechnung einer Flatrate werden zus&auml;tzlich neue Abschlagsbetr&auml;ge unterhalb der K&auml;sten aufbereitet. Dieser Abschlagskasten kann wie bei allen anderen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81498"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81498"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81498\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81499,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81498\/revisions\/81499"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81495,"date":"2018-03-21T11:56:34","date_gmt":"2018-03-21T10:56:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81495"},"modified":"2018-03-21T11:56:34","modified_gmt":"2018-03-21T10:56:34","slug":"rechnungslayout-e-mobility-vorderseite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-e-mobility-vorderseite\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; E-Mobility Vorderseite"},"content":{"rendered":"<p>Bei einer reinen e-Mobility-Abrechnung ist die Lieferstelle irrelevant. In diesem Fall wird auf den Ausweis der Lieferstelle auf der Vorderseite verzichtet.<\/p>\n<p>Erfolgt die Abrechnung der geladenen Menge und der Minuten auf einer Rechnung, wird als Standard f\u00fcr die letzte und aktuelle Abrechnung die geladene Menge in kWh auf der Vorderseite verwendet. Die Abrechnung der geladenen Minuten dienen nur als Alternative.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/EM.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81496\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/EM.png\" alt=\"EM\" width=\"1064\" height=\"353\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EM.png 1064w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EM-300x99.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EM-1024x339.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1064px) 100vw, 1064px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei einer reinen e-Mobility-Abrechnung ist die Lieferstelle irrelevant. In diesem Fall wird auf den Ausweis der Lieferstelle auf der Vorderseite verzichtet. Erfolgt die Abrechnung der geladenen Menge und der Minuten auf einer Rechnung, wird als Standard f&uuml;r die letzte und aktuelle Abrechnung die geladene Menge in kWh auf der Vorderseite verwendet. Die Abrechnung der geladenen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81495"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81495"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81495\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81497,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81495\/revisions\/81497"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81495"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81495"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81495"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81492,"date":"2018-03-21T11:06:31","date_gmt":"2018-03-21T10:06:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81492"},"modified":"2018-03-21T11:24:08","modified_gmt":"2018-03-21T10:24:08","slug":"rechnungslayout-e-mobility","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-e-mobility\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; E-Mobility"},"content":{"rendered":"<p>Die Anbieter von E-Mobility nutzen die Contract-ID (EMAID), um ihre Kunden eindeutig identifizieren zu k\u00f6nnen. Diese Contract-ID oder Vertragsnummer bildet die Grundlage der e-Mobility-Abrechnung in lima. Zu jeder Vertragsnummer werden dem Kunden die abrechnungsspezifischen Bestandteile wie die geladenen Mengen\/Minuten, die Anzahl der Ladevorg\u00e4nge und der Grundpreis auf den R\u00fcckseiten seiner Abrechnung mitgeteilt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anbieter von E-Mobility nutzen die Contract-ID (EMAID), um ihre Kunden eindeutig identifizieren zu k&ouml;nnen. Diese Contract-ID oder Vertragsnummer bildet die Grundlage der e-Mobility-Abrechnung in lima. Zu jeder Vertragsnummer werden dem Kunden die abrechnungsspezifischen Bestandteile wie die geladenen Mengen\/Minuten, die Anzahl der Ladevorg&auml;nge und der Grundpreis auf den R&uuml;ckseiten seiner Abrechnung mitgeteilt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81492"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81494,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81492\/revisions\/81494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":81408,"date":"2018-03-08T13:04:04","date_gmt":"2018-03-08T12:04:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=81408"},"modified":"2018-03-08T13:06:48","modified_gmt":"2018-03-08T12:06:48","slug":"initiieren-von-taf-aenderungen-in-lima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/initiieren-von-taf-aenderungen-in-lima\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Initiieren von TAF-\u00c4nderungen in lima"},"content":{"rendered":"<p>Die manuelle Steuerung der Profildefinitionen f\u00fcr intelligente Messsysteme erfolgt in lima \u00fcber die Pflege der Profilverkn\u00fcpfungen IMS (Aufruf aus Ger\u00e4teverwaltung\/Pflegeprogramme IMS).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-81409\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_1.png\" alt=\"TAF_Wechsel_1\" width=\"727\" height=\"476\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_1.png 1658w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_1-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_1-1024x670.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Profilverkn\u00fcpfungen (Konfigurationen von SMGWs).<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der \u00c4nderungsvorgang kann dabei entweder in einem Schritt oder \u00fcber Verwendung von zwei Teilschritten (Beendigung mit anschlie\u00dfendem Beginn) erfasst werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Wechsel eines TAFs<\/strong><\/h2>\n<p>\u00dcber Auswahl 25 der Profilverkn\u00fcpfungstabelle kann ein TAF in einem Schritt durch einen neuen ersetzt werden. Der Vorgang erfordert die Eingabe der \u00c4nderungsdaten in der folgenden Maske:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-81410\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_2.png\" alt=\"TAF_Wechsel_2\" width=\"733\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_2.png 1493w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_2-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_2-1024x591.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 733px) 100vw, 733px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Dialogfenster des Tarifwechsels, Auswahl \u00a025<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach Eingabe der Daten und Best\u00e4tigung durch den Anwender erzeugt lima aus dem vorhandenen Profilverkn\u00fcpfungssatz eine neue Konfiguration zum gew\u00fcnschten Startdatum. Zus\u00e4tzlich werden Prozesse (mit den n\u00f6tigen Webservices zum GWA) zum Beenden und Starten des alten bzw. neuen TAFs automatisch erzeugt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-81411\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_3.png\" alt=\"TAF_Wechsel_3\" width=\"714\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_3.png 1660w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_3-300x194.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_3-1024x664.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 714px) 100vw, 714px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Datenkonstellation nach Aufruf des Auswahl \u00a025<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Beendigung eines TAFs<\/strong><\/h2>\n<p>Um einen Aktiven Tarifanwendungsfall zu beenden (Prozess TAF_END starten) wird Auswahl 21 \u201eTarif beenden\u201c auf dem fraglichen Verkn\u00fcpfungssatz verwendet. Im Dialog dieser Auswahl ist das gew\u00fcnschte Ende-Datum mit Uhrzeit anzugeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-81412\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_4.png\" alt=\"TAF_Wechsel_4\" width=\"727\" height=\"421\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_4.png 1492w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_4-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_4-1024x593.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Dialogfenster zur Beendigung einer Profilverkn\u00fcpfung (TAF_END), AW\u00a0 21<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach dem Best\u00e4tigen wird automatisch der n\u00f6tige SMGW-Prozess (TAF_END) erzeugt um den Beendigungszeitpunkt per Webservice an das zust\u00e4ndige GWA System zu melden. Von dort aus wird die \u00c4nderung des Ende-Datums auf das Gateway eingespielt, was dazu f\u00fchrt, dass die Erfassung der Messwerte f\u00fcr diesen TAF ab dem geforderten Zeitpunkt eingestellt wird.<\/p>\n<p>Der Status des Verkn\u00fcpfungssatzes bleibt so lange auf \u201eAKTIV\u201c, bis der Zeitpunkt der Beendigung auch tats\u00e4chlich erreicht ist. Erst dann wird der Status in lima automatisiert auf beendet gesetzt. Damit ist es m\u00f6glich durch den erneuten Aufruf der Auswahl 21 das Ende-Datum des TAF_END noch nachtr\u00e4glich zu korrigieren.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Starten eines neuen TAFs<\/strong><\/h2>\n<p>Um einen neuen TAF zu aktivieren muss zun\u00e4chst ein neuer Verkn\u00fcpfungssatz zum gew\u00fcnschten Startzeitpunkt angelegt werden.<\/p>\n<p>Durch Verwendung der Kopier-Funktion f\u00fcr einen alten Verkn\u00fcpfungssatz \u00fcber Auswahl 3 ist die korrekte Zuordnung der neuen Definition zum fraglichen Ger\u00e4t (und Lieferstelle) am besten zu gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-81413\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_5.png\" alt=\"TAF_Wechsel_5\" width=\"755\" height=\"490\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_5.png 834w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_5-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kopieren einer vorhandenen Profildefinition, Auswahl 3<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beim Kopieren des alten Satzes muss zun\u00e4chst darauf geachtet werden, dass zus\u00e4tzlich zum neuen Auswerteprofil (neuer Taf) der neue Beginn-Zeitpunkt, der n\u00f6tige Ablesebeginn und das (vorraussichtliche) Endedatum mit angepasst werden. Ist noch kein Ende-Datum bekannt verwenden Sie bitte den 31.12.9999 mit Uhrzeit 23:59:59. Die Auswahl eines Auswerteprofils mit dem gleichen Tarifanwendungsfall (TAF1\/TAF2) wie das alte Profil, oder sogar der erneute Start des beendeten Profils sind grunds\u00e4tzlich zul\u00e4ssig. Eine \u00c4nderung von TAF2 zu TAF2 kann z.B. zum \u00c4ndern von Schaltzeiten verwendet werden. Auch zeitliche \u00dcberlappungen mit anderen Profildefinitionen sind erlaubt.<\/p>\n<p>Alternativ kann ein neuer Satz auch \u00fcber Angabe aller Daten \u00fcber die Funktion F6 \u201eErstellen\u201c angelegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-81414\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_6.png\" alt=\"TAF_Wechsel_6\" width=\"757\" height=\"494\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_6.png 1656w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_6-300x195.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_6-1024x668.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 757px) 100vw, 757px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Datenkonstellation nach Kopieren eines beendeten TAFs.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr eine neu erfasste Konfiguration (den neuen TAF) kann nun \u00fcber Auswahl 20 ein TAF_BEG-Prozess (\u201eTAF-Beginn\u201c) erzeugt werden durch den die Konfiguration des Gateways eingeleitet wird. Der darauf folgende Dialog dient lediglich zur \u00dcberpr\u00fcfung der verwendeten Daten und zum Best\u00e4tigen des Prozessstartes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-81415\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/TAF_Wechsel_7.png\" alt=\"TAF_Wechsel_7\" width=\"748\" height=\"432\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_7.png 1492w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_7-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TAF_Wechsel_7-1024x590.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 748px) 100vw, 748px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigung Prozessstart TAF_BEG, Auswahl\u00a0 20<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Der Status des Verkn\u00fcpfungssatzes \u00e4ndert sich nach erfolgreicher Verarbeitung im Prozess von \u201eINAKTIV\u201c zu \u201eAKTIV\u201c. Eine Korrektur der Verkn\u00fcpfung ist damit nicht mehr m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die manuelle Steuerung der Profildefinitionen f&uuml;r intelligente Messsysteme erfolgt in lima &uuml;ber die Pflege der Profilverkn&uuml;pfungen IMS (Aufruf aus Ger&auml;teverwaltung\/Pflegeprogramme IMS). Abb.: &Uuml;bersicht Profilverkn&uuml;pfungen (Konfigurationen von SMGWs). &nbsp; Der &Auml;nderungsvorgang kann dabei entweder in einem Schritt oder &uuml;ber Verwendung von zwei Teilschritten (Beendigung mit anschlie&szlig;endem Beginn) erfasst werden. &nbsp; Wechsel eines TAFs &Uuml;ber Auswahl 25 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":56,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81408"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=81408"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81408\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81424,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/81408\/revisions\/81424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=81408"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=81408"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=81408"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5661,"date":"2018-03-07T10:53:10","date_gmt":"2018-03-07T09:53:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesegruppen\/"},"modified":"2023-06-27T10:15:23","modified_gmt":"2023-06-27T08:15:23","slug":"tabellenpflege-ablesegruppen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesegruppen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Ablesegruppen"},"content":{"rendered":"<p>Eine Ablesegruppe definiert den Zeitpunkt oder Zeitraum der n\u00e4chsten f\u00e4lligen Ablesung und den Turnus, in dem diese Ablesung erfolgen soll. Zum Beispiel eine Ablesung in den letzten beiden Dezemberwochen im j\u00e4hrlichen Turnus. Es besteht die M\u00f6glichkeit, Tarifkundenablesegruppen von SVK\/RLM-Ablesegruppen \u00fcber ein Kennzeichen zu unterscheiden. Dies ist bereits aus der Tabelle f\u00fcr die Abrechnungsgruppen bekannt.<\/p>\n<p>Die Ablesetermine (Stichtag oder Zeitraum) einer Ablesegruppe bilden die Grundlage f\u00fcr die Ableseauftr\u00e4ge, welche f\u00fcr jeden Vertrag, der dieser Ablesegruppe zugeordnet ist, erstellt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Eine Ablesung ist immer vor Ablauf des Ablesetermins zu starten. Liegt der Ablesetermin in der Vergangenheit, so wird dieser mit Aufruf der Ablesung archiviert und der n\u00e4chste turnusm\u00e4\u00dfige Termin aufgebaut.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Eine Ablesung zum 31.08. am 05.09. zu starten, ist also nicht m\u00f6glich. Allerdings kann der Ablesetermin als Zeitraum definiert werden (z.B. 15.08. &#8211; 14.09.) und damit ist es doch m\u00f6glich die Ablesung zum 31.08. am 05.09. zu starten.<\/p>\n<p>Die Zuordnung eines Vertrages zu einer Ablesegruppe erfolgt entweder \u00fcber die Abrechnungsgruppe des Vertrages oder davon abweichend auf dem Vertrag selber.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beim Aufruf des Tabellenpflegeprogramms der Ablesegruppen wird zun\u00e4chst eine \u00dcbersicht aller vorhandenen Ablesegruppen aufgelistet:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878119\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen.jpg\" alt=\"\" width=\"1418\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen.jpg 1418w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-768x510.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-1200x796.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1418px) 100vw, 1418px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Auflistung der Ablesegruppen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Sie haben folgende Optionen zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern der Daten einer Ablesegruppe.<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen einer Ablesegruppe. Voraussetzung daf\u00fcr ist, dass die Ablesegruppe weder einer Abrechnungsgruppe noch eines Vertrages zugeordnet ist. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Daten einer Ablesegruppe<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen einer neuen Ablesegruppe<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Eindeutigkeit einer Ablesegruppe im System ist gegeben durch Vorgabe des Mandaten und einer Nummer f\u00fcr die Ablesegruppe.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878119\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen.jpg\" alt=\"\" width=\"1418\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen.jpg 1418w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-768x510.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen-1200x796.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1418px) 100vw, 1418px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878120\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1417\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen2.jpg 1417w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen2-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen2-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen2-768x510.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppen2-1200x797.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1417px) 100vw, 1417px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Pflegemaske f\u00fcr eine Ablesegruppe<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>wMSB<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr den wettbewerblichen MSB im Vertrieb m\u00fcssen eigene Ablesegruppen mit dem Typ WMSB angelegt werden. Da die Ablesung des wMSB grunds\u00e4tzlich von einer m\u00f6glichen Vertriebsablesung getrennt sein soll, kann eine Ablesegruppe entweder ausschlie\u00dflich wMSB-Vertr\u00e4ge oder alle sonstigen Vertragsarten (au\u00dfer wMSB) enthalten. Bei den regul\u00e4ren Ablesegruppen bleibt der Typ leer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ablesegruppe.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81615\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ablesegruppe.png\" alt=\"Ablesegruppe\" width=\"1275\" height=\"651\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppe.png 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppe-300x153.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablesegruppe-1024x522.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ablesegruppe mit Typ WMSB<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Felder und Feldinhalte sind pflegbar:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Mandant f\u00fcr Ablesegruppe. Dieses Feld ist nur pflegbar bei der Neuanlage einer Ablesegruppe. Nur bei Gesellschaften mit Marktkommunikation ist der Mandant ggf. w\u00e4hlbar aus N=Netz und V=Vertrieb.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ablesegruppe<\/td>\n<td>Dieses Feld ist nur pflegbar bei der Neuanlage einer Ablesegruppe. In Kombination mit dem Mandantenkennzeichen ist eine Ablesegruppe \u00fcber diese dreistellige Nummer eindeutig definiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>Bezeichnung der Ablesegruppe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ableseauftr\u00e4ge<\/td>\n<td>Ein gesetztes H\u00e4kchen bedeutet, dass f\u00fcr diese Ablesegruppe mit Ableseauftr\u00e4gen gearbeitet wird. Nur f\u00fcr derartige Ablese-gruppen werden maschinell turnusm\u00e4\u00dfige Ableseauftr\u00e4ge generiert. ACHTUNG: Wird das Kennzeichen entfernt, so werden alle noch zu verarbeitenden Ableseauftr\u00e4ge dieser Ablesegruppe gel\u00f6scht.Ist das H\u00e4kchen nicht gesetzt, so gibt es zu dieser Ablesegruppe keine turnusm\u00e4\u00dfigen Ableseauftr\u00e4ge.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SVK\/RLM<\/td>\n<td>Kennzeichen zur Hervorhebung bestimmter Ablesegruppen. Dieses Kennzeichen ist beim Aufruf der Ablesegruppe auswertbar (keine SVK\/RLM, nur SVK\/RLM, alle)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Turnus (Monate)<\/td>\n<td>Definiert den Zyklus der wiederkehrenden Ablesung. M\u00f6gliche Werte sind 1 (monatlich),.3 (quartalsweise), 6 (halbj\u00e4hrlich) und 12 (j\u00e4hrlich)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Listenumbruch<\/td>\n<td>Definiert den Seitenumbruch auf der Ableseliste entweder nach einem Wechsel des Bezirkes, der Stra\u00dfe oder des Objektes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Tag\/Zeitraum<\/td>\n<td>\u201eStichtag\u201c wird gew\u00e4hlt, wenn die Ablesung zu einem Stichtag erfolgen muss. \u201eZeitraum\u201c wird gew\u00e4hlt, wenn ein Zeitkorridor von maximal vier Wochen (bei Gesellschaften mit Marktkommunikation) bzw. zw\u00f6lf Wochen (bei Gesellschaften ohne Marktkommunikation) vorgegeben werden soll, in der die Ablesung erfolgen soll.<\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> Vertr\u00e4ge mit Kennzeichen \u201eA\u201c oder \u201eM\u201c f\u00fcr monatlichen Grundpreis k\u00f6nnen einer Ablesegruppe mit Zeitraum zugewiesen werden. In diesem Zeitraum sollte dann allerdings ein Monatsende liegen. Denn f\u00fcr die Bildung des Entnahmestellenereignisses einer Ablesung wird bei solchen Vertr\u00e4gen das sich im Ablesezeitraum befindliche Monatsendedatum verwendet. Beispiel: Ablesezeitraum sei 15. M\u00e4rz bis 14. April. Dann wird der 31. M\u00e4rz f\u00fcr das Ereignisdatum der Ablesung verwendet. Bei allen anderen Vertr\u00e4gen wird das wirkliche Ablesedatum verwendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>N\u00e4chste Ablesung (Datum)<\/td>\n<td>Dieses Datum muss eingegeben werden, wenn die Ablesung zu einem <strong>Stichtag<\/strong> erfolgen soll.<\/p>\n<p>Bei einer Ablesung innerhalb eines <strong>Zeitraums<\/strong> wird das Datum aus den Vorgaben der Felder &#8222;von\/bis Woche\/Monat&#8220; vom System ermittelt und das Ergebnis in dieses Feld geschrieben.<\/p>\n<p>Es kann allerdings hier\u00fcber ein &#8222;Ab-Datum&#8220; f\u00fcr die Berechnung mitgegeben werden.<br \/>\nBeispiel:<br \/>\nTagesdatum ist der 24.04.2019<br \/>\nWenn das Feld N\u00e4chste Ablesung (Datum) nichts, das Tagesdatum oder ein vergangenes Datum\u00a0 enth\u00e4lt, dann wird aus den Werten<br \/>\nvon Woche 01 Monat 07<br \/>\nbis\u00a0 Woche 03 Monat 07\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 der Zeitraum 01.07.2019 &#8211; 21.07.2019 errechnet.<br \/>\nWenn das Feld jedoch mit beispielsweise 01.01.2022 \u00fcberschrieben wird, dann wird aus den selben von\/bis Woche\/Monat Werten<br \/>\nder Zeitraum 01.07.2022 &#8211; 21.07.2022 errechnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>von\/bis Woche\/Monat<\/td>\n<td>Wird \u201e<strong>Zeitraum<\/strong>\u201c f\u00fcr die Ablesung gew\u00e4hlt, m\u00fcssen hier die Beginnwoche und die Endwoche sowie den Beginnmonat und Endmonat des Zeitraums angegebn werden. Insgesamt darf der Zeitraum bei Gesellschaften mit Marktkommunikation nicht l\u00e4nger als vier Wochen sein. Gesellschaften ohne Marktkommunikation (z. B. reine Wasserwerke) d\u00fcrfen Zeitr\u00e4ume von bis zu zw\u00f6lf Wochen angeben.W\u00e4hrend die Monate \u00fcber die Standardzahlen 1-12 definiert sind, gibt es f\u00fcr die Wochen die Werte 1-4.<br \/>\nDabei steht unabh\u00e4ngig von den Wochentagen Woche 1 f\u00fcr den 1.-7. Tag eines Monats, Woche 2 f\u00fcr den 8.-14. Tag eines Monats, Woche 3 f\u00fcr den 15.-21. Tag eines Monats und Woche vier f\u00fcr den Rest des Monats (22. Tag bis Monatsende).<br \/>\nZur Vereinfachung der Eingabe steht auf diesen Feldern eine Tabellenhilfe zur Verf\u00fcgung, mit der sich jeweils Monat und Woche auf einmal w\u00e4hlen lassen. Zudem werden nach Auswahl der Beginnwoche nur noch die vier bzw. zw\u00f6lf m\u00f6glichen Endwochen zur Auswahl angeboten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MDE-Ablesung (Ober- und Untergrenzen)<\/td>\n<td>Bei der Ausgabe einer MDE-Datei im Rahmen der Ablesung k\u00f6nnen eine Ober- und Untergenze f\u00fcr den erwarteten Z\u00e4hlerstand ermittelt werden.\u00a0Das Standardverfahren f\u00fcr diese Ermittlung ist dasselbe wie\u00a0bei der Plausibilisierung von Z\u00e4hlerstandseingaben im Kundeninformationssystem.\u00a0Diese Standard-Plausibilisierung ist gesellschaftsindividuell einzurichten und kann unterschieden werden nach Energieart, Versorgungsart und RLM\/SLP-Vertr\u00e4gen.<br \/>\nAls Basis f\u00fcr die Ermittlung der\u00a0Ober- und Untergrenzen werden &#8211; unabh\u00e4ngig von der Konfiguration der Standardplausibilisierung &#8211; immer\u00a0die in der Tabelle Ablesegruppen hinterlegten Grenzwerte herangezogen. Wird\u00a0entweder das Standardverfahren nicht genutzt oder es\u00a0konnte\u00a0im Rahmen des Standardverfahrens ein Z\u00e4hlerstand nicht gesch\u00e4tzt werden,\u00a0wird\u00a0nach einem sehr einfachen\u00a0Verfahren ein erwarteter Z\u00e4hlerstand ermittelt.\u00a0Die Ober- und Untergrenzen\u00a0sind in\u00a0Prozenten von Hundert anzugeben und definieren die plausible Abweichung der Z\u00e4hlerstandsdifferenz zum vom System gesch\u00e4tzten Erwartungswert. Die daraus resultierenden Ober- und Untergrenzen werden in die MDE-Datei ausgegeben.<br \/>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wenn sich die Grenzwerte in den Ablesegruppen von denen in der Standardplausibilisierung unterscheiden, f\u00fchrt dies zu abweichenden Toleranzbereichen zwischen der MDE-Schnittstelle un der Verarbeitung im KIS.<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Ablesegruppe definiert den Zeitpunkt oder Zeitraum der n&auml;chsten f&auml;lligen Ablesung und den Turnus, in dem diese Ablesung erfolgen soll. Zum Beispiel eine Ablesung in den letzten beiden Dezemberwochen im j&auml;hrlichen Turnus. Es besteht die M&ouml;glichkeit, Tarifkundenablesegruppen von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>\/RLM-Ablesegruppen &uuml;ber ein Kennzeichen zu unterscheiden. Dies ist bereits aus der Tabelle f&uuml;r die Abrechnungsgruppen bekannt. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5661"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5661"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5661\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2460473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5661\/revisions\/2460473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5661"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5661"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5661"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2912,"date":"2018-03-07T10:53:03","date_gmt":"2018-03-07T09:53:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-6-kasten-zaehlpunktbezeichnung\/"},"modified":"2022-10-02T09:23:34","modified_gmt":"2022-10-02T07:23:34","slug":"kundeninformationssystem-6-kasten-zaehlpunktbezeichnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-6-kasten-zaehlpunktbezeichnung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; 6. Kasten &#8211; Meldepunkt"},"content":{"rendered":"<p>Ist ein Zugriff nur \u00fcber den Meldepunkt m\u00f6glich oder aber wird gezielt eine Entnahmestelle mit bekanntem Meldepunkt gesucht, so bietet sich die Suche hier\u00fcber an.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">M\u00f6gliche Feld<\/span><span style=\"text-decoration: underline;\">e<\/span><span style=\"text-decoration: underline;\">ingaben und deren Auswirkungen:<\/span><\/span><\/p>\n<p><strong>Meldepunkt<\/strong><\/p>\n<p>Das System ermittelt zu dem angegebenen Meldepunkt den Kunden und Debitor. Der Vertrags\u00fcberblick wird aufgerufen, falls zu diesem Kunden und Debitor nur ein Objekt existiert. Existieren mehrere Objekte zu Kunde und Debitor wird der Matchcode zur Auswahl ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit mit einem Teil (dem Anfang) eines Meldepunkts zu suchen. In diesem Falle zeigt der Matchcode eine Auflistung aller Meldepunkte an, beginnend mit der angegebenen Meldepunktbezeichnung.<\/p>\n<p>In der KIS Startmaske kann im Feld \u201eMeldepunkt\u201c au0erdem nach dem Anlagenschl\u00fcssel von Einspeiseanlagen und der Marktstammdatenregisternummer der Einheiten bzw. der Anlagen gesucht werden. Weiterhin gibt es die M\u00f6glichkeit lediglich mit dem Anfang der Nummern zu suchen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ist ein Zugriff nur &uuml;ber den Meldepunkt m&ouml;glich oder aber wird gezielt eine Entnahmestelle mit bekanntem Meldepunkt gesucht, so bietet sich die Suche hier&uuml;ber an. M&ouml;gliche Feldeingaben und deren Auswirkungen: Meldepunkt Das System ermittelt zu dem angegebenen Meldepunkt den Kunden und Debitor. Der Vertrags&uuml;berblick wird aufgerufen, falls zu diesem Kunden und Debitor nur ein Objekt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2912"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2912"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2912\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557492,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2912\/revisions\/557492"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2912"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2912"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2912"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21202,"date":"2017-12-12T12:31:23","date_gmt":"2017-12-12T11:31:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-rechnung-an-den-marktgebietsverantwortlichen"},"modified":"2022-10-17T12:09:56","modified_gmt":"2022-10-17T10:09:56","slug":"jobsteuerung-mehr-mindermengen-rechnung-an-den-marktgebietsverantwortlichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-rechnung-an-den-marktgebietsverantwortlichen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Mehr-\/Mindermengen: Rechnung an den Marktgebietsverantwortlichen"},"content":{"rendered":"<p>Im Arbeitsgebiet 20 der der Jobsteuerung bieten die Teilgebiete <strong>50 Rechnung an MGV (Pr\u00fcflauf)<\/strong> und <strong>55 Rechnung an MGV<\/strong> die M\u00f6glichkeit zur Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen gegen\u00fcber dem Marktgebietsverantwortlichen (MGV). Diese nur f\u00fcr die Energieart Gas zu erstellenden Abrechnungen erfolgen monatlich und fassen je Marktgebiet und Netzkonto des abrechnenden Netzbetreibers die Mehr-\/Mindermengen aller zugeordneten Z\u00e4hlpunkte zu einer Summe zusammen.<\/p>\n<p><strong>Rechnung an MGV (Pr\u00fcflauf)<\/strong><\/p>\n<p>Man w\u00e4hlt man zun\u00e4chst den Abrechnungsbuchstaben (Satzart) aus. Gab es dazu schon einen Pr\u00fcflauf gelangt man direkt zur Eingabe der Vorlaufdaten. Anderenfalls muss zun\u00e4chst die Auswahl des abzurechnenden Monats erfolgen.<\/p>\n<p>Die angezeigte Tabelle erlaubt die Auswahl aller Monate, in denen noch Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen vorliegen, die nicht bereits gegen\u00fcber dem MGV abgerechnet wurden. Die Korrektur einer MMM-Rechnung f\u00fchrt dazu, dass f\u00fcr den Monat, in dem der MMM-Zeitraum endet, erneut nicht abgerechnete F\u00e4lle angezeigt werden, da ebenfalls eine Korrekturrechnung an den MGV erforderlich ist.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Sollte es in der Gesellschaft mehrere Netzbetreiber geben, muss zun\u00e4chst ein Netzbetreiber ausgew\u00e4hlt werden.<\/p><\/div>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Das System sammelt \u00fcber alle Mehr-\/Mindermengen, die noch nicht in einer MGV-Rechnung ber\u00fccksichtigt wurden, die Informationen zusammen. Daher kann es vor der Anzeige der Auflistung zu einer kurzen Verz\u00f6gerung kommen.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Verj\u00e4hrung<\/em><\/p>\n<p>Der MGV lehnt Korrekturrechnungen ab, wenn der Abrechnungszeitraum mehr als 3 Jahre hinter dem Tagesdatum liegt, also die Abrechnung aus der Sicht des MGV verj\u00e4hrt ist. Daher werden in der Jobsteuerung f\u00fcr die Abrechnung gegen\u00fcber dem MGV die bereits abgerechneten Monate, zu denen die letzte Rechnungsstellung mehr als 3 Jahre zur\u00fcckliegt, nicht mehr auf der ersten Sicht angezeigt. Falls bei einer Rechnung die Verj\u00e4hrung ignoriert werden soll, k\u00f6nnen diese Monate \u00fcber die Funktionstaste F9 eingeblendet werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich dazu erscheint eine Warnmeldung, wenn ein bereits verj\u00e4hrter Monat ausgew\u00e4hlt wird. Diese Warnmeldung kann mit der Funktionstaste F7 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eZeige alle Monate [F9]\u201c bzw. \u201eZeige offene Monate [F9]\u201c kann die Anzeige der Monate ausgedehnt werden auf alle Monate \u2013 unabh\u00e4ngig davon, ob noch eine Abrechnung erfolgen muss \u2013 bzw. eingeschr\u00e4nkt werden auf die Monate, zu denen eine Korrektur notwendig ist oder die noch gar nicht abgerechnet wurden. Letztere kommen dann in die Auswahl, wenn der Monat f\u00fcr die Erstellung der Rechnungen erreicht ist (dritter Monat nach Abrechnungsende der MMMA).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma17.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21203\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma17.png\" alt=\"mma1\" width=\"1452\" height=\"936\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma17.png 1452w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma17-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma17-1024x660.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1452px) 100vw, 1452px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl des abzurechnenden Monats f\u00fcr \u201eSammelrechnung\u201d an MGV<\/em><\/p>\n<p>Die Auswahl der erforderlichen Datumsangaben erfolgt analog zu anderen Abrechnungsarten. Eine Ausnahme stellt das Feld \u201eVersorgungsende\u201c dar, welches fest mit dem letzten Tag des abzurechnenden Monats vorbelegt ist. F\u00fcr die Abrechnung an den Marktgebietsverantwortlichen werden alle MMM-Rechnungen kumuliert, deren MMM-Zeitraum im angegebenen Monat endet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma22.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21204\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma22.png\" alt=\"mma2\" width=\"1454\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma22.png 1454w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma22-300x194.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma22-1024x662.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1454px) 100vw, 1454px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufsatz erstellen<\/em><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, einen eingeschr\u00e4nkten Rechnungslauf zu verwenden, in dem nur die Mengenmeldung ohne Rechnungserstellung erfolgt. Dies wird von einzelnen Gesellschaften ben\u00f6tigt, bei denen die Abrechnung gesammelt \u00fcber Westnetz erfolgt. Welche Variante des Rechnungslaufes \u00fcber die Jobsteuerung w\u00e4hlbar ist, wird werksindividuell \u00fcber einen Werksparameter gesteuert.<\/p>\n<p>Standard ist der regul\u00e4re Ablauf mit (INVOIC-) Rechnung. Eine abweichende Einstellung ist bei Bedarf \u00fcber <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> zu beantragen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>INVOIC Druckort f\u00fcr MGV-Kunden (N)<br \/>\n<\/strong>Damit die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung mit den Marktgebietsverantwortlichen im Gas (Netconnect Germany, Gaspool) per INVOIC erfolgt, muss zwingend in den Druckoptionen der zugeh\u00f6rigen Debitoren ein INVOIC-Druckort hinterlegt werden. Das ist f\u00fcr alle Kunden\/Debitoren notwendig, die in der Marktgebietstabelle (Tabellenpflege) als MGV hinterlegt sind bzw. f\u00fcr eine solche Verwendung geplant sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Maske zur Einstellung des Pr\u00fcflaufes erwartet die folgenden Vorgaben:<\/span><\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnung<\/td>\n<td>Abrechnungsdatum. Unter der gew\u00e4hlten Satzart und dem Abrechnungsdatum kann nur einmalig eine Rechnung erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung<\/td>\n<td>Wertstellungsdatum f\u00fcr die Finanzbuchhaltung. Unter der gew\u00e4hlten Satzart und dem Wertstellungsdatum kann nur einmalig eine Rechnung erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit<\/td>\n<td>F\u00e4lligkeitsdatum f\u00fcr den Rechnungsbetrag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungserstellung<\/td>\n<td>Datum der Rechnungserstellung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsendedatum<\/td>\n<td>Fest vorbelegt mit dem letzten Tag des abzurechnenden Monats. F\u00fcr die Abrechnung an den Marktgebietsverantwortlichen werden alle MMM-Rechnungen kumuliert, deren MMM-Zeitraum im angegebenen Monat endet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Produkt-ID Mehr-\/Mindermenge<\/td>\n<td>Produkt-ID f\u00fcr die Bewertung einer Mehr-\/Mindermenge.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leitbank<\/td>\n<td>Leitbank, kommt nur zum Tragen im Falle von Papierrechnungen in Verbindung mit Bankeinzug<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Produkt-IDs und entsprechend zugeordnete Preisschl\u00fcssel m\u00fcssen in der Preistabelle im Netzmandanten unter der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\">Energieart<\/a> \u201aE\u2019 bzw. \u201aG\u2018 und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\">Versorgungsart<\/a> \u201aM\u2019 vorab angelegt werden.<\/p>\n<p>Nach korrekter Eingabe wird ein Job mit Namen MMMGVPR[Werknummer zweistellig]N\u201c in den Arbeitsanforderungen angezeigt und kann wie \u00fcblich mit Option \u201e6=freigeben\u201c freigegeben werden.<\/p>\n<p>Der Pr\u00fcflauf erzeugt eine z\u00e4hlpunktscharfe Nachweisliste, die auf Nachfrage dem MGV zur Pr\u00fcfung vorgelegt werden kann.<\/p>\n<p>Diese Liste wird unter dem Namen<em> ZPListeMGV_&lt;Abrechnungsdatum&gt;_&lt;Erstellungszeit&gt;.csv<\/em> im IFS-Verzeichnis<\/p>\n<p><strong>WerkNN\\Netz\\toPC\\vab\\netz\\mgv<\/strong><\/p>\n<p>abgelegt.<\/p>\n<p>Das IFS ist nicht zur l\u00e4ngerfristigen Archivierung geeignet, daher sollten die Dateien f\u00fcr m\u00f6gliche sp\u00e4tere Nachfragen an geeigneter Stelle gesichert werden.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nRechnung an MGV<\/strong><br \/>\nMan w\u00e4hlt man zun\u00e4chst den Abrechnungsbuchstaben (Satzart) aus, zu dem bereits ein Pr\u00fcflauf erfolgt ist. Der Job \u201eRechnung an MGV\u201c erzeugt analog zum regul\u00e4ren Mehr-\/Mindermengen-Lauf nur eine Rechnung, wenn bereits im Pr\u00fcflauf erfolgreich eine Pr\u00fcfrechnung erstellt werden konnte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Arbeitsgebiet 20 der der Jobsteuerung bieten die Teilgebiete 50 Rechnung an MGV (Pr&uuml;flauf) und 55 Rechnung an MGV die M&ouml;glichkeit zur Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen gegen&uuml;ber dem Marktgebietsverantwortlichen (MGV). Diese nur f&uuml;r die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Gas zu erstellenden Abrechnungen erfolgen monatlich und fassen je Marktgebiet und Netzkonto des abrechnenden Netzbetreibers die Mehr-\/Mindermengen aller zugeordneten Z&auml;hlpunkte zu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21202"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":646271,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21202\/revisions\/646271"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":218,"date":"2017-12-12T12:31:09","date_gmt":"2017-12-12T11:31:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mehr-mindermengen-abrechnung\/"},"modified":"2019-11-28T12:15:41","modified_gmt":"2019-11-28T11:15:41","slug":"abrechnung-mehr-mindermengen-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mehr-mindermengen-abrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen (MMMA) dient dazu, Unterschiede zwischen Allokation bzw. Bilanzierung und der tats\u00e4chlichen Netznutzungsmenge z\u00e4hlpunktscharf f\u00fcr einen Lieferanten auszugleichen. Dabei greift das System auf die Mengen der Netznutzungsrechnungen zu. Zus\u00e4tzlich werden die Bilanzierungs- bzw. Allokationsdaten ben\u00f6tigt. Diese werden abh\u00e4ngig vom netzseitig verwendeten EDM-System auf unterschiedlichen Wegen zur Verf\u00fcgung gestellt:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcber eine unidirektionale Schnittstelle (siehe<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System NEM\/NZM\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-nemnzm\/\"> Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System NEM\/NZM<\/a> und<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System BelVis\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-belvis\/\"> Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System BelVis<\/a>)<\/li>\n<li>\u00dcber eine bidirektionale Schnittstelle (siehe <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System MSC2000\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-msc2000\/\">Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System MSC2000<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Einstellen einer MMMA erfolgt analog zu anderen Abrechnungsl\u00e4ufen \u00fcber die Jobsteuerung (siehe <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-abrechnung\/\">Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a>). \u00a0 <span style=\"text-decoration: underline;\">Besonderheiten der Mehr-\/Mindermengen Abrechnung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Die MMMA l\u00e4uft unter Abrechnungsgruppe 0, da keine separaten Vertr\u00e4ge angelegt werden. Das System ermittelt automatisiert alle noch nicht Mehr-\/Mindermengen-abgerechneten Netznutzungs-Rechnungen mit einem MMMA-Zeitraum bis einschlie\u00dflich dem vorgegebenen Versorgungsendedatum. Dabei ist zu beachten, dass unter einer <strong>lima<\/strong>-Abrechnungskennung nur eine Rechnung pro Kunde\/Debitor erstellt werden kann. Sollten mehrere Netznutzungsrechnung zu einem Kunden\/Debitor anstehen, so bearbeitet der MMM-Abrechnungslauf die erste und schreibt zu weiteren einen entsprechenden Hinweis auf das Fehlerprotokoll. Es sind weitere MMM-Abrechnungen notwendig, um diese abzurechnen.<\/li>\n<li>Grunds\u00e4tzlich erh\u00e4lt der Lieferant die MMM-Rechnung, der auch die Netznutzungsrechnung erhalten hat. Bei allen Endkunden, die einen direkten Netznutzungsvertrag mit dem Netzbetreiber abgeschlossen haben (Vertragsfeld ENNVSTAT=\u2018K\u2018), sind auf der Vertragsebene des entsprechenden Z\u00e4hlpunktes (<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege technische und vertragliche Z\u00e4hlpunktdaten (Vorgang 85)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/\">Vorgang 85<\/a>) eine Kunden- und Debitorennummer des Lieferanten zu erfassen, der die MMM-Rechnung erhalten soll.<\/li>\n<li>Die Bewertung der Mehr- bzw. Mindermengen erfolgt mit dem Preisschl\u00fcssel, der der f\u00fcr den Abrechnungslauf vorgegebenen Produkt-ID zugeordnet ist. Dabei ist zu beachten, dass das System hier nicht aufgrund von Preisereignissen splittet, sondern einen Preis f\u00fcr die gesamte abzurechnende Periode verwendet. Der zugrunde liegende Preis ist der zum Abrechnungsende g\u00fcltige Preis. Geht zum Beispiel die Abrechnung vom 01.01.2015 bis 31.12.2015, dann wird f\u00fcr den kompletten Zeitraum der Preis verwendet, der am 31.12.2015 g\u00fcltig ist. Aufgrund der nicht erfolgenden Splittung k\u00f6nnen dennoch auf einem Preisschl\u00fcssel monatlich Positionen mit dem jeweils g\u00fcltigen Bewertungspreis gepflegt werden. D.h. es m\u00fcssen nicht unz\u00e4hlige Preisschl\u00fcssel angelegt werden, sondern es reicht ein Preisschl\u00fcssel. Die Preise f\u00fcr Mehr- bzw. Mindermengen sowie SLP bzw. TLP sind identisch, so dass f\u00fcr alle derselbe Preisschl\u00fcssel verwendet werden kann.<\/li>\n<li>Steuerliche Behandlung: Eine MMM-Rechnung wird unabh\u00e4ngig von den Einstellungen auf dem Kundenstamm genau dann ohne Umsatzsteuer erstellt, wenn die Netznutzung steuerfrei ausgestellt wurde. Ist das nicht der Fall, so wird die Umkehrung der Steuerschuld \u00fcber die MMM Abrechnungstabelle Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigung (siehe auch <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-reverse-charge-wiederverkaeuferberechtigungen\/\">Tabellenpflege \u2013 Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigungen<\/a>) gepr\u00fcft.<\/li>\n<li>Eine Korrektur der Netznutzungsrechnung \u00fcber Vorgang 40\/41 f\u00fchrt dazu, dass die Korrekturrechnung bei der n\u00e4chsten MMMA ber\u00fccksichtigt wird. Wenn im Echtlauf eine MMM-Rechnung erstellt werden kann, wird die Rechnung zur korrigierten Netznutzungsrechnung automatisiert storniert. Bemerkung: Eine abgerechnete Netznutzungsrechnung kann mit der Option \u201eM=Markierung NN f\u00fcr MMMA\u201c manuell so gekennzeichnet werden, dass sie bei der n\u00e4chsten MMMA nochmals ber\u00fccksichtigt wird.<\/li>\n<li>Nach dem Erstellen der Rechnungen wird die MMMA direkt abgeschlossen. Die Abrechnungss\u00e4tze der zugrunde liegenden Netznutzungsvertr\u00e4ge werden so gekennzeichnet, dass sie nicht erneut in die MMMA eingehen.<\/li>\n<li>Bei Insolvenzen besteht die M\u00f6glichkeit, Mehr-\/Mindermengen-Rechnungen bereits vor Ablauf der Data Clearing-Fristen zu erstellen. Daf\u00fcr ist es m\u00f6glich, den Abrechnungslauf auf einen Lieferanten einzuschr\u00e4nken.<\/li>\n<li>Bei der Einspeisung m\u00fcssen Bilanzkreise mit der Bilanzkreiskennung E-MMM verwendet werden , damit Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengenabrechnung Ber\u00fccksichtigung finden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Abrechnung reiner Bilanzierung ohne Netznutzung erfolgt nicht automatisiert \u00fcber die Jobsteuerung, da bestenfalls die Kundennummer des betroffenen H\u00e4ndlers, nicht aber ein passender Debitor maschinell ermittelt werden kann. In diesen F\u00e4llen ist eine manuelle INVOIC \u00fcber Vorgang 42 zu erstellen. Die Identifikationsm\u00f6glichkeiten, die in <strong>lima<\/strong> zur Verf\u00fcgung stehen, sind in Artikel Abrechnung \u2013 Reine Bilanzierung ohne Netznutzung beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen (MMMA) dient dazu, Unterschiede zwischen Allokation bzw. Bilanzierung und der tats&auml;chlichen Netznutzungsmenge z&auml;hlpunktscharf f&uuml;r einen Lieferanten auszugleichen. Dabei greift das System auf die Mengen der Netznutzungsrechnungen zu. Zus&auml;tzlich werden die Bilanzierungs- bzw. Allokationsdaten ben&ouml;tigt. Diese werden abh&auml;ngig vom netzseitig verwendeten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System auf unterschiedlichen Wegen zur Verf&uuml;gung gestellt: &Uuml;ber eine unidirektionale Schnittstelle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/218"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=218"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/218\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84114,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/218\/revisions\/84114"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=218"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=218"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=218"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80962,"date":"2017-12-11T11:41:19","date_gmt":"2017-12-11T10:41:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80962"},"modified":"2017-12-11T11:41:19","modified_gmt":"2017-12-11T10:41:19","slug":"erp-finanzbuchhaltung-belegnummernluecken-nach-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-finanzbuchhaltung-belegnummernluecken-nach-excel\/","title":{"rendered":"ERP Finanzbuchhaltung \u2013  Belegnummernl\u00fccken nach Excel"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt dient dazu die Belegnummern der Finanzbuchhaltung auf l\u00fccken zu \u00fcberpr\u00fcfen. Es ist dabei zu beachten, dass es je nach Nummernkreis unterschiedliche Mechanismen f\u00fcr die Erstellung der Belegnummern verantwortlich sind.<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Belegnummern der Nebenb\u00fccher:<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Die Belegnummern der Nebenb\u00fccher werden automatisiert vergeben. Trotzdem kann es hier in manchen F\u00e4llen zu Belegnummernl\u00fccken in den Fibudateien kommen.<\/p>\n<p>Urs\u00e4chlich ist, dass Belege welche mehrere Betr\u00e4ge aufweisen in der Summe 0 \u20ac ergeben k\u00f6nnen. In diesem Fall werden die Belege korrekt erzeugt und archiviert, es wird allerdings aufgrund des Betrages von 0 \u20ac keine tats\u00e4chliche Buchung in der Fibu vorgenommen.<\/p>\n<p>Solche F\u00e4lle sind in der Ausladung mit dem Vermerk \u201eBeleg in Archiv gefunden\u201c vermerkt.<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong>Alle anderen Belegnummern<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Alle Belegnummern, welche nicht aus der Nebenbuchhaltung kommen werden Manuel vergeben. Folglich kann Lima auch nicht f\u00fcr eine fortlaufende Nummerierung sorgen. Zur Pr\u00fcfung k\u00f6nnen die Belegnummernl\u00fccken trotzdem exportiert werden.<\/p>\n<p><strong>Sonderfall Belegart 78:<\/strong><\/p>\n<p>78er Belege werden nur erzeugt, falls es zu einer Differenz zwischen Wareneingang und Kreditorenrechnung kommt. Dadurch sind diese offensichtlich nicht fortlaufend, da es sich nicht um den Regelfall handelt. Daher werden Belegnummernl\u00fccken von 78er Belegen nicht ausgewiesen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Unbenannt4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80965\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Unbenannt4.png\" alt=\"Unbenannt\" width=\"1365\" height=\"701\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt4.png 1365w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt4-300x154.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt4-1024x525.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1365px) 100vw, 1365px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/strong><\/p>\n<table style=\"height: 224px\" width=\"718\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Das zu pr\u00fcfende Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Die Firma welche gepr\u00fcft wird (Optional)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Belegart<\/td>\n<td>Der Nummernkreis, welcher gepr\u00fcft werden soll. Dieser ist durch die ersten zwei Stellen der Belegnummern spezifiziert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nur Nebenbuchhaltung<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Pr\u00fcfung auf die <strong>lima<\/strong>-Nebenb\u00fccher eingeschr\u00e4nkt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle &#8222;Nein&#8220; gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Belegnummern-L\u00fccken in der Finanzbuchhaltung werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, wenn m\u00f6glich mit einem Hinweis versehen und in einer csv-Datei im IFS abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im IFS Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/fib\/gdpduNebenbuch<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Muster:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pfad1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80969\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pfad1.png\" alt=\"Pfad\" width=\"602\" height=\"102\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pfad1.png 602w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pfad1-300x50.png 300w\" sizes=\"(max-width: 602px) 100vw, 602px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt dient dazu die Belegnummern der Finanzbuchhaltung auf l&uuml;cken zu &uuml;berpr&uuml;fen. Es ist dabei zu beachten, dass es je nach Nummernkreis unterschiedliche Mechanismen f&uuml;r die Erstellung der Belegnummern verantwortlich sind. Belegnummern der Nebenb&uuml;cher: Die Belegnummern der Nebenb&uuml;cher werden automatisiert vergeben. Trotzdem kann es hier in manchen F&auml;llen zu Belegnummernl&uuml;cken in den Fibudateien kommen. Urs&auml;chlich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":33,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/33"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80962"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80970,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80962\/revisions\/80970"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4984,"date":"2017-12-04T09:48:50","date_gmt":"2017-12-04T08:48:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-brief-anstossen\/"},"modified":"2022-02-07T14:22:29","modified_gmt":"2022-02-07T13:22:29","slug":"sonderarbeiten-brief-anstossen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-brief-anstossen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenvertrags\u00e4nderungen\/Mailing &#8211; Brief ansto\u00dfen"},"content":{"rendered":"<p>W\u00e4hrend eines Echtlaufs kann ein Brief angesto\u00dfen werden. Dieser wird nur dann erzeugt, wenn alle vorherigen ausgew\u00e4hlten Module erfolgreich durchlaufen wurden. <span style=\"text-decoration: underline;\">Damit dies geschieht, m\u00fcssen folgende Felder in der CSV-Datei gef\u00fcllt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>INFCBTYP<\/strong>\n<ul>\n<li>Brieftyp<\/li>\n<li>Alle g\u00fcltigen Brieftypen k\u00f6nnen in der Datei VABRTYPF gefunden werden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>INFCBEBENE<\/strong>\n<ul>\n<li>Ebene zum Brieftyp<\/li>\n<li>\u201a<em>D\u2018 = Debitorenebene<\/em><\/li>\n<li><em>\u201aK\u2018 = Kundenebene<\/em><\/li>\n<li><em>\u201aO\u2018 = Objektebene<\/em><\/li>\n<li><em>\u201aV\u2018 = Vertragsebene<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>INFCBRTEXT<\/strong>\n<ul>\n<li>Text zum Brieftyp<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Optional gef\u00fcllt werden kann:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><strong>INFCAFADT<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Ausf\u00fchrdatum<\/li>\n<li><em>Briefe werden erst zu diesem Datum zur \u00dcbertragung freigegeben und in der Schnittstelle angezeigt. <\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim Pr\u00fcf- und Echtlauf wird gepr\u00fcft, ob ein Brief eingestellt werden kann. Falls Fehler auftreten, wird in der Statusdatei darauf hingewiesen. Sollte ein Brief nicht erstellt werden k\u00f6nnen, so werden andere Verarbeitungen auch nicht durchgef\u00fchrt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>W&auml;hrend eines Echtlaufs kann ein Brief angesto&szlig;en werden. Dieser wird nur dann erzeugt, wenn alle vorherigen ausgew&auml;hlten Module erfolgreich durchlaufen wurden. Damit dies geschieht, m&uuml;ssen folgende Felder in der CSV-Datei gef&uuml;llt werden: INFCBTYP Brieftyp Alle g&uuml;ltigen Brieftypen k&ouml;nnen in der Datei VABRTYPF gefunden werden. INFCBEBENE Ebene zum Brieftyp &sbquo;D&lsquo; = Debitorenebene &sbquo;K&lsquo; = Kundenebene &sbquo;O&lsquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4984"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4984"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4984\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220494,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4984\/revisions\/220494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4984"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4984"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4984"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80159,"date":"2017-11-21T09:47:48","date_gmt":"2017-11-21T08:47:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80159"},"modified":"2024-04-08T11:41:33","modified_gmt":"2024-04-08T09:41:33","slug":"detailanzeige-salden-zwischenkonten-aufwimawi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/detailanzeige-salden-zwischenkonten-aufwimawi\/","title":{"rendered":"ERP-Finanzbuchhaltung &#8211; Detailanzeige Salden Zwischenkonten AufWi\/MaWi"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf ist je Kostenart<\/p>\n<ul>\n<li>Material<\/li>\n<li>Lohn<\/li>\n<li>Fremdleistung<\/li>\n<li>Direkte Kosten<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00fcber das entsprechende Konto\/Zwischenkonto m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Dabei gibt es vier unterschiedliche Aufruf-Varianten:<\/p>\n<ol>\n<li>nur <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">nicht gebuchte<\/span><\/strong> Bewegungen<br \/>\n&#8211;\u00a0entspricht dem Saldo des jeweiligen Konto\u00b4s<br \/>\n&#8211; es werden die Bewegungen\/Arbeitsauftr\u00e4ge angezeigt, die noch nicht \u00fcber die Buchungsbelege Aufwand\/Anlagenzugang gebucht wurden, aber noch gebucht werden m\u00fcssen<\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>alle<\/strong><\/span> Bewegungen<br \/>\nes werden alle Bewegungen mit Arbeitsauftragsdaten angezeigt, egal ob in der FiBu bereits gebucht oder nicht<\/li>\n<li>nur erfasstes Material <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>ohne<\/strong><\/span> Buchungsbeleg-Material<br \/>\n&#8211; spezielle Abfrage f\u00fcr Material<br \/>\n&#8211; Materialabg\u00e4nge\/R\u00fccknahme die zwar erfasst sind, aber noch nicht \u00fcber den Buchungsbeleg Material (Zwischenkonto an Materialbilanzkonto) in der FiBu verbucht sind, aber noch gebucht werden m\u00fcssen<\/li>\n<li>nur erfasste L\u00f6hne <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>ohne<\/strong><\/span> Buchungsbeleg-Lohn<br \/>\n&#8211; spezielle Abfrage f\u00fcr Lohn<br \/>\n&#8211; Lohnstunden die zwar erfasst sind, aber noch nicht \u00fcber den Buchungsbeleg Lohn (Zwischenkonto an Lohnverteilung) in der FiBu verbucht sind, aber noch gebucht werden m\u00fcssen<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/42.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80162\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/42.png\" alt=\"4\" width=\"1207\" height=\"852\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Feldbeschreibungen:<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"height: 460px;\" width=\"714\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Buchungsdatum<\/td>\n<td>Mittels der zwei Felder &#8222;von- und bis-Buchungsdatum&#8220; kann die Auswahl eingeschr\u00e4nkt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto<\/td>\n<td>Hier ist muss das entsprechende Konto (Zwischenkonto) f\u00fcr die jeweilige Kostenart (Material, Lohn, Fremdleistung, Direkte Kosten) eingetragen werden.<br \/>\nEs steht ein entsprechender Matchcode als Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Variante<\/td>\n<td>es stehen 4 Aufrufvarianten, wie oben beschrieben, zur Verf\u00fcgung (siehe Matchcode)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, welche mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausgabevariante<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung &#8222;E Einger\u00fcckt&#8220; werden Wiederholungen von Buchungss\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird.Wird &#8222;V Vollst\u00e4ndig&#8220; gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle &#8222;Nein&#8220; gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><br \/>\nDas Ergebnis enth\u00e4lt Felder aus den folgenden Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>AUMABWPF (Material Bewegungen)<\/li>\n<li>AULOBWPF (Lohn Bewegungen)<\/li>\n<li>AUFLBWPF (Fremdleistungen Bewegungen)<\/li>\n<li>AUDKBWPF (Direkte Kosten Bewegungen)<\/li>\n<li>AUAASTPF (Arbeitsauftragsstamm)<\/li>\n<li>AUOBJPF (Objektnummer Tabelle)<\/li>\n<li>AUOBJGPF (Objektnummern Gruppe)<\/li>\n<li>AUWKNRPF (Gebiete\/Kostentr\u00e4ger Auftragswirtschaft)<\/li>\n<li>AUPRSTPF (Projektstamm)<\/li>\n<li>MVARSTPF (Artikelstamm)<\/li>\n<li>AWIMATPF (AWI Materialart)<\/li>\n<li>OBJSTMPF (Objektstamm)<\/li>\n<li>BBBDBAJ1 (BuB Join Bauma\u00dfnahme Planung\/Ausf\u00fchrung)<\/li>\n<li>BBPROZPPF (BuB Prozess Status)<\/li>\n<li>AMPOSIPF (Aufma\u00df Leistungsverzeichnis)<\/li>\n<li>AMLFNRPF (Aufma\u00df Tabelle Kreise)<\/li>\n<li>AMSPTXPF (Aufma\u00df Sonderpreistabelle)<\/li>\n<li>FSKSTPU (FiBu Sachkonten)<\/li>\n<li>FBKTRPF (FiBu Kostentr\u00e4ger)<\/li>\n<li>FBKSTPF (FiBu Kostenstellen)<\/li>\n<li>FPXSTPU (FiBu Kreditoren Anschrift)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Alle Daten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/fib\/gdpduNebenbuch<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass Dateien in dem angegebenen Ordner <strong>nach einem Monat gel\u00f6scht<\/strong> werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf ist je Kostenart Material Lohn Fremdleistung Direkte Kosten &uuml;ber das entsprechende Konto\/Zwischenkonto m&ouml;glich. Dabei gibt es vier unterschiedliche Aufruf-Varianten: nur nicht gebuchte Bewegungen &ndash;&nbsp;entspricht dem Saldo des jeweiligen Konto&acute;s &ndash; es werden die Bewegungen\/Arbeitsauftr&auml;ge angezeigt, die noch nicht &uuml;ber die Buchungsbelege Aufwand\/Anlagenzugang gebucht wurden, aber noch gebucht werden m&uuml;ssen alle Bewegungen es werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":57,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,33,113,34],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80159"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80159"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80159\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2201437,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80159\/revisions\/2201437"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80159"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80173,"date":"2017-11-21T09:47:33","date_gmt":"2017-11-21T08:47:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80173"},"modified":"2024-04-08T11:43:23","modified_gmt":"2024-04-08T09:43:23","slug":"detailanzeige-fibu-salden-in-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/detailanzeige-fibu-salden-in-excel\/","title":{"rendered":"ERP Finanzbuchhaltung &#8211; Detailanzeige Fibu-Salden in Excel"},"content":{"rendered":"<p>Aufrufmaske:<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/52.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-80243\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/52.png\" alt=\"5\" width=\"1246\" height=\"849\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>Feldbeschreibungen:<\/p>\n<table style=\"height: 224px;\" width=\"718\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Buchungsperiode<\/td>\n<td>kann optional \u00fcber von\/bis eingeschr\u00e4nkt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto<\/td>\n<td>kann optional \u00fcber von\/bis eingeschr\u00e4nkt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td>kann optional \u00fcber von\/bis eingeschr\u00e4nkt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostenstelle<\/td>\n<td>kann optional \u00fcber von\/bis eingeschr\u00e4nkt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontenmerkmal<br \/>\nBilanz\/GuV Konto<\/td>\n<td>kann optional \u00fcber entsprechende Tabelle eingeschr\u00e4nkt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kumulierungsebene<\/td>\n<td>Es gibt 2 Varinaten:<br \/>\n&#8211; je Kostentr\u00e4ger\/Konto\/Kostenstelle kumuliert eine Zeile<br \/>\n&#8211; je Kostentr\u00e4ger\/Konto\/Kostenstelle je Monat kumuliert eine Zeile<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausgabevariante<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung &#8222;E Einger\u00fcckt&#8220; werden Wiederholungen von Buchungss\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird.Wird &#8222;V Vollst\u00e4ndig&#8220; gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, welche mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle &#8222;Nein&#8220; gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0Das Ergebnis enth\u00e4lt Felder aus den folgenden Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>FSKSTPU (Sachkonten)<\/li>\n<li>FBKTRPF (Kostentr\u00e4ger)<\/li>\n<li>FBKSTPF (Kostenstellen)<\/li>\n<li>FPXSTPU (Personenkonten &#8211; Externer Stamm)<\/li>\n<li>FBSLDPU (Vortr\u00e4ge)<\/li>\n<li>FSBZL03 (Bilanz\/GuV Zeilen)<\/li>\n<li>FBUCHPU (Buchungen)<\/li>\n<li>FAWARPU (Abschlussarten)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv als auch in einem <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/batchjob\/\">Batchjob<\/a> erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/batchjob\/\">Batchjob<\/a> bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Daten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/fib\/gdpduNebenbuch<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass Dateien in dem angegebenen Ordner nach einem Monat gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufrufmaske: Feldbeschreibungen: Firma momentan aktive Firma Buchungsperiode kann optional &uuml;ber von\/bis eingeschr&auml;nkt werden Konto kann optional &uuml;ber von\/bis eingeschr&auml;nkt werden Kostentr&auml;ger kann optional &uuml;ber von\/bis eingeschr&auml;nkt werden Kostenstelle kann optional &uuml;ber von\/bis eingeschr&auml;nkt werden Kontenmerkmal Bilanz\/GuV Konto kann optional &uuml;ber entsprechende Tabelle eingeschr&auml;nkt werden Kumulierungsebene Es gibt 2 Varinaten: &ndash; je Kostentr&auml;ger\/Konto\/Kostenstelle kumuliert eine Zeile [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":57,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80173"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2204649,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80173\/revisions\/2204649"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2356,"date":"2017-11-21T09:47:19","date_gmt":"2017-11-21T08:47:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-f4-filter\/"},"modified":"2017-11-21T09:47:19","modified_gmt":"2017-11-21T08:47:19","slug":"geraetemanagement-f4-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-f4-filter\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; F4: Filter"},"content":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen im Ger\u00e4tematchcode kann \u00fcber die Funktion <sup>\u2018<\/sup>Filter<sup>\u2019<\/sup> (Funktionstaste 4) eingeschr\u00e4nkt werden, die analog zu den aus dem KIS bekannten Filtern funktioniert. Sind Filtereinstellungen aktiv, so wird dies im Kopf des Ger\u00e4tematchcode angezeigt. Die Filtereinstellungen werden gespeichert und greifen somit auch beim n\u00e4chsten Aufruf des Ger\u00e4tematchcodes wieder. Sollten also z. B. in der Anzeige weniger Datens\u00e4tze aufgelistet werden als vorhanden sind oder erwartet werden, k\u00f6nnte eine m\u00f6gliche Ursache in aktiven Filtereinstellungen liegen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image8.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image8.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.:Filterfunktion im Ger\u00e4tematchcode<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Einschr\u00e4nkungen wirken in folgender Weise:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aktive Beziehungen:<\/strong> sollen aktive Beziehungen gezeigt werden? (Ja\/Nein) &#8211; Als aktive Beziehung gilt eine Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung, wenn das Ger\u00e4t am Tagesdatum des Aufrufs dem Objekt zugeordnet ist.<\/li>\n<li><strong>Inaktive Beziehungen:<\/strong> sollen inaktive Beziehungen gezeigt werden (Ja\/Nein) &#8211; Als inaktive Beziehung gilt eine Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung, wenn das Ger\u00e4t am Tagesdatum des Aufrufs dem Objekt nicht zugeordnet ist.<\/li>\n<li><strong>RWE-Kennzahl:<\/strong> Es kann eine RWE-Kennzahl vorgegeben werden, um nur Ger\u00e4te mit dieser RWE-Kennzahl anzeigen zu lassen.<\/li>\n<li><strong>Zulassungszeichen:<\/strong> Es kann ein Zulassungszeichen einer Stichprobe vorgegeben werden, um nur Ger\u00e4te mit diesem Zulassungszeichen anzeigen zu lassen.<\/li>\n<li><strong>Bauart:<\/strong> Es kann eine Bauart vorgegeben werden, um nur Ger\u00e4te dieser Bauart anzeigen zu lassen.<\/li>\n<li><strong>Wiederbeglaubigungsjahr von<\/strong><strong>\/<\/strong><strong>bis<\/strong><strong>:<\/strong> Es k\u00f6nnen eine untere und\/oder eine obere Grenze f\u00fcr das Wiederbeglaubigungsjahr vorgegeben werden, um nur Ger\u00e4te anzeigen zu lassen, die ein Wiederbeglaubigungsjahr innerhalb des vorgegebenen Zeitraumes haben. Wird ein Feld frei gelassen, gibt es entsprechend keine Grenze in diese Zeitrichtung.<\/li>\n<li><strong>Ger\u00e4testandort:<\/strong> Es kann ein Ger\u00e4testandort vorgegeben werden, um nur Ger\u00e4te an diesem Standort anzeigen zu lassen. M\u00f6gliche Werte sind angezeigt. Das Jokerzeichen <strong>*<\/strong> bewirkt die Anzeige aller Standorte, da das Standort-Kennzeichen \u201c \u201c (Leerzeichen)\u201c f\u00fcr Versorgungsobjekte reserviert ist.<\/li>\n<li><strong>Liefernummer:<\/strong> Es kann eine (Teil-)Liefernummer vorgegeben werden, um nur Ger\u00e4te mit dieser (Teil-)Liefernummer anzeigen zu lassen. Die Liefernummer bezieht sich auf die Nummer in den Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen, nicht auf die im Ger\u00e4testamm. Die Liefernummer im Ger\u00e4testamm wird i.d.R. beim Zugang auf Lager vergeben und dann auch auf die Lagerobjekt-Beziehung eines Ger\u00e4tes geschrieben. Sp\u00e4ter kann z.B. ein Ger\u00e4t in Reparatur geschickt werden mit einer anderen Liefernummer. Dann bleibt die Liefernummer auf dem Ger\u00e4testamm erhalten und die Liefernummer f\u00fcr die Reparaturlieferung wird nur auf die Reparaturobjekt-Beziehung geschrieben. Somit lassen sich sowohl die urspr\u00fcngliche Lagerlieferung als auch die Reparaturlieferung filtern. Zu beachten ist lediglich, dass die Lagerbeziehung i.d.R. inaktiv ist und somit ggf. inaktive Beziehungen (s.o.) bei der Filterung mit einbezogen werden sollten.<\/li>\n<li><strong>Assets, Wartungsger\u00e4te<\/strong><strong>:<\/strong> Sollen Assets bzw. Wartungsger\u00e4te angezeigt werden? (Ja\/Nein)<\/li>\n<li><strong>Mandant:<\/strong> Es werden nur Ger\u00e4te des entsprechenden Mandanten angezeigt sowie Ger\u00e4te, die nicht vom Unbundling betroffen sind.<\/li>\n<li><strong>Positionierung nach F12:<\/strong> mit \u201aS\u2019, wird nach F12 auf dieselbe Anzeige zur\u00fcck geleitet, wie vor der Auswahl eines Satzes, d. h. der auf Position 5 aufgerufene Satz steht nach F12 weiterhin auf Position 5 in der Anzeige. Alternativ wir bei \u201aA\u2019 der ausgew\u00e4hlte Satz unabh\u00e4ngig von seiner vorherigen Positionierung nach F12 an oberster Stelle (Position 1) im Matchcode stehen.<\/li>\n<li><strong>Bitte beachten:<\/strong> Die hier gew\u00e4hlte Einstellung gilt f\u00fcr s\u00e4mtliche Matchcodes (auch Kunden- und Objektmatchcode etc.).<\/li>\n<li><strong>Erste anzuzeigende Sicht:<\/strong> Hier k\u00f6nnen Sie hinterlegen, welche der vier m\u00f6glichen Sichten Ihnen standardm\u00e4\u00dfig als erste angezeigt werden soll, wenn Sie den Ger\u00e4tematchcode aufrufen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Einstellung des Filters f\u00fcr den Ger\u00e4tematchcode stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Standardwerte<\/td>\n<td>Alle Filtereinstellungen werden zur\u00fcckgesetzt auf den Standard, der ohne weitere Einschr\u00e4nkungen alle aktiven Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen anzeigt und nur inaktive Beziehungen ausblendet. Die erste anzuzeigende Sicht sowie die Positionierung nach F12 bleiben erhalten.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Ger&auml;te-Objekt-Beziehungen im Ger&auml;tematchcode kann &uuml;ber die Funktion &lsquo;Filter&rsquo; (Funktionstaste 4) eingeschr&auml;nkt werden, die analog zu den aus dem KIS bekannten Filtern funktioniert. Sind Filtereinstellungen aktiv, so wird dies im Kopf des Ger&auml;tematchcode angezeigt. Die Filtereinstellungen werden gespeichert und greifen somit auch beim n&auml;chsten Aufruf des Ger&auml;tematchcodes wieder. Sollten also z. B. in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2356"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80796,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2356\/revisions\/80796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2356"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2356"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18899,"date":"2017-11-21T09:47:01","date_gmt":"2017-11-21T08:47:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-manuelle-invoic-manin-vorgang-42"},"modified":"2020-09-30T15:00:48","modified_gmt":"2020-09-30T13:00:48","slug":"kundeninformationssystem-manuelle-invoic-manin-vorgang-42","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-manuelle-invoic-manin-vorgang-42\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Manuelle INVOIC (ManIn Vorgang 42)"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl ManINVOIC (od. Auswahl &#8218;I&#8216;) wird die Erstellung einer manuellen INVOIC (ManINVOIC)\u00a0\u00a0bzw. mit der Auswahl StornoManINVOIC (od. Auswahl &#8218;S&#8216;) wird die Erstellung einer manuellen StornoINVOIC gestartet. Beide Eingabevarianten \u00e4hneln sich von der Erfassung her, wobei es bei der Eingabe der manuellen StornoINVOIC kleine Unterschiede gibt, die im Folgenden zus\u00e4tzlich erl\u00e4utert werden.<\/p>\n<p>Bei der manuellen StronoINVOIC handelt es sich um die Erstellung einer StornoINVOIC zu einer original INVOIC aus einem Altsystem, also die nicht in <strong>lima<\/strong>\u00a0hinterlegt ist. Alle anderen Storno- und Korrekturvorg\u00e4nge zu INVOICes, die in <strong>lima<\/strong>\u00a0 verbucht sind, k\u00f6nnen in diesem Vorgang nicht abgewickelt werden.<\/p>\n<p>Die im Folgenden beschrieben Dateneingaben zur manuellen Erfassung einer INVOIC oder StornoINVOIC\u00a0sind nicht identisch mit der Pflege von INVOIC-Kopf- und INVOIC-Positionsdaten nach dem EDIFACT-Standard. Sondern es werden zun\u00e4chst tempor\u00e4r Abrechnungss\u00e4tze erfasst, aus denen sp\u00e4ter die manuelle INVOIC bzw. StornoINVOIC nach dem EDIFACT-Standard generiert und in <strong>lima<\/strong> verbucht werden kann.<\/p>\n<p>Hinweis: Erstellung einer Strom-Netznutzungsrechnung kann auf einen vorhandenen Lieferschein referenziert werden. Wird dieses nicht gemacht, dann wird auf Basis der bei der ManINVOIC eingegebenen Daten ein neuer Lieferschein erstellt.<\/p>\n<h3>Erfassen ManINVOIC od. ManStornoINVOIC Kopf Informationen<\/h3>\n<p>In der folgenden Eingabemaske m\u00fcssen eine Art \u201eINVOIC-Kopfinformationen\u201c eingeben werden. Damit sind die Daten gemeint, die sich f\u00fcr die im Folgenden einzugebenden 1-n Abrechnungss\u00e4tze nicht mehr \u00e4ndern d\u00fcrfen.<\/p>\n<p>Die Felder werden vorbelegt, wenn der Vorgang 42 auf einem Vertrag aufgerufen wurde. Sollte der Vorgang 42 aus der Fu\u00dfzeile aufgerufen werden, werden die Felder nicht vorbelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/bildVG42_neu-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80721\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/bildVG42_neu-1.png\" alt=\"bildVG42_neu-1\" width=\"1394\" height=\"898\" \/><\/a> <em>Abb.: ManINVOIC-Kopfinformationen f\u00fcr 1-n Abrechnungss\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p>Bei der Eingabe der Kopf-Maske der manuellen StornoINVOIC\u00a0werden zus\u00e4tzlich ein Feld f\u00fcr die Rechnungsnummer\u00a0und ein Feld f\u00fcr das Datum der Rechnung aus dem Altsystem zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Hier muss die Original Rechnungsnummer und das\u00a0zugeh\u00f6rige Datum eingegeben werden, es darf keine <strong>lima<\/strong>-Rechnungsnummer eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VG42-Kopf-Storno-6-Neu.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80726\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VG42-Kopf-Storno-6-Neu.jpg\" alt=\"VG42-Kopf-Storno-6-Neu\" width=\"1396\" height=\"934\" \/><\/a> <em>Abb.: ManStornoINVOIC-Kopfinformationen <\/em><em>f\u00fcr 1-n Abrechnungss\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p>Die bereits durch den Vertrag bekannten Daten werden hier vorbelegt. Zur Eingabe weitere Pflichtfelder wird man \u00fcber die Bildschirmausgabe aufgefordert.<\/p>\n<p>Die Auswahlhilfe F4 kann bei der Eingabe unterst\u00fctzen.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"379\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">MaLo<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, Malo = Marktlokation (ehemals Z\u00e4hlpunkt) der Entnahmestelle, ggf. vorbelegt; wird gepr\u00fcft -&gt; f\u00fcllt das Feld im INVOIC-KOPF (siehe nachfolgendes Beispiel 1)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Objekt<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, Objektnummer der Entnahmestelle, ggf. vorbelegt; wird gepr\u00fcft<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Netzbetreibernummer<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, Eingabe Netzbetreibernummern, ggf. vorbelegt; wird gepr\u00fcft -&gt; Absender wird hieraus im INVOIC-Kopf generiert (siehe nachfolgendes Beispiel 1)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">H\u00e4ndlerkennung<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, Eingabe H\u00e4ndlerkennung, ggf. vorbelegt; wird gepr\u00fcft -&gt; Empf\u00e4nger wird hieraus im INVOIC-Kopf generiert (siehe nachfolgendes Beispiel 1)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Energieart<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, ggf. vorbelegt, Energieart des Vertrages z.B.: E \u2013 Strom G \u2013 Gas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Versorgungsart<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, ggf. vorbelegt, Versorgungsart des Vertrages ist abh\u00e4ngig von der Energieart, z.B.: D-Durchleitung, M-Mehr-\/Mindermenge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, ggf. vorbelegt; wird gepr\u00fcft; bei MMMA immer 0, wird dann ggf. auf 0 gesetzt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Grundpreiskennzeichen<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, ggf. vorbelegt, z.B. M &#8211; monatlicher Grundpreis T &#8211; tageweiser Grundpreis\u00a0(seit 01.01.2016 immer bei Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Rechnungstyp<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, Rechnungstyp der zu erstellenden INVOIC:JVR \u2013 JahresverbrauchsrechnungABR \u2013\u00a0Abschlussrechnung\/Schlussrechnung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 MMM \u2013 Mehr-\/Mindermengen Abrechnung-&gt; f\u00fcllt das FeldRechnungsart im INVOIC-Kopf (siehe nachfolgendes Beispiel 1)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">orig. Rechnungsnummer<\/td>\n<td width=\"379\">\u00a0NUR StornoINVOIC: Eingabe der INVOIC-Rechnungsnummer aus Altsystem; keine <strong>lima<\/strong> Rechnungsnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">orig. Rechnungsdatum<\/td>\n<td width=\"379\">\u00a0NUR StornoINVOIC: Eingabe des INVOIC-Rechnungsdatums aus Altsystem<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Abweichender Rechnungsempf\u00e4nger<\/strong><\/p>\n<p>Sollte auf dem Vertragssatz, auf dem der Vorgang 42 gestartet wird ein abweichender Rechnungsempf\u00e4nger () stehen, wird diese Information im Vorgang 42 weiterverarbeitet, damit hier die manuelle INVOIC auch an den korrekten Empf\u00e4nger versendet wird, der im Debitorenstamm hinterlegt wurde.<\/p>\n<p><strong>Vorausbezahlte Betr\u00e4ge<\/strong><\/p>\n<p>Hier k\u00f6nnen auch Eingaben zu vorausgezahlten Betr\u00e4gen (Netto) und Steuern gemacht werden, wobei zus\u00e4tzlich der Mehrwertsteuersatz f\u00fcr den vorausgezahlten Betrag, Bank- und Buchungsschl\u00fcssel angegeben werden m\u00fcssen. (ausgeschlossen von der Eingabe\u00a0ist hier die MMMA). <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-F17ge\u00e4ndert-Buchung-Ausschnitt-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19667\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-F17ge\u00e4ndert-Buchung-Ausschnitt-3.jpg\" alt=\"VG42-F17ge\u00e4ndert-Buchung-Ausschnitt-3\" width=\"1374\" height=\"141\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-F17ge\u00e4ndert-Buchung-Ausschnitt-3.jpg 1374w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-F17ge\u00e4ndert-Buchung-Ausschnitt-3-300x30.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-F17ge\u00e4ndert-Buchung-Ausschnitt-3-1024x105.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1374px) 100vw, 1374px\" \/><\/a> <em>Abb.: INVOIC-Kopfinformationen f\u00fcr 1-n Abrechnungss\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p>Ausschnitt Eingabe Vorauszahlung<\/p>\n<p>F\u00fcr die Eingabe von vorausgezahlten Steuern und Betr\u00e4gen stehen die folgenden Felder zur Verf\u00fcgung, die auch alle richtig gef\u00fcllt werden m\u00fcssen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"379\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Vorausbez. Nettobetrag<\/td>\n<td width=\"379\">Hier kann der bereits vorausgezahlte Nettobetrag, direkt eingeben werden, der dann f\u00fcr die INVOIC ggf. berechnet wird, wenn ein MwSt-Satz anf\u00e4llt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Vorausgeza. Steu.<\/td>\n<td width=\"379\">Hier wird analog zum vorausgezahlten Betrag auf dem INVOIC-Kopf der Betrag f\u00fcr die vorausgezahlten Steuern als Betrag angegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Vorausbez. Bruttobetrag<\/td>\n<td width=\"379\">Hier wird der vorausgezahlte Bruttobetrag, der auf dem INVOIC-Kopf zu finden ist aus den beiden vorangegangenen Feldern berechnet um das INVOIC-Feld \u201eVorausgezahlt\u201c im weitern Verlauf zu f\u00fcllen!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Mehrwertsteuersatz<\/td>\n<td width=\"379\">Es wird der Mehrwertsteuersatz eingegeben auf den sich diese vorausgezahlten Eingaben beziehen (ist\/muss mit Bank-&amp; Buchungsschl\u00fcssel in der Debitorenkontierungstabelle hinterlegt).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"379\">Beziehen sich auf die Eingaben, die in der Debitorenkontierungstabelle hinterlegt sind oder angelegt werden m\u00fcssen (zu finden im Men\u00fcpunkt:Buchungsanweisungen-&gt;Buchungsanweisung Bankdruchgang\/Debitoren-&gt;Pflege Konten weitere Buchungen auf Debitoren\u00a0)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Gemeinderabatt und Niederspannungszuschlag<\/strong><\/p>\n<p>Im letzten Teil der Kopf-Eingabe k\u00f6nnen Rabattierungen, wie Gemeinderabatt und Niederspannungszuschlag (Mengen- od. Preisaufschlag), erfasst werden (ausgeschlossen von der Eingabe ist die MMMA).<\/p>\n<p>Die Eingabe des Gemeinderabatts wird in der Kopf-Maske in Prozent angegeben, so dass dieser dann nach der Eingabe aller Bewegungss\u00e4tze berechnet werden kann. Zu erkennen ist dieser dann in der tempor\u00e4ren Anzeige der ManINVOIC. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/bildVG42_neu-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80723\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/bildVG42_neu-3.png\" alt=\"bildVG42_neu-3\" width=\"1368\" height=\"114\" \/><\/a><em>Abb.: Angabe Gemeinderabatt in der Kopf-Maske<\/em><\/p>\n<p>Analog zu der Eingabe des Gemeinderabatts kann der Niederspannungszuschlag eingegeben werden.<\/p>\n<p>Hierbei muss neben der Angabe des prozentualen Anteils auch die Art des Niederspannungszuschlages (Mengen- oder Preisaufschlag) angegeben werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>\u00a0Feld\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Gemeinderabatt<\/td>\n<td>Eingabe in %<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Art Gemeinderabatt<\/td>\n<td>N &#8211; NettomethodeB &#8211; Bruttomethode<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Niederspannungszuschlag<\/td>\n<td>Eingabe in %<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Art Niederspannungszuschlag<\/td>\n<td>M &#8211;\u00a0MengenaufschlagP &#8211; Preisaufschlag<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sollen nachtr\u00e4glich \u00c4nderungen an den INVOIC-Kopf Daten vorgenommen werden, k\u00f6nnen diese mit der Funktion \u201eKopf-Informationen editieren\u201c (Funktionstaste 17) wieder bearbeitet werden. \u00a0<\/p>\n<p><strong>Beispiel 1 &#8211; INVOIC-Kopf vs. Kopf-Eingaben VG42<\/strong><\/p>\n<p>Mit dem folgenden Beispiel 1\u00a0einer bereits erzeugten INVOIC soll die Eingabe der Daten\u00a0zur Erfassung einer\u00a0manuellen INVOIC verdeutlicht werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19291\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild4.jpg\" alt=\"bild4\" width=\"1390\" height=\"852\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild4.jpg 1390w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild4-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild4-1024x627.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1390px) 100vw, 1390px\" \/><\/a> <em>Abb.: Beispiel 1 &#8211; INVOIC-Kopf-Felder vs. Kopfinformation-Eingaben im Vorgang 42<\/em><\/p>\n<p>Durch die Eingabe der Netzbetreibernummer und der H\u00e4ndlerkennung werden sp\u00e4ter Absender und Empf\u00e4nger der manuellen INVOIC generiert. Die Datenaustausch-Ref. wird erst beim Versand der im Werk erstellten INVOIC erzeugt.<\/p>\n<p>Das Feld ist in der tempor\u00e4ren Voranzeige und bis zum Versand hin erst einmal leer.<\/p>\n<p>Das Datum Orig. Rg. wird bei der manuellen INVOIC immer mit dem aktuellen Tagesdatum vorbelegt.\u00a0Die Orig. Rg.Nr. wird beim endg\u00fcltigen \u00dcbertragen der Daten aus dem tempor\u00e4ren Bereich ins Werk noch im Vorgang 42 vergeben. Das Feld Rechnungsart wird durch die Eingabe\/Auswahl des Rechnungstyps festgelegt.<\/p>\n<p>Ebenfalls k\u00f6nnen die Felder Vorausgeza. Steu. und Vorausgezahlt durch eine 1:1 Eingabe angegeben werden und finden sich sp\u00e4ter auf dem INVOIC-Kopf wieder. Alle weiteren INVOIC-Kopf-Felder bez\u00fcglich Dokumentenart, Kundennummer, Betr\u00e4ge, F\u00e4lligkeitsdatum, etc. werden durch das allgemeine INVOIC-Erstellungsprogramm belegt. Im Weiteren wird im Beispiel 2 (siehe weiter unten)\u00a0die Eingabe einer manuellen INVOIC im Vorgang 42 anhand vorhandener Positionsdaten verdeutlicht. \u00a0<\/p>\n<h3>Erfassen ManINVOIC\/ManStornoINVOIC Abrechnungss\u00e4tze<\/h3>\n<p>Sind alle n\u00f6tigen Felder gepflegt, wird eine leere Abrechnungssatz-\u00dcbersicht angezeigt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-leereAbrecht-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19672\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-leereAbrecht-1.jpg\" alt=\"VG42-ManIn-leereAbrecht-1\" width=\"1396\" height=\"886\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-leereAbrecht-1.jpg 1396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-leereAbrecht-1-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-leereAbrecht-1-1024x649.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1396px) 100vw, 1396px\" \/><\/a> <em>Abb.: leere \u00dcbersicht Abrechnungss\u00e4tze 1-n<\/em> Folgende Funktionen stehen hier zun\u00e4chst zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>F1\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hilfe<\/li>\n<li>F2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aktion<\/li>\n<li>F3\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Verlassen<\/li>\n<li>F6\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 neuen Abrechnungssatz erfassen<\/li>\n<li>F6 + F15\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 weitere Eingaben zum Abrechnungssatz<\/li>\n<li>F6 + F16\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 weitere Mess- und Abrechnungspreise Abrechnungspreis<\/li>\n<li>F12 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zur\u00fcck<\/li>\n<li>F17 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kopf-Informationen editieren<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Erfassung der zeitscheibengenauen Abrechnungss\u00e4tze erfolgt \u00fcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste 6) f\u00fcr die manuelle INVOIC \u00fcber die folgende Maske. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19673\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-1.jpg\" alt=\"VG42-ManIn-F6-1\" width=\"1392\" height=\"884\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-1.jpg 1392w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-1-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-1-1024x650.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1392px) 100vw, 1392px\" \/><\/a> <em>Abb.: F6 &#8211; neuen Abrechnungssatz erfassen ManINVOIC<\/em><\/p>\n<p>Als Hinweis, ist die Eingabe der manuellen StornoINVOIC durch einen roten Text &#8222;manuelle StornoINVOIC&#8220; gekennzeichnet. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-Pos-Storno-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20135\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-Pos-Storno-1.jpg\" alt=\"VG42-Pos-Storno-1\" width=\"1392\" height=\"935\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-Pos-Storno-1.jpg 1392w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-Pos-Storno-1-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-Pos-Storno-1-1024x687.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1392px) 100vw, 1392px\" \/><\/a> <em>Abb.: F6 &#8211; neuen Abrechnungssatz erfassen StornoManINVOIC<\/em><\/p>\n<p>Die zu pflegenden MUSS-Felder m\u00fcssen in der Reihenfolge nacheinander eingegeben werden. Die wichtigste und erste\u00a0Eingabe ist hier der Abrechnungszeitraum. Dieser wird gepr\u00fcft, ob es bereits zu diesem eingegebenen Abrechnungszeitraum Abrechnungss\u00e4tze gibt, die eine INVOIC beschreiben\u00a0in <strong>lima<\/strong>.\u00a0<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist der Abrechnungszeitraum die Basis zur Auswahl der Umlagen\/Steuern\/Abgaben. Durch das Dr\u00fccken der ENTER-Taste spring der Cursor an die noch zu pflegenden MUSS-Felder. Hierbei unterst\u00fctzt\u00a0die Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung. F\u00fcr die Eingabe der Daten kann auch die Funktionstaste F4 als Auswahlhilfe herangezogen werden. Am Ende der Eingabe eines Abrechnungssatzes wird zus\u00e4tzlich gepr\u00fcft, ob bereist ein identischer oder sich \u00fcberschneidender Satz tempor\u00e4r erfasst wurde.<\/p>\n<p>Auch hier wird wie bei der Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung eine Fehlermeldung ausgegeben. Damit die Preise der Umlagen\/Steuern\/Abgaben auch \u00fcber die Auswahlhilfe F4 ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen, muss immer zuerst der Abrechnungszeitraum angegeben werden. So kann mit der Auswahlhilfe direkt auf die Umlagetabellen zugegriffen werden. Die Einzelpreise der Umlagen sind nicht pflegbar, sondern\u00a0sind nur \u00fcber die Kennzeichen\/Zone aus der jeweiligen \u00a0Umlagetabellen zuzuordnen, werden aber \u00fcber die F4-Auswahlhilfe\u00a0und nach Dr\u00fccken der Enter-Taste angezeigt.<\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"33%\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"66%\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Abrechnungszeitraum<\/td>\n<td width=\"66%\">Pflichtfeld, Zeitscheibe \u201evon wann bis wann\u201c der eingegebene Abrechnungssatz g\u00fcltig ist; MUSS immer zuerst eingegeben werden, da sonst keine Auswahlhilfe f\u00fcr die Umlagen\/Steuern\/Abgaben m\u00f6glich ist, da diese sich immer auf den angegebene Abrechnungszeitraum beziehen.<strong>ACHTUNG<\/strong>, es kann nur ein Abrechnungszeitraum eingegeben werden, der noch nicht in <strong>lima<\/strong> als Abrechnungszeitraum existiert, bzw. abgerechnet wurde(Folgende Meldung wird ausgegeben: &#8222;Zum Abrechnungszeitraum existiert eine INVOIC. Bitte pr\u00fcfen!&#8220;). Gibt es zum eingegebenen Abrechnungszeitraum eine Stornierung, ist die Eingabe m\u00f6glich. Die Pr\u00fcfung kann \u00fcber einen Werksparameter deaktiviert werden, so dass nur ein Hinweis gegeben wird, der mit F7 best\u00e4tigt werden muss. Hierzu senden Sie bitte eine Anfrage an D-I-GPKE@rhenag.de.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Produkt<\/td>\n<td width=\"66%\">Pflichtfeld, muss in der Produkttabelle hinterlegt sein; kann \u00fcber F4 ausgew\u00e4hlt oder direkt eingegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Angebot<\/td>\n<td width=\"66%\">Ggf. Angabe eines Angebotes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">PS<\/td>\n<td width=\"66%\">Pflichtfeld, Preisschl\u00fcssel ist abh\u00e4ngig von der Eingabe des Produktes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">KGS<\/td>\n<td width=\"66%\">Pflichtfeld, Kundengruppenschl\u00fcssel ist abh\u00e4ngig von der Eingabe des Produktes und des Preisschl\u00fcssels; kann bei individueller Vorbelegung auch den Wert 0 haben (Siehe Pflegetabellen)!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Menge<\/td>\n<td width=\"66%\">Bezugsmenge, in Kombination mit dem Leistungs- oder Arbeitspreis zu sehen, kann auch den Wert 0 haben.Bei der StornoINVOIC ggf. negiert eingeben!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">HT\/NT\/Leistung<\/td>\n<td width=\"66%\">Kennzeichen, ob es sich bei den Eingaben um HT\/NT-Vertr\u00e4ge, Leistung handelt : *leer, H, N, L, M, S, VBedingte Pflichteingabe, wenn der Abrechnungszeitraum doppelt vergeben wird; oder bezogen auf die Eingabe von Leistung!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Lastprofil<\/td>\n<td width=\"66%\">Bedingte Pflichteingabe, Lastprofil\/HTNT-KZ muss ggf. in Kombination gepflegt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Leistungspreis<\/td>\n<td width=\"66%\">Pflichteingabe, wenn KEIN Arbeitspreis eingegeben wurde, bezogen auf das HT\/NT-Kennzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Arbeitspreis<\/td>\n<td width=\"66%\">Pflichtangabe, wenn KEIN Leistungspreis eingegeben wurde, Angabe immer ohne Umlagen\/Steuern\/Abgaben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Grundpreis\/a<\/td>\n<td width=\"66%\">Angabe des Grundpreises als Jahrespreis ohne Mess- + Abrechnungspreise (diese Preise der Zusatzausstattungen k\u00f6nnen, z.B.\u00a0w\u00e4hrend der Erfassung mit F6 \u00fcber F16 eingegeben werden);ACHTUNG: Auf der manuellen INVOIC wird dieser Preis immer als Jahrespreis ausgewiesen!!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">KWKG-Preis NEV-Preis Offshore-Preis EEG\/REU-Preis ALV-Preis KA-Preis Energiesteuer-Preis Konvertierungsumlage<\/td>\n<td width=\"66%\">Ggf. Pflichteingabe, abh\u00e4ngig vom Abrechnungszeitraum, der Preis kann aktuell nur \u00fcber die Angabe der KZ\/Zone angegeben werden. Die F4-Auswahlhilfe zeigt hierzu den Wert f\u00fcr den Preis aus den Pflegetabellen direkt an. Angaben\/\u00c4nderungen m\u00fcssen direkt in dem Men\u00fcpunkt Pflegetabellen in der jeweiligen Tabelle hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Marktgebiet<\/td>\n<td width=\"66%\">Ggf. Pflichteingabe, abh\u00e4ngig vom Abrechnungszeitraum, das Marktgebiet ist in der EEG-Tabelle hinterlegt, Angaben\/\u00c4nderungen m\u00fcssen direkt in dem Men\u00fcpunkt Pflegetabellen hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Folgende Felder f\u00fcr einen Abrechnungssatz k\u00f6nnen w\u00e4hrend der Erfassung eines Abrechnungssatzes\u00a0zus\u00e4tzlich \u00fcber die Funktion \u201eweitere Eingaben\u201c (Funktionstaste 15) erfasst werden, haben jedoch keine weiteren Berechnungen zur Folge.<\/p>\n<p>Diese dienen z. B. als Kriterien f\u00fcr statistische Auswertungen oder gesellschaftsindividuelle Buchungslogiken. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19675\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-2.jpg\" alt=\"VG42-ManIn-F6-2\" width=\"1398\" height=\"890\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-2.jpg 1398w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-2-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-2-1024x651.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a> <em>Abb.: F15 &#8211; weiter Standarteingaben je Abrechnungssatz<\/em><\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"33%\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"65%\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<td width=\"65%\">Z\u00e4hlernummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Stand neu, Stand alt, Abw.Brennwert, Zustandsz.(Z-Wert)<\/td>\n<td width=\"65%\">Z\u00e4hlerstandeingabe ohne weitere Berechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Druckst. Messung Druckst. Anschluss<\/td>\n<td width=\"65%\">Zusatzinformation von der Entnahmestelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">SVK-Kz<\/td>\n<td width=\"65%\">Auf dem Vertrag hinterlegt, wird bei Angabe gepr\u00fcft: kann\u00a0J oder\u00a0*leer sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"33%\">Text<\/td>\n<td width=\"65%\">Freifeld f\u00fcr zus\u00e4tzliche Informationen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>W\u00e4hrend der Erfassung eines Abrechnungssatzes mit F6 k\u00f6nnen mit der Funktionstaste 16 weitere Eingaben zu Mess- und Abrechnungspreise jeweils pro Zeitraum get\u00e4tigt werden. Die Funktionstaste F4 Auswahlhilfe stellt nur die Zeiteinheit (Tags, Monat, Jahr) zur Verf\u00fcgung, f\u00fcr die der Mess-bzw. Abrechnungspreis angegeben werden muss.<\/p>\n<p>Weitere Zusatzausgaben bez\u00fcglich Mengenumwerter, technische Steuereinheit und Kommunikationseinrichtung f\u00fcr den Messstellenbetrieb(MSB) und\/oder den Messdienstleister (MDL) m\u00fcssen hier separat eingegeben werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19677\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-3.jpg\" alt=\"VG42-ManIn-F6-3\" width=\"1397\" height=\"887\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-3.jpg 1397w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-3-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-ManIn-F6-3-1024x650.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1397px) 100vw, 1397px\" \/><\/a> <em>Abb.: F16 &#8211; weitere Mess- und Abrechnungspreise je Abrechungssatz<\/em><\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"36%\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"62%\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36%\">MSB<\/td>\n<td width=\"62%\">KEINE Vorbelegung, Messstellenbetreiberpreis ohne Zusatzausstattungen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36%\">MDL<\/td>\n<td width=\"62%\">KEINE Vorbelegung, Messdienstleisterpreis ohne Zusatzausstattungen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36%\">Abrechnungspreis<\/td>\n<td width=\"62%\">KEINE Vorbelegung, Abrechnungspreis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36%\">MSBUmwerter MDLUmwerter MSBtechnischeSteuereinheit MDLtechnischeSteuereinheit MSBKommunikationEin MDLKommunikationEin<\/td>\n<td width=\"62%\">KEINE Vorbelegung, Preise der jeweiligen Zusatzausstattung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36%\">Pro Zeitraum<\/td>\n<td width=\"62%\">KEINE Vorbelegung, f\u00fcr alle Preiseingaben muss ein Zeitraum angegeben werden T &#8211; Tagespreis M &#8211; Monatspreis J &#8211; Jahrespreisgerechnet und ausgewiesen\u00a0wird immer\u00a0mit Jahrespreisen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Angaben k\u00f6nnen auch aus dem Vertrags\u00fcberblick in einer weiteren Sitzung mit Vorgang 62 angezeigt werden, um die Eingabe der Preise zu vereinfachen, aktuell werden hier keine Werte zur Vorbelegung angezeigt.<\/p>\n<p>Die Funktionstaste F4 stellt nur die Zeiteinheit zur Verf\u00fcgung, f\u00fcr die der Mess-bzw. Abrechnungspreis angegeben werden muss. \u00a0<\/p>\n<p><strong>Beispiel 2 &#8211; INVOIC-Positionen vs. Abrechnungss\u00e4tze in VG42\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Das Beispiel 2 zeigt einen Ausschnitt der Positionsdaten der bereits erzeugten INVOIC aus Beispiel 1. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19288\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1.jpg\" alt=\"bild1\" width=\"1396\" height=\"881\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1.jpg 1396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1-300x189.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild1-1024x646.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1396px) 100vw, 1396px\" \/><\/a> <em>Abb.: Beispiel <\/em><em>2- INVOIC-Positionen vs. F6-Eingaben im VG42<\/em><\/p>\n<p>Das obere Rechteck in der Abbildung des Beispiels 2\u00a0kennzeichnet eine Eingabe einer Zeitscheibe vom 01.09.2011 \u2013 30.09.2011 bez\u00fcglich des Arbeitspreises mit der Umlage: Konzessionsabgabe.<\/p>\n<p>Das untere Rechteck zeigt einen Positionssatz f\u00fcr die Eingabe eines Leistungspreises zum Abrechnungszeitraum 01.12.10-31.12.10.<\/p>\n<p>Die jeweiligen Eingaben der beiden Positionss\u00e4tze \u00fcber die Funktionstaste 6 im Vorgang 42 werden in den folgenden Abbildungen gezeigt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19289\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2.jpg\" alt=\"bild2\" width=\"1395\" height=\"850\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2.jpg 1395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2-300x182.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild2-1024x623.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1395px) 100vw, 1395px\" \/><\/a> <em>Abb.: Beispiel 2: F6 neuen Abrechnungssatz erfassen f\u00fcr Arbeitspreis.<\/em> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19290\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild3.jpg\" alt=\"bild3\" width=\"1397\" height=\"846\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild3.jpg 1397w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild3-300x181.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bild3-1024x620.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1397px) 100vw, 1397px\" \/><\/a> <em>Abb.: Beispiel 2: F6 neuen Abrechnungssatz erfassen f\u00fcr Leistung.<\/em><\/p>\n<p>Die bei der Erfassung der Leistung\u00a0einzugebende Menge ist immer die\u00a0maximale Leistung\u00a0im Abrechnungsjahr. Die einzelnen Leistungsstufen\u00a0m\u00fcssen nur zur Berechnung\u00a0des Leistungspreis abh\u00e4ngig von den Angaben auf den Preisbl\u00e4ttern bez\u00fcglich der Preise zu den Leistungsstufen vorab berechnet werden um dann als gesamter Leistungspreis eingegeben werden.<\/p>\n<h3>Bearbeiten ManINVOIC\/ManStornoINVOIC Abrechnungss\u00e4tze<\/h3>\n<p>Nach Beendigung der Erfassung eines Abrechnungssatzes muss dieser mit der Entertaste best\u00e4tigt.<\/p>\n<p>Danach gelang man in die \u00dcbersicht der bereits erfassten Abrechnungss\u00e4tze f\u00fcr die manuelle INVOIC. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ManIn-ohne-Felder-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19441\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ManIn-ohne-Felder-3.jpg\" alt=\"ManIn-ohne Felder-3\" width=\"1396\" height=\"884\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ManIn-ohne-Felder-3.jpg 1396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ManIn-ohne-Felder-3-300x189.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ManIn-ohne-Felder-3-1024x648.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1396px) 100vw, 1396px\" \/><\/a> <em>Abb.:\u00a0\u00dcbersicht\u00a0Abrechnungss\u00e4tze 1-n<\/em> In dieser \u00dcbersicht k\u00f6nnen dann die folgenden Optionen je Abrechnungssatz\u00a0verwendet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Auswahl 2: \u00c4ndern: vorhandener Satz kann editiert werden<\/li>\n<li>Auswahl 3: Kopieren: einzelner Satz kann kopiert werden; ACHTUNG: die Daten dieses Satzes m\u00fcssen dann bearbeitet werden: Zeitraum, Preis, etc., doppelte S\u00e4tze sind bei der INVOIC nicht m\u00f6glich<\/li>\n<li>Auswahl 4: L\u00f6schen: einzelner Satz kann gel\u00f6scht werden<\/li>\n<li>Auswahl 5: Anzeigen: anzeigen eines einzelnen Satzes<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Des Weiteren stehen die folgenden Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>F1\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hilfe<\/li>\n<li>F2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Aktion<\/li>\n<li>F3\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Verlassen<\/li>\n<li>F6\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Erstellen: neuen Abrechnungssatz hinzuf\u00fcgen<\/li>\n<li>F6 + F15\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 weitere Eingaben; Eingabe w\u00e4hrend F6 oder Auswahl 2: \u00c4ndern<\/li>\n<li>F6 + F16\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 weitere Mess- und Abrechnungspreise; Eingabe w\u00e4hrend F6 oder Auswahl 2: \u00c4ndern<\/li>\n<li>F7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INVOIC erzeugen-&gt;ACHTUNG: INVOIC wird im Werk fertiggestellt!!!<\/li>\n<li>F12\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zur\u00fcck -&gt; ACHTUNG: beim Verlassen dieser \u00dcbersicht werden alle tempor\u00e4ren Eingaben gel\u00f6scht und das erste Auswahlfenster angezeigt.<\/li>\n<li>F14\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ManINVOIC anzeigen<\/li>\n<li>F17\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ManINVOIC KOPF-Daten editieren<\/li>\n<li>F18\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ManINVOIC im Browser anzeigen<\/li>\n<li>F24\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 weitere Tasten<\/li>\n<\/ul>\n<p>Aus den eingegeben Abrechnungss\u00e4tzen werden die INVOIC-Positionen mit Preis, Menge und Betrag erstellt. Es ist sinnvoll vor der \u00dcbertragung\u00a0der eingegebenen Abrechnungss\u00e4tze ins Werk die INVOIC vorab tempor\u00e4r mit F14 oder F18 anzuzeigen um ggf. Fehler zu korrigieren.<\/p>\n<h3>\u00a0<strong>Erfassen MMMA-ManINVOIC Abrechnungssatz<\/strong><\/h3>\n<p>Analog zur Erfassung von manuellen INVOIC-Abrechnungss\u00e4tzen kann mit der Funktionstaste 6 <strong>ein<\/strong> neuer MMM-Abrechnungssatz erstellt werden. Generell darf bei der Eingabe von MMMA im Vorgang 42 nur ein Abrechnungssatz erfasst werden. Die MMMA-ManINVOIC wird nur f\u00fcr eine MMMA mit Bilanzierungszeitraum erzeugt, keine NN-Abrechnung\/INVOIC liegt hier zu Grunde. Daher ist der Abrechnungszeitraum der MMMA auch gleich der Bilanzierungszeitraum der MMMA.<\/p>\n<p>Die folgende Abbildung zeigt die Eingabemaske f\u00fcr die MMMA. Hier werden nur die f\u00fcr die MMMA relevanten Eingabedaten angezeigt. \u00dcber die Funktionstaste 15 k\u00f6nnen, wie oben bereits beschrieben, weiter Daten zu diesem Abrechnungssatz eingegeben werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg42-MMMA-F6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20512\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg42-MMMA-F6.jpg\" alt=\"Vg42-MMMA-F6\" width=\"1394\" height=\"902\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg42-MMMA-F6.jpg 1394w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg42-MMMA-F6-300x194.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg42-MMMA-F6-1024x662.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1394px) 100vw, 1394px\" \/><\/a> <em>Abb.: <\/em><em>Erfassen eines MMMA-Satzes mit F6<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"379\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Bilanz. Datum<\/td>\n<td width=\"379\">Muss angegeben werden und ist gleich dem Abrechnungszeitraum, da keine zugeh\u00f6rige NN-INVOIC<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Produkt<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, muss in der Produkttabelle hinterlegt sein; kann \u00fcber F4 ausgew\u00e4hlt oder direkt eingegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Angebot<\/td>\n<td width=\"379\">Ggf. Angabe eines Angebotes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">PS<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, Preisschl\u00fcssel ist abh\u00e4ngig von der Eingabe des Produktes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">KGS<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, Kundengruppenschl\u00fcssel ist abh\u00e4ngig von der Eingabe des Produktes und des Preisschl\u00fcssels; kann bei individueller Vorbelegung auch den Wert 0 haben (Siehe Pflegetabellen)!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Lastprofil<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Menge<\/td>\n<td width=\"379\">Kann\/Muss angeben werden, aber:- \u00a0ohne Nachkommastellen- \u00a0bei 0 immer Mindermenge!- Wert muss immer positiv sein!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Arbeitspreis<\/td>\n<td width=\"379\">Kann\/Muss angegeben werden, sonst keine Berechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Abrechnungsverfahren<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, muss angegeben werden: LI \u2013 Lieferung; SL \u2013 sonstige Leistung NN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Marktgebiet<\/td>\n<td width=\"379\">Pflichtfeld, muss f\u00fcr die Versorgungsart = G angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">Energiesteuer-Preis<\/td>\n<td width=\"379\">Wenn in Tabelle hinterlegt, muss das KZ angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Umsatzsteuerkennzeichen wird auf Basis der in der Eingangsmaske gew\u00e4hlten Einstellungen ermittelt. Dabei wird ggf. das Reverse-Charge-Verfahren angewandt, falls die Voraussetzungen erf\u00fcllt sind (Eintr\u00e4ge in der Wiederverk\u00e4ufer-Tabelle; bei Strom Abrechnungsverfahren Lieferung). Wird die MMMA-ManINVOIC mit F7 \u00fcbertragen, wird automatisch der MSCONS-Versand angesto\u00dfen, um die Bilanzierungsdaten zu versenden. Dieser kann dann aus dem Vertrags\u00fcberblick mit F8 in der Prozessbearbeitung angesehen werden.<\/p>\n<h3>Anzeige ManINVOIC\/StornoManINVOIC\/MMMA-ManINVOIC<\/h3>\n<p>Sind alle Abrechnungss\u00e4tze erfasst kann, die INVOIC tempor\u00e4r mit der Funktionstaste F14 als INVOIC-Anzeige oder mit F18\u00a0im Browser angesehen werden. Hierbei werden tempor\u00e4re alle Abrechnungs\u00e4tze aufgebaut\u00a0und\u00a0auch\u00a0die \u00a0Buchungsanweisungen werden tempor\u00e4r erstellt und gepr\u00fcft.<\/p>\n<p>Es besteht daher vorab die M\u00f6glichkeit \u00fcber die Anzeigefunktion die Buchungsanweisungen in <strong>lima<\/strong> vorab zu testen. Sollte diese Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung negativ ausfallen\u00a0k\u00f6nnen die\u00a0Spoolfilelisten zur Fehlersuche herangezogen werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18910\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_13.png\" alt=\"VG42_13\" width=\"1393\" height=\"850\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_13.png 1393w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_13-300x183.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_13-1024x624.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1393px) 100vw, 1393px\" \/><\/a> <em>Abb.: F14 &#8211; Anzeige INVOIC-Kopf<\/em><\/p>\n<p>Die Darstellungen in der Anzeige der manuellen INVOIC\u00a0sind\u00a0bereits aus dem Vorgang 70 und der INVOIC-Verwaltung (siehe Prozessbearbeitung)\u00a0bekannt.<\/p>\n<p>Bei der tempor\u00e4ren Anzeige wird noch keine Rechnungsnummer vergeben. Die Anzeige kann mit der Funktionstaste F12 wieder verlassen werden, so dass in der \u00dcbersicht der Abrechnungss\u00e4tze diese dann editiert oder gel\u00f6scht werden k\u00f6nnen. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_14.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18911\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_14.png\" alt=\"VG42_14\" width=\"1393\" height=\"849\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_14.png 1393w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_14-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42_14-1024x624.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1393px) 100vw, 1393px\" \/><\/a> <em>Abb.: F14 &#8211; Anzeige INVOIC-Positionen<\/em><\/p>\n<p>Die Anzeige der manuellen INVOIC im Browser (Funktionstaste 18) kann auch gedruckt werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-BildF18geaendert2109151.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-18969 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-BildF18geaendert2109151.png\" alt=\"VG42-BildF18geaendert210915\" width=\"1328\" height=\"857\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-BildF18geaendert2109151.png 1328w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-BildF18geaendert2109151-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG42-BildF18geaendert2109151-1024x660.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1328px) 100vw, 1328px\" \/><\/a> <em>Abb.: F18 &#8211; Anzeige INVOIC im Browser<\/em> Weist die manuelle INVOIC nicht das gew\u00fcnschte Ergebnis auf, kann mit der Funktionstaste 12 die\u00a0Anzeige verlassen und\u00a0der gew\u00fcnschten Abrechnungssatz ge\u00e4ndert oder auch gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<h3>Abschluss ManINVOIC oder StornoManINVOIC<\/h3>\n<p>Sobald alle Abrechnungss\u00e4tze ordnungsgem\u00e4\u00df erfasst sind und mit F14\/F18 die Korrektheit der zu erstellenden manuellen INVOIC\u00a0tempor\u00e4r sichergestellt wurde, erfolgt mit der Funktionstaste F7 die Erstellung der INVOIC, wobei hier in einem Warnfenster nochmal mit F7 die Erstellung best\u00e4tig werden muss.<\/p>\n<p>Die eingegeben Daten werden dann\u00a0als INVOIC zum Versand bereitgestellt. Diese\u00a0kann dann \u00fcber die Jobsteuerung versendet werden, falls ein manueller Versand f\u00fcr INVOIC voreingestellt ist. Anschlie\u00dfend wird\u00a0automatisch der Vorgang verlassen und der Vertrags\u00fcberblick angezeigt, mit dem Hinweis, dass die INVOIC erfolgreich erstellt wurde.<\/p>\n<p>In den Bildschirmrechnungen (Vorgang 70) ist die neu erzeugte manuelle INVOIC-Rechnung zu sehen.<\/p>\n<p>HINWEIS zur Anzeige im Vorgang 70 bei vorausgezahlten Betr\u00e4gen: sollten vorausgezahlte Betr\u00e4ge bei der manuellen INVOIC eingegeben worden sein, dann ist die Anzeige der manuellen INVOIC in VG70 nicht mit der Anzeige der PDF-Papier-Anzeige dieser manuellen INVOIC identisch!<\/p>\n<p>Mit Vorgang 71 oder \u00fcber die Prozessbearbeitung kann die erstellte INVOIC in der \u00dcbersicht f\u00fcr INVOIC-Verwaltungsdateien gefunden werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl ManINVOIC (od. Auswahl &sbquo;I&lsquo;) wird die Erstellung einer manuellen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> (ManINVOIC)&nbsp;&nbsp;bzw. mit der Auswahl StornoManINVOIC (od. Auswahl &sbquo;S&lsquo;) wird die Erstellung einer manuellen StornoINVOIC gestartet. Beide Eingabevarianten &auml;hneln sich von der Erfassung her, wobei es bei der Eingabe der manuellen StornoINVOIC kleine Unterschiede gibt, die im Folgenden zus&auml;tzlich erl&auml;utert werden. Bei der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18899"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18899"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18899\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85204,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18899\/revisions\/85204"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18899"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18899"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18899"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4920,"date":"2017-11-20T11:23:20","date_gmt":"2017-11-20T10:23:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-mehrfach-geschaetzter-zaehler\/"},"modified":"2017-11-20T11:23:51","modified_gmt":"2017-11-20T10:23:51","slug":"sonderarbeiten-liste-mehrfach-geschaetzter-zaehler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-mehrfach-geschaetzter-zaehler\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Liste mehrfach gesch\u00e4tzter Z\u00e4hler"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm listet alle Objekte eines Mandanten an, deren Z\u00e4hler seit einer beliebigen Zeit nicht mehr echt abgelesen, sondern lediglich gesch\u00e4tzt oder vom Kunden selbst abgelesen wurden. In der Eingabemaske darf man diese Zeit vorgeben. Zus\u00e4tzlich sind Einschr\u00e4nkungen nach Abrechnungsgruppen, Bezirken m\u00f6glich.<\/p>\n<p>In die Datei VAABLEPF werden alle F\u00e4lle geschrieben, die im gew\u00fcnschten Zeitraum keinen echten Z\u00e4hlerstand haben. F\u00fcr die Unterschiedung, ob ein Z\u00e4hlerstand echt, Kundenabgelesen oder gesch\u00e4tzt ist, wird die Tabelle der Ablesekennzeichen ber\u00fccksichtigt und dort die &#8222;Kennung f\u00fcr GPKE\/GeLi&#8220;:<\/p>\n<ul>\n<li>ECHT\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 echter Z\u00e4hlerstand<\/li>\n<li>KUNDE\u00a0\u00a0\u00a0 vom Kunden abgelesener Z\u00e4hlerstand<\/li>\n<li>ERSATZ\u00a0\u00a0 gesch\u00e4tzter, hochgerechneter Z\u00e4hlerstand<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der Auswahl Option &#8222;Selbstableser anlisten?&#8220; = Nein, kann die Liste auf die F\u00e4lle reduziert werden, wo gar keine oder nur gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde vorliegen.<br \/>\nF\u00fcr Querys kann dies analog gefiltert werden durch die Bedingung ASELBST=&#8217;N&#8216;.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image34.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image34.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf der Liste mehrfach gesch\u00e4tzter Z\u00e4hlerst\u00e4nde<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm listet alle Objekte eines Mandanten an, deren Z&auml;hler seit einer beliebigen Zeit nicht mehr echt abgelesen, sondern lediglich gesch&auml;tzt oder vom Kunden selbst abgelesen wurden. In der Eingabemaske darf man diese Zeit vorgeben. Zus&auml;tzlich sind Einschr&auml;nkungen nach Abrechnungsgruppen, Bezirken m&ouml;glich. In die Datei VAABLEPF werden alle F&auml;lle geschrieben, die im gew&uuml;nschten Zeitraum keinen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4920"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4920"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4920\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80793,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4920\/revisions\/80793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4920"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4920"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4920"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80789,"date":"2017-11-20T10:42:35","date_gmt":"2017-11-20T09:42:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80789"},"modified":"2017-11-20T10:42:35","modified_gmt":"2017-11-20T09:42:35","slug":"abrechnung-pruefung-der-konzessionsabgabe-bei-gas-und-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-pruefung-der-konzessionsabgabe-bei-gas-und-strom\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Pr\u00fcfung der Konzessionsabgabe bei Gas und Strom"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Abrechnungen\/Abgrenzungen wird eine Pr\u00fcfung der berechneten Konzessionsabgabe vorgenommen.<\/p>\n<p>Es erfolgt jedoch <strong>KEINE<\/strong> automatische Umsetzung des Konzessionsabgabekennzeichens auf dem Vertrag.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Pr\u00fcfung ist sowohl in Netz als auch in Vertrieb in den folgenden Arbeitsgebieten implementiert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Schlussrechnung<\/li>\n<li>Verbrauchsabrechnung<\/li>\n<li>Gleitende Nachberechnung<\/li>\n<li>Abgrenzung<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Ausgabe der Warnungsmeldung erfolgt standardm\u00e4\u00dfig in der Liste VABMSGR1, auf der auch alle anderen wichtigen Fehler und Warnungen protokolliert werden. Die Bearbeitung kann mit der interaktiven Fehlerliste erfolgen.<\/p>\n<p>\u00dcber einen Werksparameter kann die Ausgabe der Warnungsmeldung auf die Liste VABMSGR2 verschoben werden.<\/p>\n<p>Falls Sie diese Verschiebung w\u00fcnschen, informieren Sie uns bitte unter der Email <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Abrechnungen\/Abgrenzungen wird eine Pr&uuml;fung der berechneten Konzessionsabgabe vorgenommen. Es erfolgt jedoch KEINE automatische Umsetzung des Konzessionsabgabekennzeichens auf dem Vertrag. Die Pr&uuml;fung ist sowohl in Netz als auch in Vertrieb in den folgenden Arbeitsgebieten implementiert: Schlussrechnung Verbrauchsabrechnung Gleitende Nachberechnung Abgrenzung &nbsp; Die Ausgabe der Warnungsmeldung erfolgt standardm&auml;&szlig;ig in der Liste VABMSGR1, auf der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80789"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80789"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80789\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80790,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80789\/revisions\/80790"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80789"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80789"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80789"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80555,"date":"2017-10-26T09:11:18","date_gmt":"2017-10-26T07:11:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80555"},"modified":"2024-06-17T11:46:19","modified_gmt":"2024-06-17T09:46:19","slug":"erp-auftragswirtschaft-erfassen-lohnstunden-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-erfassen-lohnstunden-2\/","title":{"rendered":"ERP &#8211; Auftragswirtschaft &#8211; Erfassen Lohnstunden"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen Lohnstunden gepflegt werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_80556\" aria-describedby=\"caption-attachment-80556\" style=\"width: 1366px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-80556 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Lohnstunden01.png\" alt=\"Lohnstunden01\" width=\"1366\" height=\"768\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-80556\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: \u00dcbersicht der Lohnstundens\u00e4tze<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>Lohnstunden k\u00f6nnen nur ver\u00e4ndert werden, solange sie vom System noch nicht verwendet wurden.\u00a0 Zudem d\u00fcrfen nur\u00a0 Lohnstunden f\u00fcr das aktuelle Jahr und das Folgejahr erfasst werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Erfassen (F6):\u00a0<\/strong>Mit dieser Funktion k\u00f6nnen Lohnstundens\u00e4tze f\u00fcr neue Monate erfasst werden.<\/li>\n<li><strong>Jahr Kopieren (F7):\u00a0<\/strong>Mit dieser Funktion k\u00f6nnen Stundens\u00e4tze eines Jahres in ein Folgejahr kopiert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Lohnstunden02.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-80557 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Lohnstunden02.png\" alt=\"Lohnstunden02\" width=\"992\" height=\"643\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailanzeige Stundens\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p>An dieser Stelle k\u00f6nnen die Stundens\u00e4tze erfasst werden.<\/p>\n<p>Im Feld &#8222;Text&#8220; wird die textuelle Beschreibung der zugeordneten Personalnummern ausgegeben, sofern es einen gibt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen Lohnstunden gepflegt werden. Lohnstunden k&ouml;nnen nur ver&auml;ndert werden, solange sie vom System noch nicht verwendet wurden.&nbsp; Zudem d&uuml;rfen nur&nbsp; Lohnstunden f&uuml;r das aktuelle Jahr und das Folgejahr erfasst werden. &nbsp; Funktionen Erfassen (F6):&nbsp;Mit dieser Funktion k&ouml;nnen Lohnstundens&auml;tze f&uuml;r neue Monate erfasst werden. Jahr Kopieren (F7):&nbsp;Mit dieser Funktion k&ouml;nnen Stundens&auml;tze eines Jahres [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":33,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80555"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/33"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80555"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80555\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472985,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80555\/revisions\/2472985"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80555"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80555"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80555"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":7254,"date":"2017-10-25T08:36:53","date_gmt":"2017-10-25T06:36:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-pflege-gebietkostentraeger\/"},"modified":"2024-06-17T11:47:48","modified_gmt":"2024-06-17T09:47:48","slug":"erp-auftragswirtschaft-pflege-gebietkostentraeger","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-pflege-gebietkostentraeger\/","title":{"rendered":"ERP-Auftragswirtschaft &#8211; Pflege Gebiet\/Kostentr\u00e4ger"},"content":{"rendered":"<p>Ein Gebiet\/Kostentr\u00e4ger der FiBu (max. 5 Stellen) kann zur Zeit innerhalb der Auftragswirtschaft in folgende Struktur unterteilt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>2-stellig: Betriebsstelle<\/li>\n<li>2-stellig: Konzessionsgebiet<\/li>\n<li>1-stellig: Energieart<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dies ist historisch bedingt, muss aber nicht zwingend eingehalten werden.<\/p>\n<p>Am Ende m\u00fcssen hier die Kostentr\u00e4ger der FiBu hinterlegt werden, die in der Nebenbuchhaltung der Auftrags-\/Materialwirtschaft ben\u00f6tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/AUWK.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-80117\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/AUWK.png\" alt=\"AUWK\" width=\"1277\" height=\"873\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Aufruf des Programms erscheint zun\u00e4chst eine \u00dcbersicht der bereits angelegten Kostentr\u00e4ger\/Gebiete. Diese k\u00f6nnen \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201aOptionen\u2019 bzw. die rechte Maustaste oder einem Doppelklick ge\u00e4ndert. Im zeichenorientierten Bildschirm entspricht dies der Auswahl \u201a2=\u00e4ndern\u2019.<\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Funktionen<\/em> ist das Anlegen neuer S\u00e4tze (F6) sowie der Druck aller Gebiete\/Kostentr\u00e4ger (F13) m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Gebiet\/Kostentr&auml;ger der FiBu (max. 5 Stellen) kann zur Zeit innerhalb der Auftragswirtschaft in folgende Struktur unterteilt werden: 2-stellig: Betriebsstelle 2-stellig: Konzessionsgebiet 1-stellig: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Dies ist historisch bedingt, muss aber nicht zwingend eingehalten werden. Am Ende m&uuml;ssen hier die Kostentr&auml;ger der FiBu hinterlegt werden, die in der Nebenbuchhaltung der Auftrags-\/Materialwirtschaft ben&ouml;tigt werden. Nach Aufruf des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[33,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7254"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14929,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7254\/revisions\/14929"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79958,"date":"2017-10-16T15:26:16","date_gmt":"2017-10-16T13:26:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79958"},"modified":"2017-10-18T15:19:11","modified_gmt":"2017-10-18T13:19:11","slug":"intelligente-messsysteme-ersteinbau-eines-ims-mb_ebims_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/intelligente-messsysteme-ersteinbau-eines-ims-mb_ebims_s\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Ersteinbau eines iMS (MB_EBIMS_S)"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozess beschreibt die Kommunikation aller Marktakteure bei erstmaligem Einbau eines intelligenten Messsystems (iMS) in eine bestehende Messlokation innerhalb des Rollouts. Die Rolloutplanung erfolgt durch den gMSB.<\/p>\n<p>Der Prozess findet keine Anwendung, wenn der Ersteinbau aufgrund eines Kundenwunsches erfolgt. In diesen Fall l\u00e4uft der Einbau eines iMS bei einem Messbetreiberwechsel im Rahmen des Prozesses <em>Ger\u00e4tewechsel<\/em>, bei einem bestehenden Vertragsverh\u00e4ltnis \u00fcber den Prozess <em>Beauftragung zur \u00c4nderung einer Messstelle<\/em>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozess beschreibt die Kommunikation aller Marktakteure bei erstmaligem Einbau eines intelligenten Messsystems (iMS) in eine bestehende Messlokation innerhalb des Rollouts. Die Rolloutplanung erfolgt durch den gMSB. Der Prozess findet keine Anwendung, wenn der Ersteinbau aufgrund eines Kundenwunsches erfolgt. In diesen Fall l&auml;uft der Einbau eines iMS bei einem Messbetreiberwechsel im Rahmen des Prozesses Ger&auml;tewechsel, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79958"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79958"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79958\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80522,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79958\/revisions\/80522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79958"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79958"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79958"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79854,"date":"2017-10-16T11:57:35","date_gmt":"2017-10-16T09:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79854"},"modified":"2017-10-16T11:57:35","modified_gmt":"2017-10-16T09:57:35","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-markt-messlokation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-markt-messlokation\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Markt-\/Messlokation"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79854"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79854"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79854\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79855,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79854\/revisions\/79855"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79854"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79854"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79854"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79852,"date":"2017-10-16T11:57:12","date_gmt":"2017-10-16T09:57:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79852"},"modified":"2017-10-16T11:57:12","modified_gmt":"2017-10-16T09:57:12","slug":"prozessbeschreibung-netz-markt-messlokation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-markt-messlokation\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Markt-\/Messlokation"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:46","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79852"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79852"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79852\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79853,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79852\/revisions\/79853"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79852"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79852"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79852"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]