
[{"id":646236,"date":"2022-12-05T14:38:49","date_gmt":"2022-12-05T13:38:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646236"},"modified":"2022-12-05T14:38:49","modified_gmt":"2022-12-05T13:38:49","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-bestellung-aenderung-prognosegrundlage-bv_progn_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-bestellung-aenderung-prognosegrundlage-bv_progn_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Bestellung \u00c4nderung Prognosegrundlage (BV_PROGN_E)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht auf Netzseite, wenn sich bei einem Lieferanten die messtechnische Ausstattung einer Lieferstelle &auml;ndert oder er aufgrund der verbrauchten Energiemenge eine Wahlm&ouml;glichkeit hinsichtlich des Bilanzierungsverfahrens besitzt.<\/p>\n<p>Der Netzbetreiber pr&uuml;ft, ob aus seiner Sicht Gr&uuml;nde gegen eine Prognose&auml;nderung sprechen. Ist dies nicht der Fall, bestellt er die gew&uuml;nschte &Auml;nderung beim <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>MSB<\/a> der Malo und informiert den Lieferanten &uuml;ber das weitere Vorgehen. Die Weiterleitung erfolgt nur, wenn Netzbetreiber und Messstellenbetreiber nicht assoziiert sind. Andernfalls nimmt der Netzbetreiber die erforderlichen Pr&uuml;fungen selbst innerhalb dieses Prozesses vor.<\/p>\n<p>Der weitere Prozessverlauf h&auml;ngt vom Pr&uuml;fungsergebnis des Messstellenbetreibers (ggf. des assoziierten Netzbetreibers) ab. Lehnt dieser die &Auml;nderung ab oder kann die gew&uuml;nschte Parametrierung nicht f&uuml;r alle betroffenen Messlokationen vorgenommen werden, versendet der Netzbetreiber eine entsprechende Ablehnung an den Lieferanten.<\/p>\n<p>Bei erfolgreicher Bestellung erfolgt der Versand der &Auml;nderung der Prognosegrundlage an den Lieferanten direkt durch den Messstellenbetreiber (oder assoziierten Netzbetreiber) per Stammdaten&auml;nderung im Prozess AENDMELD_S.<\/p>\n<p><u>Wichtig<\/u>: Der Prozess BV_PROGN_E ersetzt den Prozess AE_BILVF_E.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646237\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage2.jpg\" alt=\"\" width=\"896\" height=\"636\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage2.jpg 896w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage2-300x213.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage2-768x545.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 896px) 100vw, 896px\"\/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung &Auml;nderung der Prognosegrundlage vom LF and den NB<\/em><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht auf Netzseite, wenn sich bei einem Lieferanten die messtechnische Ausstattung einer Lieferstelle &auml;ndert oder er aufgrund der verbrauchten Energiemenge eine Wahlm&ouml;glichkeit hinsichtlich des Bilanzierungsverfahrens besitzt. Der Netzbetreiber pr&uuml;ft, ob aus seiner Sicht Gr&uuml;nde gegen eine Prognose&auml;nderung sprechen. Ist dies nicht der Fall, bestellt er die gew&uuml;nschte &Auml;nderung beim <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> der Malo und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646236"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":732896,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646236\/revisions\/732896"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":729901,"date":"2022-12-05T14:37:26","date_gmt":"2022-12-05T13:37:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=729901"},"modified":"2022-12-05T14:37:26","modified_gmt":"2022-12-05T13:37:26","slug":"prozessbeschreibung-netz-bilanzierungsverfahren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-bilanzierungsverfahren\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Bilanzierungsverfahren"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/729901"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=729901"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/729901\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":729902,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/729901\/revisions\/729902"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=729901"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=729901"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=729901"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646255,"date":"2022-12-05T14:35:42","date_gmt":"2022-12-05T13:35:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646255"},"modified":"2022-12-05T14:35:42","modified_gmt":"2022-12-05T13:35:42","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-konfigur_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-konfigur_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung (KONFIGUR_E)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem\u00e4\u00df BDEW sowohl f\u00fcr die Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung, als auch f\u00fcr die Konfigurations\u00e4nderung zwischen MSB aufgrund Z\u00e4hlzeitdefinitions\u00e4nderung.<\/p>\n<p>Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Melo. Er pr\u00fcft, ob aus seiner Sicht Gr\u00fcnde gegen eine \u00c4nderung der Ger\u00e4tekonfiguration sprechen und teilt die Ablehnungsgr\u00fcnde ggf. dem Messstellenbetreibers der Malo mit.<\/p>\n<p>Steht der gew\u00fcnschten Konfigurations\u00e4nderung nichts entgegen, nimmt der Messstellenbetreiber der Melo diese vor und informiert die betroffenen Marktpartner dar\u00fcber mittels Stammdaten\u00e4nderung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646253\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2.jpg\" alt=\"\" width=\"804\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2.jpg 804w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2-300x138.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2-768x353.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem&auml;&szlig; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> sowohl f&uuml;r die Konfigurations&auml;nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens&auml;nderung, als auch f&uuml;r die Konfigurations&auml;nderung zwischen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> aufgrund Z&auml;hlzeitdefinitions&auml;nderung. Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Melo. Er pr&uuml;ft, ob aus seiner Sicht Gr&uuml;nde gegen eine &Auml;nderung der Ger&auml;tekonfiguration sprechen und teilt die Ablehnungsgr&uuml;nde ggf. dem Messstellenbetreibers der Malo mit. Steht der gew&uuml;nschten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646255"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646255"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646255\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":726908,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646255\/revisions\/726908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646255"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646255"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646255"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646250,"date":"2022-12-05T14:34:41","date_gmt":"2022-12-05T13:34:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646250"},"modified":"2022-12-05T14:34:41","modified_gmt":"2022-12-05T13:34:41","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-senden-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-bv_konfg_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-bv_konfg_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Senden Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung (BV_KONFG_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch im Prozess BV_BSNAB_E vom Messstellenbetreiber der Malo an Messstellenbetreiber der Melo(s) versendet, wenn diese nicht assoziiert sind.<\/p>\n<p>Kann die \u00c4nderung der Ger\u00e4tekonfiguration nicht durchgef\u00fchrt werden, wird dies per Ablehnung mitgeteilt. Andernfalls erfolgt die Information \u00fcber eine erfolgreiche Ger\u00e4tekonfiguration per Stammdaten\u00e4nderung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646248\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig.jpg\" alt=\"\" width=\"893\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig.jpg 893w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig-300x112.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig-768x286.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 893px) 100vw, 893px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Senden Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch im Prozess BV_BSNAB_E vom Messstellenbetreiber der Malo an Messstellenbetreiber der Melo(s) versendet, wenn diese nicht assoziiert sind. Kann die &Auml;nderung der Ger&auml;tekonfiguration nicht durchgef&uuml;hrt werden, wird dies per Ablehnung mitgeteilt. Andernfalls erfolgt die Information &uuml;ber eine erfolgreiche Ger&auml;tekonfiguration per Stammdaten&auml;nderung. Abb.: Senden Konfigurations&auml;nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens&auml;nderung<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646250"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":723916,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646250\/revisions\/723916"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646250"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646250"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646245,"date":"2022-12-05T14:33:31","date_gmt":"2022-12-05T13:33:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646245"},"modified":"2022-12-05T14:33:31","modified_gmt":"2022-12-05T13:33:31","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-bestellung-aenderung-bilanzierungsverfahren-bestell_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-bestellung-aenderung-bilanzierungsverfahren-bestell_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Bestellung \u00c4nderung Bilanzierungsverfahren (BESTELL_E)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem\u00e4\u00df BDEW sowohl f\u00fcr die Bestellung einer ZZD wie auch f\u00fcr die Bestellung zur \u00c4nderung des Bilanzierungsverfahrens.<\/p>\n<p>Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Malo. Er pr\u00fcft, ob aus seiner Sicht Gr\u00fcnde gegen eine Prognose\u00e4nderung sprechen und teilt diese ggf. dem Netzbetreiber mit.<\/p>\n<p>Ist dies nicht der Fall, bestellt er die erforderliche \u00c4nderung der Ger\u00e4tekonfiguration \u00fcber den Subprozess BV_KONFG_S beim\/bei den Messstellenbetreiber(n) der Melo(s). Dies erfolgt jedoch nur, wenn Messstellenbetreiber der Malo und der Melo(s) nicht assoziiert sind. Andernfalls nimmt der Messstellenbetreiber der Malo die Pr\u00fcfung und Ger\u00e4tekonfiguration innerhalb dieses Prozesses selbst vor.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646243\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1.jpg\" alt=\"\" width=\"805\" height=\"372\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1.jpg 805w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1-768x355.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 805px) 100vw, 805px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung \u00c4nderung Bilanzierungsverfahren vom NB an den MSB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem&auml;&szlig; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> sowohl f&uuml;r die Bestellung einer ZZD wie auch f&uuml;r die Bestellung zur &Auml;nderung des Bilanzierungsverfahrens. Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Malo. Er pr&uuml;ft, ob aus seiner Sicht Gr&uuml;nde gegen eine Prognose&auml;nderung sprechen und teilt diese ggf. dem Netzbetreiber mit. Ist dies nicht der Fall, bestellt er die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646245"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646245"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646245\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":720925,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646245\/revisions\/720925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646245"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646245"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646245"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646233,"date":"2022-12-05T14:31:07","date_gmt":"2022-12-05T13:31:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646233"},"modified":"2022-12-05T14:31:07","modified_gmt":"2022-12-05T13:31:07","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-senden-bestellung-aenderung-prognosegrundlage-bv_progn_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-bestellung-aenderung-prognosegrundlage-bv_progn_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Senden Bestellung \u00c4nderung Prognosegrundlage (BV_PROGN_S)"},"content":{"rendered":"<p>\u00c4ndert sich im Vertrieb die messtechnische Ausstattung einer Lieferstelle oder besteht beim Lieferanten aufgrund der verbrauchten Energiemenge eine Wahlm\u00f6glichkeit hinsichtlich des Bilanzierungsverfahrens, wird die \u00c4nderung der Prognosegrundlage \u00fcber den Prozess BV_PROGN_S beim Netzbetreiber bestellt. Der Prozess wird automatisch innerhalb der Nachtverarbeitung erzeugt.<\/p>\n<p>Kann eine \u00c4nderung der Prognosegrundlage nicht vorgenommen werden, erh\u00e4lt der Prozess eine entsprechende Ablehnung des Netzbetreibers unter Angabe der Gr\u00fcnde. Wenn die Prognosegrundlage wie gew\u00fcnscht ge\u00e4ndert wurde, wird der Lieferant dar\u00fcber in einer Stammdaten\u00e4nderung im gesonderten Prozess AENDMELD_E informiert.<\/p>\n<p><u>Wichtig<\/u>: Der Prozess BV_PROGN_S ersetzt den Prozess AE_BILVF_S.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646234\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage.jpg\" alt=\"\" width=\"801\" height=\"449\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage.jpg 801w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage-300x168.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prognosegrundlage-768x431.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 801px) 100vw, 801px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Senden Bestellung \u00c4nderung der Prognosegrundlage vom LF an den NB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;ndert sich im Vertrieb die messtechnische Ausstattung einer Lieferstelle oder besteht beim Lieferanten aufgrund der verbrauchten Energiemenge eine Wahlm&ouml;glichkeit hinsichtlich des Bilanzierungsverfahrens, wird die &Auml;nderung der Prognosegrundlage &uuml;ber den Prozess BV_PROGN_S beim Netzbetreiber bestellt. Der Prozess wird automatisch innerhalb der Nachtverarbeitung erzeugt. Kann eine &Auml;nderung der Prognosegrundlage nicht vorgenommen werden, erh&auml;lt der Prozess eine entsprechende [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646233"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646233"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":717935,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646233\/revisions\/717935"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646233"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646233"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":717933,"date":"2022-12-05T14:30:51","date_gmt":"2022-12-05T13:30:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=717933"},"modified":"2022-12-05T14:30:51","modified_gmt":"2022-12-05T13:30:51","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-bilanzierungsverfahren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-bilanzierungsverfahren\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Bilanzierungsverfahren"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717933"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=717933"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717933\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":717934,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717933\/revisions\/717934"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=717933"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=717933"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=717933"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646230,"date":"2022-12-05T14:22:54","date_gmt":"2022-12-05T13:22:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646230"},"modified":"2022-12-05T14:22:54","modified_gmt":"2022-12-05T13:22:54","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-lieferende-einspeisung-von-nb-an-lf-ee_abmld_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-lieferende-einspeisung-von-nb-an-lf-ee_abmld_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Lieferende Einspeisung von NB an LF (EE_ABMLD_E)"},"content":{"rendered":"<p>Eingehende Abmeldungen einer Einspeisung Direktvermarktung aufgrund von Stilllegung oder Deaktivierung einer Zuordnungserm\u00e4chtigung erzeugen im Strom den Prozess EE_ABMLD_E.<\/p>\n<p>Diese Abmeldungen m\u00fcssen sp\u00e4testens nach Ablauf von 3 Werktagen beantwortet werden. Abmeldungen aufgrund Deaktivierung der Zuordnungserm\u00e4chtigung gelten bei Fristverstreichung automatisch als zugestimmt.<\/p>\n<p>Dem Prozessablauf liegt ein vorgeschriebenes Entscheidungsbaumdiagramm zugrunde.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646231\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuOErm.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuOErm.jpg 800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuOErm-300x130.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuOErm-768x333.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Empfang einer Abmeldung Einspeisung wg. Deaktivier. der Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eingehende Abmeldungen einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> Direktvermarktung aufgrund von Stilllegung oder Deaktivierung einer Zuordnungserm&auml;chtigung erzeugen im Strom den Prozess EE_ABMLD_E. Diese Abmeldungen m&uuml;ssen sp&auml;testens nach Ablauf von 3 Werktagen beantwortet werden. Abmeldungen aufgrund Deaktivierung der Zuordnungserm&auml;chtigung gelten bei Fristverstreichung automatisch als zugestimmt. Dem Prozessablauf liegt ein vorgeschriebenes Entscheidungsbaumdiagramm zugrunde. Abb.: Beispiel Empfang einer Abmeldung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> wg. Deaktivier. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646230"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":714945,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646230\/revisions\/714945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646227,"date":"2022-12-05T14:20:06","date_gmt":"2022-12-05T13:20:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646227"},"modified":"2022-12-05T14:20:06","modified_gmt":"2022-12-05T13:20:06","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-lieferende-einspeisung-von-nb-an-lf-ee_abmld_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-lieferende-einspeisung-von-nb-an-lf-ee_abmld_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Senden Lieferende Einspeisung von NB an LF (EE_ABMLD_S)"},"content":{"rendered":"<p>Im Bereich der Einspeisung Direktvermarktung gibt es den Prozess \u201eSenden Lieferende Einspeisung von NB an LF\u201c.<\/p>\n<p>Er kann im Netz f\u00fcr folgende Sachverhalte und mit den angegebenen Vorgangsgr\u00fcnden manuell im KIS gestartet werden.<\/p>\n<table style=\"width: 37.8382%; height: 220px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"height: 56px;\" width=\"310\"><strong>Transaktionsgrund<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 56px;\" width=\"284\"><strong>Vorgangsgrund f\u00fcr Prozessstart<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 60px;\">\n<td style=\"height: 60px;\" width=\"310\">Lieferende Einspeisung aufgrund Stilllegung<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"height: 60px;\" width=\"284\">X8<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 104px;\">\n<td style=\"height: 104px;\" width=\"310\">Lieferende Einspeisung aufgrund Deaktivierung einer Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/td>\n<td style=\"height: 104px;\" width=\"284\">X9<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646228\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung-Einspeisung.jpg\" alt=\"\" width=\"804\" height=\"447\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung-Einspeisung.jpg 804w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung-Einspeisung-300x167.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung-Einspeisung-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Senden einer Stilllegung Einspeisung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Bereich der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> Direktvermarktung gibt es den Prozess &bdquo;Senden Lieferende <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> von NB an LF&ldquo;. Er kann im Netz f&uuml;r folgende Sachverhalte und mit den angegebenen Vorgangsgr&uuml;nden manuell im KIS gestartet werden. Transaktionsgrund Vorgangsgrund f&uuml;r Prozessstart Lieferende <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> aufgrund Stilllegung &nbsp; X8 Lieferende <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> aufgrund Deaktivierung einer Zuordnungserm&auml;chtigung X9 &nbsp; &nbsp; Abb.: Beispiel Senden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646227"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646227"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646227\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":711958,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646227\/revisions\/711958"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646227"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646227"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646227"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646224,"date":"2022-12-05T13:02:44","date_gmt":"2022-12-05T12:02:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646224"},"modified":"2022-12-05T13:02:44","modified_gmt":"2022-12-05T12:02:44","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-lieferende-von-nb-an-lf-abmeld_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-lieferende-von-nb-an-lf-abmeld_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Lieferende von NB an LF (ABMELD_E)"},"content":{"rendered":"<p>Eingehende Abmeldungen aufgrund von Stilllegung oder Deaktivierung einer Zuordnungserm\u00e4chtigung erzeugen im Strom den Prozess ABMELD_E.<\/p>\n<p>Diese Abmeldungen m\u00fcssen sp\u00e4testens nach Ablauf von 3 Werktagen beantwortet werden. Abmeldungen aufgrund Deaktivierung der Zuordnungserm\u00e4chtigung gelten bei Fristverstreichung automatisch als zugestimmt.<\/p>\n<p>Die Sparte Gas erfolgt die Abmeldung \u00fcber den Prozess ABM_ANFR_E.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646225\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deaktivierung.jpg\" alt=\"\" width=\"798\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deaktivierung.jpg 798w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deaktivierung-300x188.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deaktivierung-768x481.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 798px) 100vw, 798px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Empfang einer Deaktivierung der Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eingehende Abmeldungen aufgrund von Stilllegung oder Deaktivierung einer Zuordnungserm&auml;chtigung erzeugen im Strom den Prozess ABMELD_E. Diese Abmeldungen m&uuml;ssen sp&auml;testens nach Ablauf von 3 Werktagen beantwortet werden. Abmeldungen aufgrund Deaktivierung der Zuordnungserm&auml;chtigung gelten bei Fristverstreichung automatisch als zugestimmt. Die Sparte Gas erfolgt die Abmeldung &uuml;ber den Prozess ABM_ANFR_E. Abb.: Beispiel Empfang einer Deaktivierung der Zuordnungserm&auml;chtigung &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646224"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646224"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":705987,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646224\/revisions\/705987"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646224"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646221,"date":"2022-12-05T10:23:56","date_gmt":"2022-12-05T09:23:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646221"},"modified":"2022-12-05T15:30:07","modified_gmt":"2022-12-05T14:30:07","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-lieferende-von-nb-an-lf-abmeld_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-lieferende-von-nb-an-lf-abmeld_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Senden Lieferende von NB an LF (ABMELD_S)"},"content":{"rendered":"<p>Im <strong>Strom<\/strong> gibt es f\u00fcr die beiden Sachverhalte<\/p>\n<ul>\n<li>Lieferende aufgrund Stilllegung<\/li>\n<li>Lieferende aufgrund Deaktivierung einer Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/li>\n<\/ul>\n<p>ein eigenes Entscheidungsbaumdiagramm. Im Gas erfolgt die Verarbeitung in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-abmeldeanfrage\/\">Abmeldeanfrage<\/a>.<\/p>\n<p>Im Netz kann der Prozess ABMELD_S manuell im KIS per Vorgang 10 (Mako-Prozess starten) erzeugt werden.<\/p>\n<p>Folgende Vorgangsgr\u00fcnde sind dabei g\u00fcltig:<\/p>\n<ul>\n<li>AX =\u00a0 Abmeldung aufgrund Stilllegung<\/li>\n<li>AZ =\u00a0 Abmeldung aufgrund fehlender Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/li>\n<li>A\u00c4 = Abmeldung wegen fehlender Zuordnungserm\u00e4chtigung aufgrund \u00c4nderung des Zeitreihentyps<\/li>\n<\/ul>\n<p>Im letztgenannten Fall ist bei einer \u00c4nderung des Zeitreihentyps manuell zu pr\u00fcfen, ob f\u00fcr den neuen Zeitreihentyp eine Zuordnungserm\u00e4chtigung vorliegt. Bei fehlender Zuordnungserm\u00e4chtigung ist zu entscheiden ob der Lieferant zun\u00e4chst kontaktiert werden soll bzw. ob die Lieferstelle ohne R\u00fccksprache mit dem Lieferanten direkt abgemeldet werden soll (Manueller Prozessstart \u00fcber VG10).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646222\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung.jpg\" alt=\"\" width=\"803\" height=\"452\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung.jpg 803w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stilllegung-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 803px) 100vw, 803px\" \/><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Beispiel Versand einer Stilllegung<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Strom gibt es f&uuml;r die beiden Sachverhalte Lieferende aufgrund Stilllegung Lieferende aufgrund Deaktivierung einer Zuordnungserm&auml;chtigung ein eigenes Entscheidungsbaumdiagramm. Im Gas erfolgt die Verarbeitung in der Abmeldeanfrage. Im Netz kann der Prozess ABMELD_S manuell im KIS per Vorgang 10 (Mako-Prozess starten) erzeugt werden. Folgende Vorgangsgr&uuml;nde sind dabei g&uuml;ltig: AX =&nbsp; Abmeldung aufgrund Stilllegung AZ =&nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646221"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646221"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646221\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":703002,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646221\/revisions\/703002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646221"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646221"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646221"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":694033,"date":"2022-11-29T13:20:35","date_gmt":"2022-11-29T12:20:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=694033"},"modified":"2024-04-18T09:50:45","modified_gmt":"2024-04-18T07:50:45","slug":"prozessbearbeitung-kontaktdatenblatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-kontaktdatenblatt\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Kontaktdatenblatt"},"content":{"rendered":"<p>Ziel des Prozesses zur \u201eInitial\u00fcbermittlung und Aktualisierung der Kommunikationsdaten\u201c ist, dass den Marktakteuren g\u00fcltige Kommunikationsdaten der anderen Marktakteure vorliegen. Der Austausch der Kommunikationsdaten findet dabei f\u00fcr folgende Marktrollen statt: LIE, VNB, MSB, BKV, BIKO, \u00dcNB und ESA.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen Informationen zu einem Steuerbefehl (API) hinterlegt und als gesonderte Nachricht versendet werden. Um die Informationen zu einem Steuerbefehl (API) zu verwalten, gibt es die Option \u201eSB\u201c. Damit wird das Pflegeprogramm gestartet und es k\u00f6nnen alle hinterlegten Daten zu dieser ILN angezeigt und verwaltet werden. Zudem gibt es eine Funktion, mit der alle Email-Adressen, einer Ansprechpartnerkategorie exportiert werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>AP-Mails exportieren<\/strong><\/p>\n<p>Im Pflegeprogramm f\u00fcr das Kontaktdatenblatt gibt es eine Funktion, um alle E-Mail-Adressen der Ansprechpartner zu exportieren. Nachdem die F7-Taste gedr\u00fcckt wurde, erscheint ein Fenster, in welcher eine Ansprechpartner-Kategorie ausgew\u00e4hlt werden muss. Danach muss angegeben werden an welche E-Mail die Informationen versendet werden. Der Versand wird mit F23 best\u00e4tigt.<\/p>\n<p>Im Anhang der E-Mail ist eine Excel-Liste. In dieser stehen die E-Mail-Adressen von allen Ansprechpartnern der angegeben Kategorie. Dabei wird nur aktuell g\u00fcltige Kontaktdatenbl\u00e4tter betrachtet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erstellen\/Bearbeiten des Kontaktdatenblattes<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Kontaktdaten f\u00fcr die Marktrollen des eigenen Unternehmens werden \u00fcber die Funktion F6=Erstellen erfasst.<\/p>\n<p>Es muss f\u00fcr den Marktpartner des Kontaktdatenblatts eine g\u00fcltige ILN Nummer angeben werden. Hierzu steht eine Auswahlhilfe (Funktion <strong>F4<\/strong>) zur Verf\u00fcgung. Der zur ILN Nummer passende Name wird zur Erleichterung der Lesbarkeit automatisch erg\u00e4nzt.<\/p>\n<p>Weiter muss angeben werden, ab wann das Kontaktdatenblatt g\u00fcltig ist. Au\u00dferdem m\u00fcssen Felder mit Informationen zum Unternehmen gef\u00fcllt sein, z.B. Namen, Adresse, Internetseite. Es darf nur eine Bankverbindung hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Mit der Bild-Bl\u00e4ttern-Taste wird eine zweite Seite angezeigt, in welcher weitere Pflichtfelder erfasst werden m\u00fcssen. Es ist jederzeit m\u00f6glich mit der Bild-Bl\u00e4tter-Tasten zwischen den beiden Seiten zu wechseln.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-694035\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt2.jpg\" alt=\"\" width=\"1335\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt2.jpg 1335w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt2-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt2-1024x638.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt2-768x479.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt2-1200x748.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1335px) 100vw, 1335px\" \/><\/p>\n<p><strong><br \/>\nAnsprechpartner<\/strong><\/p>\n<p>Nachdem ein Marktpartner angelegt wurde, ist es m\u00f6glich mit der Option 7 die Ansprechpartner zu hinterlegen. Beim Hinzuf\u00fcgen einzelner Ansprechpartner werden ein paar Informationen zum Unternehmen mit den bereits eingegebenen Daten vorbelegt. Diese k\u00f6nnen jedoch f\u00fcr jeden Ansprechpartner individuell abge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr einen Ansprechpartner muss eine Kategorie angegeben werden. Hierzu steht eine Auswahlhilfe (Funktion <strong>F4<\/strong>) zur Verf\u00fcgung. Die Kategorien sind \u00fcber die Definitionen des dazugeh\u00f6rigen EDIFACT-Nachrichtenformates PARTIN vorgegeben.<\/p>\n<p>Folgende Kategorien sind m\u00f6glich:<\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"114\">K\u00fcrzel.<\/td>\n<td width=\"185\">Bezeichnung<\/td>\n<td width=\"115\">Lieferant<\/td>\n<td width=\"121\">Netzbetreiber<\/td>\n<td width=\"162\">Messstellenbetreiber<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z10<\/td>\n<td width=\"185\">\u00dcbertragungsweg \/ Datenaustausch<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z11<\/td>\n<td width=\"185\">Rahmenvertr\u00e4ge<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z12<\/td>\n<td width=\"185\">K\u00fcndigungsprozesse<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\"><\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z13<\/td>\n<td width=\"185\">Wechselprozesse<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z14<\/td>\n<td width=\"185\">Stammdatenprozesse<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z16<\/td>\n<td width=\"185\">Einspeiseprozesse<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z17<\/td>\n<td width=\"185\">Abrechnungsprozesse<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z18<\/td>\n<td width=\"185\">MMMA-Prozesse<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z19<\/td>\n<td width=\"185\">Bewegungsdaten<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z20<\/td>\n<td width=\"185\">Sperr-\/ Entsperrprozesse<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z21<\/td>\n<td width=\"185\">Bilanzierungsprozesse\/ Bilanzkreismanagement<\/td>\n<td width=\"115\">Muss<\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"114\">Z33<\/td>\n<td width=\"185\">Technischer Netzanschluss f\u00fcr Neuanlagen und Anlagenumbau<\/td>\n<td width=\"115\"><\/td>\n<td width=\"121\">Muss<\/td>\n<td width=\"162\">&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>K\u00fcrzel.<\/td>\n<td>Bezeichnung<\/td>\n<td>Bilanzkreis-Verantwortlicher (BKV)<\/td>\n<td>Bilanzkreis Koordinator (BKO)<\/td>\n<td>\u00dcbertragungsnetzbetreiber (UNB)<\/td>\n<td>Energie-Service-Anbieter (ESA)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z10<\/td>\n<td>\u00dcbertragungsweg \/ Datenaustausch<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z11<\/td>\n<td>Rahmenvertr\u00e4ge<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z12<\/td>\n<td>K\u00fcndigungsprozesse<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z13<\/td>\n<td>Wechselprozesse<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z14<\/td>\n<td>Stammdatenprozesse<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z16<\/td>\n<td>Einspeiseprozesse<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z17<\/td>\n<td>Abrechnungsprozesse<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z18<\/td>\n<td>MMMA-Prozesse<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z19<\/td>\n<td>Bewegungsdaten<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z20<\/td>\n<td>Sperr-\/ Entsperrprozesse<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z21<\/td>\n<td>Bilanzierungsprozesse\/ Bilanzkreismanagement<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td>Muss<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z33<\/td>\n<td>Technischer Netzanschluss f\u00fcr Neuanlagen und Anlagenumbau<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Versenden<\/strong><\/p>\n<p>Nachdem alle Informationen zu einem Marktpartner hinterlegt sind, kann das Kontaktdatenblatt versendet werden. Hier wird noch einmal \u00fcberpr\u00fcft, ob alle Pflichtfelder gef\u00fcllt sind.<\/p>\n<p>Dabei gibt es zwei Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"272\"><strong>Individuell an eine ILN<\/strong><\/td>\n<td width=\"350\"><strong>An alle<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"272\">Das Kontaktdatenblatt soll nur ein einziger Marktpartner empfangen. Dann muss eine ILN ausgew\u00e4hlt werden und das Kontaktdatenblatt wird gesendet.<\/td>\n<td width=\"350\">Das Kontaktdatenblatt wird an alle Marktpartner versendet, mit denen in den letzten 2 Jahren kommuniziert wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>Senden elektr. Kontaktdatenblatt (KD_BLATT_S)<\/strong><\/p>\n<p>Nach dem Start des Prozesses wird zuerst die Rolle des Absenders ermittelt und mitgeteilt. Anschlie\u00dfend wird die Rolle des Empf\u00e4ngers ermittelt und angezeigt. Danach wird das Kontaktdatenblatt versendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-700004\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt3.jpg\" alt=\"\" width=\"1340\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt3.jpg 1340w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt3-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt3-1024x640.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt3-768x480.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt3-1200x750.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1340px) 100vw, 1340px\" \/><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>Empfang elektr. Kontaktdatenblatt (KD_BLATT_E)<\/strong><\/p>\n<p>Nach dem Empfang des Kontaktdatenblattes, wird die Rolle des Absenders und Empf\u00e4ngers ermittelt und angezeigt. Anschlie\u00dfend werden die Daten \u00fcbernommen und k\u00f6nnen somit im Pflegeprogramm angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-700005\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt4.jpg\" alt=\"\" width=\"1340\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt4.jpg 1340w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt4-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt4-1024x640.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt4-768x480.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt4-1200x750.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1340px) 100vw, 1340px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Informationen zu einem Steuerbefehl (API)<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Nach Auswahl der Option \u201eSB\u201c wird das Pflegeprogramm f\u00fcr Informationen zu einem Steuerbefehl (API) gestartet und es werden in der Haupt\u00fcbersicht alle aktuellen Daten zu dieser ILN angezeigt. Das bedeutet, dass sowohl seine eigenen Informationen sehen und verwalten, als auch die empfangenen Informationen angesehen werden k\u00f6nnen. In der \u00dcbersicht wird Folgendes angezeigt:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Rolle<\/li>\n<li>ILN<\/li>\n<li>Name des Marktpartners<\/li>\n<li>Ob die Versionsnummer bereits versendet wurde (Ja\/ Nein) bzw. ob sie empfangen wurde (Empf.)<\/li>\n<li>Versionsnummer<\/li>\n<li>\u00c4nderungsdatum und \u2013zeit<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159501\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt-1.png\" alt=\"\" width=\"604\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt-1.png 604w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt-1-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 604px) 100vw, 604px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Haupt\u00fcbersicht Informationen zu einem Steuerbefehl (API)<\/em><\/p>\n<p>Die nachfolgenden Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"205\"><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F3<\/td>\n<td width=\"205\">Verlassen<\/td>\n<td width=\"205\">Verlassen des Programms.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F5<\/td>\n<td width=\"205\">Aktualisieren<\/td>\n<td width=\"205\">Aktualisiert die Anzeige.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F6<\/td>\n<td width=\"205\">Erstellen<\/td>\n<td width=\"205\">Erstellen eines neuen Datensatzes. (siehe Abb. Erstellen)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">F23<\/td>\n<td width=\"205\">Best\u00e4tigen<\/td>\n<td width=\"205\">Diese Funktionstaste ist nur in der L\u00f6schen- und Versenden-Ansicht freigeschaltet und best\u00e4tigt das L\u00f6schen bzw. Versenden eines Datensatzes.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"205\"><strong>Nr.<\/strong><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"205\"><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">2<\/td>\n<td width=\"205\">\u00c4ndern<\/td>\n<td width=\"205\">Erlaubt das Bearbeiten eines bestehenden Datensatzes. Eine Version, welche bereits an einen anderen Marktpartner versendet wurde, oder ein Datensatz, der empfangen wurde, darf nicht mehr ge\u00e4ndert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">3<\/td>\n<td width=\"205\">Kopieren<\/td>\n<td width=\"205\">Kopieren eines Datensatzes.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">4<\/td>\n<td width=\"205\">L\u00f6schen<\/td>\n<td width=\"205\">Erlaubt das L\u00f6schen eines bestehenden Datensatzes. Eine Version, welche bereits an einen anderen Marktpartner versendet wurde, darf nicht mehr gel\u00f6scht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">5<\/td>\n<td width=\"205\">Anzeigen<\/td>\n<td width=\"205\">Anzeige des gew\u00e4hlten Satzes. Dieser kann mit dieser Option nicht bearbeitet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">9<\/td>\n<td width=\"205\">Versenden<\/td>\n<td width=\"205\">Einen Datensatz an andere Marktpartner versenden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><br \/>\nErstellen\/Bearbeiten eines Steuerbefehls<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Informationen zu einem Steuerbefehl (API) f\u00fcr die ILNs des eigenen Unternehmens werden \u00fcber die Funktion F6=Erstellen erfasst. Es muss das G\u00fcltigkeitsbeginn-Datum* und der Zertifikataussteller angegeben werden. Mit der Bild-Bl\u00e4ttern-Taste wird eine zweite Seite angezeigt, in welcher der Zertifikatnutzer erfasst werden muss. Wird erneut die Bild-Bl\u00e4ttern-Taste gedr\u00fcckt, wird eine dritte Seite angezeigt, in welcher die Zieladresse angegeben werden muss. Es ist jederzeit m\u00f6glich mit den Bild-Bl\u00e4tter-Tasten zwischen den beiden Seiten zu wechseln.<\/p>\n<p>*Das G\u00fcltigkeitsbeginn-Datum kann erst ab der zweiten Versionsnummer gef\u00fcllt werden. Die erste Version ist sofort ab dem Versenden g\u00fcltig.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159502\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt-2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"378\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt-2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktdatenblatt-2-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassung neuer Informationen zu einem Steuerbefehl (API)<\/em><\/p>\n<p><strong>Versenden<\/strong><\/p>\n<p>Nachdem alle Informationen hinterlegt sind, k\u00f6nnen die Informationen zu einem Steuerbefehl (API) versendet werden. Hier wird noch einmal \u00fcberpr\u00fcft, ob alle Pflichtfelder gef\u00fcllt sind. Dabei gibt es zwei Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\"><strong>Individuell an eine ILN<\/strong><\/td>\n<td width=\"307\"><strong>An alle<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Die Informationen zu einem Steuerbefehl (API) soll nur ein einziger Marktpartner empfangen. Dann muss eine ILN ausgew\u00e4hlt werden und die Daten werden versendet.<\/td>\n<td width=\"307\">Die Informationen zu einem Steuerbefehl (API) werden an alle Marktpartner versendet, mit denen in den letzten 2 Jahren kommuniziert wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Senden elektr. Kontaktdatenblatt Kommunikationsparameter (KD_PARAM_S)<\/strong><\/p>\n<p>Nach dem Start des Prozesses wird zuerst die Rolle des Absenders ermittelt und mitgeteilt. Anschlie\u00dfend wird die Rolle des Empf\u00e4ngers ermittelt und angezeigt. Danach werden die Kommunikationsparameter versendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1564109\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB1.jpg\" alt=\"\" width=\"1487\" height=\"927\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB1.jpg 1487w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB1-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB1-1024x638.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB1-768x479.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB1-1200x748.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1487px) 100vw, 1487px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Empfang elektr. Kontaktdatenblatt Kommunikationsparameter (KD_PARAM_E)<\/strong><\/p>\n<p>Nach dem Empfang der Kommunikationsparameter, wird die Rolle des Absenders und Empf\u00e4ngers ermittelt und angezeigt. Anschlie\u00dfend werden die Daten \u00fcbernommen und k\u00f6nnen somit im Pflegeprogramm angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1564110\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB2.jpg\" alt=\"\" width=\"1485\" height=\"924\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB2.jpg 1485w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB2-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB2-1024x637.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB2-768x478.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KontaktDB2-1200x747.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1485px) 100vw, 1485px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ziel des Prozesses zur &bdquo;Initial&uuml;bermittlung und Aktualisierung der Kommunikationsdaten&ldquo; ist, dass den Marktakteuren g&uuml;ltige Kommunikationsdaten der anderen Marktakteure vorliegen. Der Austausch der Kommunikationsdaten findet dabei f&uuml;r folgende Marktrollen statt: LIE, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bilanzkreisverantwortlicher&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bkv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BKV<\/a>, BIKO, &Uuml;NB und ESA. Es k&ouml;nnen Informationen zu einem Steuerbefehl (API) hinterlegt und als gesonderte Nachricht versendet werden. Um die Informationen zu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/694033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=694033"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/694033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2320636,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/694033\/revisions\/2320636"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=694033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=694033"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=694033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":688066,"date":"2022-11-28T16:15:26","date_gmt":"2022-11-28T15:15:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=688066"},"modified":"2022-11-28T16:15:26","modified_gmt":"2022-11-28T15:15:26","slug":"geraetemanagement-auswertung-geraetebewegungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-auswertung-geraetebewegungen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Auswertung Ger\u00e4tebewegungen"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Auswertungsprogramm k\u00f6nnen Ger\u00e4tebewegungen innerhalb von <strong>lima<\/strong> nachvollzogen werden. Es werden sowohl Zu- als auch Abg\u00e4nge aber auch Turnuswechsel von Ger\u00e4ten innerhalb eines Versorgungsobjektes ermittelt und protokolliert. Mit Hilfe der abschlie\u00dfenden Ausgabe k\u00f6nnen weitere Analysen erfolgen, zum Beispiel wie viele iMS-Z\u00e4hler bisher eingebaut wurden, wie viele Turnuswechsel im letzten Jahr durchgef\u00fchrt wurden oder wie viele Ger\u00e4te n\u00e4chstes Jahr wiederbeglaubigt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Die Grundlage f\u00fcr die Auswertung der Ger\u00e4tebewegung stellt die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung (GEROBJPF) dar, innerhalb derer\u00a0Ger\u00e4te f\u00fcr einen bestimmten Zeitraum einer Objektnummer zugeordnet sind. F\u00fcr das Auswertungsprogramm werden nur Ger\u00e4te in einem Versorgungsobjekt ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Der Aufruf der Auswertung kann innerhalb des Ger\u00e4temanagements \u00fcber \u201c13. Listenauswertungen\u201d &#8211; \u201d12. Ger\u00e4tebewegungen\u201d ausgef\u00fchrt werden. Dort \u00f6ffnet sich eine Aufrufmaske in der mehrere\u00a0Vorauswahlen get\u00e4tigt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-688067 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetebewegungen.jpg\" alt=\"\" width=\"1499\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetebewegungen.jpg 1499w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetebewegungen-300x100.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetebewegungen-1024x342.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetebewegungen-768x256.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetebewegungen-1200x400.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1499px) 100vw, 1499px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufrufmaske f\u00fcr die Auswertung der Ger\u00e4tebewegungen.<\/em><\/p>\n<p>In dieser Aufrufmaske k\u00f6nnen Einschr\u00e4nkungen auf den Mandanten, die Ger\u00e4teart und die Energieart vorgenommen\u00a0werden. F\u00fcr alle drei Felder steht die F4-Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. Es bietet sich zudem die M\u00f6glichkeit die Bezirksnummer des ausgewerteten Versorgungsobjektes in einem Von-Bis-Bereich\u00a0einzuschr\u00e4nken. Der Zeitraum in den Ger\u00e4tebewegungen ber\u00fccksichtigt werden, kann \u00fcber den Auswertungszeitraum mit Von-Bis-Zeiten eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Mit dem letzten Auswahlfeld bietet sich die M\u00f6glichkeit verschiedene Ausgabeoptionen festzulegen. Dabei kann ausgew\u00e4hlt werden, ob eine ausf\u00fchrliche Ger\u00e4teliste als Excel-Datei ins IFS gestellt wird oder\u00a0eine zusammenfassende Datei als Spooldatei ausgegeben\u00a0wird.<\/p>\n<p>Mit den entsprechenden Vorauswahlen werden alle zu ber\u00fccksichtigen Ger\u00e4te aus der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung ermittelt. Um daraus die korrekte\u00a0Ger\u00e4tebewegung zu erhalten, werden f\u00fcr abrechenbare Ger\u00e4te die Vertragss\u00e4tze und f\u00fcr nicht-abrechenbaren Ger\u00e4te die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung ausgewertet.<\/p>\n<p>Bei den abrechenbaren Ger\u00e4ten werden f\u00fcr den Turnuswechsel auch anderen Ger\u00e4tearten ber\u00fccksichtigt (z.B. \u201cZF\u201d, \u201cZM\u201d, \u201cDL\u201d, &#8230;), wenn f\u00fcr die urspr\u00fcngliche Ger\u00e4teart kein vollst\u00e4ndiger Wechsel auf den Vertr\u00e4gen gefunden wurde. Ausschlaggebend f\u00fcr die Ber\u00fccksichtigung der verschiedenen Ger\u00e4tearten ist die \u201cArtikelnummer\u201d. Diese muss mit der Artikelnummer der Ger\u00e4teart des urspr\u00fcnglich ber\u00fccksichtigten Ger\u00e4tes \u00fcbereinstimmen.<\/p>\n<p>Auf Vertragsebene, also f\u00fcr abrechenbare Ger\u00e4te, werden f\u00fcr Zug\u00e4nge nur Ger\u00e4tebewegungen protokolliert, auf denen der Vorgang 20 durchgef\u00fchrt wurde. F\u00fcr Abg\u00e4nge muss der Vorgang 21 und f\u00fcr Turnuswechsel der Vorgang 24 vorliegen.<\/p>\n<p>Bei den nicht-abrechenbaren Ger\u00e4ten wird ausschlie\u00dflich das Von- und Bis-Datum der Zuordnung zu einem Versorgungsobjekt in der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung ber\u00fccksichtigt. In diesen F\u00e4llen liegt ein Turnuswechsel vor, wenn sich bei gleichbleibendem Objekt die Ger\u00e4tenummer \u00e4ndert und das Bis-Datum des auszubauenden Ger\u00e4tes gleich dem Von-Datum des einzubauenden Ger\u00e4tes ist. Ist diese Zuordnung nicht m\u00f6glich, wird den Ger\u00e4ten entsprechend ihres Von- beziehungsweise Bis-Datum ein Zu- oder Abgang zugeordnet.<\/p>\n<p>S\u00e4mtliche Daten werden mit einem entsprechenden K\u00fcrzel f\u00fcr die Ger\u00e4tebewegung in einer Arbeitsdatei gespeichert und mit weiteren Daten aus dem Ger\u00e4testamm aufgef\u00fcllt. Dabei steht \u2018Z\u2019 f\u00fcr Zug\u00e4ngen, \u2018A\u2019 f\u00fcr Abg\u00e4nge, \u2018T\u2019 f\u00fcr Abg\u00e4ngen beim Turnuswechsel und \u2018W\u2019 f\u00fcr Zug\u00e4nge beim Turnuswechsel von Ger\u00e4ten.<\/p>\n<p>Nach Abschluss der Verarbeitung werden die Daten entsprechend der Vorauswahl ausgegeben. Unabh\u00e4ngig der Vorauswahl wird immer eine Spooldatei ausgegeben, die die get\u00e4tigten Vorauswahlen, sowie die Summen der Zu-, Abg\u00e4nge sowie Ausbauten und Einbauten im Zuge des Turnuswechsels protokolliert.<\/p>\n<p>Wurde in der Vorauswahl die Ausgabe der Ger\u00e4teliste als Excel-Datei ins IFS ausgew\u00e4hlt, wird der gesamte Inhalt der Arbeitsdatei GVTAUTB in eine Excel-Datei geschoben und diese ins IFS gestellt. F\u00fcr jedes Ger\u00e4t stehen dann ein K\u00fcrzel f\u00fcr die Ger\u00e4tebewegung (Z \u2013 Zugang, A \u2013 Abgang, T \u2013 Turnuswechsel Abgang, W \u2013 Turnuswechsel Zugang) und weitere Daten des Ger\u00e4testamms zur Verf\u00fcgung, mit denen dann weitere Analysen durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Die Ger\u00e4teliste wird im IFS-Verzeichnis <em>werke\/werkxx\/netz\/topc\/vab\/geraete<\/em> (f\u00fcr Netz) bzw. <em>werke\/werkxx\/vertrieb\/topc\/vab\/geraete<\/em> (f\u00fcr Vertrieb) abgespeichert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Auswertungsprogramm k&ouml;nnen Ger&auml;tebewegungen innerhalb von lima nachvollzogen werden. Es werden sowohl Zu- als auch Abg&auml;nge aber auch Turnuswechsel von Ger&auml;ten innerhalb eines Versorgungsobjektes ermittelt und protokolliert. Mit Hilfe der abschlie&szlig;enden Ausgabe k&ouml;nnen weitere Analysen erfolgen, zum Beispiel wie viele iMS-Z&auml;hler bisher eingebaut wurden, wie viele Turnuswechsel im letzten Jahr durchgef&uuml;hrt wurden oder wie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/688066"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=688066"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/688066\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":688068,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/688066\/revisions\/688068"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=688066"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=688066"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=688066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":682098,"date":"2022-11-28T15:07:44","date_gmt":"2022-11-28T14:07:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=682098"},"modified":"2024-01-25T14:34:37","modified_gmt":"2024-01-25T13:34:37","slug":"tabellenpflege-generelle-zustimmung-msb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-generelle-zustimmung-msb\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Sperrcockpit: Generelle Zustimmung MSB"},"content":{"rendered":"<p>Der MSB kann dem NB eine generelle Zustimmung f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der Sperrung\/Entsperrung erteilen.<\/p>\n<p>Mit Erteilen einer generellen Zustimmung stimmt der MSB allen zuk\u00fcnftigen Sperr- und Entsperrauftr\u00e4gen ohne dessen Mitwirken zu. Ist vom MSB (vereinzelt) Mitwirken gew\u00fcnscht, darf keine generelle Zustimmung hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Wichtig: F\u00fcr den eigenen gMSB muss kein Eintrag in die Tabelle aufgenommen werden, da die Kommunikation intern nicht erfolgt.<\/p>\n<p>Die generelle Zustimmung eines MSBs ist in lima\u00ae in folgender Tabelle je MSB zu pflegen:<\/p>\n<ul>\n<li>1 Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>3 Debitorenverwaltung\n<ul>\n<li>3 Debitoren \u2013 Verarbeitung\n<ul>\n<li>3 Mahn-\/Sperrlauf\n<ul>\n<li>30 Tabellenpflege Forderungsmanagement\n<ul>\n<li>12 Sperrcockpit: Generelle Zustimmung MSB<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1880833\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/generelle-zustimmung.png\" alt=\"\" width=\"814\" height=\"322\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/generelle-zustimmung.png 814w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/generelle-zustimmung-300x119.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/generelle-zustimmung-768x304.png 768w\" sizes=\"(max-width: 814px) 100vw, 814px\" \/><\/p>\n<p>Ist bei der Zustimmung ein \u201aJ\u2018 hinterlegt, so wird im Rahmen der Sperrprozesse keine Marktkommunikation in Richtung des MSBs durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Ist bei der Zustimmung ein \u201aN\u2018 eingetragen oder es existiert kein Eintrag, so wird der MSB im Rahmen der Sperrprozesse ber\u00fccksichtigt und per Marktkommunikation informiert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> kann dem NB eine generelle Zustimmung f&uuml;r die Durchf&uuml;hrung der Sperrung\/Entsperrung erteilen. Mit Erteilen einer generellen Zustimmung stimmt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> allen zuk&uuml;nftigen Sperr- und Entsperrauftr&auml;gen ohne dessen Mitwirken zu. Ist vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> (vereinzelt) Mitwirken gew&uuml;nscht, darf keine generelle Zustimmung hinterlegt werden. Wichtig: F&uuml;r den eigenen gMSB muss kein Eintrag in die Tabelle aufgenommen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/682098"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=682098"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/682098\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1880832,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/682098\/revisions\/1880832"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=682098"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=682098"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=682098"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":679110,"date":"2022-11-28T15:02:21","date_gmt":"2022-11-28T14:02:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=679110"},"modified":"2023-09-21T13:06:45","modified_gmt":"2023-09-21T11:06:45","slug":"tabellenpflege-sperrcockpit-mapping-kundenkontakte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-sperrcockpit-mapping-kundenkontakte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Sperrcockpit: Mapping Kundenkontakte"},"content":{"rendered":"<p>Im Vertriebsmandant kann je Werk definiert werden, ob und bei welchem Status ein Eintrag in die Kundenkontakthistorie geschrieben werden soll.<\/p>\n<p>Initial ist die Tabelle wie folgt aufgebaut:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-679111 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte1-1024x772.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"437\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte1-1024x772.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte1-300x226.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte1-768x579.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte1-1200x905.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte1.jpg 1372w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p>Es gibt zwei Statusangaben bei denen standardm\u00e4\u00dfig ein Kundenkontakt erstellt und Hinweistext im KIS geschrieben wird. Voraussetzung ist, dass ein Kennzeichen vergeben wird. Das Kennzeichen zu den beiden Status ist werksindividuell. Die Vergabe kann \u00fcber die Auswahl \u201a<em>2 \u2013 \u00c4ndern<\/em>\u2018 erfolgen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-679112 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte2-1024x292.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"165\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte2-1024x292.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte2-300x85.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte2-768x219.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte2-1200x342.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte2.jpg 1366w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p>Ist bei beiden Status kein Kennzeichen gesetzt, so wird auch <strong>kein<\/strong> Kundenkontakt oder Hinweistext erstellt.<\/p>\n<p>In diesem Beispiel wurde das Kennzeichen \u201aPH\u2018 und \u201a!G\u2018 vergeben:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Vorgabe: Laufender Sperrprozess<\/strong> \u2013 Kundenkontakt wird mit Start eines Sperrprozesses erstellt. Es wird ein Eintrag in der Kundenkontakthistorie mit dem definierten Kennzeichen erstellt und im KIS der Hinweistext \u201a<em> Sperrpr.<\/em>\u2018 angezeigt. Das Kennzeichen wird, auf Basis des jeweiligen Status im Sperrprozess, ggf. automatisch wieder entfernt:<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-679113\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte3.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte3.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte3-300x80.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Vorgabe: Gesperrt \u2013 <\/strong>Ist eine Marktlokation \u00fcber den Sperrprozess erfolgreich gesperrt, wird ein Eintrag in der Kundenkontakthistorie mit dem definierten Kennzeichen erstellt und im KIS der Hinweis \u201a<em>gesperrt<\/em>\u2018 angezeigt Das Kennzeichen wird, auf Basis des jeweiligen Status im Sperrprozess, ggf. automatisch wieder entfernt:<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-679114\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte4.jpg\" alt=\"\" width=\"772\" height=\"183\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte4.jpg 772w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte4-300x71.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte4-768x182.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 772px) 100vw, 772px\" \/><\/p>\n<p>Bei den anderen Status kann \u00fcber die Auswahl \u201a<em>2 \u2013 \u00c4ndern<\/em>\u2018 individuell definiert werden ob und wie ein Kundenkontaktmapping erfolgen soll. Ist der Haken bei \u201aErstellen\u2018 gesetzt wird ein Kundenkontakt geschrieben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-679115 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte5-1024x550.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"312\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte5-1024x550.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte5-300x161.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte5-768x412.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte5-1200x644.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakte5.jpg 1254w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p><strong>Hinweis<\/strong>: Der Hinweistext \u201aGesperrt\u2018 wird nicht durch Prozesse aus dem Sperrcockpit gesetzt, sondern durch hinterlegte Kundenkontakte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ausf\u00fchrliche Informationen finden sich in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-sperrprozess-in-lima-v-1-7\/\"><strong>Anwenderinformation Sperrprozess in lima f\u00fcr die Sparten Strom und Gas<\/strong><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Vertriebsmandant kann je Werk definiert werden, ob und bei welchem Status ein Eintrag in die Kundenkontakthistorie geschrieben werden soll. Initial ist die Tabelle wie folgt aufgebaut: Es gibt zwei Statusangaben bei denen standardm&auml;&szlig;ig ein Kundenkontakt erstellt und Hinweistext im KIS geschrieben wird. Voraussetzung ist, dass ein Kennzeichen vergeben wird. Das Kennzeichen zu den beiden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/679110"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=679110"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/679110\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1435163,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/679110\/revisions\/1435163"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=679110"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=679110"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=679110"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":676129,"date":"2022-11-28T14:54:06","date_gmt":"2022-11-28T13:54:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=676129"},"modified":"2024-03-14T09:46:48","modified_gmt":"2024-03-14T08:46:48","slug":"tabellenpflege-sperrcockpit-mapping-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-sperrcockpit-mapping-kosten\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Sperrcockpit: Mapping Kosten"},"content":{"rendered":"<p>Damit die Kosten, die im Falle einer Sperrung, Entsperrung sowie einer Stornierung des jeweiligen Auftrages angefallen sind, an den Anschlussnutzer berechnet werden, <strong>MUSS<\/strong> die Tabelle \u201aSperrcockpit \u2013 Mapping Kosten\u2018 vom Lieferant gepflegt werden!<\/p>\n<p>Die Kosten werden nach Abschluss des Auftrags zur Sperrung bzw. der Stornierung des Auftrags zu Sperrung \u00fcberf\u00fchrt.<\/p>\n<p>Das bedeutet im Umkehrschluss: Wird die Tabelle vom Lieferant nicht bef\u00fcllt, werden nicht automatisch Kosten an den Anschlussnutzer weiterberechnet.<\/p>\n<p><strong>Zu beachten: <\/strong>Standardm\u00e4\u00dfig sind handelt es sich bei den Kosten um Netto-Betr\u00e4ge. Sofern die Mehrwertsteuer erhoben werden soll ist dies je Artikel-ID zu pflegen.<\/p>\n<p>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Damit die Kosten, die im Falle einer Sperrung, Entsperrung sowie einer Stornierung des jeweiligen Auftrages angefallen sind, an den Anschlussnutzer berechnet werden, MUSS die Tabelle &sbquo;Sperrcockpit &ndash; Mapping Kosten&lsquo; vom Lieferant gepflegt werden! Die Kosten werden nach Abschluss des Auftrags zur Sperrung bzw. der Stornierung des Auftrags zu Sperrung &uuml;berf&uuml;hrt. Das bedeutet im Umkehrschluss: Wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/676129"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=676129"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/676129\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2085479,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/676129\/revisions\/2085479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=676129"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=676129"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=676129"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":673149,"date":"2022-11-28T14:50:35","date_gmt":"2022-11-28T13:50:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=673149"},"modified":"2022-11-28T14:50:35","modified_gmt":"2022-11-28T13:50:35","slug":"tabellenpflege-forderungsmanagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-forderungsmanagement\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Forderungsmanagement"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/673149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=673149"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/673149\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":673150,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/673149\/revisions\/673150"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=673149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=673149"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=673149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":670170,"date":"2022-11-28T14:44:34","date_gmt":"2022-11-28T13:44:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=670170"},"modified":"2022-11-28T14:44:34","modified_gmt":"2022-11-28T13:44:34","slug":"tabellenpflege-debitoren-und-zahlungsverkehr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-debitoren-und-zahlungsverkehr\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Debitoren und Zahlungsverkehr"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/670170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=670170"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/670170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":670171,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/670170\/revisions\/670171"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=670170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=670170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=670170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":661239,"date":"2022-11-28T14:05:36","date_gmt":"2022-11-28T13:05:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=661239"},"modified":"2024-03-14T15:01:20","modified_gmt":"2024-03-14T14:01:20","slug":"debitoren-sperrcockpit-in-lima-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrcockpit-in-lima-vertrieb\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrcockpit in lima (Vertrieb)"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr alle Marktlokationen der Sparten Strom und Gas kann der Lieferant Sperr- und Entsperrauftr\u00e4ge mittels Sperrcockpit in Auftrag geben.<\/p>\n<p>Im Strom kann dies nur bei Niederspannung vorgenommen werden. Bei Gas muss die Marktlokation auf Basis von Grund- und Arbeitspreis abgerechnet werden, sowie eine 1-zu-1-Beziehung zwischen Markt- und Messlokation vorliegen.<\/p>\n<p>Das Sperrcockpit dient als \u00dcbersicht aller Sperr- und Entsperrauftr\u00e4ge mit ihrem jeweiligen Status.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r alle Marktlokationen der Sparten Strom und Gas kann der Lieferant Sperr- und Entsperrauftr&auml;ge mittels Sperrcockpit in Auftrag geben. Im Strom kann dies nur bei Niederspannung vorgenommen werden. Bei Gas muss die Marktlokation auf Basis von Grund- und Arbeitspreis abgerechnet werden, sowie eine 1-zu-1-Beziehung zwischen Markt- und Messlokation vorliegen. Das Sperrcockpit dient als &Uuml;bersicht aller [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/661239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=661239"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/661239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2136828,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/661239\/revisions\/2136828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=661239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=661239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=661239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":655286,"date":"2022-11-28T14:01:46","date_gmt":"2022-11-28T13:01:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=655286"},"modified":"2024-01-25T14:49:59","modified_gmt":"2024-01-25T13:49:59","slug":"debitoren-sperrcockpit-in-lima-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrcockpit-in-lima-netz\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrcockpit in lima (Netz)"},"content":{"rendered":"<p>Das Sperrcockpit dient dem Anwender als \u00dcbersicht \u00fcber alle Sperr- und Entsperrauftr\u00e4ge f\u00fcr Marktlokationen in den Sparten Strom und Gas. Im Strom ist dies an die Bedingung gekn\u00fcpft, dass die Marktlokation in Niederspannung angeschlossen ist. Bei Gas muss die Marktlokation auf Basis von Grund- und Arbeitspreis abgerechnet werden sowie eine 1-zu-1-Beziehung zwischen Markt- und Messlokation vorliegen.<\/p>\n<p>Das Sperrcockpit ist immer tagesaktuell und sollte daher auch t\u00e4glich gepr\u00fcft und gemonitort werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1890344\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-Netz.png\" alt=\"\" width=\"760\" height=\"504\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-Netz.png 760w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-Netz-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 760px) 100vw, 760px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Sperrcockpit dient dem Anwender als &Uuml;bersicht &uuml;ber alle Sperr- und Entsperrauftr&auml;ge f&uuml;r Marktlokationen in den Sparten Strom und Gas. Im Strom ist dies an die Bedingung gekn&uuml;pft, dass die Marktlokation in Niederspannung angeschlossen ist. Bei Gas muss die Marktlokation auf Basis von Grund- und Arbeitspreis abgerechnet werden sowie eine 1-zu-1-Beziehung zwischen Markt- und Messlokation [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/655286"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=655286"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/655286\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1890343,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/655286\/revisions\/1890343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=655286"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=655286"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=655286"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":652301,"date":"2022-11-28T13:49:57","date_gmt":"2022-11-28T12:49:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=652301"},"modified":"2023-09-21T13:03:11","modified_gmt":"2023-09-21T11:03:11","slug":"debitoren-import-neuer-sperrprozesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-import-neuer-sperrprozesse\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Import neuer Sperrprozesse"},"content":{"rendered":"<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit eine Liste von Sperrauftr\u00e4ge in <strong>lima <\/strong>zu importieren. Dies kann z.B. sinnvoll sein, wenn Sperrauftr\u00e4ge in einem externen System geplant wurden.<\/p>\n<p>In <strong>lima <\/strong>wurde hierf\u00fcr ein neuer Men\u00fcpunkt eingef\u00fchrt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-652302\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import.jpg\" alt=\"\" width=\"357\" height=\"473\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import.jpg 357w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-226x300.jpg 226w\" sizes=\"(max-width: 357px) 100vw, 357px\" \/><\/p>\n<p>Die zu importierende Datei muss als CSV auf dem IFS-Verzeichnis unter folgendem Ordner abgelegt werden:<\/p>\n<p><em>Werke\/WerkXX\/Vertrieb\/frompc\/vab\/neue_Sperrprozesse<\/em><\/p>\n<p>Der Dateiaufbau muss wie folgt sein:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-652303\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau.jpg\" alt=\"\" width=\"1210\" height=\"113\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau.jpg 1210w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau-300x28.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau-1024x96.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau-768x72.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau-1200x112.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1210px) 100vw, 1210px\" \/><\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Der Dateiname muss folgender Namenskonvention entsprechen:<\/p>\n<p><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>import_sperr_Tagesdatum.csv (z.B. import_sperr_12.07.2022.csv)<\/em><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Werk<\/li>\n<li>Mandant (V f\u00fcr Vertriebsmandant)<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<li>Sperrvariante (Pflichtfeld)\n<ul>\n<li>S \u2013 Normale Sperrung<\/li>\n<li>GV \u2013 Sperrung mit Gerichtsvollzieher<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Geplantes Sperrdatum\n<ul>\n<li>\u201aNormale Sperrung\u2018 das Datum ab dem der NB innerhalb von 6 WT die Marktlokation sperren soll (Frist ist zu ber\u00fccksichtigen)<\/li>\n<li>\u201aSperrung mit Gerichtsvollzieher\u2018 das Datum sowie die geplante Sperrzeit die mit Gerichtsvollzieher vereinbart ist (mind. 12 WT in Zukunft)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Geplante Sperrzeit (Bei Sperrung mit Gerichtsvollzieher zu f\u00fcllen)<\/li>\n<li>Mako-Start\n<ul>\n<li>J \u2013 Sperrauftrag wird im Sperrcockpit angelegt und der Marktkommunikationsprozess gestartet.<\/li>\n<li>N \u2013Sperrauftrag wird nur im Sperrcockpit angelegt. Die Marktkommunikation muss dann \u00fcber das Sperrcockpit explizit gestartet werden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Freitext (M\u00f6glichkeit einen Freitext f\u00fcr den Sperrprozess anzugeben)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-652304 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname-1024x664.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"376\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname-1024x664.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname-300x194.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname-768x498.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname-1200x778.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname.jpg 1342w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber das Feld \u201aDateiname\u2018 wird die zu importierten Datei ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-652305\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname2.jpg\" alt=\"\" width=\"1336\" height=\"529\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname2.jpg 1336w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname2-300x119.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname2-1024x405.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname2-768x304.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiname2-1200x475.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1336px) 100vw, 1336px\" \/><\/p>\n<p>Und im Anschluss importiert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-652306\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau3.jpg\" alt=\"\" width=\"1337\" height=\"610\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau3.jpg 1337w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau3-300x137.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau3-1024x467.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau3-768x350.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dateiaufbau3-1200x547.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1337px) 100vw, 1337px\" \/><\/p>\n<p>Die Sperrauftr\u00e4ge werden nach erfolgreicher Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung automatisch in das Sperrcockpit \u00fcberf\u00fchrt. Es erscheint kein Protokolleintrag.<\/p>\n<p>Nach dem Import muss zwingend gepr\u00fcft werden, ob ggf. ein Fehlerprotokoll erstellt wurde und somit Sperrauftr\u00e4ge nicht importiert werden konnten. Da es keine Historie gibt wird das Protokoll mit jedem Import \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Das Fehlerprotokoll kann \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201a<strong>Importfehler als CSV anzeigen<\/strong>\u2018 (F14 \u2013 Importfehler als CSV anzeigen) eingesehen werden.<\/p>\n<p>Sofern Importfehler vorhanden sind, \u00f6ffnet sich eine CSV-Datei mit einem entsprechenden Fehlertext je fehlgeschlagener Sperrauftrages-Anlage. Erfolgreich importierte Sperrauftr\u00e4ge sind automatisch aus der Datei entfernt worden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-652307\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tab.jpg\" alt=\"\" width=\"971\" height=\"74\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tab.jpg 971w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tab-300x23.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tab-768x59.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 971px) 100vw, 971px\" \/><\/p>\n<p>Ausf\u00fchrliche Informationen finden sich in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-sperrprozess-in-lima-v-1-7\/\"><strong>Anwenderinformation Sperrprozess in lima f\u00fcr die Sparten Strom und Gas<\/strong><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht die M&ouml;glichkeit eine Liste von Sperrauftr&auml;ge in lima zu importieren. Dies kann z.B. sinnvoll sein, wenn Sperrauftr&auml;ge in einem externen System geplant wurden. In lima wurde hierf&uuml;r ein neuer Men&uuml;punkt eingef&uuml;hrt: Die zu importierende Datei muss als CSV auf dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Verzeichnis unter folgendem Ordner abgelegt werden: Werke\/WerkXX\/Vertrieb\/frompc\/vab\/neue_Sperrprozesse Der Dateiaufbau muss wie folgt sein: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/652301"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=652301"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/652301\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1435161,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/652301\/revisions\/1435161"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=652301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=652301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=652301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":649310,"date":"2022-11-28T13:39:47","date_gmt":"2022-11-28T12:39:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=649310"},"modified":"2023-10-09T12:45:03","modified_gmt":"2023-10-09T10:45:03","slug":"debitoren-ueberfuehrung-neuer-sperrfaehiger-meldepunkte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-ueberfuehrung-neuer-sperrfaehiger-meldepunkte\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; \u00dcberf\u00fchrung neuer sperrf\u00e4higer Meldepunkte"},"content":{"rendered":"<p>In <strong>lima <\/strong>gibt es einen neuen Men\u00fcpunkt, der alle sperrf\u00e4higen Meldepunkte in einer \u00dcbersicht anzeigt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649323\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-Sperrprozesse.jpg\" alt=\"\" width=\"375\" height=\"434\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-Sperrprozesse.jpg 375w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-Sperrprozesse-259x300.jpg 259w\" sizes=\"(max-width: 375px) 100vw, 375px\" \/><\/p>\n<p>In dem Programm kann ausgew\u00e4hlt werden, \u00fcber welchen Zeitraum die Sperrl\u00e4ufe angezeigt werden sollen. Die Angabe der Monate ist eine Pflichtangabe und vorbelegt auf 3 Monate. G\u00fcltigen Werte sind 1-9 Monate.<\/p>\n<p>\u00dcber das Programm besteht die M\u00f6glichkeit f\u00fcr ausgew\u00e4hlte Marktlokationen Sperrprozesse zu starten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1542559\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1275\" height=\"752\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-1.jpg 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-1-1024x604.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-1-768x453.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-1-1200x708.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/p>\n<p>In Maske der vergangenen Sperrl\u00e4ufe besteht die M\u00f6glichkeit, f\u00fcr eine bessere \u00dcbersichtlichkeit einzelne Sperrl\u00e4ufe als \u201eerledigt\u201c zu kennzeichnen. Dazu muss auf dem gew\u00fcnschten Sperrlauf die Option \u201eE-Sperrlauf als erledigt markieren\u201c ausgew\u00e4hlt werden. Erledigte Sperrl\u00e4ufe werden standardm\u00e4\u00dfig ausgeblendet und k\u00f6nnen \u00fcber die F9-Taste oder die Schaltfl\u00e4che \u201eErledigte ein-\/ausblenden\u201c wieder eingeblendet werden. \u00dcber dieselbe Option kann die Markierung bei Bedarf auch wieder entfernt werden.<\/p>\n<p>Mit einem Doppelklick auf den ausgew\u00e4hlten Sperrlauf, werden alle enthaltenen Rechnungsempf\u00e4nger mit dem sperrbaren Saldo <strong><u>und<\/u><\/strong> einer Marktlokation, die sperrf\u00e4hig ist, angezeigt. F\u00fcr diese Rechnungsempf\u00e4nger k\u00f6nnen Sperrauftr\u00e4ge generiert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649325\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit2.jpg\" alt=\"\" width=\"685\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit2.jpg 685w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit2-300x212.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 685px) 100vw, 685px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201a<strong>CSV-Export<\/strong>\u2018 k\u00f6nnen alle Daten aus der \u201e\u00dcbersicht aller sperrf\u00e4higen Salden\u201c in eine CSV-Datei exportiert werden. Die erzeugte Datei wird automatisch in Excel ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht sperrf\u00e4higer Salden kann nach einem Namen gesucht werden. Dabei ist es egal, ob es sich um einen Vornamen, Nachnamen oder nur um einen Ausschnitt eines Namens handelt. Nach der Eingabe des gesuchten Namens und Bet\u00e4tigung der Enter-Taste wird die Ansicht automatisch aktualisiert und die Namen entsprechend gefiltert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1542560\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1631\" height=\"397\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-2.jpg 1631w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-2-300x73.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-2-1024x249.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-2-768x187.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-2-1536x374.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrcockpit-2-1200x292.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1631px) 100vw, 1631px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ausf\u00fchrliche Informationen finden sich in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-sperrprozess-in-lima-v-1-7\/\" class=\"broken_link\"><strong>Anwenderinformation Sperrprozess in lima f\u00fcr die Sparten Strom und Gas<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In lima gibt es einen neuen Men&uuml;punkt, der alle sperrf&auml;higen Meldepunkte in einer &Uuml;bersicht anzeigt: In dem Programm kann ausgew&auml;hlt werden, &uuml;ber welchen Zeitraum die Sperrl&auml;ufe angezeigt werden sollen. Die Angabe der Monate ist eine Pflichtangabe und vorbelegt auf 3 Monate. G&uuml;ltigen Werte sind 1-9 Monate. &Uuml;ber das Programm besteht die M&ouml;glichkeit f&uuml;r ausgew&auml;hlte Marktlokationen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/649310"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=649310"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/649310\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1508702,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/649310\/revisions\/1508702"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=649310"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=649310"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=649310"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646336,"date":"2022-11-28T11:33:11","date_gmt":"2022-11-28T10:33:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646336"},"modified":"2023-09-21T12:59:18","modified_gmt":"2023-09-21T10:59:18","slug":"debitoren-sperrprozess-in-lima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrprozess-in-lima\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrprozess in lima"},"content":{"rendered":"<p>Ausf\u00fchrliche Informationen zum Sperrprozess in <strong>lima<\/strong> finden sich in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-sperrprozess-in-lima-v-1-7\/\"><strong>Anwenderinformation Sperrprozess in lima f\u00fcr die Sparten Strom und Gas<\/strong><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ausf&uuml;hrliche Informationen zum Sperrprozess in lima finden sich in der Anwenderinformation Sperrprozess in lima f&uuml;r die Sparten Strom und Gas.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646336"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646336"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646336\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1435157,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646336\/revisions\/1435157"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646336"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646336"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646336"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646242,"date":"2022-10-13T14:30:59","date_gmt":"2022-10-13T12:30:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646242"},"modified":"2022-12-05T14:40:49","modified_gmt":"2022-12-05T13:40:49","slug":"19-9-11a-prozessbeschreibung-netz-empfang-bestellung-aenderung-bilanzierungsverfahren-bestell_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/19-9-11a-prozessbeschreibung-netz-empfang-bestellung-aenderung-bilanzierungsverfahren-bestell_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Bestellung \u00c4nderung Bilanzierungsverfahren (BESTELL_E)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem\u00e4\u00df BDEW sowohl f\u00fcr die Bestellung einer ZZD wie auch f\u00fcr die Bestellung zur \u00c4nderung des Bilanzierungsverfahrens.<\/p>\n<p>Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Malo. Er pr\u00fcft, ob aus seiner Sicht Gr\u00fcnde gegen eine Prognose\u00e4nderung sprechen und teilt diese ggf. dem Netzbetreiber mit.<\/p>\n<p>Ist dies nicht der Fall, bestellt er die erforderliche \u00c4nderung der Ger\u00e4tekonfiguration \u00fcber den Subprozess BV_KONFG_S beim\/bei den Messstellenbetreiber(n) der Melo(s). Dies erfolgt jedoch nur, wenn Messstellenbetreiber der Malo und der Melo(s) nicht assoziiert sind. Andernfalls nimmt der Messstellenbetreiber der Malo die Pr\u00fcfung und Ger\u00e4tekonfiguration innerhalb dieses Prozesses selbst vor.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646243\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1.jpg\" alt=\"\" width=\"805\" height=\"372\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1.jpg 805w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bil1-768x355.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 805px) 100vw, 805px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung \u00c4nderung Bilanzierungsverfahren vom NB an den MSB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem&auml;&szlig; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> sowohl f&uuml;r die Bestellung einer ZZD wie auch f&uuml;r die Bestellung zur &Auml;nderung des Bilanzierungsverfahrens. Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Malo. Er pr&uuml;ft, ob aus seiner Sicht Gr&uuml;nde gegen eine Prognose&auml;nderung sprechen und teilt diese ggf. dem Netzbetreiber mit. Ist dies nicht der Fall, bestellt er die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646242"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646242"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646242\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":738887,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646242\/revisions\/738887"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646242"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646242"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646242"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":637277,"date":"2022-10-13T09:59:44","date_gmt":"2022-10-13T07:59:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=637277"},"modified":"2022-10-13T09:59:44","modified_gmt":"2022-10-13T07:59:44","slug":"tabellenpflege-individuelle-termine-zur-rechnungssplittung-splittzeitentabelle-vasplitb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-individuelle-termine-zur-rechnungssplittung-splittzeitentabelle-vasplitb\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Individuelle Termine zur Rechnungssplittung (Splittzeitentabelle VASPLITB)"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Pflege der Splittzeiten erfolgt in der Tabelle VASPLITB. Splittzeiten k\u00f6nnen dazu genutzt, um zum Beispiel verschiedene Zeitr\u00e4ume mit unterschiedlichen Messparametern zu messen oder um f\u00fcr bestimmte Zeitr\u00e4ume eigene Abrechnungen zu erstellen. Die entsprechende Tabellenpflege befindet sich in der Verbrauchsabrechnung unter \u201e9. Tabellenpflege\u201c -&gt; \u201e3. Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung\u201c -&gt; \u201e60. Individuelle Termine zur Rechnungssplittung\u201c.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Pflege der Splittzeiten erfolgt in der Tabelle VASPLITB. Splittzeiten k\u00f6nnen dazu genutzt, um zum Beispiel verschiedene Zeitr\u00e4ume mit unterschiedlichen Messparametern zu messen oder um f\u00fcr bestimmte Zeitr\u00e4ume eigene Abrechnungen zu erstellen. Die entsprechende Tabellenpflege befindet sich in der Verbrauchsabrechnung unter \u201e9. Tabellenpflege\u201c -&gt; \u201e3. Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung\u201c -&gt; \u201e60. Individuelle Termine zur Rechnungssplittung\u201c.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-637278 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Splitt1.jpg\" alt=\"\" width=\"616\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Splitt1.jpg 616w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Splitt1-300x121.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 616px) 100vw, 616px\" \/><\/p>\n<p><em><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Abb.: Sicht 1 Splittzeiten Rechnungssplittung<\/span><\/em><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die \u00dcbersicht der <em>Splittzeiten Rechnungsplittung<\/em> zeigt alle erstellten Splittzeiten an, die zur Rechnungssplittung genutzt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Das Splittdatum gibt an, zu welchem Datum gesplittet wird. Die Spalten <em>M, E-Art, V-Art, AbrGr, Kdnnr und VES <\/em>dienen zur Einschr\u00e4nkung f\u00fcr welche Vertr\u00e4ge der Splitt gelten soll.<br \/>\nDie Spalte <em>Bemerkung<\/em> enth\u00e4lt einen Text zur Beschreibung mit welchem Grund die Splittung zu diesem Zeitpunkt gesetzt wird. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der markierte Eintrag definiert eine Rechnungssplittung zum 30.11.2022 f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge im Vertrieb mit beliebiger Energie- und Versorgungsart mit der Bemerkung \u201eRechnungssplittung&#8220; zu Beginn der Heizperiode.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-637279\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Splitt2.jpg\" alt=\"\" width=\"615\" height=\"220\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Splitt2.jpg 615w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Splitt2-300x107.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 615px) 100vw, 615px\" \/><\/p>\n<p><em><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Abb.: Sicht 2 Splittzeiten Rechnungssplittung<\/span><\/em><\/p>\n<p>Sicht 2 kann durch F11 aufgerufen werden und zeigt eine gr\u00f6\u00dfere Ausf\u00fchrung der Bemerkung.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\"><strong>Funktionstaste<\/strong><\/td>\n<td width=\"307\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F1<\/td>\n<td width=\"307\">Hilfe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F2<\/td>\n<td width=\"307\">Aktion<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F3<\/td>\n<td width=\"307\">Verlassen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F4<\/td>\n<td width=\"307\">Filter<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F5<\/td>\n<td width=\"307\">Aktualisieren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F6<\/td>\n<td width=\"307\">Erfassen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F11<\/td>\n<td width=\"307\">Sicht wechseln<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">F12<\/td>\n<td width=\"307\">Zur\u00fcck<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Folgende Funktionstasten und Optionen sind f\u00fcr die Tabellenpflege aktiviert.<\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\"><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td width=\"307\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">2<\/td>\n<td width=\"307\">\u00c4ndern<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">3<\/td>\n<td width=\"307\">Kopieren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">4<\/td>\n<td width=\"307\">L\u00f6schen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">5<\/td>\n<td width=\"307\">Anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Es sei angemerkt, dass f\u00fcr die Option 3 \u201eKopieren\u201c die Felder des Eintrags \u00fcbernommen werden, nur das Datum wird um ein Jahr erh\u00f6ht. Dadurch k\u00f6nnen Splittzeiten, die j\u00e4hrlich wiederkehrend sind, schnell f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr \u00fcbernommen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pflege der Splittzeiten erfolgt in der Tabelle VASPLITB. Splittzeiten k&ouml;nnen dazu genutzt, um zum Beispiel verschiedene Zeitr&auml;ume mit unterschiedlichen Messparametern zu messen oder um f&uuml;r bestimmte Zeitr&auml;ume eigene Abrechnungen zu erstellen. Die entsprechende Tabellenpflege befindet sich in der Verbrauchsabrechnung unter &bdquo;9. Tabellenpflege&ldquo; -&gt; &bdquo;3. Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung&ldquo; -&gt; &bdquo;60. Individuelle Termine zur Rechnungssplittung&ldquo;. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637277"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=637277"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":637282,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637277\/revisions\/637282"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=637277"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=637277"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=637277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":637285,"date":"2022-10-10T14:57:09","date_gmt":"2022-10-10T12:57:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=637285"},"modified":"2024-08-08T08:51:15","modified_gmt":"2024-08-08T06:51:15","slug":"lima-2-0-kis-korrektur-vertragshistorie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-korrektur-vertragshistorie\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Korrektur Vertragshistorie"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u00dcberblick \u00fcber Korrekturvorg\u00e4nge<\/strong><\/p>\n<p>Eine Korrektur von Daten ist in der Vertragshistorie m\u00f6glich. In den jeweiligen Eintr\u00e4gen der Vertragshistorie kann eine Korrektur von historischen Vertragswerten direkt auf der Vorgangsseite durchf\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Das ist in den nachfolgenden Vorg\u00e4ngen m\u00f6glich. Weitere Vorg\u00e4nge werden folgen.<\/p>\n<ul>\n<li>Korrektur vom Vertragsabgang (VG21)<\/li>\n<li>Korrektur von Vertrags\u00e4nderung (VG22) (Vertragssatz \u00fcberschreiben)<\/li>\n<li>Korrektur von Tarifwechsel\/Anschlusswert\u00e4nderung (VG23)<\/li>\n<li>Korrektur von Tarifwechsel\/Anschlusswert\u00e4nderung (VG32) (Anschlusswert-\u00e4nderung ohne Z\u00e4hlerstand)<\/li>\n<li>Korrektur von Standmitteilung (VG27)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Umsetzung Vertragskorrektur<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Ausf\u00fchrung einer Korrektur w\u00e4hlt man auf Vertragsebene im Tab \u201eDetails\u201c den zu korrigierenden Vorgang. Vorg\u00e4nge die korrigierbar sind, sind mit einem Stift-Icon gekennzeichnet, ansonsten steht das \u201eAuge\u201c-Symbol f\u00fcr nur lesenden Zugriff.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-637286 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1307\" height=\"843\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-1.jpg 1307w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-1-300x193.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-1-1024x660.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-1-768x495.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-1-1200x774.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1307px) 100vw, 1307px\" \/><\/p>\n<p>Durch Klick auf den Vorgang wird dieser mit dem zugrundeliegenden Vorgangsdatum aufgerufen und in der rechten Kachel als dynamisches Formular geladen. Hier erfolgt eine Berechtigungspr\u00fcfung und Plausibilisierung, welche Korrekturen f\u00fcr den gew\u00e4hlten Vorgang m\u00f6glich sind. Der eigentliche Korrekturvorgang wird mit dem \u201eSpeichern-Button\u201c unten rechts abgeschlossen.<\/p>\n<p>Beim Korrekturvorgang k\u00f6nnen die Optionen \u201eBrief erstellen\u201c und \u201eVermerk erstellen\u201c weiterhin genutzt werden.<\/p>\n<p>Das \u201eStern\u201c-Symbol kennzeichnet abgerechnete Datens\u00e4tze. Eine Korrektur eines derart gekennzeichneten Datensatzes ist nicht m\u00f6glich:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-637287\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KISb.jpg\" alt=\"\" width=\"438\" height=\"332\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KISb.jpg 438w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KISb-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 438px) 100vw, 438px\" \/><\/p>\n<p>Die Vertragskorrektur kann auch aus der Kunden\u00fcbersicht heraus, direkt an der Actionbar am jeweiligen Vertrag aufgerufen werden (99).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-637288 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KISc.jpg\" alt=\"\" width=\"850\" height=\"533\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KISc.jpg 850w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KISc-300x188.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KISc-768x482.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Storno in der Vertragshistorie<\/strong><\/p>\n<p>Die Stornierung eines Datensatzes kann aus der Vertragshistorie heraus vorgenommen werden. Dazu muss analog zur Korrektur, der gew\u00fcnschte Vorgang in der Vertragshistorie ausgew\u00e4hlt werden. Datens\u00e4tze die noch korrigierbar und damit auch stornierbar sind, sind am \u201eStift\u201c-Icon erkennbar. Eine Stornierung ist nur f\u00fcr Datens\u00e4tze m\u00f6glich, die noch nicht abgerechnet worden sind. Abgerechnete Datens\u00e4tze sind mit dem Stern-Symbol gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Der Button \u201eStornieren\u201c befindet sich in dem jeweiligen Formular unten rechts neben dem Speichern-Button.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-637289 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Storno1.jpg\" alt=\"\" width=\"964\" height=\"184\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Storno1.jpg 964w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Storno1-300x57.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Storno1-768x147.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 964px) 100vw, 964px\" \/><\/p>\n<p>Es findet eine Plausibilisierung in der Vertragshistorie statt, welche \u00fcberpr\u00fcft ob f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Vorgang eine Stornierung m\u00f6glich ist. In bestimmten Konstellationen ist die Stornierung dann nicht m\u00f6glich und der Stornieren-Button ist deaktiviert.<\/p>\n<p>Ein stornierter Datensatz kann im Anschluss \u00fcber den Toggle-Switch \u201estornierte S\u00e4tze\u201c in die Kachel \u201eVertragshistorie\u201c (links) wieder eingeblendet werden. Die Wiederherstellung (\u201eStorno vom Storno\u201c) eines stornierten Satzes ist an dieser Stelle nicht m\u00f6glich. Stornierte S\u00e4tze sind in der Vertragshistorie mit einem \u201eS\u201c gekennzeichnet:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-637290\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Storno2.jpg\" alt=\"\" width=\"343\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Storno2.jpg 343w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Storno2-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 343px) 100vw, 343px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Toggle zur Filterung nach Eingabefeldern<\/h3>\n<p>In lima 2.0 KIS besteht die M\u00f6glichkeit, dass Formulare in verschiedenen Vorg\u00e4ngen aufgrund ihrer Gr\u00f6\u00dfe und Komplexit\u00e4t schnell un\u00fcbersichtlich werden. Um diesem Problem entgegenzuwirken, wurde in den Formularen der Vertragshistorie ein Toggle implementiert, der es erm\u00f6glicht, nach Eingabefeldern zu filtern. Dieser Toggle befindet sich in der rechten oberen Ecke des Eingabeformulars und ist mit \u201e<strong>Eingabe<\/strong>\u201c gelabelt.<\/p>\n<p>Durch Aktivierung des Toggles wird das Formular auf die sichtbaren Eingabefelder gefiltert, w\u00e4hrend alle anderen Felder ausgeblendet werden. Der Status des Toggles l\u00e4sst sich wie folgt beschreiben:<\/p>\n<p><strong>Toggle inaktiv:<\/strong> Alle Felder im Formular werden angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Toggle aktiv:<\/strong> Es werden nur noch die Eingabefelder im Formular angezeigt, w\u00e4hrend der Rest ausgeblendet wird.<\/p>\n<p>Diese Funktion bietet eine effektive M\u00f6glichkeit, die \u00dcbersichtlichkeit der Formulare in der Vertragshistorie zu verbessern, insbesondere wenn diese umfangreich werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2146474 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toggle.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"195\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toggle.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toggle-300x97.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><strong>Suche nach Labels<\/strong><\/p>\n<p>Die Filterfunktion (in allen Korrekturvog\u00e4ngen der Vertragshistorie) in lima 2.0 KIS erm\u00f6glicht eine gezielte und \u00fcbersichtliche Datendarstellung in dynamischen Formularen.<\/p>\n<p>In der rechten oberen Ecke des Eingabeformulars befindet sich ein Suchfeld, in dem nach dem Label eines Feldes oder einer Gruppe gesucht werden kann. Die Suchfunktion basiert auf einem &#8222;like&#8220;-Ansatz, sodass automatisch nach \u00dcbereinstimmungen mit Teilen des Suchbegriffs in den Labels gesucht wird.<\/p>\n<p>Nach Eingabe des Suchbegriffs wird das Formular entsprechend eingeschr\u00e4nkt. Durch Klicken auf das \u201ex\u201c im Suchfeld kann der Suchbegriff schnell und unkompliziert entfernt werden. Diese Funktion erleichtert die gezielte Navigation und Darstellung relevanter Daten in den dynamischen Formularen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2146481\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Labels.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"156\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Labels.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Labels-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><strong>Eingeschr\u00e4nkte Korrektur von Startsatz<\/strong><\/p>\n<p>Die Startsatzkorrektur wurde in einer ersten Ausbaustufe in lima 2.0 umgesetzt.<\/p>\n<p>Wenn in diesem Vorgang Anpassungen durchgef\u00fchrt werden sollen, dann muss in den Vertragsdetails, in der Kachel \u201eVertragshistorie\u201c ein entsprechender Vorgang (00\/20) ausgew\u00e4hlt werden. Es erfolgt automatisch eine Vorpr\u00fcfung, ob dieser Satz noch korrigierbar ist. Nur dann erscheint das Stift-Symbol in der Kopfzeile des Vorgangs.<\/p>\n<p>Nach der Vorauswahl wird in der rechten Kachel das entsprechende dynamische Formular geladen. Die initialen Daten werden aus dem urspr\u00fcnglichen Vorgang \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>In dieser Ausbaustufe k\u00f6nnen im Rahmen der Startsatzkorrektur folgende Werte ge\u00e4ndert werden (nur diese Felder sind im Formular editierbar):<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungsgruppe &#8211; EABGR<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer &#8211; EZNR<\/li>\n<li>Versorgungsbeginn &#8211; ELBGDT<\/li>\n<li>Abschlagsbeginn &#8211; ETBBEG<\/li>\n<li>Messlokation Messlokation &#8211; EMELO<\/li>\n<li>Marktlokation (1) &#8211; EMALO<\/li>\n<li>Netzbetreiber &#8211; ENBNR<\/li>\n<li>Laufzeit von &#8211; EVLVON<\/li>\n<li>Laufzeit bis &#8211; EVLBIS<\/li>\n<li>Verl\u00e4ngerung &#8211; EVERL<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist &#8211; EKUEF1<\/li>\n<li>Einheit zur Frist 1 &#8211; EKUEF1<\/li>\n<li>echte Z\u00e4hlernr. (1) &#8211; EINFOZNR<\/li>\n<li>Lastprofil &#8211; ESYNPRF<\/li>\n<li>NN-Produkt-ID \u2013 ENNPROID<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Gas:<\/p>\n<ul>\n<li>Bilanzkreis &#8211; EBILKRE<\/li>\n<li>Marktgebiet &#8211; EMARGB<\/li>\n<li>Zusatz-BK 2 &#8211; Nicht in KDOBEN*<\/li>\n<li>Zusatz-BK 3 &#8211; Nicht in KDOBEN*<\/li>\n<li>Zusatz-BK 4 &#8211; Nicht in KDOBEN*<\/li>\n<li>Zusatz-BK 5 &#8211; Nicht in KDOBEN*<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Tarifwechsel vor Lieferbeginn:<\/p>\n<ul>\n<li>Produkt-ID &#8211; EPROID<\/li>\n<li>Grundpreis-PS\u00a0 ABRPS \u2013 EABRPS<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Anfangsz\u00e4hlerstand:<\/p>\n<ul>\n<li>Z\u00e4hlerstand &#8211; ESTAND<\/li>\n<li>Ablesekennzeichen &#8211; EABLKZ<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die notwendige Berechtigung entspricht der beim Vertragszugang. F\u00fcr User welche keine Berechtigung am Vertragszugang haben, ist der Button zur Startsatzkorrektur ausgegraut.<\/p>\n<p>Bei der Startsatzkorrektur gibt es das Feld <em>Altlieferant<\/em>. Dieses befindet sich normalerweise im Vorgang 85 auf den Z\u00e4hlpunktdaten<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;berblick &uuml;ber Korrekturvorg&auml;nge Eine Korrektur von Daten ist in der Vertragshistorie m&ouml;glich. In den jeweiligen Eintr&auml;gen der Vertragshistorie kann eine Korrektur von historischen Vertragswerten direkt auf der Vorgangsseite durchf&uuml;hrt werden. Das ist in den nachfolgenden Vorg&auml;ngen m&ouml;glich. Weitere Vorg&auml;nge werden folgen. Korrektur vom Vertragsabgang (VG21) Korrektur von Vertrags&auml;nderung (VG22) (Vertragssatz &uuml;berschreiben) Korrektur von Tarifwechsel\/Anschlusswert&auml;nderung (VG23) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637285"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=637285"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637285\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523104,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637285\/revisions\/2523104"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=637285"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=637285"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=637285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":634305,"date":"2022-10-10T13:48:09","date_gmt":"2022-10-10T11:48:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=634305"},"modified":"2022-10-10T14:47:49","modified_gmt":"2022-10-10T12:47:49","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-beendigung-der-uebermittlung-von-werten-durch-den-esa-esa_ende_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-beendigung-der-uebermittlung-von-werten-durch-den-esa-esa_ende_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Beendigung der \u00dcbermittlung von Werten durch den ESA (ESA_ENDE_E)"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die \u00dcbermittlung von Werten vom MSB an den ESA ist entsprechend seiner Bestellung beendet. Dazu sendet der ESA eine Beendigung, die in <strong>lima<\/strong> empfangen wird als ESA_ENDE_E. Der ESA nennt dem MSB den Zeitpunkt, zu dem der MSB die beauftragte \u00dcbermittlung von Werten an den ESA beenden soll. Der MSB stimmt der Beendigung zu und beendet diese zum best\u00e4tigten Zeitpunkt, ggf. mit einer Umparametrierung des iMS. Die Webservices m\u00fcssen dann nach einem beendeten Prozess manuell angesto\u00dfen werden.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-634306\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESAb.jpg\" alt=\"\" width=\"625\" height=\"412\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESAb.jpg 625w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESAb-300x198.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: Beispiel Empfang Beendigung der \u00dcbermittlung von Werten durch den ESA<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Prozess aktualisiert die ESA-Verwaltungstabelle mit der Beendigung. Das EDM-System erkennt dann bei der n\u00e4chsten Verarbeitung, dass hier keine Daten mehr gesendet werden m\u00fcssen. Wichtig ist hier zu pr\u00fcfen, mit welchem Turnus die EDM-Systeme arbeiten (t\u00e4gl., w\u00f6chtl., usw.). Es muss dann ggf. manuell das EDM angesto\u00dfen werden.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bermittlung von Werten vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> an den ESA ist entsprechend seiner Bestellung beendet. Dazu sendet der ESA eine Beendigung, die in lima empfangen wird als ESA_ENDE_E. Der ESA nennt dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> den Zeitpunkt, zu dem der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> die beauftragte &Uuml;bermittlung von Werten an den ESA beenden soll. Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> stimmt der Beendigung zu und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1371,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=634305"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634305\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":637283,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/634305\/revisions\/637283"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=634305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=634305"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=634305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":631333,"date":"2022-10-10T13:40:25","date_gmt":"2022-10-10T11:40:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=631333"},"modified":"2022-10-10T14:48:12","modified_gmt":"2022-10-10T12:48:12","slug":"prozessbeschreibung-netz-sende-beendigung-uebermittlung-von-werten-durch-den-msb-an-esa-mb_endea_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-sende-beendigung-uebermittlung-von-werten-durch-den-msb-an-esa-mb_endea_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Sende Beendigung \u00dcbermittlung von Werten durch den MSB an ESA (MB_ENDEA_S)"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die \u00dcbermittlung von Werten vom MSB an den ESA ist zu dem Zeitpunkt beendet, den der MSB dem ESA genannt hat. Der MSB nennt dem ESA den Zeitpunkt, zu dem der MSB die beauftragte \u00dcbermittlung von Werten an den ESA beendet. In <strong>lima<\/strong> bildet der Prozess MB_ENDEA_S die Beendigung ab.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Prozess kann manuell gestartet werden, wird aber auch gestartet, wenn der MSB im Rahmen des \u201eBeginn Messstellenbetrieb\u201c oder \u201eVerpflichtung gMSB\u201c vom NB die Information \u00fcber die Neuzuordnung der Messlokation zu einem anderen MSB zu einem bestimmten Zeitpunkt erh\u00e4lt, oder wenn der neue MSB eine \u201eK\u00fcndigung Messstellenbetrieb\u201c, oder der Vertrag \u00fcber die Durchf\u00fchrung des Messstellenbetriebs vom Anschlussnutzer beendet wurde.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-631335\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESAa.jpg\" alt=\"\" width=\"589\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESAa.jpg 589w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESAa-300x204.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 589px) 100vw, 589px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: Beispiel Sende Beendigung \u00dcbermittlung von Werten durch den MSB an ESA<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Prozess aktualisiert die ESA-Verwaltungstabelle mit der Beendigung. Das EDM-System erkennt dann bei der n\u00e4chsten Verarbeitung, dass hier keine Daten mehr gesendet werden m\u00fcssen. Wichtig ist hier zu pr\u00fcfen, mit welchem Turnus die EDM-Systeme arbeiten (t\u00e4gl., w\u00f6chtl., usw.). Es muss dann ggf. manuell das EDM angesto\u00dfen werden.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bermittlung von Werten vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> an den ESA ist zu dem Zeitpunkt beendet, den der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> dem ESA genannt hat. Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> nennt dem ESA den Zeitpunkt, zu dem der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> die beauftragte &Uuml;bermittlung von Werten an den ESA beendet. In lima bildet der Prozess MB_ENDEA_S die Beendigung ab. Der Prozess kann manuell gestartet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1371,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/631333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=631333"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/631333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":637284,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/631333\/revisions\/637284"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=631333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=631333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=631333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":628359,"date":"2022-10-10T13:11:40","date_gmt":"2022-10-10T11:11:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=628359"},"modified":"2022-10-10T14:48:53","modified_gmt":"2022-10-10T12:48:53","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-anfrage-bestellung-von-werten-durch-esa-esa_anfb_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-anfrage-bestellung-von-werten-durch-esa-esa_anfb_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Anfrage\/Bestellung von Werten durch ESA (ESA_ANFB_E)"},"content":{"rendered":"<p>Der Energieserviceanbieter des Anschlussnutzers (ESA) ist eine Marktrolle in der Marktkommunikation.<\/p>\n<p>Der ESA fragt im Auftrag des Anschlussnutzers Werte (aktuell nur Lastg\u00e4nge aus dem EDM) an und verarbeitet diese; verf\u00fcgt \u00fcber eine den gesetzlichen Anforderungen entsprechende Einwilligung des Anschlussnutzers und nutzt die angefragten Werte ausschlie\u00dflich im Verh\u00e4ltnis mit dem Anschlussnutzer<\/p>\n<p>Die neue Marktrolle ESA wird f\u00fcr die Marktkommunikation ben\u00f6tigt und findet sich als Rolle <strong>ESA \u00a0S*<\/strong> in der Prozessbearbeitung.<\/p>\n<p><strong>lima<\/strong> bietet die M\u00f6glichkeit einen Prozess zur Anfrage und Bestellung von Werten durch den ESA (ESA_ANFB_E) zu empfangen. Bei einer Anfrage von Werten auf Ebene der Marktlokation erfolgt die Anfrage von Werten unter der Angabe der MaLo-ID. Bei einer Anfrage von Werten auf Ebene der Messlokation erfolgt die Anfrage von Werten unter der Angabe der ZPB.<\/p>\n<p>Die Zuordnung des Prozesses erfolgt zu einem aktuellen Vertrag der angefragten Malo\/Melo, welcher zu diesem Zeitpunkt den MSB als MSB der Malo\/MSB der Melo hinterlegt hat.<\/p>\n<p>Sollte es keine Mako zwischen ESA und MSB geben, wird diese \u00fcber einen neuen Werksparameter geregelt:<\/p>\n<p><strong>&#8218;VAB&#8216;:&#8217;MSB&#8216;:&#8217;MSB Werte an ESA senden&#8216;: NEIN oder JA<\/strong><\/p>\n<p>Dieser steht zun\u00e4chst in allen auf NEIN, keine Kommunikation zwischen ESA und MSB. Sollten eine Kommunikation gew\u00fcnscht sein, dann ein Ticket er\u00f6ffnen, damit der Werksparameter auf JA gestellt wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-628360\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA1.jpg\" alt=\"\" width=\"713\" height=\"428\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA1.jpg 713w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA1-300x180.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 713px) 100vw, 713px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Ablehnung durch Werksparameter = NEIN<\/em><\/p>\n<p>Sollte eine Mako zwischen ESA und MSB gew\u00fcnscht sein, ergibt sich der folgende Ablauf bis zum Versenden des Angebotes:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-628361\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA2.jpg\" alt=\"\" width=\"578\" height=\"388\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA2.jpg 578w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA2-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 578px) 100vw, 578px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Empfang Empf Anfrage\/Bestellung von Werten durch ESA \u2013 maschinell-Teil1<\/em><\/p>\n<p>EBD-Pr\u00fcfungen im Prozess beziehen sich auf die Pflegetabelle ESA-Vertragsdaten. Die hier hinterlegten Daten gelten dann f\u00fcr einen ESA und alle Malos\/Melos, die diesem ESA zugeordnet werden k\u00f6nnen zur Prozesssteuerung. Andernfalls m\u00fcssen die Schritte (siehe Abb.) manuell bearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-628362\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA3.jpg\" alt=\"\" width=\"801\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA3.jpg 801w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA3-300x269.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA3-768x688.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 801px) 100vw, 801px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Empfang Empf Anfrage\/Bestellung von Werten durch ESA \u2013manuelle Bearbeitung<\/em><\/p>\n<p>Werden die EBD-Pr\u00fcfungen bzgl. der Bestellung im Gesamten positiv beantwortet, dann wird ein Satz f\u00fcr die Bestellung in die ESA-Verwaltungstabelle geschrieben und das Angebot (QUOTES) gesendet.<\/p>\n<p>Der Prozess steht nun auf der Empf-Position um auf eine Antwort zu warten. Sollte das Angebot abgelehnt werden, wird der Satz wieder aus der ESA-Verwaltungstabelle gel\u00f6scht. Wird dem Angebot zugestimmt, werden wieder EBDs durchlaufen, die hier auch wieder teilweise auf die ESA-Vertragstabelle gehen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-628363\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA4.jpg\" alt=\"\" width=\"716\" height=\"455\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA4.jpg 716w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA4-300x191.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 716px) 100vw, 716px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Empfang Empf Anfrage\/Bestellung von Werten durch ESA \u2013 maschinell-Teil2<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr kME\/mME erfolgt die Verarbeitung teilweise manuell. Bei iMS werden Auswerteprofile f\u00fcr den ESA auf das iMS geladen. Die Webservices m\u00fcssen dann nach einem beendeten Prozess manuell angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<p>Nach erfolgreicher Beendigung des Prozesses werden die Daten in der ESA-Verwaltungstabelle hinterlegt. Hier werden, je nach hinterlegtem Turnus des EDM, die Daten abgeholt.<\/p>\n<p>Die EDM-Schnittstelle wurde um folgende Felder erweitert und kann im Vorgang 84 angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-628364 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA5-1024x398.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA5-1024x398.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA5-300x116.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA5-768x298.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA5-1200x466.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ESA5.jpg 1306w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Vorgang 84<\/em><\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Der Text in Zeile 4 \u201e<em>Vorherige ESA-Zuordnung wurde beendet und an das EDM-System \u00fcbermittelt.<\/em>\u201c wird nur ausgegeben, wenn es bei der ESA-Zuordnung eine \u00c4nderung zum zuletzt gemeldeten Datensatz gab. In dem Beispiel also z.B. die \u00c4nderung des ESA am 1.8.2022 auf eine neue Zuordnung. Die Schnittstelle schlie\u00dft dann f\u00fcr das EDM-System die alte ESA-Zuordnung ab und meldet die neue ESA-Zuordnung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Energieserviceanbieter des Anschlussnutzers (ESA) ist eine Marktrolle in der Marktkommunikation. Der ESA fragt im Auftrag des Anschlussnutzers Werte (aktuell nur Lastg&auml;nge aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>) an und verarbeitet diese; verf&uuml;gt &uuml;ber eine den gesetzlichen Anforderungen entsprechende Einwilligung des Anschlussnutzers und nutzt die angefragten Werte ausschlie&szlig;lich im Verh&auml;ltnis mit dem Anschlussnutzer Die neue Marktrolle ESA wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1371,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=628359"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628359\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":628365,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628359\/revisions\/628365"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=628359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=628359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=628359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":628356,"date":"2022-10-10T12:41:53","date_gmt":"2022-10-10T10:41:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=628356"},"modified":"2022-10-10T12:41:53","modified_gmt":"2022-10-10T10:41:53","slug":"prozessbeschreibung-netz-esa-ausgehend-vom-msb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-esa-ausgehend-vom-msb\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; ESA ausgehend vom MSB"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1371,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=628356"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":628357,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/628356\/revisions\/628357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=628356"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=628356"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=628356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":625380,"date":"2022-10-06T15:24:36","date_gmt":"2022-10-06T13:24:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=625380"},"modified":"2023-06-27T10:31:22","modified_gmt":"2023-06-27T08:31:22","slug":"tabellenpflege-gruende-fuer-ersatzwertbildung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-gruende-fuer-ersatzwertbildung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Gr\u00fcnde f\u00fcr Ersatzwertbildung"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Ersatzwertbildung muss der entsprechende Grund f\u00fcr dessen Bildung angegeben werden. Die K\u00fcrzel des jeweiligen Grundes werden vom System \u00fcber die Mako vorgegeben. Initial werden die Langtexte der Gr\u00fcnde ebenfalls \u00fcber die Mako vorgegeben, k\u00f6nnen allerdings auf einer L\u00e4nge von 80 Zeichen individuell gepflegt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Anpassung der Langtexte steht k\u00fcnftig ein Pflegeprogramm zur Verf\u00fcgung. Dieses befindet sich innerhalb der Verbrauchsabrechnung unter \u201c9. Tabellenpflege\u201d &#8211; \u201c3. Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung\u201d &#8211; \u201c13. Gr\u00fcnde f\u00fcr Ersatzwertbildung\u201d. Beim Aufruf des Pflegeprogrammes \u00f6ffnet sich eine \u00dcbersicht in der die Energieart, das K\u00fcrzel, der Langtext, der \u00c4nderungszeitpunkt und der \u00c4nderungsbenutzer des Grundes aufgelistet sind.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-878131\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwertbildung.jpg\" alt=\"\" width=\"1418\" height=\"984\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwertbildung.jpg 1418w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwertbildung-300x208.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwertbildung-1024x711.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwertbildung-768x533.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwertbildung-1200x833.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1418px) 100vw, 1418px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Pflege f\u00fcr die Gr\u00fcnde der Ersatzwertbildung.<\/em><\/p>\n<p>Oberhalb der \u00dcbersicht der Gr\u00fcnde gibt es die M\u00f6glichkeit, die \u00dcbersicht auf die Energieart und\/oder das K\u00fcrzel einzuschr\u00e4nken. F\u00fcr die Einschr\u00e4nkung auf die Energieart steht die F4-Auswahloption zur Verf\u00fcgung. Bei der Filterung der \u00dcbersicht auf das K\u00fcrzel, kann sowohl das vollst\u00e4ndige K\u00fcrzel oder nur ein Teil des K\u00fcrzels gefiltert werden. Die \u00dcbersicht wird auf alle K\u00fcrzel eingeschr\u00e4nkt, die den angegebenen Filter beinhalten.<\/p>\n<p>Beispiel: Eingabe von \u2018ZA0\u2019 liefert alle Gr\u00fcnde, die das K\u00fcrzel \u2018ZA0\u2019 besitzen. Eingabe von \u2018ZA\u2019 liefert alle Gr\u00fcnde, die in ihrem K\u00fcrzel ein \u2018ZA\u2019 beinhalten.<\/p>\n<p>Per Doppelklick auf einen der Gr\u00fcnde oder \u00fcber die Auswahloption \u20182-\u00c4ndern\u2019 innerhalb der \u00dcbersicht l\u00e4sst sich der Langtext des ausgew\u00e4hlten Grundes \u00e4ndern.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-625382\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwert2.jpg\" alt=\"\" width=\"1002\" height=\"425\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwert2.jpg 1002w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwert2-300x127.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwert2-768x326.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1002px) 100vw, 1002px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster zum \u00c4nderung des Langtextes eines, in der \u00dcbersicht ausgew\u00e4hlten, Grundes<\/em><\/p>\n<p>Als Langtext kann jede gew\u00fcnschte Formulierung eingegeben werden. Maximal darf der Langtext 80 Zeichen lang sein. Mit der Best\u00e4tigungstaste wird der angepasste Langtext gespeichert. Zus\u00e4tzlich wird das \u00c4nderungsdatum und der \u00c4nderungsbenutzer in der \u00dcbersicht entsprechend aktualisiert.<\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahloption \u20185-Anzeigen\u2019 l\u00e4sst sich der vollst\u00e4ndige Langtext des Grundes anzeigen, ohne dass eine \u00c4nderung vorgenommen werden kann.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich bietet sich die Option einen bereits ge\u00e4nderten Langtext eines Grundes \u00fcber die Auswahloption \u20184-Initialwert wiederherstellen\u2019 zur\u00fcckzusetzen und den Ursprungstext, der urspr\u00fcnglich in der Mako hinterlegt ist, festzulegen. S\u00e4mtliche vorgenommenen \u00c4nderungen am Langtext, sowie das \u00c4nderungsdatum, als auch der \u00c4nderungsbenutzer werden nach der Best\u00e4tigung der Wiederherstellung wieder r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Ersatzwertbildung muss der entsprechende Grund f&uuml;r dessen Bildung angegeben werden. Die K&uuml;rzel des jeweiligen Grundes werden vom System &uuml;ber die Mako vorgegeben. Initial werden die Langtexte der Gr&uuml;nde ebenfalls &uuml;ber die Mako vorgegeben, k&ouml;nnen allerdings auf einer L&auml;nge von 80 Zeichen individuell gepflegt werden. F&uuml;r die Anpassung der Langtexte steht k&uuml;nftig ein Pflegeprogramm [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/625380"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=625380"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/625380\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":878132,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/625380\/revisions\/878132"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=625380"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=625380"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=625380"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":589877,"date":"2022-10-04T16:10:28","date_gmt":"2022-10-04T14:10:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=589877"},"modified":"2022-10-04T16:10:28","modified_gmt":"2022-10-04T14:10:28","slug":"zaehlzeitdefinitionen-zuordnung-der-zaehlzeitdefinitions-codes-zur-uebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen-zuordnung-der-zaehlzeitdefinitions-codes-zur-uebersicht\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Zuordnung der Z\u00e4hlzeitdefinitions-Codes zur \u00dcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Im Men\u00fc <strong>\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong> m\u00fcssen die Codes zur jeweiligen \u00dcbersicht hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Zuordnung der Codes kann die Funktion \u201ePflege zuordnen Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur \u00dcbersicht\u201c \u00fcber <em>rechte Maustaste <\/em>aufgerufen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-589878\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code1.jpg\" alt=\"\" width=\"959\" height=\"594\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code1.jpg 959w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code1-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code1-768x476.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 959px) 100vw, 959px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Auswahl zur Zuordnung der Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst sind keine ZZDs der \u00dcbersicht zugeordnet. Die angelegten ZZDs k\u00f6nnen nun der \u00dcbersicht zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Dies geschieht \u00fcber den Button &#8222;Erstellen&#8220; in der nachstehenden Anzeige:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-589879\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code-2.jpg\" alt=\"\" width=\"593\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code-2.jpg 593w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code-2-300x226.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 593px) 100vw, 593px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Zuordnung der Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Mit dem Button &#8222;OK&#8220; kann in der nachstehenden Anzeige eine Z\u00e4hlzeitdefinition ausgew\u00e4hlt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-589880\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code3.jpg\" alt=\"\" width=\"594\" height=\"447\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code3.jpg 594w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code3-300x226.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 594px) 100vw, 594px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Auswahl einer Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Die Auswahl kann im Anschluss wieder mit &#8222;OK&#8220; \u00fcbernommen werden und man erh\u00e4lt die Meldung \u201aDatensatz wurde erfasst\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-589881\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code4.jpg\" alt=\"\" width=\"594\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code4.jpg 594w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Code4-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 594px) 100vw, 594px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Zuordnung der Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig, ob man direkt die Bezeichnung des gew\u00fcnschten Z\u00e4hlzeit-Codes eintr\u00e4gt oder ob man die Auswahlhilfe nutzt, k\u00f6nnen nur die Z\u00e4hlzeit-Codes der \u00dcbersicht zugeordnet werden, welche im System hinterlegt wurden!<\/p>\n<p>Mittels &#8222;Erstellen&#8220; k\u00f6nnen weitere Z\u00e4hlzeitregister hinzugef\u00fcgt werden. Die Selektion der Codes bei beiden Funktionen ist derzeit nur einzeln m\u00f6glich, d. h. es k\u00f6nnen nicht mehrere Codes auf einmal angew\u00e4hlt sowie \u00fcbernommen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Men&uuml; &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen m&uuml;ssen die Codes zur jeweiligen &Uuml;bersicht hinzugef&uuml;gt werden. F&uuml;r die Zuordnung der Codes kann die Funktion &bdquo;Pflege zuordnen Z&auml;hlzeitdefinitionen zur &Uuml;bersicht&ldquo; &uuml;ber rechte Maustaste aufgerufen werden. &nbsp;Abb.: Auswahl zur Zuordnung der Z&auml;hlzeitdefinitionen zur &Uuml;bersicht &nbsp; Zun&auml;chst sind keine ZZDs der &Uuml;bersicht zugeordnet. Die angelegten ZZDs k&ouml;nnen nun der &Uuml;bersicht zugeordnet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/589877"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=589877"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/589877\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":589882,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/589877\/revisions\/589882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=589877"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=589877"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=589877"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":583979,"date":"2022-10-04T14:17:44","date_gmt":"2022-10-04T12:17:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=583979"},"modified":"2023-10-31T13:40:13","modified_gmt":"2023-10-31T12:40:13","slug":"zaehlzeitdefinitionen-pflege-der-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen-pflege-der-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Pflege der \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Erstellung der \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinition werden die Men\u00fcpunkte \u201a<strong>\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u2018 <\/strong><u>und<\/u><strong> \u201aPflege Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u2018 <\/strong>ben\u00f6tigt. Diese dienen nicht nur dem initialen Versand (Zeitraum 01.10. bis 24.10.2022), sondern werden auch im Fall von \u00c4nderungen zum Versand einer neuen Version verwendet.<\/p>\n<p>Da es sich bei der \u00dcbersicht um ein Zusammenspiel der Daten aus beiden Men\u00fcpunkten handelt, sind im ersten Schritt die Stammdaten im Programm \u201a<strong>Pflege Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u2018<\/strong> zu pflegen. F\u00fcr den Versand der \u00dcbersicht reicht es aus, wenn die Z\u00e4hlzeitdefinitionen mit den jeweiligen Registern angelegt wurde. Die Zeiten zu den Registern k\u00f6nnen sp\u00e4ter hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Die einzelnen \u00dcbersichten werden durch mehrmaliges Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201eakt.\/vers.\/empf. \u00dcbersichten\u201c (Funktion \u201eF8\u201c) eingeblendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601359\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Strukturbaum.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"511\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Strukturbaum.jpg 1932w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Strukturbaum-300x153.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Strukturbaum-1024x523.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Strukturbaum-768x392.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Strukturbaum-1536x785.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Strukturbaum-1200x613.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zuerst muss eine \u00dcbersicht mit \u201eErstellen\u201c angelegt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-583981\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue2.jpg\" alt=\"\" width=\"959\" height=\"594\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue2.jpg 959w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue2-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue2-768x476.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 959px) 100vw, 959px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen einer neuen \u00dcbersicht von Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die folgenden Felder mit der Kennzeichnung (*) beinhalten eine Auswahlhilfe:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mandant <\/strong><br \/>\n<em>wird vom System automatisch vorbelegt<\/em><\/li>\n<li><strong>ILN des Erstellers <\/strong><br \/>\n<em>wird vom System automatisch vorbelegt<\/em><\/li>\n<li><strong>G\u00fcltig Ab Datum<\/strong><br \/>\n<em>Hier ist Datum und Uhrzeit anzugeben, ab wann die zu versendete \u00dcbersicht mit allen Z\u00e4hlzeitdefintions-Codes g\u00fcltig ist;<br \/>\nEs wird das aktuell g\u00fcltige Tagesdatum automatisch vom System gesetzt<\/em><\/li>\n<li><strong>Nutzung der Z\u00e4hlzeit (*)<br \/>\n<\/strong>Sie haben als Netzbetreiber die M\u00f6glichkeit keine ZZDs zu verwenden. Dies ist vermutlich nur bei sehr kleinen Gesellschaften der Fall. Auch wenn Sie keine ZZDs verwenden, m\u00fcssen Sie eine \u00dcbersicht an alle Marktpartner versenden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Z02 Z\u00e4hlzeitdefinition wird verwendet<\/li>\n<li>Z03 Z\u00e4hlzeitdefinition wird nicht verwendet<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Status (*)<br \/>\n<\/strong>wird vom System automatisch mit \u201a<strong>Aktiv\u2018<\/strong> vorbelegt und kann bei Bedarf auf \u201a<strong>Inaktiv\u2018<\/strong> gesetzt werden. Das kann z.B. sinnvoll sein, wenn man neue \u00dcbersicht entwickelt. Solange die Entwicklung noch nicht abgeschlossen ist bleibt der Status auf <strong>\u201eInaktiv\u201c<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Die Eingaben werden mit &#8222;OK&#8220; \u00fcbernommen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-583982\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue3.jpg\" alt=\"\" width=\"959\" height=\"593\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue3.jpg 959w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue3-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue3-768x475.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 959px) 100vw, 959px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Erstellen einer neuen \u00dcbersicht von Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der folgenden Maske wird die \u00dcbersicht angezeigt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601360\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-nnversendet.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"530\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-nnversendet.jpg 1453w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-nnversendet-300x159.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-nnversendet-1024x543.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-nnversendet-768x407.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-nnversendet-1200x636.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Maske der \u00dcbersichten von Z\u00e4hlzeitdefinitionen<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erstellen einer neuen Version der Z\u00e4hlzeitdefinition-\u00dcbersicht<\/strong><\/p>\n<p>Es gibt die M\u00f6glichkeit eine <strong>versendete \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong> nachtr\u00e4glich zu korrigieren. Folgende Korrekturm\u00f6glichkeiten sind m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>Eine bestehende Z\u00e4hlzeitdefinition wird aus der \u00dcbersicht entfernt.<\/li>\n<li>Ein neue Z\u00e4hlzeitdefinition wird der \u00dcbersicht hinzugef\u00fcgt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Vor dem Entfernen einer Z\u00e4hlzeitdefinition ist sicher zu stellen, dass kein Marktpartner die Definition (mehr) verwendet. Die Korrektur ersetzt nicht das Abbestellen einer verwendeten Z\u00e4hlzeitdefinition.<br \/>\nAuch wenn die Registerzeiten ggf. ein ganzes Kalenderjahr ber\u00fccksichtigen, so gelten \u00c4nderungen immer nur in die Zukunft.<br \/>\nMit dem Versand einer ge\u00e4nderten \u00dcbersicht wird abh\u00e4ngig vom G\u00fcltigkeitsbeginn die alte \u00dcbersicht ung\u00fcltig. Es gilt in Bezug auf den G\u00fcltigkeitszeitraum immer die \u00dcbersicht mit der h\u00f6chsten Version.<\/p>\n<p>Auf Basis einer <strong>bereits versendeten Z\u00e4hlzeitdefinitions-\u00dcbersicht<\/strong> kann \u00fcber die neue Funktionalit\u00e4t eine neue \u00dcbersicht, welche die definierten Zuordnungen der Vorg\u00e4nger-Version \u00fcbernimmt, erstellt werden.<\/p>\n<p>Mit der Auswahl \u201e(32) Erstellen neue Version Z\u00e4hlzeitdefinition-\u00dcbersicht\u201c wird diese Funktion ausgel\u00f6st.<\/p>\n<p>Achtung: Bei der neuen \u00dcbersicht werden die Informationen der bereits versendeten \u00dcbersicht \u00fcbernommen, soll hei\u00dfen, dass zus\u00e4tzlich gepr\u00fcft werden sollte, ob die Daten der neuen \u00dcbersicht hinsichtlich des G\u00fcltigkeitszeitraumes den Anforderungen entsprechen.<br \/>\nEine Informationsmeldung weist darauf hin, dass eine neue \u00dcbersicht erstellt wurde und die Sicht <strong>\u201e\u00dcbersicht noch nicht versendete ZZD\u201c<\/strong> wird eingeblendet.<br \/>\nDurch die Auswahl \u201e(12) Pflege zuordnen Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur \u00dcbersicht\u201c k\u00f6nnen in der neuen \u00dcbersicht die zugeordneten Codes entfernt oder neu definierte Codes zugewiesen werden.<br \/>\nDie neue \u00dcbersicht kann nach Abschluss aller eingepflegten Informationen (z.B. neuen ZZD-Code mit allen Registern erstellen und Code der \u00dcbersicht zuweisen) mit der Auswahl \u201e(10) Versenden der Z\u00e4hlzeitdefinition-\u00dcbersicht\u201c an die Marktpartner versendet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601369\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Rechtsklick.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"554\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Rechtsklick.jpg 1401w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Rechtsklick-300x166.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Rechtsklick-1024x567.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Rechtsklick-768x425.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-UebersichtZZD-Rechtsklick-1200x665.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Maske &#8222;\u00dcbersicht noch nicht versendete ZZD&#8220; samt Auswahlm\u00f6glichkeiten<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Wenn neue Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur \u00dcbersicht hinzugef\u00fcgt wurden, so m\u00fcssen nach der \u00dcbersicht auch die Z\u00e4hlzeiten zu den neuen Definitionen versendet werden.<\/p>\n<p>Zeiten zu schon \u00fcbermittelten Z\u00e4hlzeitdefinitionen brauchen nicht erneut versendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>J\u00e4hrlich \u00fcbermittelbare ausgerollte Z\u00e4hlzeiten<\/strong><\/p>\n<p>Wenn Sie Z\u00e4hlzeitdefinitionen als \u201ej\u00e4hrlich \u00fcbermittelbare ausgerollte Z\u00e4hlzeiten\u201c definiert haben, m\u00fcssen die Z\u00e4hlzeiten j\u00e4hrlich f\u00fcr das Folgejahr an die Marktpartner \u00fcbermittelt werden.<\/p>\n<p>Achtung, die \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen braucht in diesem Fall nicht erneut \u00fcbermittelt zu werden. Dort \u00e4ndert sich im Regelfall nichts. Es m\u00fcssen lediglich die zum Register hinterlegten Zeiten f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr \u00fcbermittelt werden. Dies ist bei einmalig zu \u00fcbermittelnden Definitionen nicht erforderlich, da hier nur ein Tag definiert wurde. Die Z\u00e4hlzeiten sind dann jeden Tag gleich.<br \/>\nWenn \u201ej\u00e4hrlich \u00fcbermittelbare ausgerollte Z\u00e4hlzeiten\u201c definiert wurden, k\u00f6nnen mit der Auswahl \u201e(33) Erstellen neue Version j\u00e4hrliche Z\u00e4hlzeiten\u201c auf Basis der Z\u00e4hlzeiten der Vorg\u00e4nger-Version die Z\u00e4hlzeiten f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr generiert werden. Dies geschieht aus der Ansicht \u201e<strong>\u00dcbersicht versendete Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong>\u201c heraus. (Umschalten \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201eakt.\/vers.\/empf. \u00dcbersichten\u201c (Funktion \u201eF8\u201c) m\u00f6glich.) Wenn Sie sich nicht in der entsprechenden Ansicht befinden und\/oder bei dem Vorgang keine j\u00e4hrliche \u00fcbermittelbare ausgerollte Z\u00e4hlzeit hinterlegt ist, bekommen Sie einen Hinweis.<br \/>\nSofern beide Optionen korrekt sind, wird ein Fenster eingeblendet, in dem das Jahr des n\u00e4chsten Z\u00e4hlzeit-Zeitraumes vorbelegt wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1601385\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-j-ue-a.jpg\" alt=\"\" width=\"1243\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-j-ue-a.jpg 1243w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-j-ue-a-300x157.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-j-ue-a-1024x535.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-j-ue-a-768x402.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-j-ue-a-1200x628.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1243px) 100vw, 1243px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0Abb.: Maske &#8222;Erstellen einer neuen Z\u00e4hlzeit-Version&#8220;<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201eOK\u201c (F23) werden die Z\u00e4hlzeiten im angegebenen Zeitraum generiert.<br \/>\nEs wurde darauf geachtet, dass ebenfalls die Z\u00e4hlzeit f\u00fcr den zus\u00e4tzlichen Tag in einem Schaltjahr, also der 29.02., generiert wird.<br \/>\nDie Z\u00e4hlzeit f\u00fcr den 29.02. wird mit der Z\u00e4hlzeit des 28.02. versehen.<br \/>\nWurden Z\u00e4hlzeiten in Bezug zu den Wochentagen definiert, so passen diese im Folgejahr nicht mehr. Die Z\u00e4hlzeitdefinition bezieht sich unabh\u00e4ngig vom Wochentag immer auf Kalendertage. In einem solchen Fall sollten die in der neuen Z\u00e4hlzeit-Version erstellten Z\u00e4hlzeiten im Pflegeprogramm der Z\u00e4hlzeiten gel\u00f6scht (F10) werden. Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen Sie die Zeiten neu erstellen \u201e(F9) generieren Zeiten\u201c. F\u00fcr die Umsetzung von Zuordnungen zu bestimmten Wochentagen auf Kalendertage steht die schon bekannte Programmhilfe zur Verf\u00fcgung. (Men\u00fc: \u201eZ\u00e4hlzeitdefinitionen und Konfigurationsprodukte\u201c &#8211; Pflege Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Auswahl \u201e(12) Pflege Z\u00e4hlzeitdefinition-Register\u201c &#8211; Pflege Registerzeiten\u201c)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Erstellung der &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinition werden die Men&uuml;punkte &sbquo;&Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen&lsquo; und &sbquo;Pflege Z&auml;hlzeitdefinitionen&lsquo; ben&ouml;tigt. Diese dienen nicht nur dem initialen Versand (Zeitraum 01.10. bis 24.10.2022), sondern werden auch im Fall von &Auml;nderungen zum Versand einer neuen Version verwendet. Da es sich bei der &Uuml;bersicht um ein Zusammenspiel der Daten aus beiden Men&uuml;punkten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/583979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=583979"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/583979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601386,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/583979\/revisions\/1601386"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=583979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=583979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=583979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":581033,"date":"2022-10-04T14:11:15","date_gmt":"2022-10-04T12:11:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=581033"},"modified":"2022-10-04T14:11:15","modified_gmt":"2022-10-04T12:11:15","slug":"zaehlzeitdefinitionen-pflege-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen-pflege-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Pflege \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem zuerst die gew\u00fcnschten Z\u00e4hlzeitdefinitionen angelegt wurden kann nun die \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen aufbereitet werden.<\/p>\n<p>Das Programm \u201a<strong>\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u2018<\/strong> befindet sich in der nachstehenden <strong>lima<\/strong>-Men\u00fcauswahl und kann mit einem <em>Doppelklick<\/em> ge\u00f6ffnet werden:<\/p>\n<p>Verbrauchsabrechnung &gt; Tabellenpflege &gt; Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem zuerst die gew&uuml;nschten Z&auml;hlzeitdefinitionen angelegt wurden kann nun die &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen aufbereitet werden. Das Programm &sbquo;&Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen&lsquo; befindet sich in der nachstehenden lima-Men&uuml;auswahl und kann mit einem Doppelklick ge&ouml;ffnet werden: Verbrauchsabrechnung &gt; Tabellenpflege &gt; Z&auml;hlzeitdefinitionen<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/581033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=581033"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/581033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":581034,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/581033\/revisions\/581034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=581033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=581033"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=581033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557526,"date":"2022-10-04T10:55:40","date_gmt":"2022-10-04T08:55:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557526"},"modified":"2022-10-04T10:55:40","modified_gmt":"2022-10-04T08:55:40","slug":"zaehlzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557526"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557526"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557526\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557527,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557526\/revisions\/557527"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557526"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557526"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557526"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557343,"date":"2022-10-04T10:47:37","date_gmt":"2022-10-04T08:47:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557343"},"modified":"2022-10-04T12:41:52","modified_gmt":"2022-10-04T10:41:52","slug":"2azaehlzeitdefinitionen-aufgaben-nach-dem-releasewechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/2azaehlzeitdefinitionen-aufgaben-nach-dem-releasewechsel\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Aufgaben nach dem Releasewechsel"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Aus dem Einf\u00fchrungszenario des BDEW:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u201eDie tats\u00e4chlich zugeordneten Z\u00e4hlzeiten an den OBIS-Kennzahlen \u00fcbermittelt der MSB per Stammdaten\u00e4nderungen zum Zeitpunkt 1. Januar 2023, 00:00 Uhr den berechtigten LF und NB\u201c (Pr\u00fcfidentifikator der UTILMD = 11116)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u201eDer Austausch muss bis zum 1. Februar 2023, 00:00 Uhr abgeschlossen sein.\u201c<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Damit dies m\u00f6glich wird, m\u00fcssen vorher die Stammdaten wie folgt ausgetauscht werden:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557344\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW.jpg\" alt=\"\" width=\"1163\" height=\"656\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW.jpg 1163w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-1024x578.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-768x433.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1163px) 100vw, 1163px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Abb.: <em>Einf\u00fchrungsszenario des BDEW (Quelle: BDEW)<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mehrtarifdarstellungen, welche als solche nicht verwendet werden, m\u00fcssen f\u00fcr die Markkommunikation zu Eintarifmodellen \u201eumgebaut\u201c werden. Wenn es z.B. an einer Lieferstelle zwei Vertr\u00e4ge (HT\/NT) gibt, aber nur einer davon neue Messwerte liefert, so ist dies keine echte Mehrtarifanwendung, welche durch eine ZZD abzubilden ist. Nach den Vorgaben aus dem Einf\u00fchrungsszenario muss hier vor dem Jahreswechsel ein Umbau auf Eintarifmessung erfolgen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">F\u00fcr die \u00dcbersichten der Z\u00e4hlzeitdefinitionen des NB, die nach dem 24. Oktober 2022, 00:00 Uhr versendet werden, f\u00fcr Z\u00e4hlzeitdefinitionen des NB, die nach dem 28. November 2022, 00:00 Uhr sowie f\u00fcr Reklamationen, die nach dem 19. Dezember 2022, 00:00 Uhr versendet werden, gelten dann die Fristen aus den Prozess-beschreibungen der Bundesnetzagentur.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus dem Einf&uuml;hrungszenario des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>: &bdquo;Die tats&auml;chlich zugeordneten Z&auml;hlzeiten an den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahlen &uuml;bermittelt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> per Stammdaten&auml;nderungen zum Zeitpunkt 1. Januar 2023, 00:00 Uhr den berechtigten LF und NB&ldquo; (Pr&uuml;fidentifikator der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Nachrichtenformat zur &Uuml;bermittlung von Stammdaten zu Kunden, Vertr&auml;gen und Z&auml;hlpunkten zu den GPKE- und GeLi Gas-Prozessen.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/utilmd\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">UTILMD<\/a> = 11116) &bdquo;Der Austausch muss bis zum 1. Februar 2023, 00:00 Uhr abgeschlossen sein.&ldquo; Damit dies m&ouml;glich wird, m&uuml;ssen vorher die Stammdaten wie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557343"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557343"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557343\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":569268,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557343\/revisions\/569268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557343"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557343"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557336,"date":"2022-10-04T10:47:18","date_gmt":"2022-10-04T08:47:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557336"},"modified":"2022-10-04T12:40:01","modified_gmt":"2022-10-04T10:40:01","slug":"2-zaehlzeitdefinitionen-zaehlzeitdefinitionen-im-zusammenspiel-mit-obis-kennzahlen-messprodukten-und-der-konfigurations-id","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/2-zaehlzeitdefinitionen-zaehlzeitdefinitionen-im-zusammenspiel-mit-obis-kennzahlen-messprodukten-und-der-konfigurations-id\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Z\u00e4hlzeitdefinitionen im Zusammenspiel mit Obis-Kennzahlen, Messprodukten und der Konfigurations-ID"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Z\u00e4hlzeitdefinitionen, welche mit dem Datenformat \u201eUTILTS\u201c ausgetauscht werden enthalten keine Aussage \u00fcber die Art der Messung. Es ist z.B. nicht beschrieben ob Einspeisung oder Entnahme bzw. Wirk- oder Blindstrom gemessen werden soll. Dies wird mit dem Messprodukt definiert. Erst die Kombination aus Z\u00e4hlzeitdefinition und Messprodukt macht eine sinnvolle Bestellung an den Messstellenbetreiber m\u00f6glich. Der Messstellenbetreiber vergibt dazu die passenden Obis-Kennzahlen und nimmt die Zuordnung zu den Registern der Z\u00e4hlzeitdefinition vor. In der Antwort auf die Bestellung werden dann die zugordneten Obis-Kennzahlen und zur besseren Differenzierung der Messwerte eine Konfigurations-ID \u00fcbermittelt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong><u>Obis-Kennzahl<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Obis-Kennzahlen kennzeichnen die vom MSB zu \u00fcbermittelnden Werte.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Nur der MSB vergibt Obis-Kennzahlen!<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Kanalnummer \u201e65\u201c der Obis-Kennzahl war bisher ausschlie\u00dflich f\u00fcr Z\u00e4hlerst\u00e4nde aus einem iMS reserviert. Diese Vorgabe entf\u00e4llt.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Zus\u00e4tzlich zur Konfigurations-ID wird die Kanalnummer zur Unterscheidung von mehreren Z\u00e4hlzeitdefinitionen verwendet.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Beispiel:<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"204\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>ZZD \u201eAAA\u201c des NB<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"202\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>ZZD \u201eBBB\u201c des LF<\/strong><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"204\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-10:1.8.1<\/span><\/td>\n<td width=\"202\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-30:1.8.1<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"204\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-10:1.8.2<\/span><\/td>\n<td width=\"202\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-30:1.8.2<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"204\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-10:1.8.0<\/span><\/td>\n<td width=\"202\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-30:1.8.0<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"204\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-10:1.8.63<\/span><\/td>\n<td width=\"202\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">1-30:1.8.63<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong><u>Messprodukte<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Messprodukte definieren den Messwunsch gegen\u00fcber dem Messstellenbetreiber (MSB)<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">NB, LF &amp; ESA \u00fcbermitteln Ihren Messwunsch mit der Angabe von Messprodukten. Das Messprodukt ist kein Stammdatum und wird nur bei der Bestellung von Messwerten verwendet.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">In Bezug auf die Marktlokation und die Messlokation gibt es jeweils eigene Messprodukte und Obis-Kennzahlen!<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557339\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messprodukte.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"219\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messprodukte.jpg 580w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messprodukte-300x113.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.:<\/em> <em>Ein Messprodukt beschreibt die Bestellung von Messwerten beim MSB<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong><u>Konfigurations-Id<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Konfigurations-Id soll eine eindeutige Zuordnung von Messwerten erm\u00f6glichen. Dies ist erforderlich, wenn mehrere Z\u00e4hlzeitdefinitionen an der gleichen Lieferstelle parametriert werden.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Konfigurations-Id kennzeichnet Z\u00e4hlerst\u00e4nde, wenn ein intelligentes Messsystem (iMS) verwendet wird.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Konfigurations-Id wird bei Ein- und Mehrtarifmessung verwendet.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">F\u00fcr die aus den Z\u00e4hlerst\u00e4nden errechneten Mengen gibt es keine Konfigurations-Id<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Konfigurations-Id wird ab dem 1.10.2022 in den Marktnachrichten (z.B. MSCONS, UTILMD) \u00fcbermittelt.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Konfigurations-Id wird (schon heute) beim MSB vom GWA-System ermittelt.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Entsprechend dem Einf\u00fchrungsszenario ordnet der Messstellenbetreiber der Messlokation <strong>r\u00fcckwirkend<\/strong> zur Parametrierung des iMS die Konfigurations-Id zu. Die Konfigurations-ID wird dem entsprechend (r\u00fcckwirkend) per \u00c4nderungsmeldung an die Marktpartner \u00fcbermittelt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Achtung, da \u00c4nderungsmeldungen immer ab einem Zeitpunkt g\u00fcltig sind und kein Ablaufdatum haben, sind im zeitlichen Verlauf ggf. weitere \u00c4nderungsmeldungen zu versenden!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong><u>Beispiel \u2013 HT\/NT mit einem intelligenten Messsystem (iMS)<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">In der folgenden Tabelle wird der oben beschriebene Zusammenhang vom Z\u00e4hlzeitdefinition, Messprodukten, Obis-Kennzahlen und der Konfigurations-Id anhand eines Beispiels verdeutlicht:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong><u>Beispiel &#8211; Bestellung einer ZZD des NB vom NB beim MSB<\/u><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Auf Basis der oben beschriebenen Zusammenh\u00e4nge erfolgt die Bestellung einer Z\u00e4hlzeitdefinition wie folgt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bestellung NB an MSB per ORDERS Pi. 17121<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Erforderliches Messprodukt der Marktlokation (<strong>Messprodukt-Code<\/strong>), Code der<strong> Z\u00e4hlzeitdefinition<\/strong>, Verwendungszweck der Werte<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Zwei \u00c4nderungsmeldungen MSB an NB per UTILMD Pi. 11116<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Enth\u00e4lt Obis-Daten der Malo: <strong>Obis-Kennzahl<\/strong>, Wertegranularit\u00e4t, Code der <strong>Z\u00e4hlzeitdefinition<\/strong>, Code des <strong>Z\u00e4hlzeitregisters<\/strong><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Enth\u00e4lt Obis-Daten der Z\u00e4hleinrichtung: <strong>Obis-Kennzahl<\/strong>, Wertegranularit\u00e4t, Code der <strong>Z\u00e4hlzeitdefinition<\/strong>, Code des <strong>Z\u00e4hlzeitregisters, Konfigurations-Id<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Z&auml;hlzeitdefinitionen, welche mit dem Datenformat &bdquo;UTILTS&ldquo; ausgetauscht werden enthalten keine Aussage &uuml;ber die Art der Messung. Es ist z.B. nicht beschrieben ob <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> oder Entnahme bzw. Wirk- oder Blindstrom gemessen werden soll. Dies wird mit dem Messprodukt definiert. Erst die Kombination aus Z&auml;hlzeitdefinition und Messprodukt macht eine sinnvolle Bestellung an den Messstellenbetreiber m&ouml;glich. Der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557336"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557336"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557336\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":566333,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557336\/revisions\/566333"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557336"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557336"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557336"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557330,"date":"2022-10-04T10:46:37","date_gmt":"2022-10-04T08:46:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557330"},"modified":"2022-10-04T10:59:38","modified_gmt":"2022-10-04T08:59:38","slug":"1-zaehlzeitdefinitionen-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/1-zaehlzeitdefinitionen-allgemeines\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit Einf\u00fchrung der Marktkommunikation 2022 tritt der Austausch von Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZZD) f\u00fcr die Sparte Strom in Kraft.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Das Angebot von lastvariablen und tageszeitabh\u00e4ngigen Tarifen wird durch die Bestellung und <strong>\u00dcbermittlung von Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong> erm\u00f6glicht. Eine Z\u00e4hlzeitdefinition beschreibt, zu welcher Zeit welches Register die geflossene Energie einer Markt- bzw. Messlokation erfasst.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Z\u00e4hlzeitdefinitionen k\u00f6nnen grunds\u00e4tzlich vom Netzbetreiber (NB) und vom Lieferanten (LF) definiert werden. In der ersten Ausbaustufe ist in <strong>lima <\/strong>jedoch nur der Versand durch den NB m\u00f6glich.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZZDs) werden zwischen folgenden Marktpartnern ausgetauscht:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Lieferant (LF)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Netzbetreiber (NB)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Messstellenbetreiber (MSB)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">F\u00fcr alle verbrauchenden Marktlokationen und zugeh\u00f6rigen Messlokationen unabh\u00e4ngig der gemessenen Energieflussrichtung, deren Energie jeweils in mindestens zwei Registern erfasst wird, sind die Z\u00e4hlzeiten vom Netzbetreiber und vom Lieferanten an die berechtigten Marktpartner zu versenden. Ebenso erfolgt beispielsweise die Mitteilung, wenn keine Z\u00e4hlzeitdefinitionen verwendet werden oder diese \u201enicht elektronisch \u00fcbermittelbar\u201c sind. Der MSB hingegen definiert keine ZZDs. Der MSB ist \u201enur\u201c f\u00fcr die Verarbeitung der definierten ZZDs zust\u00e4ndig.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Ein wesentliches Unterscheidungsmerkmal von Z\u00e4hlzeitdefinitionen ist der Verwendungszweck:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Z\u00e4hlzeitenanwendungszweck \u201e<strong>Netznutzung<\/strong>\u201c kann sowohl vom Lieferanten als auch vom Netzbetreiber bestellt werden und bildet die Basis f\u00fcr die aus der UTILMD bekannten Verwendungszwecke (Netznutzungsabrechnung, Bilanzkreisabrechnung, MMMA, \u00dcbermittlung an HKNR, Endkundenabrechnung [ggf. eingeschr\u00e4nkt auf den Netzentgeltanteil der Rechnung an den Kunden], Ermittlung der Ausgeglichenheit von Bilanzkreisen).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Z\u00e4hlzeitenanwendungszweck \u201e<strong>Endkunde<\/strong>\u201c kann (wenn abweichend vom Z\u00e4hl-zeitenanwendungszweck \u201eNetznutzung\u201c) nur vom Lieferant vom Messstellenbetreiber bestellt werden.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557332 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-weiss.jpg\" alt=\"\" width=\"645\" height=\"346\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-weiss.jpg 578w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-weiss-300x161.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 645px) 100vw, 645px\" \/><\/p>\n<p><em><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Abb.: Stammdatenaustausch zwischen den beteiligten Marktrollen<\/span> <\/em><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bevor eine ZZD auf einen Meldepunkt angewendet werden kann, werden die Stammdaten unabh\u00e4ngig von einer sp\u00e4teren Zuordnung \u00fcbermittelt. Zuerst wird die \u00dcbersicht der verwendeten ZZDs an die Marktteilnehmer \u00fcbermittelt. Danach wird jede ZZD aus der \u00dcbersicht f\u00fcr das Kalenderjahr (hier 2023) ausgerollt und an alle relevanten Marktteilnehmer mit Kalendertag und Uhrzeit f\u00fcr jedes Register \u00fcbermittelt. Eine Ausnahme gilt, wenn die ZZD f\u00fcr jeden Kalendertag gleich definiert ist. In diesem Fall wird nur die Uhrzeit f\u00fcr den Start eines Registers \u00fcbermittelt. Eine ZZD hat mindestens zwei Register. Sowohl die \u00dcbersicht der verwendeten ZZDs als auch die jeweiligen Zeiten der ausgerollten ZZD<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> sind versioniert. Es gilt immer die neuste Version. Unplausible oder fehlende Z\u00e4hlzeitdefinitionen k\u00f6nnen vom empfangenden Messstellenbetreiber und Lieferant reklamiert werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Achtung, die ZZD gibt nur an, welcher Tarif zu welchem Zeitpunkt gilt. Die ZZDs sind unabh\u00e4ngig von m\u00f6glichen Schalthandlungen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Nachdem die Stammdaten ausgetauscht wurden, k\u00f6nnen Lieferant (LF) und Netzbetreiber (VNB) unter Angabe des Messprodukts beim Messstellenbetreiber (MSBN) ZZDs f\u00fcr eine Malo bestellen. Der MSB der Malo ermittelt dann das Messprodukt der Melo um dies beim MSB der Melo zu konfigurieren.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> Der Begriff \u201aausgerollte Z\u00e4hlzeit\u2018 stammt aus der Beschreibung des Datenformats \u201aUTILTS\u2018. Es bedeutet, dass die Z\u00e4hlzeiten je Register f\u00fcr jeden Tag im Kalenderjahr einzeln aufgef\u00fchrt sind und hat nichts mit einer \u00dcbertragung an die Marktpartner zu tun.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557334\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-weiss2.jpg\" alt=\"\" width=\"576\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-weiss2.jpg 576w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-weiss2-300x161.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Bestellprozess zwischen den beteiligten Marktrollen<\/em><\/p>\n<p>Je nach Konfigurationsm\u00f6glichkeiten des Messstellenbetreibers (z. B. vorhandene Ger\u00e4tetechnik erm\u00f6glicht die Durchf\u00fchrung einer Parametrierung der gew\u00fcnschten Z\u00e4hlzeitdefinition) wird der Bestellung Folge geleistet oder diese abgelehnt.<\/p>\n<p>Die Umsetzung der Use-Cases sowie die Anforderungen des Einf\u00fchrungsszenarios BK6-20-160 1.6 in <strong>lima<\/strong> sind f\u00fcr den Marktakteur Netzbetreiber, Lieferant und Messstellenbetreiber f\u00fcr das Thema Z\u00e4hlzeitdefinitionen beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Einf&uuml;hrung der Marktkommunikation 2022 tritt der Austausch von Z&auml;hlzeitdefinitionen (ZZD) f&uuml;r die Sparte Strom in Kraft. Das Angebot von lastvariablen und tageszeitabh&auml;ngigen Tarifen wird durch die Bestellung und &Uuml;bermittlung von Z&auml;hlzeitdefinitionen erm&ouml;glicht. Eine Z&auml;hlzeitdefinition beschreibt, zu welcher Zeit welches Register die geflossene Energie einer Markt- bzw. Messlokation erfasst. Z&auml;hlzeitdefinitionen k&ouml;nnen grunds&auml;tzlich vom Netzbetreiber (NB) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557330"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557330"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557330\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560461,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557330\/revisions\/560461"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557330"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557330"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557330"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557347,"date":"2022-10-04T10:46:23","date_gmt":"2022-10-04T08:46:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557347"},"modified":"2022-10-04T12:43:12","modified_gmt":"2022-10-04T10:43:12","slug":"2aa-zaehlzeitdefinitionen-netzbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/2aa-zaehlzeitdefinitionen-netzbetreiber\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Netzbetreiber"},"content":{"rendered":"<p>Zun\u00e4chst m\u00fcssen die verwendeten Z\u00e4hlzeitdefinition in <strong>lima<\/strong> erfasst und an die Markpartner versendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>\u00dcbermittlung der \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen des NB durch den NB (N)<\/h4>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"150\">Vorarbeit<\/td>\n<td width=\"150\">Versand<\/td>\n<td width=\"167\">Erl\u00e4uterung<\/td>\n<td width=\"158\"><strong>lima <\/strong>Anwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"150\">ab 01.10.2022 m\u00f6glich<\/td>\n<td width=\"150\">.\/.<\/td>\n<td width=\"167\">Pflege aller Z\u00e4hlzeitdefinitions- und Registercodes, die der NB verwendet, f\u00fcr den Versand der \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen.<\/td>\n<td width=\"158\">\u201ePflege Z\u00e4hlzeit-definitionen\u201c<br \/>\nund<br \/>\n\u201e\u00dcbersicht der\u00a0\u00a0\u00a0 Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"150\">.\/.<\/td>\n<td width=\"150\">01.10.-24.10.2022<\/td>\n<td width=\"167\">Versand der \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen an alle Lieferanten und Messstellenbetreiber.<\/td>\n<td width=\"158\">\u201e\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u201c (Option 10 \u2013 Starten Prozess Mako)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>\u00dcbermittlung einer Z\u00e4hlzeitdefinition des NB durch den NB<\/h4>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"150\">Vorarbeit<\/td>\n<td width=\"150\">Versand<\/td>\n<td width=\"167\">Erl\u00e4uterung<\/td>\n<td width=\"158\"><strong>lima<\/strong> Anwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"150\">ab 01.10.2022 m\u00f6glich<\/td>\n<td width=\"150\">.\/.<\/td>\n<td width=\"167\">Pflege der Z\u00e4hlzeiten je Z\u00e4hlzeitregister, die der NB verwendet, f\u00fcr den Versand der ausgerollten Z\u00e4hlzeitdefinition.<\/td>\n<td width=\"158\">\u201ePflege Z\u00e4hlzeit-definitionen\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"150\">.\/.<\/td>\n<td width=\"150\">07.11.-28.11.2022<\/td>\n<td width=\"167\">Versand der ausgerollten Z\u00e4hlzeit-definition an alle Lieferanten und Messstellenbetreiber.<\/td>\n<td width=\"158\">\u201e\u00dcbersicht der\u00a0\u00a0\u00a0 Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u201c (Option 10 \u2013 Starten Prozess Mako)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Reklamation einer Z\u00e4hlzeitdefinition des NB<\/h4>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"152\">Vorarbeit<\/td>\n<td width=\"152\">Empfang<\/td>\n<td width=\"154\">Erl\u00e4uterung<\/td>\n<td width=\"170\"><strong>lima<\/strong> Anwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"152\">.\/.<\/td>\n<td width=\"152\">07.11.-19.12.2022<\/td>\n<td width=\"154\">Eingehende Reklamationen vom LF bzw. MSB k\u00f6nnen beim NB empfangen werden (unplausible oder fehlende Z\u00e4hlzeit-definitionen k\u00f6nnen die Ursache der Reklamation sein).<\/p>\n<p>Der NB hat folgende M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0 Ablehnung der Reklamation<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0 Korrektur der ZZD-Codes sowie Versand einer korrigierten \u00dcbersicht (neue Version)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0 Korrektur der Z\u00e4hlzeitregister und Versand einer korrigierten ausgerollten Z\u00e4hlzeitdefinition (neue Version)<\/td>\n<td width=\"170\">&#8211;\u00a0\u00a0 Prozessbearbeitung<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0 \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinition<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0 Pflege Z\u00e4hlzeit-definitionen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0Bestellung \u00c4nderung Z\u00e4hlzeitdefinitionen des NB vom LF<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"153\">Vorarbeit<\/td>\n<td width=\"153\">Empfang<\/td>\n<td width=\"153\">Erl\u00e4uterung<\/td>\n<td width=\"157\"><strong>lima<\/strong> Anwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"153\">.\/.<\/td>\n<td width=\"153\">ab 01.10.2022<\/td>\n<td width=\"153\">Der NB kann vom LF eine Bestellung eines Mess-produkts <u>ohne<\/u> Z\u00e4hlzeitdefinition erhalten.<\/td>\n<td width=\"157\">Prozessbearbeitung und KIS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"153\">.\/.<\/td>\n<td width=\"153\">ab 01.01.2023<\/td>\n<td width=\"153\">Der NB kann vom LF eine Bestellung einer Z\u00e4hlzeit-definition auf Ebene der Markt-lokation erhalten.<\/p>\n<p>Die eingehende Bestellung ist vom NB zu pr\u00fcfen und entweder auszuf\u00fchren oder abzulehnen.<\/td>\n<td width=\"157\">Prozessbearbeitung und KIS<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Bestellung \u00c4nderung Z\u00e4hlzeitdefinitionen des NB vom NB<\/h4>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"154\">Vorarbeit<\/td>\n<td width=\"154\">Versand<\/td>\n<td width=\"154\">Erl\u00e4uterung<\/td>\n<td width=\"154\"><strong>lima<\/strong> Anwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">.\/.<\/td>\n<td width=\"154\">ab 01.10.2022<\/td>\n<td width=\"154\">Der NB kann dem MSB eine Be-stellung, \u00fcber ein Messprodukt <u>ohne<\/u> Z\u00e4hlzeitdefinition senden.<\/td>\n<td width=\"154\">manueller Prozessstart \/ KIS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">.\/.<\/td>\n<td width=\"154\">ab 01.01.2023<\/td>\n<td width=\"154\">Der NB hat die M\u00f6glichkeit beim MSB auf Ebene der Marktlokation eine \u00c4nderung der vorhandenen Z\u00e4hlzeitdefinition zu bestellen.<\/td>\n<td width=\"154\">manueller Prozessstart \/ KIS<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zun&auml;chst m&uuml;ssen die verwendeten Z&auml;hlzeitdefinition in lima erfasst und an die Markpartner versendet werden. &nbsp; &Uuml;bermittlung der &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen des NB durch den NB (N) Vorarbeit Versand Erl&auml;uterung lima Anwendung ab 01.10.2022 m&ouml;glich .\/. Pflege aller Z&auml;hlzeitdefinitions- und Registercodes, die der NB verwendet, f&uuml;r den Versand der &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen. &bdquo;Pflege Z&auml;hlzeit-definitionen&ldquo; und &bdquo;&Uuml;bersicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557347"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":572204,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557347\/revisions\/572204"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557349,"date":"2022-10-04T10:46:14","date_gmt":"2022-10-04T08:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557349"},"modified":"2022-10-04T12:43:23","modified_gmt":"2022-10-04T10:43:23","slug":"2ab-zaehlzeitdefinitionen-lieferant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/2ab-zaehlzeitdefinitionen-lieferant\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Lieferant"},"content":{"rendered":"<h3>Lieferant<\/h3>\n<p>Der Lieferant in <strong>lima<\/strong> hinterlegt automatisiert die empfangenen Z\u00e4hlzeitdefinitionen des Netzbetreibers in den Stammdaten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Reklamation einer Z\u00e4hlzeitdefinition des NB vom LF an NB (V)<\/h4>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"154\">Vorarbeit<\/td>\n<td width=\"154\">Versand<\/td>\n<td width=\"154\">Erl\u00e4uterung<\/td>\n<td width=\"154\"><strong>lima <\/strong>Anwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">.\/.<\/td>\n<td width=\"154\">1. KW im Nov.<\/td>\n<td width=\"154\">Hat der LF noch <strong>keine Z\u00e4hlzeit-definition<\/strong> vom NB erhalten, so wird automatisch vom System eine Reklamation an den NB gesendet.<\/td>\n<td width=\"154\">separates Programm<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lieferant Der Lieferant in lima hinterlegt automatisiert die empfangenen Z&auml;hlzeitdefinitionen des Netzbetreibers in den Stammdaten. &nbsp; Reklamation einer Z&auml;hlzeitdefinition des NB vom LF an NB (V) Vorarbeit Versand Erl&auml;uterung lima Anwendung .\/. 1. KW im Nov. Hat der LF noch keine Z&auml;hlzeit-definition vom NB erhalten, so wird automatisch vom System eine Reklamation an den NB [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557349"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":572205,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557349\/revisions\/572205"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557351,"date":"2022-10-04T10:46:01","date_gmt":"2022-10-04T08:46:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557351"},"modified":"2022-10-04T12:43:32","modified_gmt":"2022-10-04T10:43:32","slug":"2ac-zaehlzeitdefinitionen-messstellenbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/2ac-zaehlzeitdefinitionen-messstellenbetreiber\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Messstellenbetreiber"},"content":{"rendered":"<p>Der Messstellenbetreiber empf\u00e4ngt die Z\u00e4hlzeitdefinitionen des Netzbetreibers und ggf. eines Lieferanten und hinterlegt diese automatisiert in den Stammdaten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Reklamation einer Z\u00e4hlzeitdefinition des NB vom MSB an NB (N+V)<\/h4>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"154\">Vorarbeit<\/td>\n<td width=\"154\">Versand<\/td>\n<td width=\"154\">Erl\u00e4uterung<\/td>\n<td width=\"154\"><strong>lima<\/strong> Anwendung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">.\/.<\/td>\n<td width=\"154\">1. KW im Nov.<\/td>\n<td width=\"154\">Hat der MSB noch <strong>keine Z\u00e4hlzeit-definition<\/strong> vom NB erhalten, so wird automatisch vom System eine Reklamation an den NB gesendet.<\/td>\n<td width=\"154\">separates Programm<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Zuordnung ZZD zum Vertrag durch den MSB<\/h4>\n<p>Der Messstellenbetreiber ist f\u00fcr die Zuordnung der ZZD-Register zu den heute verwendeten Mehrtarif-Z\u00e4hlwerken bzw. Vertr\u00e4gen zust\u00e4ndig.<\/p>\n<p>Bis sp\u00e4testens zum 1.1.2023 sollten Sie sich in der Rolle als zust\u00e4ndiger MSB eine Zuordnung der ZZD-Register zum Vertrag \u00fcberlegen!<\/p>\n<p>Die Zuordnung kann ab dem 1.1.2023 entweder manuell je Vertrag oder ggf. maschinell durch die rhenag durchgef\u00fchrt werden. F\u00fcr eine maschinelle Zuordnung ben\u00f6tigen wir von Ihnen passende Zuordnungsregeln. Dies k\u00f6nnte z.B. die Zuordnung bestimmter ZZDs zu allen Mehrtariff\u00e4llen in bestimmten Bezirken oder Stra\u00dfen sein. Eine maschinelle Zuordnung ist nur m\u00f6glich, wenn in <strong>lima<\/strong> passende Kennzeichen zur Unterscheidung identifiziert werden k\u00f6nnen, anhand derer eine Zuordnung der ZZDs auf Registerebene m\u00f6glich ist.<\/p>\n<p>Wenn Sie die M\u00f6glichkeit einer maschinellen Zuordnung sehen, lassen Sie uns bitte die Zuordnungsregeln bis zum Jahresende 2022 zukommen.<\/p>\n<p>Bitte senden sie dazu eine E-Mail mit den Zuordnungsregeln an:<\/p>\n<p><a href=\"mailto:D-I-GPKG@rhenag.de\">D-I-GPKG@rhenag.de<\/a><\/p>\n<p>Bitte schreiben Sie in den Betreff \u201e<strong>Zuordnung-ZZD-WerkXX<\/strong>\u201c (XX=Werknummer)<\/p>\n<p>Bis zum 30.01.2023 muss die Zuordnung abgeschlossen sein. Die entsprechenden \u00c4nderungsmeldungen werden automatisch nach der Erfassung in <strong>lima<\/strong> mit der Nachtverarbeitung an den Lieferanten und ggf. an einen fremden Netzbetreiber versendet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Wenn die Zuordnung einer ZZD zum Vertrag durch den MSB nicht m\u00f6glich ist<\/h4>\n<p>Wenn der Messstellenbetreiber die Zuordnung nicht vornehmen kann, da Ihm Informationen des Netzbetreibers fehlen, so versendet er die Stammdaten\u00e4nderungen mit einer entsprechenden Kennung an den Netzbetreiber:<\/p>\n<ul>\n<li>Der MSB \u00fcbermittelt zwei Stammdaten\u00e4nderungen Pi. 11116 (\u00c4nderung vom MSB) mit\n<ul>\n<li>SG10 CCI+Z47 Zugeordnete Z\u00e4hlzeit nicht ermittelbar (Obis Malo), bzw.<\/li>\n<li>SG10 CCI+Z39 Code der Z\u00e4hlzeit nicht bekannt (Obis Z\u00e4hleinrichtung)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>(Die genannten Codes gibt es nur f\u00fcr das Einf\u00fchrungsszenario. Sie entfallen mit der n\u00e4chsten UTILMD-Version)<\/p>\n<ul>\n<li>Der NB beantwortet diese jeweils mit einer Meldung Pi. 11119 (Antwort auf \u00c4nderung MSB, Antwortcode: Zustimmung ohne Korrekturen) und leitet die Informationen als Verteiler an die Berechtigten weiter.<\/li>\n<li>Der <strong>NB<\/strong> <strong>teilt<\/strong> dem MSB dann mit zwei Meldungen 11148 (<em>Anfrage MSB mit Abh\u00e4ngigkeiten<\/em>) die zuzuordnende <strong>Z\u00e4hlzeitdefinition inkl. Z\u00e4hlzeitregister<\/strong> je OBIS-Kennzahl f\u00fcr die Messlokation und die Marktlokation mit.<\/li>\n<li>Der <strong>MSB<\/strong> <strong>\u00fcbernimmt<\/strong> die Daten und <strong>antwortet<\/strong> auf die Anfragen mit der Meldung 11149 (<em>Antwort auf Anfrage, Antwortcode: G\u00fcltiges Ergebnis nach der Datenpr\u00fcfung<\/em>)<\/li>\n<li>Der <strong>NB verteilt <\/strong>die Stammdaten an berechtigte Marktpartner auf Ebene der Markt- und Messlokation mit der Meldung Pi. 11160 (<em>\u00c4nderung vom MSB ohne Abh\u00e4ngigkeiten<\/em>)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Messstellenbetreiber empf&auml;ngt die Z&auml;hlzeitdefinitionen des Netzbetreibers und ggf. eines Lieferanten und hinterlegt diese automatisiert in den Stammdaten. &nbsp; Reklamation einer Z&auml;hlzeitdefinition des NB vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> an NB (N+V) Vorarbeit Versand Erl&auml;uterung lima Anwendung .\/. 1. KW im Nov. Hat der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> noch keine Z&auml;hlzeit-definition vom NB erhalten, so wird automatisch vom System eine Reklamation [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557351"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557351\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":572206,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557351\/revisions\/572206"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557351"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557356,"date":"2022-10-04T10:45:41","date_gmt":"2022-10-04T08:45:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557356"},"modified":"2022-10-04T12:53:56","modified_gmt":"2022-10-04T10:53:56","slug":"3-zaehlzeitdefinitionen-pflege-der-stammdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/3-zaehlzeitdefinitionen-pflege-der-stammdaten\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Pflege der Stammdaten"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Damit der Versand der UTILTS-Nachrichten vom <u>Netzbetreiber<\/u> durchgef\u00fchrt werden kann, m\u00fcssen in <strong>lima<\/strong> mit Hilfe der Men\u00fcpunkte <strong>\u201a\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeit-definitionen\u2018<\/strong> sowie <strong>\u201aPflege Z\u00e4hlzeitdefinition\u2018 <\/strong>zuerst die notwendigen Stammdaten hinterlegt werden.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Damit der Versand der UTILTS-Nachrichten vom Netzbetreiber durchgef&uuml;hrt werden kann, m&uuml;ssen in lima mit Hilfe der Men&uuml;punkte &sbquo;&Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeit-definitionen&lsquo; sowie &sbquo;Pflege Z&auml;hlzeitdefinition&lsquo; zuerst die notwendigen Stammdaten hinterlegt werden. &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557356"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":575145,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557356\/revisions\/575145"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557356"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557356"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557378,"date":"2022-10-04T10:45:25","date_gmt":"2022-10-04T08:45:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557378"},"modified":"2023-10-30T10:55:21","modified_gmt":"2023-10-30T09:55:21","slug":"3a-zaehlzeitdefinitionen-pflege-zaehlzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/3a-zaehlzeitdefinitionen-pflege-zaehlzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Pflege Z\u00e4hlzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Zu Beginn m\u00fcssen die zu verwendenden Z\u00e4hlzeitdefinitionen in den Stammtabellen gepflegt werden.<\/p>\n<p>Das Programm \u201a<strong>Pflege Z\u00e4hlzeitdefinition<\/strong><strong>\u2018<\/strong> befindet sich in der nachstehenden <strong>lima<\/strong>-Men\u00fcauswahl und kann mit einem <em>Doppelklick<\/em> ge\u00f6ffnet werden:<\/p>\n<p>Verbrauchsabrechnung &gt; Tabellenpflege &gt; Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/p>\n<p>Zu Beginn sind noch keine Daten eingepflegt und die Anzeige ist leer. Durch mehrmaliges Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201eakt.\/vers.\/empf. ZZD-Codes\u201c (Funktion \u201eF8\u201c) wird in die entsprechende Sicht verzweigt.<\/p>\n<p>Sobald ZZDs erfasst wurden, werden diese in einer \u00dcbersicht angezeigt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1601356\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeZZD-Strukturbaum.jpg\" alt=\"\" width=\"1877\" height=\"1131\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeZZD-Strukturbaum.jpg 1877w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeZZD-Strukturbaum-300x181.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeZZD-Strukturbaum-1024x617.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeZZD-Strukturbaum-768x463.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeZZD-Strukturbaum-1536x926.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeZZD-Strukturbaum-1200x723.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1877px) 100vw, 1877px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu Beginn m&uuml;ssen die zu verwendenden Z&auml;hlzeitdefinitionen in den Stammtabellen gepflegt werden. Das Programm &sbquo;Pflege Z&auml;hlzeitdefinition&lsquo; befindet sich in der nachstehenden lima-Men&uuml;auswahl und kann mit einem Doppelklick ge&ouml;ffnet werden: Verbrauchsabrechnung &gt; Tabellenpflege &gt; Z&auml;hlzeitdefinitionen Zu Beginn sind noch keine Daten eingepflegt und die Anzeige ist leer. Durch mehrmaliges Bet&auml;tigen der Schaltfl&auml;che &bdquo;akt.\/vers.\/empf. ZZD-Codes&ldquo; (Funktion &bdquo;F8&ldquo;) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557378"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557378\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601358,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557378\/revisions\/1601358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557381,"date":"2022-10-04T10:45:06","date_gmt":"2022-10-04T08:45:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557381"},"modified":"2023-10-30T10:19:08","modified_gmt":"2023-10-30T09:19:08","slug":"3c-zaehlzeitdefinitionen-pflege-register-zur-zaehlzeitdefinition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/3c-zaehlzeitdefinitionen-pflege-register-zur-zaehlzeitdefinition\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Pflege Register zur Z\u00e4hlzeitdefinition"},"content":{"rendered":"<h4>Pflege Register zur Z\u00e4hlzeitdefinition<\/h4>\n<p>Als n\u00e4chstes sind die Z\u00e4hlzeitregister zu hinterlegen. Dies erfolgt mittels <em>rechter Maustaste<\/em> und der Funktion \u201a<strong>Pflege Z\u00e4hlzeitdefinition-Register\u2018<\/strong> f\u00fcr den entsprechenden Code.<br \/>\nZuvor l\u00e4sst sich die Ansicht durch mehrmaliges Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201eakt.\/vers.\/empf. ZZD-Codes\u201c (Funktion \u201eF8\u201c) wechseln.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601351\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeRegisterZZD-Rechtsklick-1024x659.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"644\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeRegisterZZD-Rechtsklick-1024x659.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeRegisterZZD-Rechtsklick-300x193.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeRegisterZZD-Rechtsklick-768x494.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeRegisterZZD-Rechtsklick-1200x772.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD-PflegeRegisterZZD-Rechtsklick.jpg 1456w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl \u201e<\/em><em>Pflege Z\u00e4hlzeitdefinition-Register\u201c<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es erscheint folgendes Fenster:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557369\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD7.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"605\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD7.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD7-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD7-768x469.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: <\/em><em>Pflege Z\u00e4hlzeitdefinition-Register<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber \u201eErstellen\u201c (Funktion \u201eF6\u201c) werden die Register in der nachstehenden Maske hinzugef\u00fcgt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557370\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD8.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD8.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD8-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD8-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Register einer Z\u00e4hlzeitdefinition<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Alle Felder mit Stern (*) gekennzeichnet enthalten Auswahlhilfen.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Z\u00e4hlzeitdefinitions-Register<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Hier definieren Sie einen eindeutigen max. 3-stelligen Code f\u00fcr die Registerbezeichnung. Im rechten Feld kann f\u00fcr interne Zwecke eine Beschreibung hinterlegt werden. Die Beschreibung wird in der Markkommunikation nicht verwendet.<\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557371\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD9.jpg\" alt=\"\" width=\"762\" height=\"32\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD9.jpg 762w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD9-300x13.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 762px) 100vw, 762px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Schwachlastf\u00e4higkeit<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Festlegung, ob das Register schwachlastf\u00e4hig ist<\/p>\n<ul>\n<li>Z59 Nicht-Schwachlastf\u00e4hig<\/li>\n<li>Z60 Schwachlast f\u00e4hig<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Angaben werden mit &#8222;OK&#8220; \u00fcbernommen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557373\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD10.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD10.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD10-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD10-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr ein Register zu einer Z\u00e4hlzeitdefinition<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557374\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD11.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD11.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD11-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD11-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Register zu einer Z\u00e4hlzeitdefinition<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit \u201eErstellen\u201c (Funktion \u201eF6\u201c) k\u00f6nnen weitere Register zugeordnet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557383\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD14.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD14.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD14-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD14-768x467.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: In diesem Beispiel besitzt der Code \u201eABC\u201c zwei Register (Hochtarif\/Niedertarif)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr den Versand der <strong>\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinition <\/strong>kann nun in das Men\u00fc \u201a<strong>\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u2018<\/strong> gewechselt werden. Sie k\u00f6nnen aber auch zun\u00e4chst fortfahren und die Z\u00e4hlzeiten je Register pflegen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pflege Register zur Z&auml;hlzeitdefinition Als n&auml;chstes sind die Z&auml;hlzeitregister zu hinterlegen. Dies erfolgt mittels rechter Maustaste und der Funktion &sbquo;Pflege Z&auml;hlzeitdefinition-Register&lsquo; f&uuml;r den entsprechenden Code. Zuvor l&auml;sst sich die Ansicht durch mehrmaliges Bet&auml;tigen der Schaltfl&auml;che &bdquo;akt.\/vers.\/empf. ZZD-Codes&ldquo; (Funktion &bdquo;F8&ldquo;) wechseln. Abb.: Auswahl &bdquo;Pflege Z&auml;hlzeitdefinition-Register&ldquo; &nbsp; Es erscheint folgendes Fenster: Abb.: Pflege Z&auml;hlzeitdefinition-Register &nbsp; &Uuml;ber &bdquo;Erstellen&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557381"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557381"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557381\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601354,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557381\/revisions\/1601354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557381"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557381"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557381"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557360,"date":"2022-10-04T10:44:51","date_gmt":"2022-10-04T08:44:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557360"},"modified":"2022-10-04T13:54:21","modified_gmt":"2022-10-04T11:54:21","slug":"3b-zaehlzeitdefinitionen-pflege-basisdaten-zur-zaehlzeitdefinition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/3b-zaehlzeitdefinitionen-pflege-basisdaten-zur-zaehlzeitdefinition\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Pflege Basisdaten zur Z\u00e4hlzeitdefinition"},"content":{"rendered":"<p>Mit Bet\u00e4tigung Schaltfl\u00e4che \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste \u201eF6\u201c) erscheint die folgende Eingabemaske um eine Z\u00e4hlzeitdefinition zu erfassen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557364\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD2.jpg\" alt=\"\" width=\"990\" height=\"610\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD2.jpg 990w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD2-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD2-768x473.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen einer neuen Z\u00e4hlzeitdefinition<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Alle nachfolgend mit Stern (*) gekennzeichneten Felder sind mit Auswahlhilfen belegt.<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant <em>wird vom System automatisch vorbelegt<\/em><\/li>\n<li>ILN des Erstellers <em>wird vom System automatisch vorbelegt<\/em><\/li>\n<li><strong>Z\u00e4hlzeitdefinitions-Code (*)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Hier definieren Sie einen eindeutigen max. 3-stelligen Code f\u00fcr die ZZD. Im rechten Feld kann f\u00fcr interne Zwecke eine Beschreibung hinterlegt werden. Die Beschreibung wird in der Markkommunikation nicht \u00fcbermittelt und ist nur f\u00fcr den internen Gebrauch relevant.<\/p>\n<p><u>Beispiel:<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557365\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD3.jpg\" alt=\"\" width=\"788\" height=\"31\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD3.jpg 788w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD3-300x12.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD3-768x30.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 788px) 100vw, 788px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Wiederholungen (*) <\/strong>\n<ul>\n<li>\u201eZ33\u201c = einmalig zu \u00fcbermittelnde ausgerollte Z\u00e4hlzeit<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn die Z\u00e4hlzeiten in dieser Definition <u>jeden<\/u> Tag gleich sind, so sollte diese Einstellung gew\u00e4hlt werden. Im sp\u00e4teren Arbeitsschritt wird dann lediglich die Registerz\u00e4hlzeit f\u00fcr einen Tag hinterlegt.<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ34\u201c = j\u00e4hrlich zu \u00fcbermittelende ausgerollte Z\u00e4hlzeit<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn die Register-Z\u00e4hlzeiten nicht jeden Tag gleich sind, muss diese Einstellung gew\u00e4hlt werden. Im sp\u00e4teren Arbeitsschritt wird dann die Registerz\u00e4hlzeit f\u00fcr jeden Tag im Kalenderjahr hinterlegt.<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00dcbermittelbarkeit (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber dieses Kennzeichen wird dem Markpartner mitgeteilt, ob diese ZZD mit der dem Datenformat \u201eUTILTS\u201c \u00fcbermittelt werden kann.<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ23\u201c = elektronisch \u00fcbermittelbar<\/li>\n<li>\u201eZ24\u201c = elektronisch nicht \u00fcbermittelbar<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Leistungsmaximum (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Angabe zur Verwendung eines Hochlastzeitfensters:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ25\u201c = Verwendung des Hochlastzeitfensters<\/li>\n<li>\u201eZ26\u201c = keine Verwendung des Hochlastzeitfensters<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Bestellbarkeit (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Hier wird festgelegt, ob die ZZD vom Lieferanten bestellt werden kann.<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ27\u201c = Z\u00e4hlzeitdefinition ist bestellbar<\/li>\n<li>\u201eZ28\u201c = Z\u00e4hlzeitdefinition ist nicht bestellbar<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>An dieser Stelle wird die ZZD n\u00e4her beschrieben<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ29\u201c = W\u00e4rmepumpe<\/li>\n<li>\u201eZ30\u201c = Nachtspeicherheizung<\/li>\n<li>\u201eZ31\u201c = Schwachlastzeitfenster<\/li>\n<li>\u201eZ32\u201c = sonstiger Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp<\/li>\n<li>\u201eZ35\u201c = Hochlastzeitfenster<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u2026sonstige Bezeichnung<\/p>\n<p>Wurde beim Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp der Code \u201eZ32\u201c (sonstiger Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp) ausgew\u00e4hlt, so muss hier eine Beschreibung des Z\u00e4hlzeitdefinitionstyps angegeben werden. Andernfalls bleibt das Feld leer.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Status (*)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>wird vom System automatisch mit \u201a<strong>Aktiv\u2018<\/strong> vorbelegt und kann bei Bedarf auf \u201a<strong>Inaktiv\u2018<\/strong> gesetzt werden. Das kann z.B. sinnvoll sein, wenn man neue ZZDs entwickelt. Solange die Entwicklung noch nicht abgeschlossen ist bleibt der Status auf <strong>\u201eInaktiv\u201c<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Eingaben sind mit\u00a0 &#8222;OK&#8220; zu best\u00e4tigen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557366\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD4.jpg\" alt=\"\" width=\"990\" height=\"611\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD4.jpg 990w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD4-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD4-768x474.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr eine Z\u00e4hlzeitdefinition &#8211; Basisdaten<\/em><\/p>\n<p>Der Code der Z\u00e4hlzeitdefinition ist nun angelegt und erscheint in der \u00dcbersicht:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557367\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD5.jpg\" alt=\"\" width=\"990\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD5.jpg 990w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD5-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZDD5-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Bet&auml;tigung Schaltfl&auml;che &bdquo;Erstellen&ldquo; (Funktionstaste &bdquo;F6&ldquo;) erscheint die folgende Eingabemaske um eine Z&auml;hlzeitdefinition zu erfassen: Abb.: Erstellen einer neuen Z&auml;hlzeitdefinition &nbsp; Alle nachfolgend mit Stern (*) gekennzeichneten Felder sind mit Auswahlhilfen belegt. Mandant wird vom System automatisch vorbelegt <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;ILNInternationale Lokationsnummer&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ILN<\/a> des Erstellers wird vom System automatisch vorbelegt Z&auml;hlzeitdefinitions-Code (*) Hier definieren Sie einen eindeutigen max. 3-stelligen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557360"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557360"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557360\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":578087,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557360\/revisions\/578087"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557360"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557360"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557385,"date":"2022-10-04T10:44:37","date_gmt":"2022-10-04T08:44:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557385"},"modified":"2022-10-04T13:54:56","modified_gmt":"2022-10-04T11:54:56","slug":"3d-zaehlzeitdefinitionen-pflege-zeiten-je-register-zur-zaehlzeitdefinition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/3d-zaehlzeitdefinitionen-pflege-zeiten-je-register-zur-zaehlzeitdefinition\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Pflege Zeiten je Register zur Z\u00e4hlzeitdefinition"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr den Versand der ausgerollten Z\u00e4hlzeitdefinitionen m\u00fcssen die jeweiligen Z\u00e4hlzeiten pro Z\u00e4hlzeitcode im System gepflegt werden.<\/p>\n<p>Dies erfolgt im Men\u00fc mit der Auswahl \u201a<strong>Pflege Z\u00e4hlzeitdefinitions-Registerzeiten\u2018<\/strong>:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557386\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD1.jpg\" alt=\"\" width=\"992\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD1.jpg 992w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD1-300x182.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD1-768x467.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 992px) 100vw, 992px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl zur Pflege der Registerzeiten<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es erscheint folgende Ansicht:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557387\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD2.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD2.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD2-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD2-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Registerzeiten<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Je nach Auswahl in dem Feld \u201eWiederholungen\u201c bei der Anlage der ZZD gibt es unterschiedliche Vorgehensweisen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Einzelerfassung von Z\u00e4hlzeiten<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Wurde mit den Basisdaten am Anfang <strong>\u201eZ33\u201c (einmalig zu \u00fcbermittelnde ausgerollte Z\u00e4hlzeit)<\/strong> ausgew\u00e4hlt, empfiehlt sich die Einzelerfassung:<\/p>\n<p>Es wird die Schaltfl\u00e4che \u201eErstellen\u201c (Funktion \u201eF6\u201c) genutzt, um die Schaltzeiten pro Register hinterlegen zu k\u00f6nnen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557388\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD13jpg.jpg\" alt=\"\" width=\"990\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD13jpg.jpg 990w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD13jpg-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD13jpg-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zur Einzelerfassung von Z\u00e4hlzeiten zu einem Register<\/em><\/p>\n<p>Die Angaben werden mit &#8222;OK&#8220; \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Es erscheint die Mitteilung \u201aDatensatz wurde erfasst!\u2018 und die Schaltzeit wurde dem Z\u00e4hlzeitdefinitions-Code entsprechend zugeordnet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Massenerfassung von Z\u00e4hlzeiten<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Wurde <strong>\u201eZ34\u201c (j\u00e4hrlich zu \u00fcbermittelende ausgerollte Z\u00e4hlzeit) <\/strong>ausgew\u00e4hlt empfiehlt sich die Massenerfassung:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557390\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD4.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD4.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD4-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD4-768x467.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p>Durch bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201eMassenerfassung Z\u00e4hlzeiten\u201c k\u00f6nnen Tages-Schaltzeiten f\u00fcr einen vorgegebenen G\u00fcltigkeitszeitraum automatsch generiert werden. Die Schaltfl\u00e4che kann nur ausgef\u00fchrt werden, wenn f\u00fcr den Z\u00e4hlzeitdefinitions-Code eine \u201ej\u00e4hrliche \u00dcbermittlung\u201c definiert wurde.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557391\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD5.jpg\" alt=\"\" width=\"900\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD5.jpg 900w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD5-300x40.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD5-768x102.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Aus den Basisdaten zur Z\u00e4hlzeitdefinition<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die Massenerfassung erscheint folgende Eingabemaske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557392\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD6.jpg\" alt=\"\" width=\"991\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD6.jpg 991w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD6-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD6-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 991px) 100vw, 991px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Massenerfassung von Z\u00e4hlzeiten f\u00fcr ein ausgew\u00e4hltes Register<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst wird der G\u00fcltigkeitszeitraum eingegeben, der h\u00f6chstens f\u00fcr 1 Jahr betragen darf. Eine ausgerollte Z\u00e4hlzeit geht immer von Mitternacht bis Mitternacht. In unserem Beispiel vom 1.1.2023 00:00 Uhr bis zum 1.1.2024 00:00 Uhr.<\/p>\n<p>Wenn Sie z.B. unterschiedliche Zeiten je Monat generieren m\u00f6chten, so k\u00f6nnen Sie den G\u00fcltigkeitsraum anpassen und die Massenerfassung dann f\u00fcr jeden Monat aufrufen. Wichtig ist, dass letztlich das komplette Kalenderjahr abgedeckt ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557394\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD7.jpg\" alt=\"\" width=\"731\" height=\"473\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD7.jpg 731w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD7-300x194.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 731px) 100vw, 731px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr eine Massenerfassung f\u00fcr ein Kalenderjahr<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach dem Bet\u00e4tigen der OK-Schaltfl\u00e4che werden die in der Auswahl mit \u201eX\u201c gekennzeichneten Tage und die zu diesem Tag definierten Zeit an jedem Tag des G\u00fcltigkeitszeitraumes angelegt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557395\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD8.jpg\" alt=\"\" width=\"990\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD8.jpg 990w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD8-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Register-zur-ZZD8-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Zeiten zu einem ausgew\u00e4hlten Register einer Z\u00e4hlzeitdefinition<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r den Versand der ausgerollten Z&auml;hlzeitdefinitionen m&uuml;ssen die jeweiligen Z&auml;hlzeiten pro Z&auml;hlzeitcode im System gepflegt werden. Dies erfolgt im Men&uuml; mit der Auswahl &sbquo;Pflege Z&auml;hlzeitdefinitions-Registerzeiten&lsquo;: Abb.: Auswahl zur Pflege der Registerzeiten &nbsp; Es erscheint folgende Ansicht: Abb.: Pflege der Registerzeiten &nbsp; Je nach Auswahl in dem Feld &bdquo;Wiederholungen&ldquo; bei der Anlage der ZZD gibt es [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557385"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":578089,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557385\/revisions\/578089"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557397,"date":"2022-10-04T10:44:17","date_gmt":"2022-10-04T08:44:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557397"},"modified":"2022-10-04T16:19:50","modified_gmt":"2022-10-04T14:19:50","slug":"4-zaehlzeitdefinitionen-zaehlzeitdefinitionen-versenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/4-zaehlzeitdefinitionen-zaehlzeitdefinitionen-versenden\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Z\u00e4hlzeitdefinitionen versenden"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem alle Z\u00e4hlzeitdefinitionen erfasst und einer \u00dcbersicht zugeordnet wurden, m\u00fcssen diese Stammdaten an alle Messstellenbetreiber und alle Lieferanten versendet werden.<\/p>\n<p>Es wird immer zuerst die \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen versendet. Die \u00dcbermittlung der Zeiten zu den Z\u00e4hlzeitdefinitionen erfolgt danach.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem alle Z&auml;hlzeitdefinitionen erfasst und einer &Uuml;bersicht zugeordnet wurden, m&uuml;ssen diese Stammdaten an alle Messstellenbetreiber und alle Lieferanten versendet werden. Es wird immer zuerst die &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen versendet. Die &Uuml;bermittlung der Zeiten zu den Z&auml;hlzeitdefinitionen erfolgt danach.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557397"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557397"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557397\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":592829,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557397\/revisions\/592829"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557397"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557397"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557397"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557399,"date":"2022-10-04T10:44:03","date_gmt":"2022-10-04T08:44:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557399"},"modified":"2022-10-04T16:27:58","modified_gmt":"2022-10-04T14:27:58","slug":"4a-zaehlzeitdefinitionen-versand-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/4a-zaehlzeitdefinitionen-versand-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Versand &#8211; \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Sind alle Z\u00e4hlzeitdefinitions-Codes in der \u00dcbersicht enthalten, kann der Versand der UTILTS gestartet werden.<\/p>\n<p>Dies wird mit Hilfe der Option \u201eVersenden der Z\u00e4hlzeitdefinition-\u00dcbersicht\u201c durchgef\u00fchrt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557400\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand1.jpg\" alt=\"\" width=\"593\" height=\"448\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand1.jpg 593w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand1-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 593px) 100vw, 593px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl \u201eVersenden der Z\u00e4hlzeitdefinition-\u00dcbersicht\u201c<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557401\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand2.jpg\" alt=\"\" width=\"592\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand2.jpg 592w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand2-300x226.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 592px) 100vw, 592px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigung \u201eVersenden der Z\u00e4hlzeitdefinition-\u00dcbersicht\u201c<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der UTILTS-Versand der \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen erfolgt mit dem Pr\u00fcfidentifikator \u201e25004\u201c. Die \u00dcbersicht wird an alle dem Netzbetreiber zugeordneten Messstellenbetreiber und Lieferanten versendet.<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigen der OK-Schaltfl\u00e4che wird der Prozess \u201eZD_UEBER_S\u201c f\u00fcr jeden Marktpartner ausgel\u00f6st und die \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen wird erneut angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sind alle Z&auml;hlzeitdefinitions-Codes in der &Uuml;bersicht enthalten, kann der Versand der UTILTS gestartet werden. Dies wird mit Hilfe der Option &bdquo;Versenden der Z&auml;hlzeitdefinition-&Uuml;bersicht&ldquo; durchgef&uuml;hrt: Abb.: Auswahl &bdquo;Versenden der Z&auml;hlzeitdefinition-&Uuml;bersicht&ldquo; Abb.: Best&auml;tigung &bdquo;Versenden der Z&auml;hlzeitdefinition-&Uuml;bersicht&ldquo; &nbsp; Der UTILTS-Versand der &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen erfolgt mit dem Pr&uuml;fidentifikator &bdquo;25004&ldquo;. Die &Uuml;bersicht wird an alle dem Netzbetreiber zugeordneten Messstellenbetreiber [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557399"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557399"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557399\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":604632,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557399\/revisions\/604632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557403,"date":"2022-10-04T10:43:50","date_gmt":"2022-10-04T08:43:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557403"},"modified":"2022-10-04T16:15:37","modified_gmt":"2022-10-04T14:15:37","slug":"4b-zaehlzeitdefinitionen-versand-ausgerollte-zaehlzeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/4b-zaehlzeitdefinitionen-versand-ausgerollte-zaehlzeiten\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Versand &#8211; Ausgerollte Z\u00e4hlzeiten"},"content":{"rendered":"<p>Vom <strong>07.11. bis 28.11.2022<\/strong> muss der Netzbetreiber an die Lieferanten und Messstellenbetreiber die <strong>ausgerollte Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong> versenden.<\/p>\n<p>Auch diese Prozesse werden aus der Pflege zur \u201e\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u201c heraus gestartet. Wurde die \u201e\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u201c versendet und ist die Pflege der Z\u00e4hlzeiten je Register abgeschlossen, so kann der Versand mit \u201eVersenden der Z\u00e4hlzeitdefinition-Z\u00e4hlzeiten\u201c gestartet werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557405\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-3.jpg\" alt=\"\" width=\"593\" height=\"448\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-3.jpg 593w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-3-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 593px) 100vw, 593px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl \u201eVersenden der Z\u00e4hlzeitdefinition-Z\u00e4hlzeiten\u201c<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der UTILTS-Versand der Ausgerollten Z\u00e4hlzeiten erfolgt mit dem Pr\u00fcfidentifikator \u201e25005\u201c. Es werden alle in der \u00dcbersicht aufgef\u00fchrten Z\u00e4hlzeitdefinitionen an alle dem Netzbetreiber zugeordneten Messstellenbetreiber und Lieferanten versendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557406\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-4.jpg\" alt=\"\" width=\"594\" height=\"448\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-4.jpg 594w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-4-300x226.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 594px) 100vw, 594px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigung \u201eVersenden der Z\u00e4hlzeitdefinition-Z\u00e4hlzeiten\u201c<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigen der OK-Schaltfl\u00e4che wird der Prozess \u201eZD_EINZL_S\u201c an alle Marktpartner f\u00fcr jede Z\u00e4hlzeitdefinition aus der \u00dcbersicht ausgel\u00f6st.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vom 07.11. bis 28.11.2022 muss der Netzbetreiber an die Lieferanten und Messstellenbetreiber die ausgerollte Z&auml;hlzeitdefinitionen versenden. Auch diese Prozesse werden aus der Pflege zur &bdquo;&Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen&ldquo; heraus gestartet. Wurde die &bdquo;&Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen&ldquo; versendet und ist die Pflege der Z&auml;hlzeiten je Register abgeschlossen, so kann der Versand mit &bdquo;Versenden der Z&auml;hlzeitdefinition-Z&auml;hlzeiten&ldquo; gestartet werden: Abb.: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557403"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":595778,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557403\/revisions\/595778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557409,"date":"2022-10-04T10:43:36","date_gmt":"2022-10-04T08:43:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557409"},"modified":"2022-10-04T16:25:55","modified_gmt":"2022-10-04T14:25:55","slug":"5-zaehlzeitdefinitionen-prozesse-zur-zaehlzeitdefinition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5-zaehlzeitdefinitionen-prozesse-zur-zaehlzeitdefinition\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Prozesse zur Z\u00e4hlzeitdefinition"},"content":{"rendered":"<p>Nachstehende Prozesse werden im Rahmen der Z\u00e4hlzeitdefinitionen ausgetauscht.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557410\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1365\" height=\"687\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-1.jpg 1365w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-1-300x151.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-1-1024x515.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-1-768x387.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BDEW-1-1200x604.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1365px) 100vw, 1365px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus der GPKE \u2013 4.2 Austausch von Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Prozesse im Einf\u00fchrungsszenario und danach<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Im Folgenden wird die Reihenfolge der Prozesse zu Z\u00e4hlzeitdefinitionen im Einf\u00fchrungsszenario dargestellt:<\/p>\n<p><strong>Schritt 1:<\/strong> \u00dcbermittlung der <strong>\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong> des NB durch den NB an alle zugeordneten LF (und MSB \u2013 wenn unabh\u00e4ngig vom NB).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557412\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht.jpg\" alt=\"\" width=\"538\" height=\"214\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht.jpg 538w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht-300x119.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 538px) 100vw, 538px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Schritt 2:<\/strong> \u00dcbermittlung aller <strong>ausgerollten Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong> des NB durch den NB an alle zugeordneten LF (und MSB \u2013 wenn unabh\u00e4ngig vom NB).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557413\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht2.jpg\" alt=\"\" width=\"527\" height=\"208\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht2.jpg 527w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht2-300x118.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 527px) 100vw, 527px\" \/><\/p>\n<p>(\u201eausgerollt\u201c bedeutet hier, dass die Z\u00e4hlzeiten auf jeden Tag eines Kalenderjahres verteilt wurden)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Schritt 3: Reklamation<\/strong> einer Z\u00e4hlzeitdefinition des NB durch den LF.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557414\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht3.jpg\" alt=\"\" width=\"529\" height=\"256\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht3.jpg 529w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht3-300x145.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 529px) 100vw, 529px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Schritt 4: Initiale Zuordnung <\/strong>von Z\u00e4hlzeitdefinitionen und Register des NB zur jeweiligen Obis (beim MSB).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557415\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht4.jpg\" alt=\"\" width=\"524\" height=\"195\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht4.jpg 524w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht4-300x112.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 524px) 100vw, 524px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Schritt 5: Bestellen<\/strong> einer Z\u00e4hlzeitdefinition des NB vom LF.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557416\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht5.jpg\" alt=\"\" width=\"510\" height=\"232\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht5.jpg 510w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht5-300x136.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 510px) 100vw, 510px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Schritt 6:<\/strong> Versand einer <strong>korrigierten Z\u00e4hlzeitdefinition<\/strong> des NB durch den NB (und MSB \u2013 wenn unabh\u00e4ngig vom NB<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557418\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht6.jpg\" alt=\"\" width=\"517\" height=\"246\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht6.jpg 517w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht6-300x143.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 517px) 100vw, 517px\" \/><\/p>\n<p><u>Vorsicht bei der Erstellung einer neuen Version<\/u><\/p>\n<p>Folgende \u00dcberlegungen sind relevant:<\/p>\n<ul>\n<li>Was hat sich in einer \u00dcbersicht oder in einer Z\u00e4hlzeitdefinition ge\u00e4ndert?<\/li>\n<li>neue Profile m\u00fcssen an den MSB\/GWA \u00fcbermittelt werden<\/li>\n<li>altes Auswerteprofil f\u00fcr jede Lieferstelle zum Stichtag beenden<\/li>\n<li>neues Auswerteprofil zum Stichtag starten<\/li>\n<li>Vertrags\u00e4nderungen im KIS?<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Achtung<\/strong>, von einer Korrektur sind alle zugeordneten Lokationen betroffen. Es ist nicht verboten, \u00fcber eine Korrektur z.B. die Registeranzahl oder die Schwachlastf\u00e4higkeit zu \u00e4ndern. Je nach Anzahl der betroffenen Meldepunkte und Art der \u00c4nderung k\u00f6nnen die Auswirkungen zu einem sehr hohen Aufwand bei allen beteiligten Marktteilnehmern f\u00fchren.<\/p>\n<p>Wir empfehlen im Fehlerfall, Korrekturen m\u00f6glichst \u00fcber die Erstellung und der kontrollierten Zuordnung einer neuen Z\u00e4hlzeitdefinition umzusetzen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachstehende Prozesse werden im Rahmen der Z&auml;hlzeitdefinitionen ausgetauscht. Abb.: Auszug aus der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> &ndash; 4.2 Austausch von Z&auml;hlzeitdefinitionen &nbsp; Prozesse im Einf&uuml;hrungsszenario und danach Im Folgenden wird die Reihenfolge der Prozesse zu Z&auml;hlzeitdefinitionen im Einf&uuml;hrungsszenario dargestellt: Schritt 1: &Uuml;bermittlung der &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen des NB durch den NB an alle zugeordneten LF (und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> &ndash; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557409"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":601677,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557409\/revisions\/601677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557421,"date":"2022-10-04T10:43:19","date_gmt":"2022-10-04T08:43:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557421"},"modified":"2022-10-04T16:26:05","modified_gmt":"2022-10-04T14:26:05","slug":"5a-zaehlzeitdefinitionen-senden-uebersicht-zaehlzeitdefinitionen-zd_ueber_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5a-zaehlzeitdefinitionen-senden-uebersicht-zaehlzeitdefinitionen-zd_ueber_s\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Senden \u00dcbersicht Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZD_UEBER_S)"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZZDs) bezieht sich nicht auf eine oder mehrere Marktlokation(en), sondern beinhaltet alle vom Absender der Nachricht bereitgestellten M\u00f6glichkeiten zur Differenzierung von Z\u00e4hlzeiten.<\/p>\n<p>Der erstmalige Versand durch den Netzbetreiber (NB) muss noch im Oktober 2022 erfolgen. Dazu m\u00fcssen zun\u00e4chst alle Z\u00e4hlzeitdefinitionen manuell \u00fcber <em>Verbrauchsabrechnung <\/em><em>\u00e0 Tabellenpflege -&gt; <\/em><em>Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/em> angelegt und anschlie\u00dfend versendet werden (siehe Artikel\u201a<strong>Pflege \u00dcbersicht Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong>\u2018). Nimmt der NB danach \u00c4nderungen an seinen Z\u00e4hlzeitdefinitionen vor, muss die neue Version der ZZD-\u00dcbersicht an alle Marktpartner versendet werden.<\/p>\n<p>Ein manueller Prozessstart (VG 10) ist unter Verwendung der nachstehenden Vorgangsgr\u00fcnde ebenfalls m\u00f6glich. Mit diesem Release hat nur der NB die M\u00f6glichkeit \u00dcbersichten zu versenden. Die Freigabe f\u00fcr den LF erfolgt zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"145\"><strong>Absender <\/strong><\/td>\n<td width=\"188\"><strong>Empf\u00e4nger<\/strong><\/td>\n<td width=\"170\"><strong>Vorgangsgrund f\u00fcr Prozessstart<\/strong><\/td>\n<td width=\"109\"><strong>aktiviert<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"145\">Netzbetreiber<\/td>\n<td width=\"188\">Lieferant<\/td>\n<td width=\"170\">Z1<\/td>\n<td width=\"109\"><strong>\u00fc<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"145\">Netzbetreiber<\/td>\n<td width=\"188\">Messstellenbetreiber<\/td>\n<td width=\"170\">Z2<\/td>\n<td width=\"109\"><strong>\u00fc<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"145\">Lieferant<\/td>\n<td width=\"188\">Messstellenbetreiber<\/td>\n<td width=\"170\">Z3<\/td>\n<td width=\"109\"><strong>\u00fb<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557422\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand.jpg\" alt=\"\" width=\"798\" height=\"359\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand.jpg 798w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-300x135.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-768x346.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 798px) 100vw, 798px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Versand \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen von NB an LF<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht der Z&auml;hlzeitdefinitionen (ZZDs) bezieht sich nicht auf eine oder mehrere Marktlokation(en), sondern beinhaltet alle vom Absender der Nachricht bereitgestellten M&ouml;glichkeiten zur Differenzierung von Z&auml;hlzeiten. Der erstmalige Versand durch den Netzbetreiber (NB) muss noch im Oktober 2022 erfolgen. Dazu m&uuml;ssen zun&auml;chst alle Z&auml;hlzeitdefinitionen manuell &uuml;ber Verbrauchsabrechnung &agrave; Tabellenpflege -&gt; Z&auml;hlzeitdefinitionen angelegt und anschlie&szlig;end versendet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557421"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557421"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557421\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":601678,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557421\/revisions\/601678"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557421"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557421"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557421"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557425,"date":"2022-10-04T10:42:59","date_gmt":"2022-10-04T08:42:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557425"},"modified":"2022-10-04T16:26:23","modified_gmt":"2022-10-04T14:26:23","slug":"5b-zaehlzeitdefinitionen-empfang-uebersicht-zaehlzeitdefinitionen-zd_ueber_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5b-zaehlzeitdefinitionen-empfang-uebersicht-zaehlzeitdefinitionen-zd_ueber_e\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Empfang \u00dcbersicht Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZD_UEBER_E)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erhalten der Lieferant und\/oder der Messstellenbetreiber eine \u00dcbersicht der vom Absender der Nachricht bereitgestellten Z\u00e4hlzeitdefinitionen.<\/p>\n<p>Der Lieferant kann Z\u00e4hlzeitdefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Messstellen-betreiber vom Netzbetreiber und\/oder vom Lieferanten. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht \u00fcbernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. Die Daten k\u00f6nnen im Men\u00fcpunkt \u201eZ\u00e4hlzeitdefinitionen\u201c, welche auch zur Pflege verwendet werden, eingesehen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557426\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-1.jpg\" alt=\"\" width=\"808\" height=\"322\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-1.jpg 808w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-1-300x120.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-1-768x306.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen von NB an LF<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erhalten der Lieferant und\/oder der Messstellenbetreiber eine &Uuml;bersicht der vom Absender der Nachricht bereitgestellten Z&auml;hlzeitdefinitionen. Der Lieferant kann Z&auml;hlzeitdefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Messstellen-betreiber vom Netzbetreiber und\/oder vom Lieferanten. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht &uuml;bernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. Die Daten k&ouml;nnen im Men&uuml;punkt &bdquo;Z&auml;hlzeitdefinitionen&ldquo;, welche auch zur Pflege [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557425"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557425\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":601679,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557425\/revisions\/601679"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557425"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557425"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557428,"date":"2022-10-04T10:42:36","date_gmt":"2022-10-04T08:42:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557428"},"modified":"2022-10-04T16:32:54","modified_gmt":"2022-10-04T14:32:54","slug":"5c-zaehlzeitdefinitionen-senden-einer-zaehlzeitdefinition-zd_einzl_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5c-zaehlzeitdefinitionen-senden-einer-zaehlzeitdefinition-zd_einzl_s\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Senden einer Z\u00e4hlzeitdefinition (ZD_EINZL_S)"},"content":{"rendered":"<p>Der Versand von Zeiten zur Z\u00e4hlzeitdefinition bezieht sich nicht speziell auf eine Markt-\/Messlokation, sondern auf eine grunds\u00e4tzliche M\u00f6glichkeit zur Verwendung von Z\u00e4hlzeiten. In <strong>lima <\/strong>k\u00f6nnen in einer ersten Ausbaustufe nur Z\u00e4hlzeitdefinitionen durch den NB versendet werden.<\/p>\n<p>Der erstmalige Versand muss im November 2022 erfolgen. Dazu m\u00fcssen zun\u00e4chst die Zeiten zu den Z\u00e4hlzeitdefinitionen manuell \u00fcber <em>Verbrauchsabrechnung -&gt;<\/em><em> Tabellenpflege <\/em><em>\u00e0 Z\u00e4hlzeitdefinitionen -&gt; Pflege Z\u00e4hlzeitdefinitionen <\/em>angelegt werden.<\/p>\n<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt <em>\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/em> k\u00f6nnen die Zeiten zu den in der \u00dcbersicht aufgef\u00fchrten Z\u00e4hlzeitdefinitionen versendet werden (siehe Kapitel \u201a<strong>Pflege Z\u00e4hlzeitdefinitionen Codes<\/strong>\u2018). Nimmt der NB danach \u00c4nderungen an einer ausgerollten Z\u00e4hlzeitdefinition vor, muss eine neue Version an alle betroffenen Marktpartner versendet werden.<\/p>\n<p>Ein manueller Prozessstart (VG 10) ist unter Verwendung der nachstehenden Vorgangsgr\u00fcnde ebenfalls m\u00f6glich.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"145\"><strong>Absender <\/strong><\/td>\n<td width=\"188\"><strong>Empf\u00e4nger<\/strong><\/td>\n<td width=\"170\"><strong>Vorgangsgrund f\u00fcr Prozessstart<\/strong><\/td>\n<td width=\"109\"><strong>aktiviert<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"145\">Netzbetreiber<\/td>\n<td width=\"188\">Lieferant<\/td>\n<td width=\"170\">Z4<\/td>\n<td width=\"109\"><strong>\u00fc<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"145\">Netzbetreiber<\/td>\n<td width=\"188\">Messstellenbetreiber<\/td>\n<td width=\"170\">Z5<\/td>\n<td width=\"109\"><strong>\u00fc<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"145\">Lieferant<\/td>\n<td width=\"188\">Messstellenbetreiber<\/td>\n<td width=\"170\">Z6<\/td>\n<td width=\"109\"><strong>\u00fb<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557429\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-Lief.jpg\" alt=\"\" width=\"806\" height=\"322\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-Lief.jpg 806w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-Lief-300x120.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-Lief-768x307.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 806px) 100vw, 806px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Versand einer Z\u00e4hlzeitdefinition vom NB an den LF <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Versand von Zeiten zur Z&auml;hlzeitdefinition bezieht sich nicht speziell auf eine Markt-\/Messlokation, sondern auf eine grunds&auml;tzliche M&ouml;glichkeit zur Verwendung von Z&auml;hlzeiten. In lima k&ouml;nnen in einer ersten Ausbaustufe nur Z&auml;hlzeitdefinitionen durch den NB versendet werden. Der erstmalige Versand muss im November 2022 erfolgen. Dazu m&uuml;ssen zun&auml;chst die Zeiten zu den Z&auml;hlzeitdefinitionen manuell &uuml;ber Verbrauchsabrechnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557428"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557428"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557428\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":604633,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557428\/revisions\/604633"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557428"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557428"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557428"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557431,"date":"2022-10-04T10:42:14","date_gmt":"2022-10-04T08:42:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557431"},"modified":"2022-10-04T16:33:14","modified_gmt":"2022-10-04T14:33:14","slug":"5d-zaehlzeitdefinitionen-empfang-einer-zaehlzeitdefinition-zd_einzl_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5d-zaehlzeitdefinitionen-empfang-einer-zaehlzeitdefinition-zd_einzl_e\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Empfang einer Z\u00e4hlzeitdefinition (ZD_EINZL_E)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess empfangen der Lieferant und\/oder der Messstellenbetreiber eine einzelne Z\u00e4hlzeitdefinition. Der Lieferant kann diese vom Netzbetreiber erhalten, der Messstellenbetreiber vom Netzbetreiber und\/oder vom Lieferanten. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht \u00fcbernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. Die Daten k\u00f6nnen im Men\u00fcpunkt \u201eZ\u00e4hlzeitdefinitionen\u201c, welche auch zur Pflege verwendet werden, eingesehen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557432\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-MSB.jpg\" alt=\"\" width=\"804\" height=\"385\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-MSB.jpg 804w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-MSB-300x144.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NB-an-MSB-768x368.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang einer Z\u00e4hlzeitdefinition vom NB an den MSB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess empfangen der Lieferant und\/oder der Messstellenbetreiber eine einzelne Z&auml;hlzeitdefinition. Der Lieferant kann diese vom Netzbetreiber erhalten, der Messstellenbetreiber vom Netzbetreiber und\/oder vom Lieferanten. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht &uuml;bernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. Die Daten k&ouml;nnen im Men&uuml;punkt &bdquo;Z&auml;hlzeitdefinitionen&ldquo;, welche auch zur Pflege verwendet werden, eingesehen werden. Abb.: Empfang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557431"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":604634,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557431\/revisions\/604634"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557443,"date":"2022-10-04T10:32:12","date_gmt":"2022-10-04T08:32:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557443"},"modified":"2022-10-04T16:38:54","modified_gmt":"2022-10-04T14:38:54","slug":"5g-zaehlzeitdefinitionen-senden-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-nb-zd_bslan_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5g-zaehlzeitdefinitionen-senden-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-nb-zd_bslan_s\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Senden Bestellung Z\u00e4hlzeitdefinition von LF an NB (ZD_BSLAN_S)"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses kann der Lieferant die \u00c4nderung einer Z\u00e4hlzeitdefinition des Netzbetreibers f\u00fcr eine konkrete Marktlokation beim Netzbetreiber zur Netznutzungsabrechnung und ggf. Endkundenabrechnung bestellen.<\/p>\n<p>Der Prozess kann manuell unter Angabe des Vorgangsgrunds \u201eZA\u201c gestartet werden.<\/p>\n<p>Eine m\u00f6gliche Ablehnung des Netzbetreibers erscheint innerhalb dieses Prozesses. Wurde die Bestellung hingegen akzeptiert, wird die \u00c4nderung der Z\u00e4hlzeitdefinition per Stammdaten\u00e4nderung im Prozess AENDMELD_E \u00fcbermittelt. Erst nach dem Erhalt der Stammdaten\u00e4nderung werden die Vertr\u00e4ge im Kundeninformationssystem angepasst.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557444\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestellung.jpg\" alt=\"\" width=\"805\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestellung.jpg 805w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestellung-300x158.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestellung-768x405.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 805px) 100vw, 805px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Versand Bestellung \u00c4nderung einer ZZD vom LF an den NB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses kann der Lieferant die &Auml;nderung einer Z&auml;hlzeitdefinition des Netzbetreibers f&uuml;r eine konkrete Marktlokation beim Netzbetreiber zur Netznutzungsabrechnung und ggf. Endkundenabrechnung bestellen. Der Prozess kann manuell unter Angabe des Vorgangsgrunds &bdquo;ZA&ldquo; gestartet werden. Eine m&ouml;gliche Ablehnung des Netzbetreibers erscheint innerhalb dieses Prozesses. Wurde die Bestellung hingegen akzeptiert, wird die &Auml;nderung der Z&auml;hlzeitdefinition [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557443"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557443"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557443\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":610547,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557443\/revisions\/610547"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557443"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557443"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557443"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557449,"date":"2022-10-04T10:31:57","date_gmt":"2022-10-04T08:31:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557449"},"modified":"2022-10-04T16:41:38","modified_gmt":"2022-10-04T14:41:38","slug":"5i-zaehlzeitdefinitionen-senden-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-msb-zd_bslab_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5i-zaehlzeitdefinitionen-senden-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-msb-zd_bslab_s\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Senden Bestellung Z\u00e4hlzeitdefinition von LF an MSB (ZD_BSLAB_S)"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses kann der Lieferant die \u00c4nderung einer Z\u00e4hlzeitdefinition f\u00fcr eine konkrete Marktlokation beim Messstellenbetreiber bestellen. Dieser Prozess wird nur verwendet, wenn der Lieferant eigene Z\u00e4hlzeitdefinitionen zur Endkundenabrechnung definiert hat. <u>Dies ist mit diesem Release noch nicht m\u00f6glich.<\/u><\/p>\n<p>Der Prozess kann manuell unter Angabe des Vorgangsgrunds \u201eZC\u201c gestartet werden.<\/p>\n<p>Im weiteren Prozessverlauf erh\u00e4lt der Lieferant entweder eine Ablehnung des Messstellenbetreibers oder die gew\u00fcnschte Z\u00e4hlzeitdefinition.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557450\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung2.jpg\" alt=\"\" width=\"805\" height=\"445\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung2.jpg 805w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung2-300x166.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung2-768x425.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 805px) 100vw, 805px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Versand Bestellung \u00c4nderung einer ZZD des LF vom LF an den MSB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses kann der Lieferant die &Auml;nderung einer Z&auml;hlzeitdefinition f&uuml;r eine konkrete Marktlokation beim Messstellenbetreiber bestellen. Dieser Prozess wird nur verwendet, wenn der Lieferant eigene Z&auml;hlzeitdefinitionen zur Endkundenabrechnung definiert hat. Dies ist mit diesem Release noch nicht m&ouml;glich. Der Prozess kann manuell unter Angabe des Vorgangsgrunds &bdquo;ZC&ldquo; gestartet werden. Im weiteren Prozessverlauf erh&auml;lt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557449"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557449"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557449\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":613507,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557449\/revisions\/613507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557449"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557449"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557449"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557446,"date":"2022-10-04T10:31:44","date_gmt":"2022-10-04T08:31:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557446"},"modified":"2022-10-04T16:39:13","modified_gmt":"2022-10-04T14:39:13","slug":"5h-zaehlzeitdefinitionen-empfang-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-nb-zd_bslan_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5h-zaehlzeitdefinitionen-empfang-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-nb-zd_bslan_e\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Empfang Bestellung Z\u00e4hlzeitdefinition von LF an NB (ZD_BSLAN_E)"},"content":{"rendered":"<p>Erh\u00e4lt der Netzbetreiber eine Bestellung zur \u00c4nderung einer Z\u00e4hlzeitdefinition, muss er zun\u00e4chst pr\u00fcfen, ob dem Anliegen aus seiner Sicht etwas entgegensteht (z.B. ob der bestellte Zustand bereits vorhanden ist). Ist dies nicht der Fall, leitet er die Bestellung zur weiteren Pr\u00fcfung an den Messstellenbetreiber der Marktlokation weiter und informiert den Lieferanten \u00fcber das weitere Vorgehen.<\/p>\n<p>Der weitere Prozessverlauf h\u00e4ngt vom Pr\u00fcfungsergebnis des Messstellenbetreibers der Marktlokation ab. Lehnt dieser die Bestellung ab, versendet der Netzbetreiber eine entsprechende Ablehnung an den Lieferanten. Akzeptiert der Messstellenbetreiber der Marktlokation die Bestellung, wird dieser Prozess automatisch geschlossen. In dem Fall versendet der Messstellenbetreiber die gew\u00fcnschte Z\u00e4hlzeitdefinition per Stammdaten\u00e4nderung im Prozess AENDMELD_S direkt an den Lieferanten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557447\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung.jpg\" alt=\"\" width=\"809\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung.jpg 809w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aenderung-768x470.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 809px) 100vw, 809px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung \u00c4nderung einer ZZD vom LF an den NB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erh&auml;lt der Netzbetreiber eine Bestellung zur &Auml;nderung einer Z&auml;hlzeitdefinition, muss er zun&auml;chst pr&uuml;fen, ob dem Anliegen aus seiner Sicht etwas entgegensteht (z.B. ob der bestellte Zustand bereits vorhanden ist). Ist dies nicht der Fall, leitet er die Bestellung zur weiteren Pr&uuml;fung an den Messstellenbetreiber der Marktlokation weiter und informiert den Lieferanten &uuml;ber das weitere Vorgehen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557446"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557446"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557446\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":610548,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557446\/revisions\/610548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557446"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557446"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557446"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557452,"date":"2022-10-04T10:31:31","date_gmt":"2022-10-04T08:31:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557452"},"modified":"2022-10-04T16:41:57","modified_gmt":"2022-10-04T14:41:57","slug":"5j-zaehlzeitdefinitionen-empfang-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-msb-zd_bslab_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5j-zaehlzeitdefinitionen-empfang-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-lf-an-msb-zd_bslab_e\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Empfang Bestellung Z\u00e4hlzeitdefinition von LF an MSB (ZD_BSLAB_E)"},"content":{"rendered":"<p>Erh\u00e4lt der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine Bestellung zur \u00c4nderung einer Z\u00e4hlzeitdefinition, muss er zun\u00e4chst pr\u00fcfen, ob dem Anliegen aus seiner Sicht etwas entgegensteht (z.B. ob der bestellte Zustand bereits vorhanden ist). Ist dies nicht der Fall, stellt er eine Konfigurations\u00e4nderung beim Messstellenbetreiber der Messlokation und informiert den Lieferanten \u00fcber das weitere Vorgehen.<\/p>\n<p>Der weitere Prozessverlauf h\u00e4ngt vom Pr\u00fcfungsergebnis des Messstellenbetreibers der Messlokation ab. Lehnt dieser die Konfigurations\u00e4nderung ab oder kann er die gew\u00fcnschte Parametrierung nicht f\u00fcr alle betroffenen Messlokationen vornehmen, versendet der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine entsprechende Ablehnung. Bei erfolgreicher Konfigurations\u00e4nderung erfolgt eine Zustimmung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557453\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/j.jpg\" alt=\"\" width=\"807\" height=\"494\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/j.jpg 807w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/j-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/j-768x470.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 807px) 100vw, 807px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung \u00c4nderung einer ZZD vom LF an den MSB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erh&auml;lt der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine Bestellung zur &Auml;nderung einer Z&auml;hlzeitdefinition, muss er zun&auml;chst pr&uuml;fen, ob dem Anliegen aus seiner Sicht etwas entgegensteht (z.B. ob der bestellte Zustand bereits vorhanden ist). Ist dies nicht der Fall, stellt er eine Konfigurations&auml;nderung beim Messstellenbetreiber der Messlokation und informiert den Lieferanten &uuml;ber das weitere Vorgehen. Der weitere Prozessverlauf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557452"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557452"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557452\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":613508,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557452\/revisions\/613508"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557452"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557452"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557452"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557455,"date":"2022-10-04T10:31:19","date_gmt":"2022-10-04T08:31:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557455"},"modified":"2022-10-04T16:45:09","modified_gmt":"2022-10-04T14:45:09","slug":"5k-zaehlzeitdefinitionen-senden-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-nb-an-msb-zd_bsnab_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5k-zaehlzeitdefinitionen-senden-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-nb-an-msb-zd_bsnab_s\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Senden Bestellung Z\u00e4hlzeitdefinition von NB an MSB (ZD_BSNAB_S)"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses kann der Netzbetreiber die \u00c4nderung einer Z\u00e4hlzeitdefinition f\u00fcr eine konkrete Marktlokation beim Messstellenbetreiber bestellen. Der Prozess kann manuell unter Angabe des Vorgangsgrunds \u201eZB\u201c gestartet werden.<\/p>\n<p>Eine m\u00f6gliche Ablehnung des Messstellenbetreibers erscheint innerhalb dieses Prozesses. Wurde die Bestellung hingegen akzeptiert, wird die \u00c4nderung der Z\u00e4hlzeitdefinition per Stammdaten\u00e4nderung im Prozess AENDMELD_E \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557456\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/k.jpg\" alt=\"\" width=\"808\" height=\"421\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/k.jpg 808w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/k-300x156.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/k-768x400.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Versand Bestellung \u00c4nderung einer ZZD vom NB an den MSB der Malo<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses kann der Netzbetreiber die &Auml;nderung einer Z&auml;hlzeitdefinition f&uuml;r eine konkrete Marktlokation beim Messstellenbetreiber bestellen. Der Prozess kann manuell unter Angabe des Vorgangsgrunds &bdquo;ZB&ldquo; gestartet werden. Eine m&ouml;gliche Ablehnung des Messstellenbetreibers erscheint innerhalb dieses Prozesses. Wurde die Bestellung hingegen akzeptiert, wird die &Auml;nderung der Z&auml;hlzeitdefinition per Stammdaten&auml;nderung im Prozess AENDMELD_E &uuml;bermittelt. Abb.: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557455"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557455"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557455\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":616469,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557455\/revisions\/616469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557455"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557455"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557455"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557458,"date":"2022-10-04T10:31:07","date_gmt":"2022-10-04T08:31:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557458"},"modified":"2023-05-15T11:26:43","modified_gmt":"2023-05-15T09:26:43","slug":"5l-zaehlzeitdefinitionen-empfang-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-nb-an-msb-bestell_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5l-zaehlzeitdefinitionen-empfang-bestellung-zaehlzeitdefinition-von-nb-an-msb-bestell_e\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Empfang Bestellung Z\u00e4hlzeitdefinition von NB an MSB (BESTELL_E)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem\u00e4\u00df BDEW sowohl f\u00fcr die Bestellung einer ZZD wie auch f\u00fcr die Bestellung zur \u00c4nderung des Bilanzierungsverfahrens.<\/p>\n<p>Erh\u00e4lt der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine Bestellung zur \u00c4nderung einer Z\u00e4hlzeitdefinition, muss er zun\u00e4chst pr\u00fcfen, ob dem Anliegen aus seiner Sicht etwas entgegensteht (z.B. ob der bestellte Zustand bereits vorhanden ist). Ist dies nicht der Fall, bestellt er eine Konfigurations\u00e4nderung beim Messstellenbetreiber der Messlokation und informiert den Lieferanten \u00fcber das weitere Vorgehen.<\/p>\n<p>Der weitere Prozessverlauf h\u00e4ngt vom Pr\u00fcfungsergebnis des Messstellenbetreibers der Messlokation ab. Lehnt dieser die Konfigurations\u00e4nderung ab oder kann er die gew\u00fcnschte Parametrierung nicht f\u00fcr alle betroffenen Messlokationen vornehmen, versendet der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine entsprechende Ablehnung.<\/p>\n<p>Bei erfolgreicher Bestellung erfolgt der Versand der \u00c4nderung der Z\u00e4hlzeitdefinition direkt durch den Messstellenbetreiber per Stammdaten\u00e4nderung im Prozess AENDMELD_S.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557459\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/l.jpg\" alt=\"\" width=\"803\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/l.jpg 803w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/l-300x157.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/l-768x402.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 803px) 100vw, 803px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung \u00c4nderung einer ZZD vom NB an den MSB der Malo<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>BESTELL_E<\/strong><\/p>\n<p>Der Prozess BESTELL_E enth\u00e4lt eine Weiterleitung der Bestellung von MSB der Malo an den MSB der Malo, wenn sich die Marktpartner unterscheiden. Werden Z\u00e4hlzeiten (ZZD) benutzt wird die Information im Prozess ZD_KONFG_S an den MSB der Melo versendet. Werden keine ZZD genutzt sendet der MSB der Malo den Prozess BV_KONFG_S. Aktuell k\u00f6nnen beide Prozesse nur \u00fcber die Weiterleitung genutzt werden. Ein direkter Start aus dem KIS\u2013Vertrags\u00fcberblick kann nicht erzeugt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem&auml;&szlig; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> sowohl f&uuml;r die Bestellung einer ZZD wie auch f&uuml;r die Bestellung zur &Auml;nderung des Bilanzierungsverfahrens. Erh&auml;lt der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine Bestellung zur &Auml;nderung einer Z&auml;hlzeitdefinition, muss er zun&auml;chst pr&uuml;fen, ob dem Anliegen aus seiner Sicht etwas entgegensteht (z.B. ob der bestellte Zustand bereits vorhanden ist). Ist dies nicht der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557458"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":844746,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557458\/revisions\/844746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557461,"date":"2022-10-04T10:30:53","date_gmt":"2022-10-04T08:30:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557461"},"modified":"2022-10-06T13:23:12","modified_gmt":"2022-10-06T11:23:12","slug":"5m-zaehlzeitdefinitionen-senden-konfigurationsaenderung-zaehlzeitdefinition-zd_konfg_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5m-zaehlzeitdefinitionen-senden-konfigurationsaenderung-zaehlzeitdefinition-zd_konfg_s\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Senden Konfigurations\u00e4nderung Z\u00e4hlzeitdefinition (ZD_KONFG_S)"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses bestellt der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine Konfigurations\u00e4nderung beim Messstellenbetreiber der Messlokation. Der Prozessstart erfolgt automatisiert als Subprozess innerhalb vorgelagerter Bestellprozesse. Er kann aber auch manuell gestartet werden. Die Angabe eines Vorgangsgrunds ist hierbei nicht notwendig.<\/p>\n<p>Im weiteren Prozessverlauf geht entweder die Ablehnung des Messstellenbetreibers der Messlokation oder eine Zustimmung zur Konfigurations\u00e4nderung ein.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557462\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/m.jpg\" alt=\"\" width=\"805\" height=\"322\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/m.jpg 805w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/m-300x120.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/m-768x307.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 805px) 100vw, 805px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Versand Konfigurations\u00e4nderung aufgrund ZZD-\u00c4nderung von MSB der Malo an MSB der Melo<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Prozesses bestellt der Messstellenbetreiber der Marktlokation eine Konfigurations&auml;nderung beim Messstellenbetreiber der Messlokation. Der Prozessstart erfolgt automatisiert als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> innerhalb vorgelagerter Bestellprozesse. Er kann aber auch manuell gestartet werden. Die Angabe eines Vorgangsgrunds ist hierbei nicht notwendig. Im weiteren Prozessverlauf geht entweder die Ablehnung des Messstellenbetreibers der Messlokation oder eine Zustimmung zur Konfigurations&auml;nderung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557461"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557461"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557461\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":622402,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557461\/revisions\/622402"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557461"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557461"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557461"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":557464,"date":"2022-10-04T10:30:41","date_gmt":"2022-10-04T08:30:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=557464"},"modified":"2022-10-06T13:23:35","modified_gmt":"2022-10-06T11:23:35","slug":"5n-zaehlzeitdefinitionen-empfang-konfigurationsaenderung-zaehlzeitdefinition-konfigur_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/5n-zaehlzeitdefinitionen-empfang-konfigurationsaenderung-zaehlzeitdefinition-konfigur_e\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Empfang Konfigurations\u00e4nderung Z\u00e4hlzeitdefinition (KONFIGUR_E)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem\u00e4\u00df BDEW sowohl f\u00fcr die Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung wie auch f\u00fcr die Konfigurations\u00e4nderung zwischen MSB aufgrund Z\u00e4hlzeitdefinitions\u00e4nderung.<\/p>\n<p>In diesem Prozess erh\u00e4lt der Messstellenbetreiber der Messlokation eine Bestellung zur Konfigurations\u00e4nderung des Messstellenbetreibers der Marktlokation. Nach Pr\u00fcfung bzw. Parametrierung aller betroffenen Messlokationen erfolgt der Versand einer Ablehnung bzw. Best\u00e4tigung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-557465\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/n.jpg\" alt=\"\" width=\"801\" height=\"471\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/n.jpg 801w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/n-300x176.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/n-768x452.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 801px) 100vw, 801px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Konfigurations\u00e4nderung aufgrund ZZD-\u00c4nderung von MSB der Malo an MSB der Melo<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem&auml;&szlig; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> sowohl f&uuml;r die Konfigurations&auml;nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens&auml;nderung wie auch f&uuml;r die Konfigurations&auml;nderung zwischen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> aufgrund Z&auml;hlzeitdefinitions&auml;nderung. In diesem Prozess erh&auml;lt der Messstellenbetreiber der Messlokation eine Bestellung zur Konfigurations&auml;nderung des Messstellenbetreibers der Marktlokation. Nach Pr&uuml;fung bzw. Parametrierung aller betroffenen Messlokationen erfolgt der Versand einer Ablehnung bzw. Best&auml;tigung. Abb.: Empfang Konfigurations&auml;nderung aufgrund ZZD-&Auml;nderung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557464"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557464"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557464\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":622403,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/557464\/revisions\/622403"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557464"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=557464"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=557464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":551353,"date":"2022-09-01T16:10:59","date_gmt":"2022-09-01T14:10:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=551353"},"modified":"2024-08-08T08:56:48","modified_gmt":"2024-08-08T06:56:48","slug":"lima-2-0-kis-simulationsrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-simulationsrechnung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Simulationsrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Die Simulationsrechnung dient zur Simulation einer Schlussrechnung oder einer Abschlagsrechnung auf Basis des Durchschnittspreises. Das Programm zur Simulationsrechnung erzeugt alle Abrechnungsdaten in einer tempor\u00e4ren Umgebung.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Nach Beendigung des Vorganges werden die Abrechnungsdaten zu dieser Simulationsabrechnung gel\u00f6scht. Die Funktion <strong>Simulationsrechnung erstellen (30) <\/strong>kann \u00fcber die Actionbars eines Vertrags aufgerufen werden. Wenn mehrere aktive Vertr\u00e4ge des Kunden derselben Debitorennummer sowie Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, dann werden alle diese Vertr\u00e4ge in der Simulationsrechnung ber\u00fccksichtigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646306\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR1.jpg\" alt=\"\" width=\"1654\" height=\"1052\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR1.jpg 1654w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR1-1024x651.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR1-768x488.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR1-1536x977.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR1-1200x763.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1654px) 100vw, 1654px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Innerhalb der Simulationsrechnung gibt es die M\u00f6glichkeit entweder mit abgelesenen Z\u00e4hlerst\u00e4nden oder gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nden (Button in der Fu\u00dfzeile) in den Prozess zu starten. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-646307 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR2.jpg\" alt=\"\" width=\"794\" height=\"488\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR2.jpg 794w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR2-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR2-768x472.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 794px) 100vw, 794px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Wenn Z\u00e4hlerst\u00e4nde manuell eingetragen werden, dann erfolgt eine Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung. Bei Z\u00e4hlerst\u00e4nden die au\u00dferhalb des zul\u00e4ssigen Wertebereichs liegen, erfolgt pro Eintrag eine Warnmeldung. Diese muss vom Anwender aktiv best\u00e4tigt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Wenn alle Eingaben erfolgt sind, dann kann per Button \u201eSimulationsrechnung erstellen\u201c (unten rechts) der eigentliche Vorgang gestartet werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-646308 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR3.jpg\" alt=\"\" width=\"799\" height=\"268\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR3.jpg 799w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR3-300x101.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR3-768x258.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 799px) 100vw, 799px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Die fertige Simulationsrechnung wird in einer \u00dcbersicht dargestellt. In der Kopfzeile kann auch gezielt ein einzelner Vertrag aufgerufen werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646309\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR4.jpg\" alt=\"\" width=\"1555\" height=\"907\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR4.jpg 1555w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR4-300x175.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR4-1024x597.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR4-768x448.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR4-1536x896.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR4-1200x700.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1555px) 100vw, 1555px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Unten rechts kann per Button \u201eSimulationsrechnung als PDF\u201c die Rechnung im jeweiligen Rechnungslayout des Werkes aufgerufen werden. \u00dcber den .pdf-Viewer ist dann lokaler Druck oder auch Download m\u00f6glich.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Beispiel:<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646310\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR5.jpg\" alt=\"\" width=\"826\" height=\"700\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR5.jpg 826w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR5-300x254.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR5-768x651.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 826px) 100vw, 826px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Folgende Optionen k\u00f6nnen vor Ausf\u00fchrung der Simulationsrechnung ausgew\u00e4hlt werden:<\/span><\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"226\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Option<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"378\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Erl\u00e4uterung<\/strong><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"226\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Abrechnungsende<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td width=\"378\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Festlegung des Abrechnungsendes per Kalender-Auswahl (initial mit Tagesdatum vorbelegt)<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"226\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Z\u00e4hlerstand f\u00fcr JVA speichern<\/span><\/td>\n<td width=\"378\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden nach Abschluss der Simulationsabrechnung als echte Z\u00e4hlerst\u00e4nde mit dem Vorgang 27 (Z\u00e4hlerstandsmitteilung) gespeichert. Falls zum Tagesdatum bereits Z\u00e4hlerst\u00e4nde auf dem Vertrag hinterlegt sind, werden die entsprechenden Vorg\u00e4nge korrigiert.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"226\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Nebenkostenabrechnung f\u00fcr Hauseigent\u00fcmer\/Verwalter<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td width=\"378\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Wird das Feld aktiviert, beinhaltet die Simulationsabrechnung nur die Abrechnung des Verbrauches\/Mengen, ohne geleistete Zahlungen und offene Posten aus dem Debitorenbereich zu ber\u00fccksichtigen.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"226\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Protokolle drucken<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td width=\"378\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Zus\u00e4tzlichen Protokolle (Formelprotokoll, Hebeliste f\u00fcr korrespondierende Netznutzungsabrechnung im Ein-Vertragsmodell) werden erzeugt.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"226\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Abschlagsrechnung auf Basis Durchschnittspreis<\/span><\/td>\n<td width=\"378\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Abschlagsrechnung auf Basis des Durchschnittspreises wird simuliert<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"226\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Abschlagsvorschlag ermitteln*<\/span><\/td>\n<td width=\"378\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">(Details siehe unten)<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">*Die Option <strong>Abschlagsvorschlag<\/strong> steht nur zur Verf\u00fcgung, wenn folgende Bedingungen bei dem betroffenen Kunden erf\u00fcllt sind:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Der Zeitraum aus der Simulationsabrechnung umfasst mindestens 180 Tage.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Das Tagesdatum liegt weit genug vor dem Abrechnungsdatum (mindestens zwei noch f\u00e4llige Abschlagstermine).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Abschlagsvorschlag<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Im Rahmen der Simulationsabrechnung l\u00e4sst sich ein Abschlagsvorschlag ermitteln. Dazu wird aus dem Verbrauch der Simulationsrechnung ein Z\u00e4hlerstand zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe gesch\u00e4tzt. Die Ermittlung des voraussichtlichen Verbrauchs und des Rechnungsbetrags erfolgt \u00fcber einen zweiten Lauf der Simulationsrechnung.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Folgende Voraussetzung m\u00fcssen f\u00fcr die Ermittlung eines Abschlagsvorschlages erf\u00fcllt sein:<\/span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Option \u201eAbschlagsvorschlag ermitteln\u201c muss ausgew\u00e4hlt sein.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Option \u201eZ\u00e4hlerstand f\u00fcr JVA speichern\u201c muss ausgew\u00e4hlt sein.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Ein abgelesener Z\u00e4hlerstand muss eingegeben werden, inkl. Ablesekennzeichen.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Wenn die Option \u201eAbschlagsvorschlag erstellen\u201c vorausgew\u00e4hlt wurde, dann ist innerhalb der Simulationsrechnung der Dialog \u201eAbschlagsvorschlag aus Simulationsrechnung\u201c zwischengeschaltet.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646311\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR6.jpg\" alt=\"\" width=\"909\" height=\"528\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR6.jpg 909w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR6-300x174.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SimulationsR6-768x446.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 909px) 100vw, 909px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 11pt; font-family: georgia, palatino, serif;\">Im Dialog \u201eAbschlagsvorschlag\u201c k\u00f6nnen die systemisch ermittelten Teilbetr\u00e4ge entweder direkt weiterverwendet oder durch anwenderspezifische Eingaben (im Feld \u201eneuer TB\u201c) ersetzt werden. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 11pt; font-family: georgia, palatino, serif;\">Es besteht die M\u00f6glichkeit, den Abschlagsvorschlag lediglich auf der Simulationsrechnung zu drucken (\u201eAbschl\u00e4ge auf Simulationsrechnung drucken\u201c) oder die Abschl\u00e4ge zus\u00e4tzlich f\u00fcr den Vertrag zu \u00fcbernehmen (\u201eAbschl\u00e4ge drucken und speichern\u201c). In diesem Fall wird Simulationsrechnung erneut aufgerufen und berechnet.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Simulationsrechnung dient zur Simulation einer Schlussrechnung oder einer Abschlagsrechnung auf Basis des Durchschnittspreises. Das Programm zur Simulationsrechnung erzeugt alle Abrechnungsdaten in einer tempor&auml;ren Umgebung. Nach Beendigung des Vorganges werden die Abrechnungsdaten zu dieser Simulationsabrechnung gel&ouml;scht. Die Funktion Simulationsrechnung erstellen (30) kann &uuml;ber die Actionbars eines Vertrags aufgerufen werden. Wenn mehrere aktive Vertr&auml;ge des Kunden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:51","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/551353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=551353"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/551353\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":646305,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/551353\/revisions\/646305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=551353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=551353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=551353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":533757,"date":"2022-08-25T10:46:45","date_gmt":"2022-08-25T08:46:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=533757"},"modified":"2022-11-17T15:38:26","modified_gmt":"2022-11-17T14:38:26","slug":"ims-mit-lima-berechtigung-fuer-vorgaenge-mit-intelligenten-messsystemen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-berechtigung-fuer-vorgaenge-mit-intelligenten-messsystemen\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Berechtigung f\u00fcr Vorg\u00e4nge mit intelligenten Messsystemen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Berechtigungspunkt \u201eIMS \u00c4nderungen alle Vorg\u00e4nge\u201c in lima erm\u00f6glicht die Vergabe der Master-Berechtigung an einzelne Nutzer, um iMS-Vorg\u00e4nge durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Er soll den Werksparameter \u201eVAB\u201c \u201eKIS\u201c \u201eR\u00fcckw\u00e4rtiger Abgang f\u00fcr iMS\u201c abl\u00f6sen und bietet den Vorteil, f\u00fcr jeden Nutzer individuell eingestellt werden zu k\u00f6nnen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">So l\u00e4sst sich vermeiden, dass Nutzer ohne die notwendigen Kenntnisse zu iMS, versehentlich Vorg\u00e4nge f\u00fcr iMS ausl\u00f6sen und Daten \u00e4ndern.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bitte lassen Sie sich bei Bedarf von Ihrem Admin die entsprechende Masterberechtigung geben.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-533758\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iMs1.jpg\" alt=\"\" width=\"1562\" height=\"784\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iMs1.jpg 1562w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iMs1-300x151.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iMs1-1024x514.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iMs1-768x385.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iMs1-1536x771.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iMs1-1200x602.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1562px) 100vw, 1562px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: Master-Berechtigung f\u00fcr iMS-Vorg\u00e4nge<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Diese neue Master-Berechtigung ersetzt NICHT die Pflegeberechtigung f\u00fcr einzelne Vorg\u00e4nge, sondern ist zus\u00e4tzlich zu vergeben.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Berechtigung sichert die Vorg\u00e4nge 21, 24 und 27 ab.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Berechtigungspunkt &bdquo;IMS &Auml;nderungen alle Vorg&auml;nge&ldquo; in lima erm&ouml;glicht die Vergabe der Master-Berechtigung an einzelne Nutzer, um iMS-Vorg&auml;nge durchf&uuml;hren zu k&ouml;nnen. Er soll den Werksparameter &bdquo;VAB&ldquo; &bdquo;KIS&ldquo; &bdquo;R&uuml;ckw&auml;rtiger Abgang f&uuml;r iMS&ldquo; abl&ouml;sen und bietet den Vorteil, f&uuml;r jeden Nutzer individuell eingestellt werden zu k&ouml;nnen. So l&auml;sst sich vermeiden, dass Nutzer ohne die notwendigen Kenntnisse zu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/533757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=533757"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/533757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":646304,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/533757\/revisions\/646304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=533757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=533757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=533757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":492649,"date":"2022-08-03T13:06:00","date_gmt":"2022-08-03T11:06:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=492649"},"modified":"2022-08-03T13:06:00","modified_gmt":"2022-08-03T11:06:00","slug":"lima-2-0-zugriff-aus-dem-internet-einleitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-zugriff-aus-dem-internet-einleitung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Zugriff aus dem Internet &#8211; Einleitung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/492649"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=492649"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/492649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":492651,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/492649\/revisions\/492651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=492649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=492649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=492649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":480921,"date":"2022-08-03T12:24:02","date_gmt":"2022-08-03T10:24:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=480921"},"modified":"2024-08-08T08:58:23","modified_gmt":"2024-08-08T06:58:23","slug":"lima-2-0-kis-kommunikation-kachel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kommunikation-kachel\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kommunikationskachel"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">In der <span style=\"color: #000000;\">Kunden\u00fcbersicht <\/span>und der Vertrags\u00fcbersicht ist rechts oben die Kommunikationskachel angeordnet. Hauptzweck der Kommunikationskachel ist die zusammengefasste \u00dcbersicht der eingehenden und ausgehenden Kommunikation mit dem Kunden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-480922\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-10.jpg\" alt=\"\" width=\"434\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-10.jpg 434w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-10-263x300.jpg 263w\" sizes=\"(max-width: 434px) 100vw, 434px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Die Listung erfolgt kanal\u00fcbergreifend \u00fcber Vermerke (Notiz, Kundenkontakt, Beschwerden), Briefe und Rechnungen. Die Kommunikationsereignisse werden chronologisch gelistet, dabei steht der aktuellste Eintrag in der Liste ganz oben. Die Anzahl der Eintr\u00e4ge in der Kommunikationskachel ist begrenzt. Um \u00e4ltere Informationen aufzurufen, muss direkt in <em>Briefe<\/em>, <em>Vermerke<\/em> oder <em>DMS<\/em> gewechselt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-480923\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-8.jpg\" alt=\"\" width=\"435\" height=\"202\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-8.jpg 435w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-8-300x139.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 435px) 100vw, 435px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Per Klick auf die Listeneintr\u00e4ge k\u00f6nnen folgende Abspr\u00fcnge (typabh\u00e4ngig) erreicht werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">bei <strong>Notiz, Kundenkontakt <\/strong>und<strong> Beschwerde<\/strong> ein direkter Absprung zu diesem <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vermerke\/\"><strong>Vermerk<\/strong><\/a><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">bei <strong>Briefen <\/strong>ein Absprung in die Tabelle der Briefhistorie<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">bei <strong>Rechnungen <\/strong>der direkte Aufruf der Rechnung aus dem DMS (falls verf\u00fcgbar)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Mithilfe des \u201eDisketten-Icons\u201c oben rechts, kann der Kommunikationsverlauf in Form einer Excel-Datei heruntergeladen werden.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kunden&uuml;bersicht und der Vertrags&uuml;bersicht ist rechts oben die Kommunikationskachel angeordnet. Hauptzweck der Kommunikationskachel ist die zusammengefasste &Uuml;bersicht der eingehenden und ausgehenden Kommunikation mit dem Kunden. Die Listung erfolgt kanal&uuml;bergreifend &uuml;ber Vermerke (Notiz, Kundenkontakt, Beschwerden), Briefe und Rechnungen. Die Kommunikationsereignisse werden chronologisch gelistet, dabei steht der aktuellste Eintrag in der Liste ganz oben. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/480921"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=480921"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/480921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523105,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/480921\/revisions\/2523105"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=480921"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=480921"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=480921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":454534,"date":"2022-07-26T16:19:02","date_gmt":"2022-07-26T14:19:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=454534"},"modified":"2024-08-08T09:02:08","modified_gmt":"2024-08-08T07:02:08","slug":"lina-2-0-kis-kunde-objekt-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lina-2-0-kis-kunde-objekt-beziehung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kunde-Objekt-Beziehung"},"content":{"rendered":"<p><strong>Grundlagen des Datenmodells<\/strong><\/p>\n<p>Ein Kunde kann zu mehreren Objekten eine Beziehung haben, zu einem Objekt k\u00f6nnen mehrere Kunden eine Beziehung haben.<\/p>\n<p>Auf einem Objekt k\u00f6nnen mehrere Vertr\u00e4ge hinterlegt sein, auf einem Vertrag ist jedoch immer nur ein Objekt hinterlegt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Beziehungstypen sind in <strong>lima<\/strong> vorhanden:<\/span><\/p>\n<p><strong>K<\/strong> \u2013 Kunde (Netz- und Vertriebsmandant) <em>wird automatisch o. manuell angelegt<\/em><\/p>\n<p><strong>N<\/strong> \u2013 Anschlussnutzer (nur Netzmandant) <em>wird automatisch o. manuell angelegt<\/em><\/p>\n<p><strong>E<\/strong> \u2013 Eigent\u00fcmer \/ Anschlusseigent\u00fcmer <em>(auch per UTILMD: EO Netzanschluss-eigent\u00fcmer ab 10\/2022)<\/em><\/p>\n<p><strong>H<\/strong> \u2013 Hausverwalter <em>(auch per UTILMD: DDO Location manager ab 10\/2022)<\/em><\/p>\n<p><strong>A<\/strong> \u2013 Ansprechpartner<\/p>\n<p><strong>B<\/strong> \u2013 Bewohner (nur Vertriebsmandant)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kundenbeziehung zum Objekt &#8211; Kachel in lima 2.0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>In der Kunden\u00fcbersicht werden alle Objekte angezeigt, zu welchen <strong><em>dieser<\/em><\/strong> Kunde eine Beziehung hat. Hier k\u00f6nnen auch Objekte gelistet sein, wo ein Kunde z.B. \u201enur\u201c Eigent\u00fcmer oder \u201enur\u201c Bewohner ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454535\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1680\" height=\"706\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-1.jpg 1680w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-1-300x126.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-1-1024x430.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-1-768x323.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-1-1536x645.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-1-1200x504.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1680px) 100vw, 1680px\" \/><\/p>\n<p>In der Spalte <strong>Kund.Eig<\/strong>. wird \u00fcber die Beziehungstypen-K\u00fcrzel die jeweils zutreffende Kunden-Objekt-Beziehung dargestellt.<\/p>\n<p>In der Vertrags\u00fcbersicht werden allen Kunden angezeigt, welche eine Beziehung zu <strong><em>diesem <\/em><\/strong>Objekt haben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454536\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1720\" height=\"562\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-2.jpg 1720w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-2-300x98.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-2-1024x335.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-2-768x251.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-2-1536x502.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-2-1200x392.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1720px) 100vw, 1720px\" \/><\/p>\n<p>Hier beispielhaft mit der aktiven und inaktiven Zuordnung von Beziehungen (Spalte <strong>StatusBez<\/strong>.). \u00dcber die Zeitscheiben in den Spalten <strong>Zuord.Zeitr.Von<\/strong> und <strong>Zuord.Zeitr.Bis<\/strong> sind die Zeitr\u00e4ume der Zuordnung nachzuvollziehen.<\/p>\n<p>Mit dem Toggle \u201eInaktive\u201c k\u00f6nnen Beziehungen mit beendeten Zuordnungszeitr\u00e4umen wieder in die Tabelle eingeblendet werden. Als Inaktiv gilt einen Beziehung, wenn der Zuord.Zeitr.Bis zum aktuellen Tag oder fr\u00fcher endet.<\/p>\n<p>\u00dcber den Button<strong> Beziehung erstellen <\/strong>gelangt man in den folgenden Dialog. Hier k\u00f6nnen zus\u00e4tzliche Beziehungstypen ausgew\u00e4hlt und Verbindungen zwischen Kunden und Objekten eingetragen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454537\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1046\" height=\"599\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-3.jpg 1046w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-3-300x172.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-3-1024x586.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-3-768x440.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1046px) 100vw, 1046px\" \/><\/p>\n<p>Mit der Spaltensuche k\u00f6nnen entweder direkt die Objektnummern eingegeben, oder nach Stra\u00dfe, Ort, PLZ etc. gefiltert werden. Nach Auswahl des Beziehungstyps, der Eingabe eines G\u00fcltig-Von-Datums und der Auswahl eines Objekts, kann der Dialog mit <strong>\u00c4nderung speichern <\/strong>abgeschlossen werden.<\/p>\n<p>Mit dieser Funktionalit\u00e4t kann einem Objekt ein Eigent\u00fcmer, Hausverwalter oder Bewohner zugeordnet werden. Die echte Kundenbeziehung wird durch das Anlegen eines Vertrages programmseitig vergeben. Die weiteren Beziehungstypen k\u00f6nnen vom Anwender nach Bedarf eingepflegt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kunden-Objekt Beziehung \u2013 Dialog<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar <em>Kunde-Objekt-Beziehung<\/em> (F18) kann der folgende Dialog zum Bearbeiten der Eigenschaften aufgerufen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454538\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-4.jpg\" alt=\"\" width=\"730\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-4.jpg 730w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-4-300x238.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 730px) 100vw, 730px\" \/><\/p>\n<p>Der <em>Verbrauchstellenhinweis<\/em> im unteren Bereich des Dialogs ist initial ausgeblendet. Bei Bedarf kann dieser nach unten eingeblendet werden. Es k\u00f6nnen hier Hinweise neu erfasst werden, sowie vorhandenen Texte \u00fcberschrieben oder komplett gel\u00f6scht werden. Dies k\u00f6nnen Hinweise sein wie z.B. Etagenbezeichnungen \u201e1.OG Links\u201c oder \u201eZ\u00e4hler h\u00e4ngt im Nachbarhaus\u201c usw. Der Verbrauchstellenhinweis wird auf der Rechnung ausgegeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454539\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-5.jpg\" alt=\"\" width=\"729\" height=\"328\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-5.jpg 729w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-Obj-5-300x135.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 729px) 100vw, 729px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im folgenden <strong>Beispiel<\/strong> sind einige Varianten und Auspr\u00e4gungen der <strong>Kunde-Objekt-Beziehung <\/strong>dargestellt (gr\u00fcne Pfeile in der Grafik):<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454540\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/w-Kd-Obj.jpg\" alt=\"\" width=\"1278\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/w-Kd-Obj.jpg 1278w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/w-Kd-Obj-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/w-Kd-Obj-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/w-Kd-Obj-768x431.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/w-Kd-Obj-1200x674.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1278px) 100vw, 1278px\" \/><\/p>\n<p><em>In Objekt 15.00.0001 ist Peter M\u00fcller der Kunde der versorgt wird (<strong>Kunden-Beziehung<\/strong>). Au\u00dferdem ist er als <strong>Eigent\u00fcmer<\/strong> eingetragen. Er hat Vertr\u00e4ge f\u00fcr Strom, Gas, Wasser.<\/em><\/p>\n<p><em>In Objekt 26.00.0000 ist Peter M\u00fcller ebenfalls Eigent\u00fcmer. Hier hat er einen Gas- und Wasservertrag (Gas und Wasser wird \u00fcber Nebenkostenabrechnung gegen\u00fcber seinen Mietern abgerechnet).<\/em><\/p>\n<p><em>Hans Schmitz ist in 26.00.0001 Mieter und hat einen aktiven Strom-Vertrag (<strong>Kunden-Beziehung<\/strong>). <\/em><\/p>\n<p><em>In Objekt 26.00.0002 hat Clara Franz den Versorger gewechselt, es gibt keine aktive Kundenbeziehung mehr. Sie wurde aber vor\u00fcbergehend als <strong>Bewohnerin<\/strong> verkn\u00fcpft.<\/em><\/p>\n<p><em>Objekt 26.00.0003 ist nach Auszug des Vormieters ein Leerstand und in der Grundversorgung. Hier ist vor\u00fcbergehend Peter M\u00fcller als <strong>(Netzanschluss-)Eigent\u00fcmer<\/strong> eingetragen.<\/em><\/p>\n<p><em>Ida M\u00fcller ist Eigent\u00fcmerin von Objekt 5.02.0000 und hat g\u00fcltige Vertr\u00e4ge f\u00fcr Strom und Wasser. Peter M\u00fcller ist am Objekt als <strong>Ansprechpartner<\/strong> eingetragen, da er f\u00fcr seine Mutter Ida die Kommunikation mit dem Energieversorger \u00fcbernimmt.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grundlagen des Datenmodells Ein Kunde kann zu mehreren Objekten eine Beziehung haben, zu einem Objekt k&ouml;nnen mehrere Kunden eine Beziehung haben. Auf einem Objekt k&ouml;nnen mehrere Vertr&auml;ge hinterlegt sein, auf einem Vertrag ist jedoch immer nur ein Objekt hinterlegt. Folgende Beziehungstypen sind in lima vorhanden: K &ndash; Kunde (Netz- und Vertriebsmandant) wird automatisch o. manuell [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/454534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=454534"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/454534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523133,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/454534\/revisions\/2523133"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=454534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=454534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=454534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":451552,"date":"2022-07-04T09:01:31","date_gmt":"2022-07-04T07:01:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=451552"},"modified":"2024-08-08T09:03:27","modified_gmt":"2024-08-08T07:03:27","slug":"lima-2-0-kis-wiedervorlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-wiedervorlagen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Wiedervorlagen"},"content":{"rendered":"<p>Auf der Startseite der Anwendung befindet sich der \u00fcbergeordnete Men\u00fcpunkt <strong>Wiedervorlagen<\/strong>. Hier kann sich der Anwender eine Liste der anstehenden Wiedervorlagen anzeigen lassen um von dort aus direkt zur n\u00e4chsten Aufgabe zu gelangen.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen ohne Angabe einer Kundennummer werks\u00fcbergreifend alle Wiedervorlagen angezeigt und ggf. bearbeitet werden. Hier ist eine Vorauswahl nach \u201eNur meine\u201c, \u201eNur Gruppen\u201c und \u201eAlle\u201c m\u00f6glich. Wird dann ein Datensatz ausgew\u00e4hlt, so wird in die Kunden\u00fcbersicht\/Vermerke verzweigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-451553 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV1.jpg\" alt=\"\" width=\"1488\" height=\"846\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV1.jpg 1488w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV1-300x171.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV1-1024x582.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV1-768x437.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV1-1200x682.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1488px) 100vw, 1488px\" \/><\/p>\n<p>Wiedervorlagen sind nach dem Wiedervorlagedatums sortiert, die Liste ist auf sieben Tage limitiert (aktueller Tag bis sechs Tage in die Zukunft).<\/p>\n<p>Durch die Angabe eines <em>Wiedervorlagedatums<\/em> wird aus einem <strong><u>Vermerk<\/u><\/strong> (Kundenkontakt, Notiz, Beschwerde) eine Wiedervorlage. Der Indikator f\u00fcr die Wiedervorlage zu einem bestimmten Kunden befindet sich in der jeweiligen Hinweiskachel auf Kunden\u00fcbersicht und Vertrags\u00fcbersicht.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-451554 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV2.jpg\" alt=\"\" width=\"402\" height=\"168\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV2.jpg 402w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/WV2-300x125.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 402px) 100vw, 402px\" \/><\/p>\n<p>Wiedervorlagen werden auch systemseitig erzeugt durch Prozesse oder wenn der Kunde \u00fcber das Internet \u00c4nderungen seiner Daten vornimmt. Diese sind mit dem Benutzer \u201eInternet\u201c und dem Text \u201eNotizbucheintrag \u00fcber Internet\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der Startseite der Anwendung befindet sich der &uuml;bergeordnete Men&uuml;punkt Wiedervorlagen. Hier kann sich der Anwender eine Liste der anstehenden Wiedervorlagen anzeigen lassen um von dort aus direkt zur n&auml;chsten Aufgabe zu gelangen. Es k&ouml;nnen ohne Angabe einer Kundennummer werks&uuml;bergreifend alle Wiedervorlagen angezeigt und ggf. bearbeitet werden. Hier ist eine Vorauswahl nach &bdquo;Nur meine&ldquo;, &bdquo;Nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=451552"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451552\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523110,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/451552\/revisions\/2523110"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=451552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=451552"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=451552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":448615,"date":"2022-07-04T08:56:17","date_gmt":"2022-07-04T06:56:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=448615"},"modified":"2024-08-08T09:38:37","modified_gmt":"2024-08-08T07:38:37","slug":"lima-2-0-kis-vermerke","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vermerke\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vermerke"},"content":{"rendered":"<p>Unter \u201eVermerke\u201c werden Informationen zu Kundenkontakten und besonderen Ereignissen sowie sonstige kundenspezifische Notizen gespeichert. Die Vermerke k\u00f6nnen benutzerunabh\u00e4ngig aufgerufen und eingesehen werden. Bei andauerndem Vertragsverh\u00e4ltnis mit einem Kunden entsteht in den Vermerken eine fortlaufende Kundenkontakthistorie von eingehenden und ausgehenden Kommunikations-Ereignissen. Auch durch Programme, wie beispielsweise die Kundenzusammenlegung, eine unplausible Z\u00e4hlerstanderfassung \u00fcber das Internet oder durch <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\">GPKE<\/a>-Prozesse, flie\u00dfen Eintr\u00e4ge in die Vermerke.<\/p>\n<p><strong>Vermerke-Tabelle<\/strong><\/p>\n<p>In der Haupt\u00fcbersicht \u201eVermerke\u201c sind die einzelnen Kundenkontakt-Vorg\u00e4nge tabellarisch gelistet. Hier kann der Spaltenfilter eingesetzt werden, um z.B. Vermerke zu einem bestimmten Debitor, Ger\u00e4tenummer usw. anzuzeigen. Au\u00dferdem kann die Spaltenkonfiguration nach Bedarf angepasst werden (Spalten ein-\/ausblenden, Anordnung, Spaltenbreite).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448616 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke1.jpg\" alt=\"\" width=\"747\" height=\"564\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke1.jpg 747w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke1-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 747px) 100vw, 747px\" \/><\/p>\n<p>Mit dem Button \u201e+ <strong>Erstellen<\/strong>\u201c wird der Dialog <strong>Vermerk erstellen<\/strong> aufgerufen. \u00dcber die drei Vermerk-Kategorien <strong>Kundenkontakt, Beschwerde<\/strong> und <strong>Notiz<\/strong> werden vordefinierte Formulare zum Bef\u00fcllen bereitgestellt. Je nach Kategorie stehen dann unterschiedliche Eingabefelder f\u00fcr die Vermerk-Inhalte zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448617 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke2.jpg\" alt=\"\" width=\"1138\" height=\"865\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke2.jpg 1138w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke2-300x228.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke2-1024x778.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke2-768x584.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1138px) 100vw, 1138px\" \/><\/p>\n<p>Eine Eingabe im Feld <strong>Text des Kundenkontakts<\/strong>\/<strong>Notiz<\/strong>\/<strong>Beschwerde <\/strong>ist verpflichtend, ansonsten kann der Vermerk nicht gespeichert werden. Wenn im Werk gew\u00fcnscht, kann ein Vermerk auch abgespeichert werden, wenn im Feld \u201eText des Kundenkontaktes\u201c <u>keine<\/u> Eingabe erfolgt ist. Dies kann mit dem Werksparameter \u201eKundenkontakt Vermerktext Pflichtfeld\u201c gesteuert werden.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich gibt es in den Vermerken keine weiteren Pflichtfelder, allerdings k\u00f6nnen zwischen Feldern <em>Abh\u00e4ngigkeiten<\/em> bestehen (z.B. \u201eGrund\u201c und \u201eGrunddetail\u201c).<\/p>\n<p>Durch die Angabe eines Wiedervorlagedatums wird aus dem Vermerk eine <strong><u>Wiedervorlage<\/u><\/strong>.<\/p>\n<p>Ist in der Vermerke-Tabelle ein bestimmter Vermerk markiert, wird rechts die Kachel <strong>Kundenkontakt<em> Datum<\/em><\/strong> eingeblendet. (Initial ist der j\u00fcngste Vermerk vorausgew\u00e4hlt). Mit dem Stift-Icon oben rechts gelangt man in den Bearbeiten-Modus. Es k\u00f6nnen dann vom Verfasser nachtr\u00e4glich Erg\u00e4nzungen oder \u00c4nderungen durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448618 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke3.jpg\" alt=\"\" width=\"1762\" height=\"820\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke3.jpg 1762w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke3-300x140.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke3-1024x477.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke3-768x357.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke3-1536x715.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke3-1200x558.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1762px) 100vw, 1762px\" \/><\/p>\n<p>Anpassungen k\u00f6nnen nur vom <em>urspr\u00fcnglichen Verfasser<\/em> des Vermerks durchgef\u00fchrt werden, ansonsten ist das Stift-Icon inaktiv und es erscheint folgender Hinweis:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448619 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke4.jpg\" alt=\"\" width=\"894\" height=\"140\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke4.jpg 894w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke4-300x47.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke4-768x120.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 894px) 100vw, 894px\" \/><\/p>\n<p><strong><br \/>\nVermerk als Email versenden <\/strong><\/p>\n<p>Aus der Kundenkontakt-Kachel heraus kann der Inhalt des Vermerks auch per Mail versendet werden. Mit dem Button \u201eVermerk als Email versenden\u201c \u00f6ffnet sich ein neues Fenster des jeweiligen Standard-Mail-Clients. Die Empf\u00e4nger-Adresse muss noch erg\u00e4nzt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448621 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke5.jpg\" alt=\"\" width=\"975\" height=\"670\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke5.jpg 975w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke5-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke5-768x528.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 975px) 100vw, 975px\" \/><\/p>\n<p>In der Vermerke-Tabelle kann mit dem Button \u201eWiedervorlage zur\u00fccksetzen\u201c der optionale Wiedervorlage-Zeitpunkt bei einem vorausgew\u00e4hlten Vermerk zur\u00fcckgesetzt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448622 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke6.jpg\" alt=\"\" width=\"890\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke6.jpg 890w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke6-300x101.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke6-768x259.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 890px) 100vw, 890px\" \/><\/p>\n<p>Mit dem Button <strong>Neue Position anlegen<\/strong> kann zu einem Kundenkontakt oder Beschwerde ein erg\u00e4nzender Satz angelegt werden. Darin kann eine Status\u00e4nderung angezeigt und die Textnotiz erweitert werden. Die eingetragenen weiteren Positionen k\u00f6nnen in der Tabelle mit dem Pfeilsymbol nach unten eingeblendet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-448623 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke7.jpg\" alt=\"\" width=\"1181\" height=\"316\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke7.jpg 1181w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke7-300x80.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke7-1024x274.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerke7-768x205.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1181px) 100vw, 1181px\" \/><\/p>\n<p><strong>Automatischer Versand von Vermerken an Benutzer oder Gruppen<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Werksparameter \u201eVermerk Wiedervorlage automatische Info\u201c kann erreicht werden, dass auch ohne gesondertes E-Mail-Programm, die Inhalte von Vermerken an bestimmte Benutzer oder auch vordefinierte Benutzergruppen versendet werden k\u00f6nnen. Beim Speichern eines Vermerks wird automatisch die Erstellung und der Versand einer E-Mail ausgel\u00f6st. Der Mailversand erfolgt dann direkt aus <strong>lima<\/strong>.<\/p>\n<p>Die Empf\u00e4nger-Adresse(n) werden \u00fcber den hinterlegten Bearbeiter (Benutzer), oder die hinterlegte Gruppe (mehrere Benutzer innerhalb einer Gruppe) ermittelt.<\/p>\n<p>Der Werksparameter \u201eVermerk Wiedervorlage automatische Info\u201c hat die Varianten \u201eNein&#8220; und &#8222;E-Mail&#8220; (f\u00fcr die genannte Funktionalit\u00e4t).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter &bdquo;Vermerke&ldquo; werden Informationen zu Kundenkontakten und besonderen Ereignissen sowie sonstige kundenspezifische Notizen gespeichert. Die Vermerke k&ouml;nnen benutzerunabh&auml;ngig aufgerufen und eingesehen werden. Bei andauerndem Vertragsverh&auml;ltnis mit einem Kunden entsteht in den Vermerken eine fortlaufende Kundenkontakthistorie von eingehenden und ausgehenden Kommunikations-Ereignissen. Auch durch Programme, wie beispielsweise die Kundenzusammenlegung, eine unplausible Z&auml;hlerstanderfassung &uuml;ber das Internet oder durch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448615"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=448615"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448615\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523111,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448615\/revisions\/2523111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=448615"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=448615"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=448615"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":433958,"date":"2022-05-23T11:32:49","date_gmt":"2022-05-23T09:32:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=433958"},"modified":"2024-08-08T09:43:43","modified_gmt":"2024-08-08T07:43:43","slug":"lima-2-0-kis-ratenzahlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-ratenzahlung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Ratenzahlung"},"content":{"rendered":"<p>Wenn mit dem Kunden vereinbart wird, dass eine offene Rechnung in einzelnen Raten beglichen werden kann, bietet lima 2.0 die M\u00f6glichkeit, eine Serie von Einzelraten zu erstellen. Aus einem gr\u00f6\u00dferen, offenen Sollposten wird automatisch eine Serie von kleineren Positionen mit unterschiedlichen F\u00e4lligkeiten generiert.<\/p>\n<p>Um in lima 2.0 eine Ratenzahlung zu erstellen, muss im ersten Schritt der betroffene Debitor ausgew\u00e4hlt werden. In den darunter gelisteten Einzelpositionen kann nun <u>eine offene<\/u> Soll-Position ausgew\u00e4hlt, und per Actionbar-Aufruf der Dialog zur Ratenzahlungsvereinbarung aufgerufen werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-433960 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-1024x638.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"361\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-1024x638.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-768x479.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-1536x957.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-2048x1276.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-1200x748.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-1-1980x1234.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-433961 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-2-1024x276.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"156\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-2-1024x276.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-2-300x81.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-2-768x207.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-2.jpg 1048w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p>Im Dialog <em>Ratenzahlung<\/em> wird oben in Tabellenform die gew\u00e4hlte Sollposition und der Gesamtbetrag zur \u00dcbersicht angezeigt.<\/p>\n<p>Zur Gestaltung des Ratenplans w\u00e4hlt man<\/p>\n<ul>\n<li><em>entweder<\/em> den gew\u00fcnschten Einzelbetrag der jeweiligen Raten, die daraus resultierende Anzahl an Raten wird automatisch ermittelt.<\/li>\n<li><em>oder <\/em>man gibt die Gesamt-Anzahl der Raten vor, dann wird der Betrag der Einzelrate automatisch errechnet und dargestellt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-433962 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1045\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-3.jpg 1045w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-3-300x67.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-3-1024x228.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-3-768x171.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1045px) 100vw, 1045px\" \/><\/p>\n<p>Im Feld <em>Erste Rate f\u00e4llig am<\/em> kann das entsprechende Datum gew\u00e4hlt werden, mit dem der Ratenzahlungs-Zyklus beginnt. Auf dieser Basis wird dann die F\u00e4lligkeit der weiteren Raten in monatlichen Intervallen ermittelt. Das F\u00e4lligkeitsdatum der letzten Rate wird dynamisch zur Info angezeigt<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend kann die Option <em>Lastschrift erstellen<\/em> aus- oder abgew\u00e4hlt werden (in Abh\u00e4ngigkeit eines g\u00fcltigen Zahlweges f\u00fcr das Lastschriftverfahren). Bei Bedarf kann \u00fcber den Button <em>Zahlweg pflegen<\/em> in den entsprechenden Dialog gewechselt und ein neuer Zahlweg angelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-433963 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-4.jpg\" alt=\"\" width=\"1044\" height=\"277\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-4.jpg 1044w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-4-300x80.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-4-1024x272.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-4-768x204.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1044px) 100vw, 1044px\" \/><\/p>\n<p>Der Dialog-Abschnitt<em>\u00a0Weitere Angaben<\/em> ist initial ausgeblendet. F\u00fcr einen einfachen Anwendungsfall sind die Werte vorbelegt und es ist keine Eingabe oder Anpassung notwendig. Bei Bedarf kann man diesen Eingabebereich nach unten ausklappen.<\/p>\n<p>Hier stehen nach dem Ausklappen weitere Eingabeoptionen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Es stehen eine <em>Verzinsungsoptionen<\/em> zu Auswahl und es kann eine <em>Bearbeitungspauschale<\/em> eingegeben werden. Au\u00dferdem k\u00f6nnen jetzt die Angaben zu Textkennzeichen, Beleg-Nr., Mahnstufe usw. bearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808419\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weitere-Angaben.jpg\" alt=\"\" width=\"1145\" height=\"769\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weitere-Angaben.jpg 1145w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weitere-Angaben-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weitere-Angaben-1024x688.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weitere-Angaben-768x516.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1145px) 100vw, 1145px\" \/><\/p>\n<p>Folgende Optionen zur detaillierten Konfiguration von Ratenzahlungen sind verf\u00fcgbar:<\/p>\n<table width=\"621\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\"><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td width=\"151\"><strong>Vorbelegung<\/strong><\/td>\n<td width=\"282\"><strong>Erl\u00e4uterung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Textkennzeichen<\/td>\n<td width=\"151\">FR (Rate)<\/td>\n<td width=\"282\">Dropdown mit Auswahl<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Wertstellungsdatum<\/td>\n<td width=\"151\">Aktuelles Tagesdatum<\/td>\n<td width=\"282\">Auswahl per Kalenderfunktion<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Bearbeitungspauschale<\/td>\n<td width=\"151\">0 \u20ac<\/td>\n<td width=\"282\">Wenn Bearbeitungspauschale erhoben werden soll, muss diese gr\u00f6\u00dfer gleich 7,00 \u20ac sein und darf max. 50% vom Gesamt-Sollbetrag betragen.<\/p>\n<p>Das Textkennzeichen f\u00fcr Bearbeitungspauschale ist \u201eRC\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Beleg-Nr.<\/td>\n<td width=\"151\">Raten<\/td>\n<td width=\"282\">Maximal 7-stellig<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Vorgriff<\/td>\n<td width=\"151\">Buchen ohne Vorgriff<\/td>\n<td width=\"282\">Es stehen zwei Vorgriff-Optionen zur Auswahl: I-Buchung mit Vorgriff (f\u00fcr inaktiven Kunden in VZA); V-Buchung mit Vorgriff (f\u00fcr aktiven Kunden)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Mahnstufe<\/td>\n<td width=\"151\">6<\/td>\n<td width=\"282\">Mahnstufen k\u00f6nnen zwischen 0-9 gew\u00e4hlt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Verzinsungsoptionen<\/td>\n<td width=\"151\">Keine Verzugszinsen<\/td>\n<td width=\"282\">Verzinsungsoptionen:<\/p>\n<p>1-verzinsen, Zinsen u. Bearbeitungsgeb\u00fchr;<\/p>\n<p>2-verzinsen, Raten incl. Zinsen u. Bearbeitungsgeb\u00fchr<\/p>\n<p>Das Textkennzeichen bei Verzinsung ist \u201eRV\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Verzinsen ab<\/td>\n<td width=\"151\">Monatserster<\/td>\n<td width=\"282\">Auswahl per Kalenderfunktion<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zinstabelle (inkl. Anzeige des Zinssatzes)<\/td>\n<td width=\"151\">2-Verzugszinssatz Basiszins +5 %<\/td>\n<td width=\"282\">Zur Auswahl stehen au\u00dferdem: 1-LZB Diskontsatz Basiszinssatz; 3-Verzugszinssatz Basiszins +9 %;<\/p>\n<p>Im Feld \u201eZinssatz\u201c wird der aktuell g\u00fcltige Satz angezeigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">Zus\u00e4tzliche Sperrtage<\/td>\n<td width=\"151\">0<\/td>\n<td width=\"282\">Ganzzahlige Eingabe, max. zwei Stellen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Am Ende kann man per Checkbox <em>Vermerk erstellen<\/em>, nach dem Abschluss der Ratenzahlung, in die Vermerkerfassung weitergeleitet werden. (Sollte per <em>Vermerk je Vorgang<\/em> DEBRATEN das Feld mit einem Haken vorbelegt sein, kann man diesen als Sachbearbeiter nicht entfernen und es greift die Vermerk-je-Vorgang-Logik)<\/p>\n<p>Der Abschluss erfolgt mit dem Button &#8222;Verbuchen&#8220;, damit werden die Einzelraten verarbeitet und verbucht. Dabei erfolgt eine abschlie\u00dfende Plausibilisierung der Eingabefelder, was zu Fehler- oder Warnmeldungen f\u00fchren kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-433965 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-6.jpg\" alt=\"\" width=\"478\" height=\"68\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-6.jpg 478w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-6-300x43.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 478px) 100vw, 478px\" \/><\/p>\n<p><u>Ergebnis:<\/u> Ein individueller Ratenplan in Form von Solls\u00e4tzen zu den jeweiligen F\u00e4lligkeits-Zeitpunkten.<\/p>\n<p>Wurde im ersten Schritt ein Betrag vorgegeben, wird in der letzten Rate der errechnete Restbetrag abgebildet:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-433966 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-7.jpg\" alt=\"\" width=\"1239\" height=\"416\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-7.jpg 1239w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-7-300x101.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-7-1024x344.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-7-768x258.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-7-1200x403.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1239px) 100vw, 1239px\" \/><\/p>\n<p>Die urspr\u00fcngliche Sollposition wird mit einer Gegenbuchung automatisch ausgeglichen<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-433968 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-8.jpg\" alt=\"\" width=\"1103\" height=\"76\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-8.jpg 1103w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-8-300x21.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-8-1024x71.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ratenzahlung-8-768x53.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1103px) 100vw, 1103px\" \/><\/p>\n<p>Die Optionen <em>Bearbeitungs-Pauschale<\/em><strong>, <\/strong><em>Verzugszinsen<\/em> sowie weitere Bearbeitungsm\u00f6glichkeiten stehen in lima 2.0 noch nicht zur Verf\u00fcgung, werden aber im Rahmen der folgenden Ausbaustufen nachgeliefert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn mit dem Kunden vereinbart wird, dass eine offene Rechnung in einzelnen Raten beglichen werden kann, bietet lima 2.0 die M&ouml;glichkeit, eine Serie von Einzelraten zu erstellen. Aus einem gr&ouml;&szlig;eren, offenen Sollposten wird automatisch eine Serie von kleineren Positionen mit unterschiedlichen F&auml;lligkeiten generiert. Um in lima 2.0 eine Ratenzahlung zu erstellen, muss im ersten Schritt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433958"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=433958"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433958\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523112,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433958\/revisions\/2523112"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=433958"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=433958"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=433958"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":419331,"date":"2022-05-23T11:03:45","date_gmt":"2022-05-23T09:03:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=419331"},"modified":"2022-05-23T11:03:45","modified_gmt":"2022-05-23T09:03:45","slug":"tabellenpflege-kundenkontakte-und-crm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenkontakte-und-crm\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenkontakte und CRM"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/419331"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=419331"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/419331\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":419332,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/419331\/revisions\/419332"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=419331"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=419331"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=419331"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":410552,"date":"2022-05-13T08:55:47","date_gmt":"2022-05-13T06:55:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=410552"},"modified":"2022-05-13T09:51:19","modified_gmt":"2022-05-13T07:51:19","slug":"nutzerverhaltensanalyse-nutzerverhaltensanalyse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/nutzerverhaltensanalyse-nutzerverhaltensanalyse\/","title":{"rendered":"Nutzerverhaltensanalyse &#8211; Nutzerverhaltensanalyse"},"content":{"rendered":"<p><strong>Nutzerverhaltensanalyse zur Weiterentwicklung von lima<\/strong><\/p>\n<p>Zur Weiterentwicklung und Modernisierung von <strong>lima<\/strong>\u00a0werden anonymisierte Informationen \u00fcber die Nutzung von <strong>lima<\/strong> gesammelt, sofern die jeweilige Gesellschaft diesem zustimmt.<\/p>\n<p>Ziel der Datenerhebung und Analyse ist ein tiefgreifendes Verst\u00e4ndnis \u00fcber das Nutzerverhalten in der Bestandsanwendung <strong>lima<\/strong> 1.0.<\/p>\n<p>Dieser Artikel informiert \u00fcber die konkrete Ausgestaltung der Datensammlung und die weitere Verarbeitun<\/p>\n<p><strong>Datenschutz und Zustimmungsverfahren<\/strong><\/p>\n<p>S\u00e4mtliche aufgezeichneten Daten werden anonymisiert und sind bei Durchf\u00fchrung der Analysen nicht mehr einem individuellen Benutzer zuordenbar. Damit in einer Gesellschaft Daten \u00fcber das Nutzerverhalten gesammelt werden, muss der Werksparameter <em>ALL-NVA-Datensammlung in Gesellschaft<\/em> aktiviert werden.<\/p>\n<p>Bei der Datenerhebung wird zwischen einer Datensammlung mit und ohne konkreten Personenbezug unterschieden. Eine personenbezogene Datensammlung meint die konkrete Zuordnung der gesammelten Daten zu einer Anwender-Tracking-Id, welche mit dem Anwenderprofil verkn\u00fcpft ist. Diese Verkn\u00fcpfung wird ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Datensammlung genutzt und nicht f\u00fcr Analysen herangezogen. Bei einer Datensammlung ohne Personenbezug wird eine allgemeing\u00fcltige Tracking-Id f\u00fcr alle Anwender einer Gesellschaft genutzt. Da mindestens f\u00fcnf Anwender unter der allgemeing\u00fcltigen Tracking-Id zusammengefasst werden, ist kein R\u00fcckschluss auf das Verhalten eines einzelnen Anwenders m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Sobald die Datensammlung in der Gesellschaft aktiviert ist, erfolgt eine Datensammlung aller Anwender in der Gesellschaft ohne konkreten Personenbezug. Mithilfe des zweiten Werksparameters <em>ALL-NVA-Personenbezogene Datensammlung<\/em> kann das Zustimmungsverfahren <em>Kollektiv<\/em> oder <em>OptIn<\/em> gew\u00e4hlt werden. Bei einer kollektiven Zustimmung werden die Daten aller Anwender der Gesellschaft mit Personenbezug gesammelt. Bei der Variante OptIn wird jeder Anwender um eine Zustimmung zur personenbezogenen Datensammlung gebeten. Erteilt der Anwender die Zustimmung nicht, werden die Daten ohne konkreten Personenbezug gesammelt. Die Datensammlung ohne konkreten Personenbezug geschieht erst, wenn mindestens f\u00fcnf Anwender die personenbezogene Datensammlung widerrufen haben. Dadurch ist sichergestellt, dass auch bei einer Datensammlung ohne Personenbezug unter keinen Umst\u00e4nden R\u00fcckschl\u00fcsse auf einen einzelnen Anwender m\u00f6glich sind. Das Vorgehen ist in der folgenden Abbildung dargestellt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-419327 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10.png\" alt=\"\" width=\"7208\" height=\"3696\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10.png 7208w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10-300x154.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10-1024x525.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10-768x394.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10-1536x788.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10-2048x1050.png 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10-1200x615.png 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zustimmung-10-1980x1015.png 1980w\" sizes=\"(max-width: 7208px) 100vw, 7208px\" \/><\/p>\n<p>Sollte eine zuvor erteilte Zustimmung zur personenbezogenen Datensammlung widerrufen werden, werden mit sofortiger Wirkung keine weiteren personenbezogenen Daten in der aktuellen Sitzung gesammelt. Die Verbindung zwischen Ihrem Anwenderprofil und den bereits gesammelten Daten wird aufgehoben. Damit der Widerruf in allen Sitzungen gilt, m\u00fcssen alle sonstigen Sitzungen geschlossen werden. Eine Zustimmung wird alle 365 Tage und ein Widerruf alle 30 Tage erneut abgefragt.<\/p>\n<p>Die gesammelten Daten werden in der rhenag Private Cloud, betrieben durch die GKD, gespeichert und nicht an Dritte weitergegeben. Zugriff auf diese Daten erhalten nur die an dem Projekt beteiligten Mitarbeiter der Abteilung D-I der rhenag. Mit dem Stand vom 02.05.2022 sind dies Paul Kr\u00fcger und Julian St\u00fcttchen.<\/p>\n<p><strong>Datenerfassung<\/strong><\/p>\n<p>Mit dem Stand vom 02.05.2022 werden folgende Daten erfasst und der Tracking-Id des Anwenders oder der Gesellschaft zugeordnet:<\/p>\n<ul>\n<li>Allgemeine Informationen \u00fcber die Sitzung\n<ul>\n<li>Benutzeroberfl\u00e4che (Greenscreen oder grafische Oberfl\u00e4che)<\/li>\n<li>Start- und Endzeitpunkt<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Informationen \u00fcber aufgerufene Funktionen innerhalb der Sitzung\n<ul>\n<li>Start- und Endzeitpunkt f\u00fcr Ermittlung der Lade- und Anzeigezeiten<\/li>\n<li>Get\u00e4tigte Benutzereingaben<\/li>\n<li>Weitere kontextbezogene Informationen (z.B. Mandant, Energieart, \u2026)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Datensammlung ist vorerst \u00fcberwiegend im KIS-Umfeld eingebunden. Eine Ausweitung auf andere Bereiche von <strong>lima<\/strong><sup>\u00ae<\/sup> ist f\u00fcr das kommende Release geplant.<\/p>\n<p><strong>Analyseziele<\/strong><\/p>\n<p>Das Ziel der Nutzerverhaltensanalyse ist die Gewinnung von Erkenntnissen, die bei der Gestaltung von <strong>lima<\/strong>\u00a02.0 helfen. Dies k\u00f6nnen folgende Aspekte sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Identifizierung der h\u00e4ufig genutzten Funktionen in <strong>lima <\/strong>1.0<sup><br \/>\n<\/sup><\/li>\n<li>Durchschnittliche Bearbeitungszeit je Funktion<\/li>\n<li>Durchschnittliche Ladezeit je Funktion (Performanceanalyse)<\/li>\n<li>Identifizierung von Personengruppen, die ein \u00e4hnliches Nutzerverhalten haben<\/li>\n<li>Identifizierung von Workflows (Abfolge von nacheinander aufgerufenen Funktionen)<\/li>\n<li>Identifizierung von Funktionen, die aktuell in mehreren parallel ge\u00f6ffneten Sitzungen durchgef\u00fchrt werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei Durchf\u00fchrung der Analysen ist kein R\u00fcckschluss auf den Anwender m\u00f6glich, da die Daten anonymisiert sind.<\/p>\n<p><strong>Fragen und Antworten<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Kann mein Arbeitgeber auf die Daten zugreifen?<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Nein, die Daten werden ausschlie\u00dflich von den an dem Projekt beteiligten Mitarbeitern der rhenag (Abteilung D-I) analysiert und nicht weitergegeben. Die Ergebnisse der Analyse erlauben keine R\u00fcckschl\u00fcsse auf einzelne Personen.<\/p>\n<p>Weitere Informationen finden Sie in Abschnitt \u201eDatenschutz und Zustimmungsverfahren\u201c.<\/p>\n<p><strong><em>Wird meine Produktivit\u00e4t anhand der Daten ermittelt?<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Nein, die Daten werden nur f\u00fcr die Weiterentwicklung und Modernisierung von <strong>lima<\/strong> verwendet. Bei der Analyse wird kein Bezug auf einen bestimmten Anwender hergestellt.<\/p>\n<p><strong><em>Wie kann ich meine Zustimmung zur personenbezogenen Datensammlung widerrufen?<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Die Einstellung kann jederzeit in <strong>lima<\/strong>\u00a0\u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>50. Datenerhebung zum Nutzerverhalten <\/em>ge\u00e4ndert werden. Der Widerruf ist f\u00fcr die aktuelle Sitzung sofort g\u00fcltig. Falls weitere Sitzungen ge\u00f6ffnet sind, m\u00fcssen diese erneut gestartet werden.<\/p>\n<p>Sollte in Ihrem Werk eine kollektive Zustimmung (in Form einer Betriebsvereinbarung o.\u00e4.) existieren, k\u00f6nnen Sie diese nicht in <strong>lima<\/strong>\u00a0widerrufen. Kontaktieren Sie bitte Ihren Betriebsrat oder er\u00f6ffnen ein Ticket, um das weitere Vorgehen zu besprechen.<\/p>\n<p><strong><em>Wieso wird das OptIn f\u00fcr personenbezogene Datensammlung erneut abgefragt?<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Eine erteilte Zustimmung wird nach 365 Tagen erneut abgefragt. Ein Widerruf wird alle 30 Tage erneut abgefragt. Dies ist erforderlich, um die Anonymit\u00e4t der Anwender bei der Datensammlung ohne Personenbezug zu wahren.<\/p>\n<p><strong><em>Die Anwendung verh\u00e4lt sich tr\u00e4ge, seitdem die Datensammlung aktiviert ist.<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Vor Produktivschaltung wurden umfangreiche Tests durchgef\u00fchrt. Bei einer durchschnittlichen Ladezeit von ca. 500 Millisekunden bei Aufruf des Vertrags\u00fcberblicks in der grafischen Benutzeroberfl\u00e4che, braucht die Aufzeichnung des Nutzerverhaltens unter f\u00fcnf Millisekunden. Im Durchschnitt braucht die Erfassung eines Datenpunkts 0,3 Millisekunden. Die Datensammlung hat nach diesem Ergebnis keine sp\u00fcrbare Auswirkung auf die Ladezeit der Anwendung.<\/p>\n<p>Wenn Sie dennoch einen Zusammenhang mit der Datensammlung vermuten, informieren Sie uns bitte, indem Sie ein Ticket er\u00f6ffnen.<\/p>\n<p>Bei weiteren Fragen oder Anmerkungen er\u00f6ffnen Sie gerne ein Ticket unter der Adresse <em>D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/em>.<\/p>\n<p><strong>Formale Datenschutzerkl\u00e4rung<\/strong><\/p>\n<p>Die formale Datenschutzerkl\u00e4rung zur Nutzerverhaltensanalyse kann <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/datenschutzerklaerung-nutzerverhaltensanalyse\/\">hier<\/a><\/strong> im <strong>lima<\/strong>-Wiki als Download abgerufen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nutzerverhaltensanalyse zur Weiterentwicklung von lima Zur Weiterentwicklung und Modernisierung von lima&nbsp;werden anonymisierte Informationen &uuml;ber die Nutzung von lima gesammelt, sofern die jeweilige Gesellschaft diesem zustimmt. Ziel der Datenerhebung und Analyse ist ein tiefgreifendes Verst&auml;ndnis &uuml;ber das Nutzerverhalten in der Bestandsanwendung lima 1.0. Dieser Artikel informiert &uuml;ber die konkrete Ausgestaltung der Datensammlung und die weitere Verarbeitun [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=410552"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410552\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":419329,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410552\/revisions\/419329"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=410552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=410552"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=410552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":410550,"date":"2022-05-13T08:48:30","date_gmt":"2022-05-13T06:48:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=410550"},"modified":"2022-05-13T08:48:30","modified_gmt":"2022-05-13T06:48:30","slug":"nutzerverhaltensanalyse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/nutzerverhaltensanalyse\/","title":{"rendered":"Nutzerverhaltensanalyse"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410550"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=410550"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410550\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":410551,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410550\/revisions\/410551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=410550"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=410550"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=410550"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":360869,"date":"2022-05-09T10:58:40","date_gmt":"2022-05-09T08:58:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=360869"},"modified":"2024-08-08T09:47:55","modified_gmt":"2024-08-08T07:47:55","slug":"lima-2-0-kis-kachel-hinweise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kachel-hinweise\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kachel &#8222;Hinweise&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Hinweiskachel wird eine gro\u00dfe Bandbreite an Informationen angezeigt. Die Art der Informationen variiert je nach Auswahl der \u00dcbersichtsseite (Kunden-, Objekt und Vertrags\u00fcbersicht). Dabei gibt es Standardhinweise (werden immer angezeigt), Hinweise die werksindividuell eingeblendet werden (z.B. \u201eRechnungsversand per E-Mail\u201c), sowie komplett individuelle Hinweise (z.B. Next-Best-Action \u00fcber Schnittstelle).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Darstellung ist nach folgendem Schema aufgebaut:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Einfache Hinweisarten\/ Infomeldungen: <strong>i<\/strong>-Symbol &#8211; graue Schrift<\/li>\n<li>Hinweise mit Handlungsempfehlungen (\u201eNext Best Actions (NBAs)\u201c): <strong>!<\/strong>-Symbol \u2013 blaue Schrift (= Link zu bestimmten Funktionsbaustein)<\/li>\n<li>Warnungen und Fehler: Rotes <strong>!<\/strong>-Symbol \u2013 blaue Schrift (= Link zu bestimmten Funktionsbaustein)<\/li>\n<li>Individuelle Hinweise mit Prio \u201ehighest\u201c: Oranges <strong>!<\/strong>-Symbol mit individuellem Link<\/li>\n<li>In einigen Hinweisarten ist direkt ein Link eingebunden: <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-551350\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Link-1.jpg\" alt=\"\" width=\"57\" height=\"21\" \/><\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-551351\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HinweisK.jpg\" alt=\"\" width=\"471\" height=\"572\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HinweisK.jpg 471w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HinweisK-247x300.jpg 247w\" sizes=\"(max-width: 471px) 100vw, 471px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In lima 2.0 sind unter anderem folgende Hinweise umgesetzt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><em>EFH Eigent\u00fcmer Handlungsempfehlungen:<\/em><br \/>\nBei Kunden, die Beziehungen zu Objekten haben, die als Einfamilienhaus (EFH) gekennzeichnet sind, k\u00f6nnen individuelle Angebote als Hinweise mit Handlungsempfehlungen eingeblendet werden. Siehe auch <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-hinweise-zu-eigentuemern-und-efh-objekten\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Rechnungsversand per Mail (Wenn der Debitor ohne EMA (Email-Versand) gekennzeichnet ist) Die Konfiguration erfolgt mittels Werksparameter: Hinweis-Kachel Versandpflege E-MAIL.<\/li>\n<li>Produktempfehlung Grundversorgung\/ K\u00fcndigung\/ allgemein<\/li>\n<li><em>Cross-Selling:<\/em> Auf Basis der Tabelle \u201eVertriebscockpit &#8211; Produkte f\u00fcr Tarifwechsel\u201c k\u00f6nnen gezielt Produkte f\u00fcr das Cross-Selling-Potenzial Strom und f\u00fcr Cross-Selling-Potenzial Gas vordefiniert und eingeblendet werden.<\/li>\n<li>Individuelle Hinweise aus Schnittstelle<br \/>\nHinweise k\u00f6nnen individuell eingespielt werden. Als Ankerpunkt ist dabei Kunde, Objekt und Vertrag m\u00f6glich.<br \/>\nSiehe auch <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-individuelle-einbringung-hinweise-nbas\/\"><strong>hier.<\/strong><\/a><\/li>\n<li>Hinweis auf Korrektur nach Endauswertung<\/li>\n<li>Hinweis auf Kundenkontakt (mit Absprungm\u00f6glichkeit in die Vermerke)<\/li>\n<li>Hinweis auf vorhandene Non-Commodity-Rechnungen des Kunden (aus der Fakturierung)<\/li>\n<li>Hinweis auf offene Forderungen (mit Verlinkung in das Debitorenkonto)<\/li>\n<li>Hinweis zur Mahnstufe (mit Verlinkung in das Debitorenkonto)<\/li>\n<li>Hinweis auf Kundenreakquise: Wenn eine K\u00fcndigung vorliegt, wo eine Reakquise m\u00f6glich ist, wird je offenem Prozess ein Hinweis angezeigt. \u00dcber die Verlinkung gelangt man zur (lima 2.0-) Kundenreakquise-Seite mit dem ausgew\u00e4hlten Prozess.<\/li>\n<li>Weitere aktive Kundennummern (mit Verlinkung zur anderen Kunden\u00fcbersicht)<\/li>\n<li>Weitere Ger\u00e4te-\/Objektbeziehungen<\/li>\n<li>Infokennzeichen (Infomeldung)<\/li>\n<li>Sperre (Infomeldungen zu Werbesperre)<\/li>\n<li>Manueller Prozessschritt (Infomeldung)<\/li>\n<li>Hinweis auf Umzugsformular (Infomeldung)<\/li>\n<li>Hinweis auf abgehenden Lieferantenwechsel (Absprung in VG11)<\/li>\n<li>Mischkunde (Infomeldung)<\/li>\n<li>VIP-Kennzeichen (Infomeldung)<\/li>\n<li>Vorratsanschlusskennzeichen \u201aJ\u2018 (Infomeldung)<\/li>\n<li>Ablesehinweis (Infomeldung)<\/li>\n<li>Nicht abgeschlossene Beschwerde (Infomeldung)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Hinweiskachel wird eine gro&szlig;e Bandbreite an Informationen angezeigt. Die Art der Informationen variiert je nach Auswahl der &Uuml;bersichtsseite (Kunden-, Objekt und Vertrags&uuml;bersicht). Dabei gibt es Standardhinweise (werden immer angezeigt), Hinweise die werksindividuell eingeblendet werden (z.B. &bdquo;Rechnungsversand per E-Mail&ldquo;), sowie komplett individuelle Hinweise (z.B. Next-Best-Action &uuml;ber Schnittstelle). Die Darstellung ist nach folgendem Schema aufgebaut: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360869"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=360869"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360869\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":551349,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360869\/revisions\/551349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=360869"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=360869"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=360869"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":360867,"date":"2022-05-09T10:52:53","date_gmt":"2022-05-09T08:52:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=360867"},"modified":"2022-05-09T10:52:53","modified_gmt":"2022-05-09T08:52:53","slug":"lima-2-0-kis-kachel-stammdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kachel-stammdaten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kachel &#8222;Stammdaten"},"content":{"rendered":"<p>In der ersten Kachel in lima 2.0 KIS werden die wichtigsten Stammdaten, die f\u00fcr den Vertrag relevant sind, angezeigt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdatenkachel.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86632\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdatenkachel.jpg\" alt=\"\" width=\"569\" height=\"381\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdatenkachel.jpg 569w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdatenkachel-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 569px) 100vw, 569px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber den blauen Pfeil der Actionbar werden verschiedene Aktionen angeboten:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten-Actionbar.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86633\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten-Actionbar.jpg\" alt=\"\" width=\"996\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-Actionbar.jpg 996w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-Actionbar-300x73.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-Actionbar-768x186.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 996px) 100vw, 996px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Nutzer kann sich die Kundenhistorie ansehen, das Passwort f\u00fcr das Kundenportal zur\u00fccksetzen, die detaillierten Stammdaten aufrufen und einen Tarifwechsel vornehmen.<\/p>\n<p>Informationen zu den einzelnen Aktionen finden sich in den jeweiligen Artikeln hierzu.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der ersten Kachel in lima 2.0 KIS werden die wichtigsten Stammdaten, die f&uuml;r den Vertrag relevant sind, angezeigt: &Uuml;ber den blauen Pfeil der Actionbar werden verschiedene Aktionen angeboten: Der Nutzer kann sich die Kundenhistorie ansehen, das Passwort f&uuml;r das Kundenportal zur&uuml;cksetzen, die detaillierten Stammdaten aufrufen und einen Tarifwechsel vornehmen. Informationen zu den einzelnen Aktionen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360867"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=360867"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360867\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523113,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/360867\/revisions\/2523113"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=360867"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=360867"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=360867"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":349173,"date":"2022-05-02T10:06:40","date_gmt":"2022-05-02T08:06:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=349173"},"modified":"2023-03-23T12:48:17","modified_gmt":"2023-03-23T11:48:17","slug":"lima-2-0-einrichtung-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-einrichtung-2\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Einrichtung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr eine gute Performance muss<\/p>\n<p>a) lima 2.0 von der https-Analyse (Entschl\u00fcsselung, Analyse, Verschl\u00fcsselung) auf der Firewall\/Web Securitty ausgeschlossen werden. Relevant sind dabei die unten aufgef\u00fchrten URLs.<\/p>\n<p>b) der Zugriff auf weitere URLs erm\u00f6glicht werden, sofern dies nicht durch die Nutzung der DNS-Server der rhenag\/GkD automatisch in Ihrem Hause erfolgt.<\/p>\n<p>Wir empfehlen die DNS-Server der rhenag\/GkD zu nutzen, um f\u00fcr alle rhenag-Applikationen keinen Pflegeaufwand in Ihrem Hause zu haben. Bitte lassen Sie von Ihrer Netzwerkadministration pr\u00fcfen, dass der DNS Server 10.1.9.132 angesprochen wird.<\/p>\n<p>Falls der rhenag DNS-Server nicht verwendet werden kann, m\u00fcssen die nachfolgenden URLs aufgenommen werden. Diese m\u00fcssen immer auf die Basis-URL geroutet werden.<\/p>\n<p>Am Beispiel von qm: qm-lima01.rhenag.de bis qm-lima05.rhenag.de werden auf qm-lima.rhenag.de geroutet.<\/p>\n<p>Dev (<a href=\"https:\/\/dev-lima.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/dev-lima.rhenag.de<\/a>):<\/p>\n<ul>\n<li>dev-lima01.rhenag.de<\/li>\n<li>dev-lima02.rhenag.de<\/li>\n<li>dev-lima03.rhenag.de<\/li>\n<li>dev-lima04.rhenag.de<\/li>\n<li>dev-lima05.rhenag.de<\/li>\n<\/ul>\n<p>QM (<a href=\"https:\/\/qm-lima.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/qm-lima.rhenag.de<\/a>):<\/p>\n<ul>\n<li>qm-lima01.rhenag.de<\/li>\n<li>qm-lima02.rhenag.de<\/li>\n<li>qm-lima03.rhenag.de<\/li>\n<li>qm-lima04.rhenag.de<\/li>\n<li>qm-lima05.rhenag.de<\/li>\n<\/ul>\n<p>Produktiv (<a href=\"https:\/\/lima.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/lima.rhenag.de<\/a>):<\/p>\n<ul>\n<li>lima01.rhenag.de<\/li>\n<li>lima02.rhenag.de<\/li>\n<li>lima03.rhenag.de<\/li>\n<li>lima04.rhenag.de<\/li>\n<li>lima05.rhenag.de<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Hintergrund:<br \/>\n<\/em>F\u00fcr die Parallelisierung von Browser-Requests werden neben den Haupt Domains lima.rhenag.de f\u00fcr das Produktivsystem, qm-lima.rhenag.de f\u00fcr das QM-System und dev-lima.rhenag.de f\u00fcr das Entwicklungssystem weitere URLs ben\u00f6tigt. Somit ergeben sich insgesamt 15 weitere Domains.<\/p>\n<p>Ein guter Indikator ist, wenn <a href=\"https:\/\/lima01.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/lima01.rhenag.de<\/a> im Webbrowser aufrufbar ist. Richtig gepr\u00fcft werden kann dies im Webbrowser z.B. Firefox mit Hilfe der Entwickler-Konsole (F12): Tauchen hier die neuen URLs auf (vgl. nachfolgender Screenshot), greift die Einrichtung in Ihrem Haus.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-349174 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einrichtung.jpg\" alt=\"\" width=\"996\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einrichtung.jpg 996w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einrichtung-300x129.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einrichtung-768x329.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 996px) 100vw, 996px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r eine gute Performance muss a) lima 2.0 von der https-Analyse (Entschl&uuml;sselung, Analyse, Verschl&uuml;sselung) auf der Firewall\/Web Securitty ausgeschlossen werden. Relevant sind dabei die unten aufgef&uuml;hrten URLs. b) der Zugriff auf weitere URLs erm&ouml;glicht werden, sofern dies nicht durch die Nutzung der DNS-Server der rhenag\/GkD automatisch in Ihrem Hause erfolgt. Wir empfehlen die DNS-Server der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/349173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=349173"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/349173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":808372,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/349173\/revisions\/808372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=349173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=349173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=349173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":346244,"date":"2022-04-21T13:19:00","date_gmt":"2022-04-21T11:19:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=346244"},"modified":"2022-10-13T09:04:28","modified_gmt":"2022-10-13T07:04:28","slug":"lima-2-0-kis-dms","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-dms\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; DMS"},"content":{"rendered":"<p>Der Begriff des Dokumentenmanagementsystems (DMS) bezeichnet die datenbankgest\u00fctzte Verwaltung elektronischer Dokumente. Dabei ist auch die Verwaltung digitalisierter, urspr\u00fcnglich papiergebundener Schriftst\u00fccke in elektronischen Systemen gemeint.<\/p>\n<p>In lima 2.0 KIS in der Kachel DMS kann die Dokumentenhistorie zu einem Kunden, einem Vertrag oder Objekt eingesehen werden. Bei diesen Dokumenten kann es sich um Rechnungen, Mahnungen, Posteing\u00e4nge sowie technische Dokumente (Ger\u00e4te, Hausanschluss etc.) handeln.<\/p>\n<p>Mithilfe der Spaltensuche kann gezielt nach bestimmten Dokumenten gefiltert werden. Zus\u00e4tzlich ist es m\u00f6glich, nach einzelnen Debitoren zu filtern. Bei Kunden mit sehr vielen Debitoren k\u00f6nnen so relevante Dokumente schneller gefunden werden.<\/p>\n<p>In der Tabelle k\u00f6nnen Dokumente direkt ausgew\u00e4hlt und in einer PDF-Vorschau angesehen werden. In der Spalte \u201eKunden-Portal\u201c k\u00f6nnen Dokumenten die im Kundenportal angezeigt werden, angezeigt und gefiltert werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar k\u00f6nnen einzelne Dokumente auch heruntergeladen oder deaktiviert werden. Eine Deaktivierung erfolgt z.B. im Falle von irrelevant gewordenen Dokumenten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-346245 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-1.jpg\" alt=\"\" width=\"957\" height=\"637\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-1.jpg 957w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-1-768x511.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 957px) 100vw, 957px\" \/><\/p>\n<p><strong>DMS &#8211; externes Archiv <\/strong><\/p>\n<p>Im Bedarfsfall k\u00f6nnen aus der Actionbar heraus auch Drittsysteme aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Die Steuerung erfolgt \u00fcber den Werksparameter \u201eDMS Externes Archiv\u201c:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-346246 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-2.jpg\" alt=\"\" width=\"266\" height=\"18\" \/><\/p>\n<p>Es gibt einen Parametereintrag, ob es f\u00fcr das Werk ein eigenes externes Archiv gibt. Durch den Aufruf der Action im DMS \u201eexternes Archiv \u00f6ffnen\u201c wird dann ein Link generiert, welcher in das Archiv au\u00dferhalb von lima verzweigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-346247 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-3.jpg\" alt=\"\" width=\"485\" height=\"137\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-3.jpg 485w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2.0-DMS-3-300x85.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 485px) 100vw, 485px\" \/><\/p>\n<p>Wenn das Werk ein eigenes Archivsystem betreibt, muss die hierf\u00fcr verwendete URL in der Datei DMSEAXPF hinterlegt werden. Als weitere Parameter k\u00f6nnen zum Beispiel Kundennummer, Objektnummer oder Belegnummer enthalten sein. Parameter werden im Programm DMSEAS1R individuell je Gesellschaft behandelt und in die URL eingef\u00fcgt. Dieser Link wird dann im Browser aufgerufen.<\/p>\n<p>Ist die Anbindung eines externen DMS noch nicht erfolgt, bitten wir um Kontaktaufnahme \u00fcber unseren Support.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Begriff des Dokumentenmanagementsystems (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Dokumenten-Management-System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DMS<\/a>) bezeichnet die datenbankgest&uuml;tzte Verwaltung elektronischer Dokumente. Dabei ist auch die Verwaltung digitalisierter, urspr&uuml;nglich papiergebundener Schriftst&uuml;cke in elektronischen Systemen gemeint. In lima 2.0 KIS in der Kachel <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Dokumenten-Management-System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DMS<\/a> kann die Dokumentenhistorie zu einem Kunden, einem Vertrag oder Objekt eingesehen werden. Bei diesen Dokumenten kann es sich um Rechnungen, Mahnungen, Posteing&auml;nge sowie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/346244"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=346244"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/346244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":640267,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/346244\/revisions\/640267"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=346244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=346244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=346244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":267422,"date":"2022-04-04T19:01:23","date_gmt":"2022-04-04T17:01:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=267422"},"modified":"2022-04-04T19:01:23","modified_gmt":"2022-04-04T17:01:23","slug":"kundeninformationssystem-anzeige-ims-marktlokationsbuendel-vg-92","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-ims-marktlokationsbuendel-vg-92\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Anzeige iMS Marktlokationsb\u00fcndel (VG 92)"},"content":{"rendered":"<p>Der Vorgang zur Anzeige von iMS-Marktlokationsb\u00fcndeln (ehem. POG-B\u00fcndel, Vorgang 92) ist nur bei E X Vertr\u00e4gen m\u00f6glich.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht wird die B\u00fcndel-ID angezeigt, die ein iMS-Marktlokationsb\u00fcndel eindeutig identifiziert. Die B\u00fcndel-ID ist bei allen, zum B\u00fcndel geh\u00f6renden Marktlokationen gleich und erm\u00f6glicht so die Zuordnung.<\/p>\n<p>Bei Aufruf des Vorgangs wird im Hintergrund eine Aktualisierung der iMS-Marktlokationsb\u00fcndel vorgenommen, damit der Vorgang zum Tagesdatum korrekte B\u00fcndel anzeigen kann. Im oberen Bereich der \u00dcbersicht (Kopf) werden Informationen zum momentan (Tagesdatum) aktiven iMS-Marktlokationsb\u00fcndel angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Achtung: <\/strong>Moderne Messeinrichtungen (mME) werden in diesem Vorgang nicht angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-267423 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a.jpg\" alt=\"\" width=\"2235\" height=\"1277\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a.jpg 2235w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a-300x171.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a-1024x585.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a-768x439.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a-1536x878.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a-2048x1170.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a-1200x686.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92a-1980x1131.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 2235px) 100vw, 2235px\" \/><\/p>\n<p>Nachstehend sind die Feldinhalte der \u00dcbersicht beschrieben:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objekt<\/td>\n<td>Objekt (ohne Wohnung) in dem sich dieses iMS-Marktlokationsb\u00fcndel befindet. Besteht aus Bezirk, Stra\u00dfe, Hausnummer und Zusatz.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Beschreibt, ob es sich um einen Netz- oder Vertriebsmandanten handelt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anschlussnutzer<\/td>\n<td>Kundennummer des Anschlussnutzers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Akt. teuerste Malo<\/td>\n<td>Die Marktlokation, die in dem aktuell aktiven iMS-Marktlokationsb\u00fcndel die Preisobergrenze bestimmt (Teumalo)-<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B\u00fcndel-MSB-Netto-Preis<\/td>\n<td>Netto-Preis f\u00fcr die Standardleistung MSB der Teumalo\u00a0 (Preisobergrenze)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Akt.-B\u00fcndel-ID<\/td>\n<td>Identifikationsnummer f\u00fcr das momentan (Tagesdatum) aktive\u00a0 iMS-Marktlokationsb\u00fcndel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B\u00fcndel-MSBPS<\/td>\n<td>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Standardleistung MSB der Teumalo\u00a0 (Preisobergrenze)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In der Tabelle in der unteren Bildschirmh\u00e4lfte, werden alle zur diesem Objekt (inkl. Nutzerhash, ohne Wohnung) zugeh\u00f6rigen Marktlokationen angezeigt. Diese werden durch die Tabellenspalte \u201e<em>B\u00fcndel-ID<\/em>\u201c in iMS-Marktlokationsb\u00fcndel aufgeteilt.<\/p>\n<p>Zu einem Datum kann es immer nur maximal ein aktives B\u00fcndel geben. Marktlokationen k\u00f6nnen jedoch tagesaktuell ihre B\u00fcndelzugeh\u00f6rigkeit verlieren. Dies ist durch die G\u00fcltigkeitsdaten abgebildet. Zus\u00e4tzlich wurde ein neues Kennzeichen f\u00fcr den Status einer Marktlokation eingef\u00fchrt, welches anzeigt, ob eine Marktlokation (Malo):<\/p>\n<ul>\n<li>aktuell zu diesem B\u00fcndel geh\u00f6rt (A).<\/li>\n<li>zuk\u00fcnftig zu diesem B\u00fcndel geh\u00f6rt (Z).<\/li>\n<li>historisch zu diesem B\u00fcndel geh\u00f6rte (H).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig sind alle Historien-Marktlokationen ausgeblendet und lassen sich in der \u00dcbersicht mit <strong>F8 \u2013 Historie<\/strong> anzeigen. Eine zus\u00e4tzliche Tabellenspalte zeigt die teuerste Marktlokation im iMS-Marktlokationsb\u00fcndel, kurz \u201eTeumalo\u201c an. Ist diese Spalte mit einer aktivierten Checkbox gekennzeichnet, so ist die Malo in dieser Zeile die teuerste Marktlokation (Teumalo) des iMS-Marktlokationsb\u00fcndels. Die teuerste Marktlokation in der Tabelle und im Kopf der \u00dcbersicht, sind identisch. Die Spalte \u201eAbrechnung als B\u00fcndel\u201c zeigt auf, welche Marktlokation \u00fcber die Preisobergrenze des B\u00fcndels abgerechnet werden.<\/p>\n<p>Nachstehend sind die Feldinhalte der \u00dcbersicht (Tabelle) beschrieben:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"113\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">B\u00fcndel-ID<\/td>\n<td width=\"510\">Identifikationsnummer f\u00fcr ein\u00a0 iMS-Marktlokationsb\u00fcndel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Marktlokation \/ Malo<\/td>\n<td width=\"510\">Marktlokation<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Teuerste Malo \/ Teu<\/td>\n<td width=\"510\">\u201aJ\u2018 = Marktlokation ist die teuerste Marktlokation im iMS-Marktlokationsb\u00fcndel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Status \/ Akt<\/td>\n<td width=\"510\">Status einer Marktlokation:<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A = geh\u00f6rt aktuell zu diesem B\u00fcndel (Aktiv)<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Z = geh\u00f6rt zuk\u00fcnftig zu diesem B\u00fcndel (Zuk\u00fcnftig)<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 H = geh\u00f6rte in der Historie mal zu diesem B\u00fcndel (Historie)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Abrechnung als B\u00fcndel \/ Abr. als B\u00fcndel<\/td>\n<td width=\"510\">Wenn eine Marktlokation zum B\u00fcndel geh\u00f6rt (u.a. einbaupflichtiges iMS) wird die B\u00fcndel-Preisobergrenze von der teuersten Marktlokation vorgegeben und nur einmalig f\u00fcr das B\u00fcndel abgerechnet. Diese Spalte kennzeichnet mit einer aktivierten CheckBox \/ einem \u201aJ\u2018, welche Malos \u00fcber das B\u00fcndel abgerechnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Lieferrichtung \/ Lief<\/td>\n<td width=\"510\">Lieferrichtig der Marktlokation<\/p>\n<p>z.B. ENTNA f\u00fcr Entnahme oder EINSP f\u00fcr Einspeisung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">Messstellentyp \/ MsTyp<\/td>\n<td width=\"510\">iMS = intelligentes Messsystem<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"113\">G\u00fcltig von \/<\/p>\n<p>G\u00fcltig bis<\/td>\n<td width=\"510\">Zeigt den G\u00fcltigkeitszeitraum einer Marktlokation in diesem iMS-Marktlokationsb\u00fcndel an.<\/p>\n<p>Standardwerte: G\u00fcltig von 01.01.0001; G\u00fcltig bis 31.12.9999<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Als Auswahl steht in der \u00dcbersicht nur Rechtsklick <strong>Anzeigen<\/strong> zur Verf\u00fcgung. Damit, oder mit Doppelklick gelangt man in die Detailansicht einer Marktlokation im B\u00fcndel.<\/p>\n<p>Die Detailansicht bietet die M\u00f6glichkeit, Zusatzinformationen zu jeder Marktlokation anzuzeigen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-267424 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b.jpg\" alt=\"\" width=\"2229\" height=\"1276\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b.jpg 2229w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b-300x172.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b-1024x586.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b-768x440.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b-1536x879.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b-2048x1172.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b-1200x687.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg92b-1980x1133.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 2229px) 100vw, 2229px\" \/><\/p>\n<p>Nachstehend sind die Feldinhalte der Detailansicht beschrieben:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"122\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"481\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Mandant<\/td>\n<td width=\"481\">Beschreibt ob es sich um einen Netz- oder Vertriebsmandanten handelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">B\u00fcndel-Status<\/td>\n<td width=\"481\"><em>Aktiv<\/em> = Diese Malo ist in dem aktuellen B\u00fcndel aktiv.<\/p>\n<p><em>Zuk\u00fcnftig<\/em> = Diese Malo wird in dem zugeordneten B\u00fcndel in Zukunft aktiv gesetzt.<\/p>\n<p><em>Historie<\/em> = Diese Malo ist inaktiv in diesem B\u00fcndel.<\/p>\n<p><strong>Achtung:<\/strong> Ausschlaggebend ist immer der G\u00fcltigkeitszeitraum!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">B\u00fcndel-ID<\/td>\n<td width=\"481\">Identifikationsnummer f\u00fcr das iMS-Marktlokationsb\u00fcndel, dem diese Marktlokation zugeh\u00f6rig ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">G\u00fcltig von \u2026<\/p>\n<p>bis \u2026<\/td>\n<td width=\"481\">Zeigt den G\u00fcltigkeitszeitraum dieser Marktlokation in diesem iMS-Marktlokationsb\u00fcndel an.<\/p>\n<p>Standardwerte: G\u00fcltig von 01.01.0001; G\u00fcltig bis 31.12.9999<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Marktlokation<\/td>\n<td width=\"481\">Die aktuell betrachtete Marktlokation<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Lieferrichtung<\/td>\n<td width=\"481\">Lieferrichtung der Marktlokation<\/p>\n<p>z.B. ENTNA f\u00fcr Entnahmestelle oder EINSP f\u00fcr Einspeisung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Messstellentyp<\/td>\n<td width=\"481\">IMS = intelligentes Messsystem<\/p>\n<p>MME = moderne Messeinrichtung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Verbr\/Leist<\/td>\n<td width=\"481\">Beschreibt den ermittelten Durchschnittsverbrauch pro Jahr (nach \u00a7 31 Abs. 4 MsbG) bzw. die installierte Leistung der Marktlokation in kWh. Sollten keine Daten dazu vorliegen, wird Standardm\u00e4\u00dfig 0 angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">A-Nutzer<\/td>\n<td width=\"481\">Kundennummer des Anschlussnutzers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Kunde<\/td>\n<td width=\"481\">Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Debitor<\/td>\n<td width=\"481\">Debitorennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Vertrag<\/td>\n<td width=\"481\">Vertragssatz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Netto-Preise in Eur\/Jahr<\/td>\n<td width=\"481\">Unter dieser \u00dcberschrift befinden sich die Preise f\u00fcr den Messstellenbetrieb und Zusatzleistungen, jeweils mit Ihrem aktuellen Preis (<em>Neu<\/em>) und dem vorherigen Preis (<em>Alt<\/em>).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"122\">Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"481\">Unter dieser \u00dcberschrift befinden sich die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr den Messstellenbetrieb und Zusatzleistungen, jeweils mit Ihrem aktuellen Preisschl\u00fcssel (<em>Neu<\/em>) und dem vorherigen Preisschl\u00fcssel (<em>Alt<\/em>).<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vorgang zur Anzeige von iMS-Marktlokationsb&uuml;ndeln (ehem. POG-B&uuml;ndel, Vorgang 92) ist nur bei E X Vertr&auml;gen m&ouml;glich. In der &Uuml;bersicht wird die B&uuml;ndel-ID angezeigt, die ein iMS-Marktlokationsb&uuml;ndel eindeutig identifiziert. Die B&uuml;ndel-ID ist bei allen, zum B&uuml;ndel geh&ouml;renden Marktlokationen gleich und erm&ouml;glicht so die Zuordnung. Bei Aufruf des Vorgangs wird im Hintergrund eine Aktualisierung der iMS-Marktlokationsb&uuml;ndel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/267422"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=267422"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/267422\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":267425,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/267422\/revisions\/267425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=267422"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=267422"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=267422"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":264491,"date":"2022-04-04T18:09:48","date_gmt":"2022-04-04T16:09:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=264491"},"modified":"2024-08-08T10:06:13","modified_gmt":"2024-08-08T08:06:13","slug":"lima-2-0-kis-anbindung-lima-pk-crm-tarifberatung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-anbindung-lima-pk-crm-tarifberatung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Anbindung lima PK CRM Tarifberatung"},"content":{"rendered":"<p>Die <em>lima PK CRM Tarifberatung<\/em> kann optional angebunden werden. Hierf\u00fcr steht im KIS der Werksparameter \u201ePK_CRM_Aufruf\u201c zur Verf\u00fcgung. Wird dieser aktiviert (Auspr\u00e4gung \u201eVertrieb\u201c) werden Actionbars im KIS 2.0 um den Eintrag \u201ePK-CRM Tarifberatung\u201c an folgenden Stellen erg\u00e4nzt:<\/p>\n<ul>\n<li>KIS-Einstieg (f\u00fcr Neukunden)<\/li>\n<li>Kunden\u00fcbersicht (f\u00fcr neuen Vertrag f\u00fcr Kunde)<\/li>\n<li>Vertrag \/ Vertrags\u00fcbersicht (f\u00fcr bestehenden Vertrag)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-264490 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tariberatung.jpg\" alt=\"\" width=\"826\" height=\"401\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tariberatung.jpg 826w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tariberatung-300x146.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tariberatung-768x373.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 826px) 100vw, 826px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die lima PK CRM Tarifberatung kann optional angebunden werden. Hierf&uuml;r steht im KIS der Werksparameter &bdquo;PK_CRM_Aufruf&ldquo; zur Verf&uuml;gung. Wird dieser aktiviert (Auspr&auml;gung &bdquo;Vertrieb&ldquo;) werden Actionbars im KIS 2.0 um den Eintrag &bdquo;PK-CRM Tarifberatung&ldquo; an folgenden Stellen erg&auml;nzt: KIS-Einstieg (f&uuml;r Neukunden) Kunden&uuml;bersicht (f&uuml;r neuen Vertrag f&uuml;r Kunde) Vertrag \/ Vertrags&uuml;bersicht (f&uuml;r bestehenden Vertrag)<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/264491"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=264491"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/264491\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523134,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/264491\/revisions\/2523134"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=264491"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=264491"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=264491"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":261467,"date":"2022-04-01T16:21:49","date_gmt":"2022-04-01T14:21:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=261467"},"modified":"2022-04-01T16:24:03","modified_gmt":"2022-04-01T14:24:03","slug":"lima-2-0-passwort-aendern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-passwort-aendern\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Passwort \u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u00c4nderung des Passwortes \u00fcber das User-Men\u00fc<\/strong><\/p>\n<p>Der Anwender hat die M\u00f6glichkeit sein Passwort proaktiv zu \u00e4ndern. Im User-Men\u00fc (rechts oben) gibt es einen weiteren Eintrag: &#8222;Passwort \u00e4ndern&#8220;, In dem Dialog muss das alte Passwort eingegeben werden, dann das neue Passwort sowie eine Wiederholung des neuen Passworts.<\/p>\n<p>Damit wird es m\u00f6glich in lima 2.0 das Passwort zu \u00e4ndern solange es noch nicht abgelaufen ist. Ist es abgelaufen, so wird die Unterst\u00fctzung eines Key-Users ben\u00f6tigt.<\/p>\n<h3><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261468 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-aendern.jpg\" alt=\"\" width=\"454\" height=\"549\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-aendern.jpg 454w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PW-aendern-248x300.jpg 248w\" sizes=\"(max-width: 454px) 100vw, 454px\" \/><\/h3>\n<p><strong>Hinweis auf Ablaufzeitpunkt des Passwortes<\/strong><\/p>\n<p>Nach dem Einloggen wird dem Benutzer ein Hinweis eingeblendet, mit der Information, in wie vielen Tagen das Passwort abl\u00e4uft.<\/p>\n<p>Wenn das Passwort nur noch 14 Tage Restg\u00fcltigkeit besitzt, dann wird dieser Hinweis bei jeder Anmeldung angezeigt und muss auch bewusst ausgeblendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;nderung des Passwortes &uuml;ber das User-Men&uuml; Der Anwender hat die M&ouml;glichkeit sein Passwort proaktiv zu &auml;ndern. Im User-Men&uuml; (rechts oben) gibt es einen weiteren Eintrag: &bdquo;Passwort &auml;ndern&ldquo;, In dem Dialog muss das alte Passwort eingegeben werden, dann das neue Passwort sowie eine Wiederholung des neuen Passworts. Damit wird es m&ouml;glich in lima 2.0 das Passwort [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/261467"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=261467"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/261467\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":264387,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/261467\/revisions\/264387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=261467"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=261467"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=261467"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":220545,"date":"2022-02-21T15:50:00","date_gmt":"2022-02-21T14:50:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=220545"},"modified":"2022-02-21T15:56:03","modified_gmt":"2022-02-21T14:56:03","slug":"bk01-xml-stammdatenaustausch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/bk01-xml-stammdatenaustausch\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; BK01-XML-Stammdatenaustausch"},"content":{"rendered":"<p>BK01 immoconnect (nachfolgend abgek\u00fcrzt als BK01) stammt von der Aareal Bank und ist ein Tool bzw. eine Systematik f\u00fcr eine standardisierte Kommunikation zwischen Energieversorgern und Unternehmen der Wohnungs- und Immobilienwirtschaft (nachfolgend als Wohnungswirtschaft bezeichnet). Ziel ist die Optimierung der Betriebskosten-Abrechnung auf Seiten der Wohnungswirtschaft.<\/p>\n<p>Das zugeh\u00f6rige Anwenderdokumentation findet Sie unter den <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-bk01-anbindung-an-lima\/\">Downloads<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>BK01 immoconnect (nachfolgend abgek&uuml;rzt als BK01) stammt von der Aareal Bank und ist ein Tool bzw. eine Systematik f&uuml;r eine standardisierte Kommunikation zwischen Energieversorgern und Unternehmen der Wohnungs- und Immobilienwirtschaft (nachfolgend als Wohnungswirtschaft bezeichnet). Ziel ist die Optimierung der Betriebskosten-Abrechnung auf Seiten der Wohnungswirtschaft. Das zugeh&ouml;rige Anwenderdokumentation findet Sie unter den Downloads.<\/p>","protected":false},"author":19,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220545"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=220545"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220545\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220547,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220545\/revisions\/220547"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=220545"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=220545"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=220545"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83904,"date":"2022-02-07T14:11:06","date_gmt":"2022-02-07T13:11:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83904"},"modified":"2023-08-21T14:16:14","modified_gmt":"2023-08-21T12:16:14","slug":"copy-of-sonderarbeiten-bearbeitung-der-csv-datei","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/copy-of-sonderarbeiten-bearbeitung-der-csv-datei\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Bearbeitung der CSV-Datei"},"content":{"rendered":"<p>Nach dem Export kann die CSV-Datei bearbeitet werden. Es ist ratsam die CSV-Datei vor dem Bearbeiten in das Importverzeichnis zu kopieren. Das Importverzeichnis kann \u00fcber die Option <em>\u201a5\u2018=Anzeigen<\/em> eingesehen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Spalten in der CSV-Datei lassen sich in 4 Kategorien unterteilen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>V32\u2026<\/td>\n<td>Diese Spalten sind f\u00fcr den weiteren Programmablauf notwendig und d\u00fcrfen nicht ge\u00e4ndert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ALT\u2026<\/td>\n<td>Diese Spalten beinhalten die Vertragsdaten vom aktuellen Vertragssatz aus der Entnahmestellendatei. Diese Werte d\u00fcrfen nicht ver\u00e4ndert werden. Bei einem Fremdimport k\u00f6nnen diese Felder ausgelassen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NEU\u2026<\/td>\n<td>In diese Spalte k\u00f6nnen die zu \u00e4ndernden neuen Vertragsinformationen eingetragen werden. Kein Eintrag in dieser Spalte f\u00fchrt zu keiner \u00c4nderung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INF\u2026<\/td>\n<td>Diese Spalten beinhalten weitere Informationen zum Vertragssatz und alle notwendigen Eingabefelder um einen Brief \/ Mailing anzusto\u00dfen oder einen Notizbucheintrag \/ Kundenkontakt zu schreiben.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die CSV-Datei beinhaltet folgende Spalten:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 2426px;\" border=\"1\" width=\"650\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Spaltennamen<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td><strong>TYP<\/strong><\/td>\n<td><strong>Stellen-anzahl<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>\u00c4nder-bar<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CWERK<\/td>\n<td>Werk<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CAID<\/td>\n<td>Auswahl-ID<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>9<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CEXPNR<\/td>\n<td>Exportnummer<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>9<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CUNBART<\/td>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CKDNNR<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>9<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CDEBNR<\/td>\n<td>Debitorennummer<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>9<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CEART<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CVART<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CVES<\/td>\n<td>Wievielter Vertragssatz<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>9<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V32CVBGDT<\/td>\n<td>Ereignisdatum ALT<\/td>\n<td>Datum<\/td>\n<td>dd.mm.yyy<\/td>\n<td>Programmfeld<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NEUCVBGDT<\/td>\n<td>Ereignisdatum NEU<\/td>\n<td>Datum<\/td>\n<td>dd.mm.yyy<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ALTAENF01<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld01 ALT<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NEUAENF01<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld01 NEU<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ALTAENF02<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld02 ALT<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NEUAENF02<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld03 NEU<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ALTAENF03<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld03 ALT<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NEUAENF03<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld03 NEU<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>\u00a0&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<td>\u00a0&#8230;<\/td>\n<td>&#8230;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ALTAENF15<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld15 ALT<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>50<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NEUAENF15<\/td>\n<td>\u00c4nderungsfeld15 NEU<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>VG32 \/ Startsatzkorrektur<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBTYP<\/td>\n<td>Brieftyp<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>\u00a0VG18 Brief erstellen<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBEBENE<\/td>\n<td>Ebene zum Brieftyp<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>\u00a0VG18 Brief erstellen<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBRTEXT<\/td>\n<td>Text zum Brieftyp<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>VG18 Brief erstellen<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCAFADT<\/td>\n<td>Ausf\u00fchrdatum Mailing\/Brief<\/td>\n<td>Datum<\/td>\n<td>dd.mm.yyyy<\/td>\n<td>VG18 Brief erstellen<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCTYP<\/td>\n<td>Typ des Eintrags<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCTKTYP<\/td>\n<td>Kontakttyp<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCGRUND<\/td>\n<td>Kontaktgrund<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCRICHT<\/td>\n<td>Kontaktrichtung<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCMEDIUM<\/td>\n<td>Kontaktmedium<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBWSTAT<\/td>\n<td>Beschwerde-Status<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCESKSTU<\/td>\n<td>Eskalationsstufe<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCWVDT<\/td>\n<td>Wiedervorlagedatum<\/td>\n<td>Datum<\/td>\n<td>dd.mm.yyyy<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCWVPB<\/td>\n<td>Name Wiederv. Bearbeiter<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>10<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCWVBTYP<\/td>\n<td>Bearbeiter-Typ<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<br \/>\nB = Benutzer<br \/>\nG = Gruppe<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCKEBENE<\/td>\n<td>Eintrag Ebene<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCKTKDT<\/td>\n<td>Kontakt Datum<\/td>\n<td>Datum<\/td>\n<td>dd.mm.yyyy<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCKTKZT<\/td>\n<td>Kontakt Zeit<\/td>\n<td>Zeit<\/td>\n<td>hh:mm:ss<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCKENN<\/td>\n<td>Info-Kennzeichen<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCNTXT<\/td>\n<td>Text f\u00fcr Notizbuch\/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>Notizbuch \/ Kundenkontakt<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCMAIL<\/td>\n<td>Mailing J \/ N<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Mailing<\/td>\n<td>JA<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCDATUM<\/td>\n<td>Datum R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Datum<\/td>\n<td>dd.mm.yyyy<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBET1<\/td>\n<td>Betreffsfeld 1 R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBET2<\/td>\n<td>Betreffsfeld 2 R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBET3<\/td>\n<td>Betreffsfeld 3 R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBET4<\/td>\n<td>Betreffsfeld 4 R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBET5<\/td>\n<td>Betreffsfeld 5 R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBET6<\/td>\n<td>Betreffsfeld 6 R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCBET7<\/td>\n<td>Betreffsfeld 7 R\u00fcckl\u00e4ufer<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>250<\/td>\n<td>R\u00fcckl\u00e4ufer Information<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCSA<\/td>\n<td>Vorgang<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>Informationsfelder<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCHTNT<\/td>\n<td>HTNT<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Informationsfelder<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCAA<\/td>\n<td>Abrechnungsart<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Informationsfelder<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCVARTB<\/td>\n<td>Abschlag Variabel<\/td>\n<td>Alpha<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Informationsfelder<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCSTAKZ<\/td>\n<td>Statuskennzeichen<\/td>\n<td>Numerisch<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Informationsfelder<\/td>\n<td>NEIN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>INFCAFADT<\/td>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Ausf\u00fchrdatum Mailing<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<td>Datum<\/td>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>dd.mm.yyyy<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<td>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Eingestellte Briefe werden erst zu diesem Datum zur \u00dcbertragung freigegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die CSV-Datei l\u00e4sst sich mit einem Tabellenkalkulationsprogramm wie zum Beispiel Excel \u00f6ffnen. Beim Editieren und Abspeichern sollte darauf geachtet werden, dass das Ausgangsformat CSV nicht ver\u00e4ndert wird. In der ersten Zeile der Excelliste wird der Tats\u00e4chliche Spaltenname angezeigt, wie dieser in der obigen Tabelle beschrieben ist.<\/p>\n<p>In der zweiten Zeile wird bei den \u00c4nderungsfeldern das jeweilige ausgew\u00e4hlte Feld als Klartext angezeigt, damit bekannt ist, f\u00fcr welches \u00c4nderungsfeld welcher Wert eingetragen werden muss. Excel konvertiert alle Zahlen die mehr als 10stellig sind in eine Exponentialschreibweise der Form E+12 und gibt eine Genauigkeit von 4 Nachkommastellen an.<\/p>\n<p>Um dies zu verhindern, muss darauf geachtet werden, dass numerische Felder mit einer Stellenzahl &gt; 10 mit einem \u201a#\u2018 Symbol beginnen m\u00fcssen. Es werden nur die Felder bei der Massenvertrags\u00e4nderung ber\u00fccksichtigt, f\u00fcr die eine Eingabe im entsprechenden Feld \u201eNEU\u2026\u201c get\u00e4tigt wurde. Deshalb ist der Wert \u2018 \u2018 (Leerzeichen) als Eingabewert nicht erlaubt. Falls f\u00fcr einen bestimmten Wert ein Leerzeichen geschrieben werden soll, muss ein \u201a\u00a7\u2018 in dieses Feld eingetragen werden.<\/p>\n<p>Bei Vertragss\u00e4tzen ohne \u201eNEU\u2026\u201c-Daten wird beim Import ein Fehler ausgegeben. Dies f\u00fchrt dazu, dass dieser Vertragssatz bei der weiteren Verarbeitung nicht ber\u00fccksichtigt wird. Sollen bestimmte Vertragss\u00e4tze beim sp\u00e4teren Import nicht ber\u00fccksichtigt werden, so k\u00f6nnen diese zeilenweise aus der CSV-Datei gel\u00f6scht werden. Zus\u00e4tzliche Datens\u00e4tze, die nicht \u00fcber die Selektion ausgew\u00e4hlt worden sind, d\u00fcrfen in der CSV-Datei nicht eingetragen werden. F\u00fcr solche F\u00e4lle muss der Weg \u00fcber einen Fremdimport gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach dem Export kann die CSV-Datei bearbeitet werden. Es ist ratsam die CSV-Datei vor dem Bearbeiten in das Importverzeichnis zu kopieren. Das Importverzeichnis kann &uuml;ber die Option &sbquo;5&lsquo;=Anzeigen eingesehen werden. Die Spalten in der CSV-Datei lassen sich in 4 Kategorien unterteilen: V32&hellip; Diese Spalten sind f&uuml;r den weiteren Programmablauf notwendig und d&uuml;rfen nicht ge&auml;ndert werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":4978,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83904"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1392362,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83904\/revisions\/1392362"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":217527,"date":"2022-01-06T13:16:41","date_gmt":"2022-01-06T12:16:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=217527"},"modified":"2023-10-09T12:29:49","modified_gmt":"2023-10-09T10:29:49","slug":"tabellenpflege-erechnung-kommunikationspartner","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erechnung-kommunikationspartner\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; eRechnung Kommunikationspartner"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht wird im Men\u00fc unter dem Punkt 1 \u201eVerbrauchsabrechnung\u201c -&gt; 9 \u201eTabellenpflege\u201c -&gt; 3 \u201eAblesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung\u201c -&gt; 53 \u201eeRechnung \u2013 Kommunikationspartner\u201c aufgerufen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-899369\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung.jpg\" alt=\"\" width=\"1103\" height=\"757\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung.jpg 1103w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung-1024x703.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung-768x527.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1103px) 100vw, 1103px\" \/><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht zeigt die erfassten Kommunikationspartner mit ihren folgenden Informationen:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant (\u201aM\u2018, Spalte 1),<\/li>\n<li>Typ (Spalte 2),<\/li>\n<li>Name (Spalte 3),<\/li>\n<li>Kommunikationspartner-ID (Spalte 4),<\/li>\n<li>E-Mail-Adresse (Spalte 5).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hierbei k\u00f6nnen die Kommunikationspartner nach den Mandanten Netz (\u201aN\u2018), Vertrieb (\u201aV\u2018) oder nicht vom Unbundling betroffen (\u201a*\u2018) sowie nach den Typen Absender (\u201aA\u2018) oder Empf\u00e4nger (\u201aE\u2018) gefiltert werden. Wenn der Anwendende Berechtigungen eines Mandanten (bspw. Netz oder Vertrieb) besitzt, kann er ausschlie\u00dflich auf die Kommunikationspartner entsprechend seiner Berechtigung zugreifen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen und Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht \u201eeRechnung Kommunikationspartner\u201c enth\u00e4lt die folgenden Optionen:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern [Option 2] bietet eine Anzeige des Kommunikationspartners, in der die zugeh\u00f6rigen Felder (mit Ausnahme der Kommunikationspartner-ID) aktualisiert werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>L\u00f6schen [Option 4] erm\u00f6glicht die L\u00f6schung eines eRechnungs-Kommunikationspartners, die mit der Funktion \u201eL\u00f6schen best\u00e4tigen\u201c [F23] best\u00e4tigt werden muss. eRechnungs-Empf\u00e4nger k\u00f6nnen nur gel\u00f6scht werden, wenn sie in bei keinem Kunden als erweiterte Kontaktm\u00f6glichkeit hinterlegt sind. eRechnungs-Absender d\u00fcrfen nur gel\u00f6scht werden, wenn sie nicht mehr f\u00fcr eine eRechnung verwendet werden.<\/li>\n<li>Anzeigen [Option 5] bewirkt eine Anzeige aller Felder des ausgew\u00e4hlten Kommunikationspartners.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die \u00dcbersicht \u201eeRechnung Kommunikationspartner\u201c bietet neben den Standardfunktionstasten \u201eHilfe [F1]\u201c, \u201eAktionen [F2]\u201c, \u201eVerlassen [F3]\u201c oder \u201eZur\u00fcck [F12]\u201c folgende Funktionen an:<\/p>\n<ul>\n<li>Aktualisieren [F5] der Anzeigemaske.<\/li>\n<li>Erstellen [F6] eines neuen eRechnungs-Kommunikationspartners.<\/li>\n<li>Filter zur\u00fccksetzen [F14]: Es werden alle Eingaben in der Suchzeile auf leere Felder zur\u00fcckgesetzt, so dass in der \u00dcbersicht alle eRechnungs-Kommunikationspartner dargestellt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>Anlegen eines Kommunikationspartners<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion ,,Erstellen\u2018\u2018 (Funktionstaste F6) muss zuerst entschieden werden, ob ein Absender oder Empf\u00e4nger anzulegen ist. Anschlie\u00dfend \u00f6ffnet sich das Fenster zur Pflege.<\/p>\n<p>Jeder Kommunikationspartner erh\u00e4lt im <strong>lima<\/strong> eine eigene Kommunikationspartner-ID, die <strong>lima<\/strong>-weit eindeutig ist und nur f\u00fcr die <strong>lima<\/strong>-internen Verarbeitungen genutzt wird. Diese Kommunikationspartner-ID beginnt mit \u201eXR\u201c gefolgt von der <strong>lima<\/strong>-Werknummer und dem Hinweis, ob es sich um einen Absender oder Empf\u00e4nger handelt.<\/p>\n<p>XR &lt;Werksnummer&gt; &lt;A oder E&gt; &lt;Max. achtstellige Nummer&gt;.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u201eA\u201c steht dabei f\u00fcr Absender, \u201eE\u201c f\u00fcr Empf\u00e4nger. Zum Beispiel w\u00e4re die Kommunikationspartner-ID \u201eXR33E12345\u201c eine ID eines Empf\u00e4ngers in WERK33. Dabei wird \u201eXR33E\u201c als Pr\u00e4fix bezeichnet und ist fest vorgegeben. \u201e12345\u201c ist eine wahlfrei zu vergebende Nummer.<\/p>\n<p>Optional kann zu jedem Kommunikationspartner eine globale Identifikationsnummer (globale ID) und deren Typ (Typ der globalen ID) angegeben werden, falls diese vorliegt. Die globale ID ist eine von einer offiziellen Beh\u00f6rde ausgegebene Identifikation, die \u00fcber den gesamten Markt eineindeutig ist (beispielsweise. EAN oder S.W.I.F.T).<\/p>\n<p>Es gibt grunds\u00e4tzlich zwei Rollen (Absender und Empf\u00e4nger), die definiert werden m\u00fcssen.<\/p>\n<h4>Absender<\/h4>\n<p>Die Informationen zum Absender, das hei\u00dft die Informationen zu Ihrem Unternehmen, werden pro Mandant und Fibu-Firma erfasst. Bei der Erstellung der eRechnung wird der Absender verwendet, der f\u00fcr die Fibu-Firma des Debitors g\u00fcltig ist und dessen Namens- und Adressdaten werden ausgegeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-899372\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1105\" height=\"758\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung2-1.jpg 1105w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung2-1-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung2-1-1024x702.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung2-1-768x527.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1105px) 100vw, 1105px\" \/><\/p>\n<p>F\u00fcr eRechnungs-Absender sind die folgenden Felder anzugeben:<\/p>\n<ul>\n<li>Name<\/li>\n<li>FiBu-Firma,<\/li>\n<li>Antwort-E-Mail (nachrichtlich zu hinterlegen)<\/li>\n<li>Stra\u00dfe und Hausnummer,<\/li>\n<li>PLZ (Postleitzahl),<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die FiBu-Firma ist eine eindeutige Identifikation eines eRechnungs-Absenders unter Ber\u00fccksichtigung der Mandantentrennung. Sie bestimmt die Anzahl der zu erstellenden eRechnungs-Absender: Pro FiBu-Firma und Mandant kann ein eRechnungs-Absender erstellt werden.<\/p>\n<p>Die Antwort-E-Mail ist eine E-Mail-Adresse, auf die beliebige und automatisch generierte Antworten der versendeten eRechnung eingehen (s. o. \u201eReplyTo-Adresse\u201c). Damit wird beispielsweise die Antwort abgefangen, die versendet wird, falls die eRechnung an eine nicht existente E-Mail-Adresse gesendet wurde. F\u00fcr die Antwort-E-Mail sind folgende Punkte zu beachten:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Diese Antwort-E-Mail-Adresse muss eine E-Mail-Adresse aus Ihrem Hause sein und das zugeh\u00f6rige Postfach von den Kollegen_innen in Ihrem Hause \u00fcberwacht werden. Sollte dort Nachrichten eingehen, muss vor Ort die Nachbearbeitung stattfinden.<\/strong><\/li>\n<li><strong>Die Antwort-E-Mail-Adresse kann nach aktuellem Stand nur durch D-I manuell ge\u00e4ndert werden, da eine \u00c4nderung der Adresse auch eine \u00c4nderung im Absender-Postfach erfordert. Wenden Sie sich bei einer notwendigen \u00c4nderung mit einem Ticket an D-I.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Im Rahmen der Anlage des Absenders m\u00fcssen D-I folgende zwei Informationen per Ticket mitgeteilt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>E-Mail-Adresse: Diese Absender-E-Mail-Adresse ist eine in Teilen standardisierte Absenderadresse, mit der die E-Mails aus <strong>lima<\/strong> direkt an den Endkunden versendet werden k\u00f6nnen. Es wird folgende Syntax f\u00fcr den Namen vorgegeben:<\/li>\n<li>Vertriebs-Mandanten:\n<ul>\n<li>xr_&lt;name&gt;@vertrieb.servicerz.de<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>F\u00fcr den Netz-Mandanten (und f\u00fcr Kommunikationspartner, die nicht vom Unbundling betroffen sind):\n<ul>\n<li>xr_&lt;name&gt;@netz.servicerz.de<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Den Wunschnamen pro FiBu-Firma und Mandant f\u00fcr den Platzhalter <strong>&lt;name&gt;<\/strong> (s.o.) eintragen. Der Name darf maximal <strong>30 Stellen<\/strong> besitzen und ausschlie\u00dflich <strong>Kleinbuchstaben<\/strong> bestehen.<\/p>\n<ul>\n<li>Absender Antwort-E-Mai<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bitte senden Sie eine E-Mail an <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> oder geben Sie ein Ticket jeweils dem Betreff \u201eeRechnung \u2013 Werk &lt;Werknummer&gt;\u201c aus.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend erfolgt die Einrichtung durch D-I und wenn das geschehen ist, sehen Sie die Absenderadresse in der Zeile \u201eE-Mail-Adresse:\u201c<\/p>\n<h4>Empf\u00e4nger<\/h4>\n<p>Dieses sind die Daten des Kunden, die eine eRechnung erhalten sollen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-899373\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung3-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1104\" height=\"757\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung3-1.jpg 1104w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung3-1-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung3-1-1024x702.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eRechnung3-1-768x527.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1104px) 100vw, 1104px\" \/><\/p>\n<p>Der Name ist in diesem Fall ein informatorisches Feld, um diesen Empf\u00e4nger sp\u00e4ter in Matchcodes o.\u00e4. besser ausw\u00e4hlbar zu machen.<\/p>\n<p>In der \u201eE-Mail-Adresse\u201c ist die E-Mail-Adresse einzugeben, an die die eRechnung gesendet werden soll.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich <strong>muss<\/strong> eine Leitweg-ID f\u00fcr einen Empf\u00e4nger angegeben werden. Sie ist eine Referenz, die auf der Ebene von Bund und L\u00e4ndern an einen eRechnungs-Empf\u00e4nger (\u00f6ffentliche Auftraggeber) vergeben wird. Der Empf\u00e4nger muss die Leitweg-ID an den Absender mitteilen. Wenn der eRechnungs-Empf\u00e4nger als nicht \u00f6ffentlicher Auftraggeber auftritt und somit keine Leitweg-ID erh\u00e4lt, kann er eine interne Referenz (alphanumerischer Identifier) mitteilen, die in das Pflichtfeld der Leitweg-ID eingetragen wird.<\/p>\n<p>Im Feld Rechnungsart kann unterschieden werden, ob eine XRechnung oder eine ZUGFeRD-Rechnung erstellt werden soll. Diese Option kann allerdings nur verwendet werden, wenn der Rechnungsdruck \u00fcber das OMS geschieht.<\/p>\n<p>Im Feld \u201eEmpf\u00e4nger Abschl\u00e4ge versenden\u201c wird angegeben, ob die Abschlagsrechnungen dieses Empf\u00e4ngers monatlich versendet werden sollen (\u201eJ\u201c entspricht \u201eJa\u201c und \u201eN\u201c ist entsprechend \u201eNein\u201c). Das Unterbinden des Versands kann gegebenenfalls notwendig sein, falls zum Beispiel der Abschlagsplan bereits beim Kunden hinterlegt ist. Durch das Setzen dieses Parameters entf\u00e4llt die Tabellenpflege \u201eeRechnung \u2013 Versand unterbinden\u201c, in der bisher die Kunden gepflegt wurden, die keine X-Abschlagsrechnungen erhalten sollen.<\/p>\n<p>Im Feld ,,Empf\u00e4nger Abschl\u00e4ge in Rechnung\u201c wird angegeben, ob die Abschl\u00e4ge als Pseudo-Rechnungspositionen in der XML-Datei enthalten sein sollen (\u201eJ\u201c entspricht \u201eJa\u201c und \u201eN\u201c ist entsprechend \u201eNein\u201c). Die Option kann sinnvoll sein, wenn mit Ihren Kund_innen abgesprochen ist, dass die Abschl\u00e4ge in der XML-Datei enthalten sein sollen. In diesem Fall bietet es sich an, dass die Abschl\u00e4ge nicht extra im Abschlagslauf versendet werden, damit die Abschl\u00e4ge nicht auf zwei verschiedene Arten eingefordert werden.<\/p>\n<p>Im Feld &#8222;Versandsteuerung von ZUGFeRD\/X-Rechnungen &#8220; bei der Pflege der Kommunikationspartner-IDs kann gesteuert werden, ob Storno-Rechnungen versendet werden sollen oder nicht.<\/p>\n<p>Im Feld ,,Empf\u00e4nger Kreditor\u2018\u2018 kann ein mit dem Rechnungsempfangenden vereinbarter Kreditor angegeben werden, der in der XML-Datei als Rechnungsersteller angegeben wird. Falls das Feld leer ist, wird die Pseudo-ILN des Absenders verwendet.<\/p>\n<p>Im Feld ,,Empf\u00e4nger Kunde\u2018\u2018 kann ein mit dem Rechnungsempfangenden vereinbarter Kunde angegeben werden, der in der XML-Datei als Rechnungsempf\u00e4nger angegeben wird. Falls das Feld leer ist, wird die Kunden- und Debitorennummer des Rechnungsempf\u00e4ngers verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht wird im Men&uuml; unter dem Punkt 1 &bdquo;Verbrauchsabrechnung&ldquo; -&gt; 9 &bdquo;Tabellenpflege&ldquo; -&gt; 3 &bdquo;Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung&ldquo; -&gt; 53 &bdquo;eRechnung &ndash; Kommunikationspartner&ldquo; aufgerufen. Die &Uuml;bersicht zeigt die erfassten Kommunikationspartner mit ihren folgenden Informationen: Mandant (&sbquo;M&lsquo;, Spalte 1), Typ (Spalte 2), Name (Spalte 3), Kommunikationspartner-ID (Spalte 4), E-Mail-Adresse (Spalte 5). Hierbei k&ouml;nnen die Kommunikationspartner [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217527"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=217527"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217527\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1542555,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217527\/revisions\/1542555"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=217527"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=217527"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=217527"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":214590,"date":"2021-12-09T17:26:33","date_gmt":"2021-12-09T16:26:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=214590"},"modified":"2024-10-23T13:50:37","modified_gmt":"2024-10-23T11:50:37","slug":"geraetemanagement-uebersicht-turnusaufrufe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-turnusaufrufe\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcbersicht Turnusaufrufe"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen\u00fcs <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnuswechselung\/\"><u>Turnuswechselung<\/u><\/a>. Hierin werden s\u00e4mtliche Listen- und Einzelaufrufe \u00fcber zu pr\u00fcfende Ger\u00e4te, in K\u00fcrze turnusm\u00e4\u00dfig zu wechselnde Ger\u00e4te oder z.B. bei Stichproben durchgefallene Ger\u00e4te aufgelistet. Aus dieser Auflistung heraus gibt es f\u00fcr jeden Eintrag die M\u00f6glichkeit, verschiedene Verarbeitungsoptionen auszuw\u00e4hlen. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen neue Listenaufrufe erstellt werden. F\u00fcr die Erstellung neuer Einzelaufrufe steht der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-75-geraetezettel-erstellen\/\"><u>Vorgang 75<\/u><\/a> im Ger\u00e4tematchcode der Ger\u00e4teverwaltung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Aufrufe in der \u00dcbersicht werden nach Mandant und Erstellungsdatum sortiert<\/span>:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214591 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe1.jpg\" alt=\"\" width=\"1631\" height=\"958\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe1.jpg 1631w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe1-300x176.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe1-1024x601.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe1-768x451.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe1-1536x902.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe1-1200x705.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1631px) 100vw, 1631px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Exemplarische \u00dcbersicht der Turnusaufrufe.<\/em><\/p>\n<p>Oberhalb der Auflistung aller Aufrufe bietet sich die M\u00f6glichkeit, die \u00dcbersicht entsprechend zu <em>filtern<\/em>. Daf\u00fcr stehen vier Felder zur Verf\u00fcgung, auf denen die F4-Auswahlhilfe aktiviert ist:<\/p>\n<ul>\n<li>Aufrufe: Hierbei kann die \u00dcbersicht zwischen Listen- und\/oder Einzelaufrufe gefiltert werden (Eingabeoptionen: \u201a*\u2018 = alle Aufrufe, \u201aE\u2018 = nur Einzelaufrufe oder \u201aL\u2018 = nur Listenaufrufe).<\/li>\n<li>Mandant: SharedService-Mitarbeiter k\u00f6nnen hier die \u00dcbersicht auf Netz- und\/oder Vertriebsmandanten selektieren (Eingabeoptionen: \u201a*\u2018 = Netz &amp; Vertrieb, \u201aN\u2018 = Netz, \u201aV\u2018 = Vertrieb).<\/li>\n<li>Ger\u00e4teart: Hierbei kann auf eine einzelne (z.B. \u201aRG\u2018=Regler oder \u201aZA\u2018=Z\u00e4hler) oder alle Ger\u00e4tearten (\u201a*\u2018) gefiltert werden.<\/li>\n<li>Energieart: Hierbei kann auf eine einzelne (z.B. \u201aE\u2018=Strom oder \u201aW\u2018=Wasser) oder alle Energiearten (\u201a*\u2018) gefiltert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der \u00dcbersicht werden pro Aufruf mehrere allgemeine, f\u00fcr den Aufruf charakteristische Felder ausgegeben. Zudem werden Informationen \u00fcber die Weiterverarbeitung und die Erstellung angezeigt.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"179\"><strong>Felder in der \u00dcbersicht<\/strong><\/td>\n<td width=\"425\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Turnus-ID<\/td>\n<td width=\"425\">Eine Eindeutige ID, die systemintern f\u00fcr jeden Aufruf neu erstellt wird und fest jedem einzelnen Aufruf zugeordnet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">M (Mandant)<\/td>\n<td width=\"425\">Mandant, der bei jeder Erstellung des Aufrufs ausgew\u00e4hlt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">GA (Ger\u00e4teart)<\/td>\n<td width=\"425\">Ger\u00e4teart, die bei jeder Erstellung des Aufrufs ausgew\u00e4hlt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">E (Energieart)<\/td>\n<td width=\"425\">Energieart, die bei jeder Erstellung des Aufrufs ausgew\u00e4hlt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<td width=\"425\">F\u00fcr Einzelaufrufe wird in diesem Feld die DIN-Ger\u00e4tenummer hinterlegt. Wurde diese f\u00fcr das Ger\u00e4t von lima erzeugt (an der vierten Stelle der Nummer steht ein \u201a$\u2018), wird nur die Ger\u00e4tenummer in das Feld geschrieben.<br \/>\nBei Listenaufrufen wird in dieses Feld ein \u201a-\u2018 geschrieben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Anzahl<\/td>\n<td width=\"425\">Anzahl an Ger\u00e4ten, die f\u00fcr den Aufruf in der Arbeitsdatei <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/gvturtb-pdf-arbeitsdatei-turnusliste-pc-websrv\/\" class=\"broken_link\">GVTURTB <\/a>stehen (die zugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlwerke der Ger\u00e4te, welche in der Arbeitsdatei <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/gvtuztb-pdf-arb-dat-turnuszaehlwerkedatei\/\" class=\"broken_link\">GVTUZTB <\/a>hinterlegt sind, werden nicht ber\u00fccksichtigt).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Daten<\/td>\n<td width=\"425\">Sobald mindestens ein Ger\u00e4t f\u00fcr den Aufruf in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/gvturtb-pdf-arbeitsdatei-turnusliste-pc-websrv\/\" class=\"broken_link\">GVTURTB<\/a> hinterlegt ist, wird dieses Feld auf \u201aJ\u2018 (Ja) gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Turnuskenn. (Turnuskennzeichen)<\/td>\n<td width=\"425\">F\u00fcr Einzelaufrufe wird hier das Turnuskennzeichen hinterlegt, welches bei der Erstellung im <u>Vorgang 75<\/u> ausgew\u00e4hlt wird (\u201aWec\u2018 f\u00fcr Wechsel, \u201aAbl\u2018 f\u00fcr Ablesung oder \u201aAus\u2018 f\u00fcr Ausbau).<br \/>\nBei erstellten Listenaufrufen bleibt dieses Feld leer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Liste<\/td>\n<td width=\"425\">Wird der Aufruf als Turnusliste ausgegeben (Datei \u201eTURNUSLIST\u201c wird erstellt), erh\u00e4lt dieses Feld ein \u201aJ\u2018 (Ja) und der Status wird auf \u201aGedruckt\u2018 gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">IFS<\/td>\n<td width=\"425\">Wird der Aufruf in die INFTURTX geschrieben und diese ins <u>IFS<\/u> gestellt, erh\u00e4lt dieses Feld ein \u201aJ\u2018 (Ja) und der Status wird auf \u201aAbgeschlossen\u2018 gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Webservice<\/td>\n<td width=\"425\">Werden die Ger\u00e4te des Aufrufs f\u00fcr den Webservice bereitgestellt, erh\u00e4lt dieses Feld ein \u201aJ\u2018 (Ja) und der Status wird auf \u201aWebservice\u2018 gesetzt.<br \/>\nWenn der Webservice f\u00fcr Sie nicht aktiviert ist, wird in dieses Feld ein \u201a-\u2018 geschrieben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Zettel<\/td>\n<td width=\"425\">Wird der Aufruf als Turnuszettel ausgegeben (Datei \u201eTURNUSZETT\u201c wird erstellt), erh\u00e4lt dieses Feld ein \u201aJ\u2018 (Ja) und der Status wird auf \u201aAbgeschlossen\u2018 gesetzt.<br \/>\nDer exemplarische Aufbau eines Turnuszettels befindet sich weiter unten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">PDF<\/td>\n<td width=\"425\">Wird der Aufruf als PDF ausgegeben, erh\u00e4lt dieses Feld ein \u201aJ\u2018 (Ja) und der Status wird auf \u201aAbgeschlossen\u2018 gesetzt. Bei der Erstellung wird ebenfalls ein Turnuszettel erstellt und dieser in eine PDF umgewandelt. Das Feld Zettel wird ebenfalls auf \u201aJ\u2018 (Ja) gestellt.<br \/>\nDer exemplarische Aufbau eines PDF-Turnuszettels befindet sich weiter unten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Zusatzblatt<\/td>\n<td width=\"425\">Ist die Ger\u00e4teart des Aufrufes \u201aRG\u2018 (Regler) oder \u201aHA\u2018\/\u201aHE\u2018 (Hausanschluss\/Hauseinf\u00fchrung), kann bei der Erstellung eines Turnuszettels f\u00fcr die infrage kommenden Ger\u00e4te ein entsprechendes Zusatzblatt f\u00fcr die Funktionspr\u00fcfung bzw. Inspektion angeh\u00e4ngt werden.<br \/>\nWurde ein Zusatzblatt ausgew\u00e4hlt, erh\u00e4lt dieses Feld ein \u201aJ\u2018 (Ja).<br \/>\nEin exemplarisches Zusatzblatt ist weiter unten im PDF-Format dargestellt.<br \/>\nIst f\u00fcr die Ger\u00e4teart kein Zusatzblatt ausw\u00e4hlbar, bleibt dieses Feld frei.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Erstellungsdatum<\/td>\n<td width=\"425\">Datum, wann der Aufruf erstellt wurde. Sobald eine abschlie\u00dfende Weiterverarbeitung durchgef\u00fchrt wird (wenn der Status des Aufrufs auf \u201eAbgeschlossen\u201c gesetzt wird), aktualisiert sich das Datum auf den Zeitpunkt, wann der Aufruf abgeschlossen wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Erstellungszeit<\/td>\n<td width=\"425\">Uhrzeit, wann der jeweilige Aufruf erstellt wurde. Sobald eine abschlie\u00dfende Weiterverarbeitung durchgef\u00fchrt wird (wenn der Status auf \u201eAbgeschlossen \u201c gesetzt wird), aktualisiert sich die Uhrzeit auf den Zeitpunkt, wann der Aufruf abgeschlossen wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Benutzer<\/td>\n<td width=\"425\">Benutzer, der den Aufruf erstellt hat.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"179\">Status<\/td>\n<td width=\"425\">Aktueller Status des Aufrufs.<br \/>\nDie Bedeutung jedes m\u00f6glichen Status\u2018 ist in der Statustabelle weiter unten aufgelistet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die \u00dcbersicht der Aufrufe bietet verschiedene Funktionalit\u00e4ten (z.B. zur Erstellung oder zum L\u00f6schen von Aufrufen), welche \u00fcber die verschiedenen Auswahl- und Funktionstasten gestartet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die m\u00f6glichen Funktionstasten werden inklusive ihrer Bedeutung im Nachfolgenden beschrieben:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"52\"><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td width=\"194\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td width=\"359\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"52\">F1<\/td>\n<td width=\"194\">Hilfe<\/td>\n<td width=\"359\">\u00d6ffnen des limaWIKIs<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"52\">F2<\/td>\n<td width=\"194\">Aktion<\/td>\n<td width=\"359\">Auswahl der ausf\u00fchrbaren Aktionen wird ge\u00f6ffnet. Hier gelangen Sie zum Beispiel zur Anzeige Ihrer Druckdateien.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"52\">F5<\/td>\n<td width=\"194\">Aktualisieren<\/td>\n<td width=\"359\">Die \u00dcbersicht der Aufrufe wird aktualisiert. M\u00f6gliche Status\u00e4nderungen (z.B. durch Beendigung eines Jobs) k\u00f6nnen dadurch nachvollzogen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"52\">F6<\/td>\n<td width=\"194\">Erstellen<\/td>\n<td width=\"359\">Ein neuer Listenaufruf wird erstellt (es wird eine neue eindeutige Turnus-ID erzeugt). Eine genaue Beschreibung dazu befindet weiter unten bei \u201eErstellung Listenaufruf\u201c.<br \/>\nEinzelaufrufe werden \u00fcber den <u>Vorgang 75<\/u> im Ger\u00e4tematchcode neu erstellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"52\">F9<\/td>\n<td width=\"194\">abgeschl. Aufrufe ein-\/ausblenden<\/td>\n<td width=\"359\">Alle Aufrufe, die den Status \u201eAbgeschlossen\u201c besitzen, werden gem\u00e4\u00df den Filterkriterien oberhalb der \u00dcbersicht ein- bzw. ausgeblendet. Standardm\u00e4\u00dfig werden die abgeschlossenen Aufrufe ausgeblendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"52\">F19<\/td>\n<td width=\"194\">abgeschl. Aufrufe entfernen<\/td>\n<td width=\"359\">Alle Aufrufe die den Status \u201eAbgeschlossen\u201c besitzen, werden unwiderruflich gel\u00f6scht. Bereits ausgegebene Dateien (z.B. Listen- oder PDF-Dateien) sind davon nicht betroffen.<\/p>\n<p>Diese Funktion sollte regelm\u00e4\u00dfig aufgerufen werden. Nur so werden die entsprechenden Daten aus den Arbeitsdateien <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/gvturtb-pdf-arbeitsdatei-turnusliste-pc-websrv\/\" class=\"broken_link\">GVTURTB<\/a> und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/gvtuztb-pdf-arb-dat-turnuszaehlwerkedatei\/\" class=\"broken_link\">GVTUZTB<\/a> entfernt und tauchen dann auch nicht mehr bei Auswertungen der View GVTURNV0 (Netz) bzw. GVTURVV0 (Vertrieb) auf.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>S\u00e4mtliche Aufrufe in der \u00dcbersicht, die den Status \u201eErstellt\u201c\/\u201eGedruckt\u201c besitzen, k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahltasten gemeinsam weiterverarbeitet werden. SharedService-Mitarbeiter k\u00f6nnen bei Bedarf auch Zettel\/Listen erstellen, auf denen Netz- und Vertriebsger\u00e4te gemeinsam aufgelistet sind. Damit k\u00f6nnen Arbeiten im Au\u00dfendienst effizienter organisiert werden. Denn der Monteur, der ein Ger\u00e4te wechselt, kann sich ggf. auch gleich um noch weitere Ger\u00e4te k\u00fcmmern, deren Pr\u00fcfung demn\u00e4chst ansteht.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"66\"><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td width=\"102\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td width=\"452\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">1<\/td>\n<td width=\"102\">\u00dcbertragen<\/td>\n<td width=\"452\">Die ausgew\u00e4hlten Turnusaufrufe werden zusammengefasst und gemeinsam weiterverarbeitet. Doppelt vorkommende Ger\u00e4te, die in verschiedenen Aufrufen aufgelistet sind, werden dabei nur einfach ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214592 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe2.jpg\" alt=\"\" width=\"1006\" height=\"529\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe2.jpg 1006w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe2-300x158.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe2-768x404.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1006px) 100vw, 1006px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbertrag eines oder mehrerer Aufrufe.<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die \u00dcbertragung der einzelnen\/mehreren Aufrufe stehen verschiedene Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>Turnusliste erstellen:<\/em> Mit der \u2013 durch den Benutzer festgelegten \u2013 laufenden Nummer f\u00fcr die Liste wird die Spool-Datei \u201eTURNUSLIST\u201c erstellt. Diese beinhaltet alle Ger\u00e4te in der Sortierung nach Objektnummer, der Angaben zum Kunden sowie Verbrauchsstellen- und Ablesehinweisen.<br \/>\nIn der \u00dcbersicht wird nach der erfolgreichen Erstellung der Status auf \u201eGedruckt\u201c gesetzt.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>INFTURTX ins IFS:<\/em> Die aktuellen Eintr\u00e4ge in der <u>INFTUmTX<\/u> (\u201em\u201c wird durch den Mandanten ersetzt) werden entfernt. Anschlie\u00dfend werden die Ger\u00e4te der ausgew\u00e4hlten Aufrufe in die INFTUmTX geschrieben und diese als INFTURTX.txt ins <u>IFS<\/u> gestellt. Zudem werden die Dateien <u>INFZAmPF<\/u> (Ger\u00e4te auf Lager) und <u>INFLOmPF<\/u> (Objektnummern f\u00fcr Lager, Schrottplatz, etc.) erzeugt und ins <u>IFS<\/u> gestellt.<br \/>\nZu beachten ist, dass diese Verarbeitung nur gestartet werden kann, wenn im entsprechenden <u>IFS<\/u>-Verzeichnis keine INFTURTX.txt mehr steht. Die Dateien werden in die folgenden <u>IFS<\/u>-Verzeichnisse gestellt (xx=Werknummer):<br \/>\n&#8211; werke\/werkxx\/netz\/topc\/vab\/geraete<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><em>(Netzrolle)<\/em><br \/>\n&#8211; werke\/werkxx\/vertrieb\/topc\/vab\/geraete <em>(Vertriebsrolle)<br \/>\n<\/em>Nach erfolgreicher Beendigung der Verarbeitung wird der Status f\u00fcr die ausgew\u00e4hlten Aufrufe auf \u201eAbgeschlossen\u201c gesetzt.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>Webservice:<\/em> Wenn der Webservice f\u00fcr die Gesellschaft aktiviert ist (wenden Sie sich f\u00fcr eine Aktivierung mit einer entsprechenden Anfrage an d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de), werden die Ger\u00e4te der ausgew\u00e4hlten Aufrufe f\u00fcr den Webservice bereitgestellt.<\/p>\n<p>Nach erfolgreicher Bereitstellung wird der Status f\u00fcr die ausgew\u00e4hlten Aufrufe auf \u201eWebservice\u201c gesetzt und eine andere \u00dcbertragung der Ger\u00e4tedaten ist nicht mehr m\u00f6glich.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>Z\u00e4hlerzettel erstellen:<\/em> Mit der \u2013 vom Benutzer mitgegebenen \u2013 laufenden Nummer f\u00fcr den Zettel, wird der Turnuszettel \u201eTURNUSZETT\u201c erzeugt. Wenn zu den ausgew\u00e4hlten Aufrufen \u201aRG\u2018 (Regler) und\/oder \u201aHA\u2018\/\u201aHE\u2018 (Hausanschl\u00fcsse\/Hauseinf\u00fchrungen) geh\u00f6ren, k\u00f6nnen entsprechende Zusatzbl\u00e4tter f\u00fcr die Funktionspr\u00fcfung bzw. Inspektion an die jeweiligen Ger\u00e4tezettel angehangen werden (exemplarische Darstellung der Zusatzbl\u00e4tter und des Turnuszettels weiter unten).<br \/>\nNach erfolgreichem Abschluss der Verarbeitung wird der Status f\u00fcr die ausgew\u00e4hlten Aufrufe auf \u201eAbgeschlossen\u201c gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">2<\/td>\n<td width=\"102\">\u00c4ndern<\/td>\n<td width=\"452\">\u00c4nderung eines erstellten Listenaufrufs. Daf\u00fcr \u00f6ffnet sich das Fenster zur Erstellung eines Listenaufrufs, mit den gespeicherten Parametern als Feld-Vorbelegung. Nach Best\u00e4tigung der Eingabe, werden alle bisher hinterlegten Ger\u00e4te dieses Aufrufs gel\u00f6scht und der Aufruf wird neu ausgef\u00fchrt (die Turnus-ID bleibt gleich).<br \/>\nWurden mehrere Aufrufe zur \u00c4nderung ausgew\u00e4hlt, werden diese einzeln nacheinander durchgef\u00fchrt.<br \/>\nF\u00fcr Einzelaufrufe ist die \u00c4nderungs-Option nicht verf\u00fcgbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">3<\/td>\n<td width=\"102\">Als Neu kopieren<\/td>\n<td width=\"452\">F\u00fcr die ausgew\u00e4hlten Aufrufe wird eine Kopie mit einer neuen Turnus-ID erstellt. Im Vorfeld \u00f6ffnet sich das Fenster zur Erstellung eines Listenaufrufs. In diesem sind alle Aufrufe-Informationen hinterlegt, die der ausgew\u00e4hlte Listenaufruf besitzt und die kopiert werden sollen. Eine Kopie kann unabh\u00e4ngig vom Status des jeweiligen Aufrufs erstellt werden.<br \/>\nF\u00fcr Einzelaufruf gibt es keine M\u00f6glichkeit vor Erstellung der Kopie die hinterlegten Daten zu \u00e4ndern.<br \/>\nWurden mehrere Aufrufe f\u00fcr die Erstellung einer Kopie ausgew\u00e4hlt, werden diese einzeln nacheinander kopiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">4<\/td>\n<td width=\"102\">L\u00f6schen<\/td>\n<td width=\"452\">Die ausgew\u00e4hlten Aufrufe werden unwiderruflich gel\u00f6scht. Zur Best\u00e4tigung \u00f6ffnet sich ein Fenster, in dem das L\u00f6schen mit der F23-Taste best\u00e4tigt werden muss.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">5<\/td>\n<td width=\"102\">Anzeigen<\/td>\n<td width=\"452\">Die ausgew\u00e4hlten Listenaufrufe werden mit den hinterlegten Parametern f\u00fcr die Erstellung angezeigt. Die gespeicherten Daten k\u00f6nnen dabei nicht ver\u00e4ndert werden. Die Anzeige-Option kann unabh\u00e4ngig vom Status des ausgew\u00e4hlten Aufrufs verwendet werden.<br \/>\nWurden mehrere Aufrufe zur Anzeige ausgew\u00e4hlt, werden diese einzeln nacheinander angezeigt.<br \/>\nF\u00fcr Einzelaufrufe ist die Anzeige-Option nicht verf\u00fcgbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">6<\/td>\n<td width=\"102\">PDF-Erzeugen<\/td>\n<td width=\"452\">Hierbei wird f\u00fcr alle ausgew\u00e4hlten Aufrufe ein Turnuszettel erzeugt (Datei \u201eTURNUSZETT\u201c wird erstellt) und dieser anschlie\u00dfend in eine PDF-Datei umgewandelt. Nach eventuell notwendiger Zugriffsbest\u00e4tigung im <u>IFS<\/u> \u00f6ffnet sich direkt die erstellte PDF.<br \/>\nVor der Erstellung \u00f6ffnet sich ein Fenster, indem die laufende Nummer des Zettels, sowie m\u00f6gliche Zusatzbl\u00e4tter mit ausgegeben werden k\u00f6nnen. Zusatzbl\u00e4tter f\u00fcr die Funktionspr\u00fcfung bzw. Inspektion k\u00f6nnen nur erstellt werden, wenn die ausgew\u00e4hlten Aufrufe die Ger\u00e4tearten \u201aRG\u2018 und\/oder \u201aHA\u2018\/\u201aHE\u2018 enthalten.<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214593 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe3.jpg\" alt=\"\" width=\"1005\" height=\"355\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe3.jpg 1005w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe3-300x106.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe3-768x271.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1005px) 100vw, 1005px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Auswahlfenster f\u00fcr die PDF-Erstellung.<\/em>Wurden mehrere Aufrufe zur Erstellung einer PDF ausgew\u00e4hlt, werden die ausgew\u00e4hlten Aufrufe zuerst zusammengefasst, sodass m\u00f6gliche doppelt vorkommenden Ger\u00e4te nur einmal ausgegeben werden. Anschlie\u00dfend werden die Ger\u00e4tedaten in die PDF-Datei ausgegeben. Bei unterschiedlichen Auftragsarten f\u00fcr gleiche Ger\u00e4te erh\u00e4lt das Ger\u00e4t dabei das st\u00e4rkste Verarbeitungskennzeichen in der Reihenfolge Wechsel, Ausbau, Zusatzablesung.Nach Abschluss der Verarbeitung wird der Status f\u00fcr die ausgew\u00e4hlten Aufrufe auf \u201eAbgeschlossen\u201c gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wurde f\u00fcr die \u00dcbertragung des Aufrufs (Auswahltaste 1) das Feld \u201eINFTURTX ins IFS\u201c ausgew\u00e4hlt, werden drei Dateien in dem entsprechenden <u>IFS<\/u>-Verzeichnis erzeugt, wobei \u201em\u201c durch den Mandanten ersetzt wird (N f\u00fcr Netz bzw. nicht getrennte Gesellschaften und V f\u00fcr Vertrieb):<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"116\">INFTUmTX.txt<\/td>\n<td width=\"195\">Zu wechselnde\/pr\u00fcfende Ger\u00e4te<\/td>\n<td width=\"293\">Diese Datei enth\u00e4lt die zu wechselnden bzw. zu pr\u00fcfenden Ger\u00e4te wie Hausanschl\u00fcsse und Regler.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"116\">INFZAmPF.txt<\/td>\n<td width=\"195\">Ger\u00e4te auf Lager<\/td>\n<td width=\"293\">Diese Datei enth\u00e4lt die Ger\u00e4te, die auf Lager liegen, um eine Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung auf den MDE-Ger\u00e4ten f\u00fcr die beim Wechsel eingebauten Ger\u00e4te durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"116\">INFLOmPF.txt<\/td>\n<td width=\"195\">Objektnummern auf Lager, Schrottplatz etc.<\/td>\n<td width=\"293\">Diese Datei dient dazu, die ausgebauten Ger\u00e4te direkt auf dem MDE-Ger\u00e4te der richtigen Objektnummer zuordnen zu k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die detaillierten Beschreibungen der Dateien liegen <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/turnusschnitstellen\/\" class=\"broken_link\">hier<\/a> im Downloadbereich: <u>INFTURmTX<\/u>, <u>INFZAEmPF<\/u>, <u>INFLOmPF<\/u>. Das Aktualisieren der Dateien INFZAEPF und INFLOBPF kann unabh\u00e4ngig von der Weiterverarbeitung eines Aufrufs entweder manuell \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201e<u>Aktualisieren INFZAEPF\/INFLOBPF im IFS<\/u>\u201c oder in einem automatischen Nachtjob erfolgen. Um den Nachtjob zu aktivieren, bitte eine entsprechend Anfrage an d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de senden.<\/p>\n<p>Der R\u00fcckimport nach lima\u00ae teilt sich in zwei Aufrufe. Ein Aufruf importiert die gewechselten Ger\u00e4te, der andere Aufruf importiert die durchgef\u00fchrten Ger\u00e4tepr\u00fcfungen z. B. f\u00fcr Regler oder Hausanschl\u00fcsse (siehe die folgenden Abschnitte zum IFS-Import: \u201e<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-ifs-import-turnuswechsel-von-mde\/\"><u>PC-Transfer: IFS-Import Turnuswechsel von MDE<\/u><\/a>\u201c und \u201e<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-ifs-import-geraetepruefungen-von-mde\/\"><u>PC-Transfer: IFS-Import Ger\u00e4tepr\u00fcfungen von MDE<\/u><\/a>\u201c).<\/p>\n<p>Die m\u00f6glichen Status, die jeder Aufruf annehmen kann, werden in der folgenden \u00dcbersicht erl\u00e4utert:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"143\"><strong>Statusbezeichnung<\/strong><\/td>\n<td width=\"463\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">-Aktiv-<\/td>\n<td width=\"463\">Wird der Aufruf aktuell verarbeitet (z.B. bei der Erstellung eines Aufrufs oder der Erzeugung eines Turnuszettels), wird dieser Status gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">-Sofortjob-<\/td>\n<td width=\"463\">Wurde ein neu erstellter Aufruf f\u00fcr die sofortige Erstellung eingestellt, der Job ist allerdings noch nicht gestartet, wird dieser Status gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">-Nachjob-<\/td>\n<td width=\"463\">Wurde ein neu erstellter Aufruf f\u00fcr die n\u00e4chtliche Erstellung eingestellt, der Job ist allerdings noch nicht gestartet, wird dieser Status gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">Erstellt<\/td>\n<td width=\"463\">Wurde ein Aufruf erstellt und steht zur Weiterverarbeitung zur Verf\u00fcgung (z.B. zur Erstellung eines Turnuszettel oder zum \u00dcbertrag in die INFTURTX), wird dieser Status gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">keine Ger\u00e4te<\/td>\n<td width=\"463\">Ein Aufruf wurde erstellt, jedoch wurden keine Ger\u00e4te gefunden. In der Arbeitsdatei stehen demnach keine Ger\u00e4te f\u00fcr den Aufruf (das Feld \u201aDaten\u2018 steht also auf \u201aN\u2018). Aufrufe mit diesem Status stehen f\u00fcr jegliche Weiterverarbeitungen (Auswahltaste 1 und 6) nicht zur Verf\u00fcgung.<br \/>\nEntfernt werden solche Aufrufe nur, wenn diese mit der Auswahltaste 4 markiert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">-Sofort\u00fcbertrag-<\/td>\n<td width=\"463\">Wurde ein bereits erstellter Aufruf f\u00fcr die sofortige Weiterverarbeitung (z.B. Erstellung eines Turnuszettel, IFS-\u00dcbertrag der INFTURTX) freigegeben, wird dieser Status gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">-Nacht\u00fcbertrag-<\/td>\n<td width=\"463\">Wurde ein bereits erstellter Aufruf f\u00fcr die n\u00e4chtliche Weiterverarbeitung (z.B. Erstellung eines Turnuszettel, IFS-\u00dcbertrag der INFTURTX) freigegeben, wird dieser Status gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">Gedruckt<\/td>\n<td width=\"463\">Die Ger\u00e4te, die f\u00fcr diesen Aufruf in der Arbeitsdatei stehen, wurden bereits in einer Turnusliste ausgegeben. F\u00fcr den Aufruf ist es weiterhin m\u00f6glich einen Turnuszettel zu erstellen, die Ger\u00e4te in die INFTURTX zu \u00fcbertragen oder die Daten f\u00fcr den Webservice bereit zu stellen. Eine erneute Ausgabe der Ger\u00e4tedaten in einer Turnusliste ist ebenfalls m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">Abgeschlossen<\/td>\n<td width=\"463\">Wurde die abschlie\u00dfende Weiterverarbeitung f\u00fcr diesen Aufruf erfolgreich ausgef\u00fchrt, wird dieser Status gesetzt. Zu den abschlie\u00dfenden Weiterverarbeitungen geh\u00f6ren das Erstellen eines Turnuszettels, die Ausgabe der Ger\u00e4te in der INFTURTX im IFS, sowie die vollst\u00e4ndige Bearbeitung aller Daten im Webservice.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">FEHLER<\/td>\n<td width=\"463\">Die Verarbeitung, entweder bei der Erstellung oder bei der Weiterverarbeitung, des Aufrufs ist auf einen Fehler gelaufen. Dadurch wird der Aufruf gesperrt, sodass keine weiteren Operationen mehr m\u00f6glich sind, die den Aufruf selber betreffen (z.B. \u00c4ndern, Turnuszettel erstellen).<br \/>\nDas Erstellen einer Kopie ist weiterhin m\u00f6glich.<br \/>\nInformieren Sie in solchen F\u00e4llen bitte einen Mitarbeiter des D-I-Teams.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"143\">Webservice<\/td>\n<td width=\"463\">Die Daten wurden erfolgreich f\u00fcr den Webservice bereitgestellt. Eine weitere Verarbeitung (z.B. L\u00f6schen des Aufrufs, Erstellung eines Turnuszettels) des Aufrufs ist nicht m\u00f6glich. Sobald alle Daten innerhalb des Webservice abgeholt wurden, wird der Status des Aufrufs auf \u201aAbgeschlossen\u2018 gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><u>Erstellung Listenaufruf:<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Bei der Erstellung eines neuen Listenaufrufes (\u00fcber die F6-Funktionstaste) stehen mehrere Auswahlfelder zur Verf\u00fcgung, mit denen gesteuert wird, welche Ger\u00e4te f\u00fcr den neu erstellten Aufruf ber\u00fccksichtigt werden.<br \/>\nAuf einigen Feldern steht die F4-Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2582411 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufruf-erstellen-1.png\" alt=\"\" width=\"875\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufruf-erstellen-1.png 875w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufruf-erstellen-1-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufruf-erstellen-1-768x466.png 768w\" sizes=\"(max-width: 875px) 100vw, 875px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellung eines Listenaufrufs.<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"180\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"424\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Mandant<\/td>\n<td width=\"424\">SharedService-Mitarbeiter m\u00fcssen hier den Mandanten ausw\u00e4hlen, f\u00fcr den die Turnusliste erstellt werden soll (\u2018N\u2019=Netz, \u2018V\u2019=Vertrieb). Bei Gesellschaften ohne Mandantentrennung ist \u201a*\u2018 fest vorgegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Bezirksgruppe<\/td>\n<td width=\"424\">Unter einer Bezirksgruppe sind mehrere Bezirke zusammengefasst. Die Zuordnung erfolgt in der Tabelle Bezirksgruppen im Men\u00fc <em>Verbrauchsabrechnung<\/em> \/ <em>Tabellenpflege<\/em>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Von-ObjektNr. Bis-ObjektNr.<\/td>\n<td width=\"424\">Einschr\u00e4nkung der betroffenen Ger\u00e4te auf Objekte im angegebenen Nummernbereich der lima-Objektnummer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Ger\u00e4teart (1. Ger\u00e4t)<\/td>\n<td width=\"424\">Die hier angegebene Ger\u00e4teart ist die \u201af\u00fchrende\u2019 Ger\u00e4teart. Nur wenn ein Ger\u00e4t dieser Ger\u00e4teart auf die Turnusliste kommt, werden ggf. weitere Ger\u00e4te in diesem\u00a0Haus (1.-4. Nummernblock der Objektnummer) mit auf der Liste ausgegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Energieart (1. Ger\u00e4t)<\/td>\n<td width=\"424\">In Erg\u00e4nzung zur Ger\u00e4teart kann hier das f\u00fchrende Ger\u00e4t auf eine <a href=\"https:\/\/wiki-rhenag.servicerz.de\/glossary\/energieart\/\" class=\"broken_link\">Energieart<\/a> eingeschr\u00e4nkt werden (Auswahl \u201a*\u2019 = alle Energiearten).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Abrechnungsgruppe von\/bis<\/td>\n<td width=\"424\">F\u00fcr abzurechnende Ger\u00e4te kann hier eine Einschr\u00e4nkung auf einen bestimmten Nummernbereich von Abrechnungsgruppen vorgenommen werden. Dies funktioniert nur f\u00fcr Ger\u00e4te, zu denen es einen Abrechnungsvertrag gibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Ablesung ber\u00fccksichtigen<\/td>\n<td width=\"424\">Wird an dieser Stelle \u201eJa\u201c gew\u00e4hlt, so werden alle ablesbaren Ger\u00e4te von\u00a0H\u00e4usern (1.-4. Nummernblock der Objektnummer) ausgegeben, die im Rahmen der Turnuswechslung auftreten. F\u00fcr jedes abzulesende Ger\u00e4t wird in diesem Fall auch ein Turnuszettel ausgegeben. In den Ausgabedateien werden diese Ger\u00e4te gesondert gekennzeichnet, siehe Dateibeschreibungen <u>GVTURTB<\/u>\/<u>GVTUZTB<\/u>, <u>INFTURTX<\/u>, <u>VPCTURTX<\/u>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Rollout f\u00fcr IMS ber\u00fccksichtigen<\/td>\n<td width=\"424\">Mit diesem Kennzeichen besteht die M\u00f6glichkeit Ger\u00e4te, die in der Rollout-Planung (<u>IMROLLPF<\/u>) vom Sachbearbeiter zum Ger\u00e4tewechsel freigegeben wurden, ebenfalls auf der Turnusliste auszugeben. Dabei sind folgende Vorgaben m\u00f6glich:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201aN\u2018 ber\u00fccksichtigt den Rollout nicht<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201aJ\u2018 verarbeitet den Rollout sowie den konventionellen Turnus<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201aE\u2018 ber\u00fccksichtigt exklusiv nur den Rollout.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Stichprobenstatus<\/td>\n<td width=\"424\">Der Inhalt dieses Parameters steuert, ob der Status der Stichprobe f\u00fcr ein Ger\u00e4t mit der Vorgabe abgeglichen werden soll. Folgende Vorgaben sind m\u00f6glich:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 , A\u2019 schlie\u00dft Objekte mit Stichprobenz\u00e4hlern von der Turnusliste aus. Wenn also in\u00a0Haus (1.-4. Nummernblock der Objektnummer) X ein Ger\u00e4t mit Stichprobenz\u00e4hler existiert, so sind alle Ger\u00e4te von\u00a0Haus X von der Turnusliste ausgeschlossen. Dies erm\u00f6glicht, die betroffenen\u00a0H\u00e4user komplett erst nach Kenntnis \u00fcber den Erfolg der Stichprobenpr\u00fcfung anzusteuern.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201a \u2019 = keine Einschr\u00e4nkung, Ger\u00e4te in Stichprobe werden auf separater Liste ausgegeben, sie kommen nicht auf die Turnusliste<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201aD\u2019 = nur in Stichprobe durchgefallene Ger\u00e4te<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201aS\u2019 = nur in Stichprobe befindliche Ger\u00e4te<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201aV\u2019 = nur Ger\u00e4te, deren Wiederbeglaubigung im Rahmen einer Stichprobe verl\u00e4ngert wurde<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Ger\u00e4te im Fremdeigentum anlisten<\/td>\n<td width=\"424\">Ankreuzen (Ja) bewirkt, dass Ger\u00e4te, die \u00fcber eine Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung als Fremdger\u00e4te gekennzeichnet sind, mit angelistet werden. Anderenfalls lassen Sie das Kreuz weg. Fremdger\u00e4te werden auf den Turnuszetteln als solche markiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Weitere pr\u00fcfpflichtige Ger\u00e4te anlisten<\/td>\n<td width=\"424\">Ankreuzen (Ja) gibt Ihnen die M\u00f6glichkeit, im folgenden Fenster Kombinationen von Ger\u00e4te- und Energiearten anzugeben, die zus\u00e4tzlich zu den f\u00fchrenden Ger\u00e4ten auf die Turnusliste kommen sollen. Anderenfalls lassen Sie das Kreuz weg. F\u00fcr zus\u00e4tzliche Ger\u00e4te wird nur der im separaten Fenster angegebene Zeitraum f\u00fcr die Wiederbeglaubigung gepr\u00fcft. Zus\u00e4tzliche Ger\u00e4te kommen dann auf die Turnusliste, wenn es in dem Haus (1.-4. Nummernblock der Objektnummer) mindestens ein zu wechselndes f\u00fchrendes Ger\u00e4t gibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Auswahl der Kunden<\/td>\n<td width=\"424\">Diese Auswahl bezieht sich nur auf Ger\u00e4te, die von der Gesellschaft als abrechenbar definiert sind (z. B. Z\u00e4hler). Folgende Vorgaben sind m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201aA\u2019 = alle Kunden<\/li>\n<li>\u201aS\u2019 = nur Sondervertragskunden (ESVK=\u2019J\u2019)<\/li>\n<li>\u201aT\u2019 = nur Tarifkunden (ESVK=\u2019N\u2019 bzw. Leerzeichen)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">MSB-Pr\u00fcfung<\/td>\n<td width=\"424\">Bei der Erstellung eines Turnusaufrufs k\u00f6nnen auch Messstellenbetreiber ber\u00fccksichtigt werden. Es gibt drei Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/p>\n<ul>\n<li>F &#8211; nur fremden MSB ber\u00fccksichtigen<\/li>\n<li>\u00a0&#8211; keine Einschr\u00e4nkungen auf den MSB<\/li>\n<li>M &#8211; nur MSB ber\u00fccksichtigen<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Beglaubigungsjahr von\/bis<\/td>\n<td width=\"424\">Schr\u00e4nkt den Zeitraum des zul\u00e4ssigen Beglaubigungsjahres f\u00fcr das f\u00fchrende Ger\u00e4t ein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Wiederbeglaubigungsjahr von\/bis<\/td>\n<td width=\"424\">Schr\u00e4nkt den Zeitraum des zul\u00e4ssigen Wiederbeglaubigungsjahres f\u00fcr das f\u00fchrende Ger\u00e4t ein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"180\">Konzessionsgebiet bis<\/td>\n<td width=\"424\">Nur Ger\u00e4te, die laut Ger\u00e4testamm dem hier eingegebenen Konzessionsgebiet zugeordnet sind, werden ausgew\u00e4hlt; keine Eingabe bewirkt keine Einschr\u00e4nkung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die infrage kommenden Ger\u00e4te inklusive ihrer Z\u00e4hlwerke werden f\u00fcr den neu erstellten Listenaufruf in die Arbeitsdateien <u>GVTURTB<\/u> und <u>GVTUZTB<\/u> geschrieben. In der <u>GVTURTB<\/u> werden f\u00fcr jeden Aufruf (also f\u00fcr jede Turnus-ID) die Ger\u00e4te und in die <u>GVTUZTB<\/u> die dazugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlwerke geschrieben. Verkn\u00fcpft werden beide Tabellen \u00fcber die Turnus-ID und die hersteller\u00fcbergreifende Ger\u00e4tenummer.<br \/>\nZur gemeinsamen Betrachtung der Ger\u00e4te und Z\u00e4hlwerke in den Arbeitsdateien per OBDC stehen die Views GVTURNV0 (f\u00fcr Netz) und GVTURVV0 (Vertrieb) zur Verf\u00fcgung, die beide Tabellen direkt verkn\u00fcpfen.<\/p>\n<p>Die Arbeitsauftragsnummer (bestehend aus Nummer, Jahr und Firmenkennzeichen) kann beim F\u00fcllen der Turnusliste mit ausgegeben werden. Falls dies genutzt werden soll, muss die Tabelle Arbeitsauftragsnummern in der Tabellenpflege gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><u>Wenn \u201e<strong>weitere pr\u00fcfpflichtige Ger\u00e4te anlisten<\/strong>\u201c angekreuzt ist, wird das folgende Fenster gezeigt:<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214595 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe5.jpg\" alt=\"\" width=\"656\" height=\"569\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe5.jpg 656w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe5-300x260.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 656px) 100vw, 656px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Kriterien zur Ber\u00fccksichtigung weiterer pr\u00fcfpflichtiger Ger\u00e4te.<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die weiteren Ger\u00e4te k\u00f6nnen die Ger\u00e4te- und Energieart sowie ein eingegrenzter Bereich f\u00fcr das Wiederbeglaubigungsjahr angegeben werden. Darin k\u00f6nnen bis zu zehn Kombinationen von Ger\u00e4te- und Energiearten angeben werden, die als weitere Ger\u00e4te mit in dem Aufruf hinterlegt werden. Diese Ger\u00e4te kommen nur dann in die Arbeitsdateien, wenn in demselben\u00a0Haus (1.-4. Nummernblock der Objektnummer) mindestens ein f\u00fchrendes Ger\u00e4t gewechselt werden muss.<\/p>\n<p>Erlaubt ist auch die Angabe der Energieart = \u201a*\u2019 stellvertretend f\u00fcr alle Energiearten. F\u00fcr die zus\u00e4tzlichen Ger\u00e4te wird ausschlie\u00dflich das Wiederbeglaubigungsjahr gegen die eingegebenen Werte gepr\u00fcft. Sinnvoll k\u00f6nnte zum Beispiel sein, als f\u00fchrendes Ger\u00e4t alle Gasz\u00e4hler mit Wiederbeglaubigung 2016 zu wechseln. Als zus\u00e4tzliche Ger\u00e4t gibt man Regler und Hausanschl\u00fcsse mit einem Wiederbeglaubigungszeitraum jeweils 2016-2018 an. Dann w\u00fcrde man in jedem Haus, in dem ein Gasz\u00e4hler 2016 gewechselt werden muss ggf. Regler bzw. Hausanschl\u00fcsse mit in diesen Aufruf bekommen, auch wenn sie erst in den n\u00e4chsten ein oder zwei Jahren gepr\u00fcft bzw. inspiziert werden m\u00fcssten. D.h. man w\u00fcrde f\u00fcr die zus\u00e4tzlichen Ger\u00e4te die Pr\u00fcfung vorziehen und ein bis zwei Beglaubigungsjahre verlieren. Man m\u00fcsste dann aber ggf. die n\u00e4chsten zum Beispiel f\u00fcnf Jahre\u00a0nicht mehr in dieses Haus f\u00fcr einen Wechsel oder eine Pr\u00fcfung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Beim Erstellen bzw. der Weiterverarbeitung von Aufrufen werden folgende Listen erzeugt:<\/u><\/p>\n<p><strong>TURNUSVORL<\/strong>:<br \/>\nVorlaufprotokoll, d. h. die Vorgaben f\u00fcr die Erstellung eines Listenaufrufs<\/p>\n<p><strong>TURNUSTICH<\/strong>:<br \/>\nGer\u00e4te in Stichprobe und\/oder Ger\u00e4te auf Lager, die jeweils die Vorgaben erf\u00fcllen. Diese gelangen nicht auf die Turnusliste\/-zettel, da sie nicht gewechselt werden m\u00fcssen<\/p>\n<p><strong>TURNUSLIST<\/strong>:<br \/>\nTurnusliste f\u00fcr alle Ger\u00e4te in Sortierung nach Objektnummer mit Angaben zu Kunden sowie Verbrauchsstellen- und Ablesehinweisen<\/p>\n<p><strong>TURNUSPROT<\/strong>:<br \/>\nProtokoll \u00fcber Anzahl der Turnuszettel und gedruckten Seiten zum Beispiel als Begleitzettel zur Weitergabe an einen Druckdienstleister<\/p>\n<p><strong>TURNUSZETT<\/strong>:<br \/>\nTurnuszettel f\u00fcr alle Ger\u00e4te, die f\u00fcr die Weiterverarbeitung ausgew\u00e4hlt wurden<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erstellung Turnuszettel<\/strong><br \/>\nDer Turnuszettel hat ein standardisiertes Layout im Format A4 und kann auf Blankopapier gedruckt werden. Es wird auf jedem gedruckten Blatt oben so viel Platz gelassen, dass \u2013 wie z. B. beim Rechnungsdruck \u2013 Papier verwendet werden kann, auf dem das Firmenlogo o. \u00c4. vorgedruckt ist. F\u00fcr die Postanschrift wird \u2013 wenn vorhanden \u2013 die Adresse des abweichenden Rechnungsempf\u00e4ngers verwendet, anderenfalls die Adresse des Kunden.<\/p>\n<p>Bei der Adresse der Entnahmestelle wird \u2013 wenn im System hinterlegt \u2013 der Name des Bewohners angegeben, anderenfalls der des Kunden. Es wird ein Turnuszettel (mit ggf. mehreren Seiten) pro Objekt und Energieart gedruckt. Bei der Energieart Strom ist der Zettel so entworfen, dass zwei Z\u00e4hlwerke auf eine Seite passen. Weitere Z\u00e4hlwerke kommen auf die n\u00e4chste Seite. Bei Gas passen ggf. Z\u00e4hler und Regler auf eine Seite.<\/p>\n<p>Ger\u00e4te in Fremdeigentum werden ggf. in der Zeile des Fabrikats mit \u201eFREMD\u201c gekennzeichnet. Existieren f\u00fcr einen zu wechselnden Z\u00e4hler aktive Nebenz\u00e4hler, so wird auf der Einbauseite des Zettels die Anzahl der Nebenz\u00e4hlerz\u00e4hlwerke f\u00fcr das abgelesene Z\u00e4hlwerk oberhalb des einzutragenden Einbaustands angegeben. Auf dem Turnuszettel wird bei Einspeisez\u00e4hlwerken in der Zeile mit der Angabe der Z\u00e4hlwerknummer und dem HT-\/NT-Kennzeichen zus\u00e4tzlich die Angabe \u201eEINSP\u201c angedruckt. Daten von Zweirichtungsz\u00e4hlern werden in der Stichprobe und auf dem Turnuszettel mit einem der zugeh\u00f6rigen Kunden- bzw. Anschlussnutzernamen versehen.<\/p>\n<p>Unterhalb der Zeile des Fabrikats wird ggf. eine bis zu 25-stellige Bemerkung aus dem Ger\u00e4testammsatz (Feld GST31) angedruckt. Unterhalb der Zeile der Ger\u00e4tenummer wird ggf. der Ablesehinweis des Vertrages gedruckt. Gibt es eine passende Definition f\u00fcr die Energieart und das HTNT-Kennzeichen bzw. das variable Kennzeichen ESTEU in der Tabelle \u201eAblesehinweise\u201c, so wird der dort hinterlegte Text zus\u00e4tzlich rechtsb\u00fcndig im Textfeld des Ablesehinweises ausgegeben.<\/p>\n<p>Hinter dem Datum der letzten Ablesung eines Z\u00e4hlwerks sowie dem Datum des letzten Stands wird jeweils das zugeh\u00f6rige Ablesekennzeichen in Klammern angedruckt. Ein \u201a-\u2019 steht hierbei f\u00fcr das Ablesekennzeichen \u201c \u201c (Leerzeichen).<\/p>\n<p>Welche Ablesekennzeichen als echte Ablesungen im Sinne der \u201eletzten Ablesung\u201c gelten, kann in der Tabelle \u201e<u>Ablesekennzeichen<\/u>\u201c der Tabellenpflege hinterlegt werden. Hier gibt es ein Kennzeichen mit der Bezeichnung \u201eG\u00fcltig f\u00fcr letzte Ablesung Turnuszettel\u201c. Alle hier mit \u201eJ\u201c gekennzeichneten Ablesekennzeichen werden ggf. bei der Aufbereitung der Daten als \u201eletzte\u201c Ablesung erkannt. Bei den vier Zeilen f\u00fcr die Bauart, die Leistung, die Gr\u00f6\u00dfe\/Nennweite sowie die Z\u00e4hlerverwendung werden Ihnen sowohl der Inhalt des Datenbankfeldes sowie maximal 17 Stellen eines dazu passenden Langtextes aus Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4gen angezeigt. Es empfiehlt sich daher besonders, diese Felder als Informationstr\u00e4ger auf dem Turnuszettel zu verwenden.<\/p>\n<p>Neben der Aufbereitung als i5-Ausgabedatei k\u00f6nnen die Turnuszettel auch im PDF-Format erzeugt werden (Auswahltaste 6 in der \u00dcbersicht der Aufrufe).<\/p>\n<p>Im Folgenden sind drei Beispiele f\u00fcr PDF-Turnuszettel abgedruckt. Zudem sind die Zusatzbl\u00e4tter zur Reglerfunktionspr\u00fcfung und zur Hausanschlussinspektion abgedruckt. Im Beispiel f\u00fcr Wasser sind alle zus\u00e4tzlichen Informationen wie Ablesehinweise, Verbrauchsstellenhinweis und der Freitext f\u00fcr Ger\u00e4tezettel an den entsprechenden Stellen angedruckt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214596 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe6.jpg\" alt=\"\" width=\"696\" height=\"632\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe6.jpg 696w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe6-300x272.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr einen Turnuszettel der Energieart Wasser<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214597 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe7.jpg\" alt=\"\" width=\"695\" height=\"854\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe7.jpg 695w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe7-244x300.jpg 244w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr einen Turnuszettel der <\/em><a href=\"https:\/\/wiki-rhenag.servicerz.de\/glossary\/energieart\/\" class=\"broken_link\"><em>Energieart<\/em><\/a><em> Strom: Ein Z\u00e4hler mit zwei Z\u00e4hlwerken<\/em>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214599 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe8.jpg\" alt=\"\" width=\"699\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe8.jpg 699w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe8-251x300.jpg 251w\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr einen Turnuszettel der Energieart Gas mit einem Z\u00e4hler, einem Regler und einem Hausanschluss.<\/em><\/p>\n<p>Die Inhalte der Zeilen, die mit roten Pfeilen auf dem Zusatzblatt f\u00fcr die Reglerfunktionspr\u00fcfung markiert sind, k\u00f6nnen werksindividuell hinterlegt werden, da z. B. der Regeldruck und die Sollwerte sowie ihre zul\u00e4ssigen Toleranzgrenzen unterschiedlich sein k\u00f6nnen. F\u00fcr die \u00c4nderung der Werte auf den Zetteln Ihrer Gesellschaft wenden Sie sich bitte an einen Mitarbeiter von D-I.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214600 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe9.jpg\" alt=\"\" width=\"587\" height=\"657\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe9.jpg 587w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe9-268x300.jpg 268w\" sizes=\"(max-width: 587px) 100vw, 587px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr einen Zusatzzettel zur Reglerfunktionspr\u00fcfung auf Basis des DVGW-Arbeitsblattes G495.\u00a0<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214601 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe10.jpg\" alt=\"\" width=\"627\" height=\"791\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe10.jpg 627w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Turnusaufrufe10-238x300.jpg 238w\" sizes=\"(max-width: 627px) 100vw, 627px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr einen Zusatzzettel zur Hausanschlussinspektion auf Basis des <u>DVGW<\/u>-Arbeitsblattes G465<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen&uuml;s Turnuswechselung. Hierin werden s&auml;mtliche Listen- und Einzelaufrufe &uuml;ber zu pr&uuml;fende Ger&auml;te, in K&uuml;rze turnusm&auml;&szlig;ig zu wechselnde Ger&auml;te oder z.B. bei Stichproben durchgefallene Ger&auml;te aufgelistet. Aus dieser Auflistung heraus gibt es f&uuml;r jeden Eintrag die M&ouml;glichkeit, verschiedene Verarbeitungsoptionen auszuw&auml;hlen. Zus&auml;tzlich k&ouml;nnen neue Listenaufrufe erstellt werden. F&uuml;r die Erstellung neuer Einzelaufrufe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214590"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=214590"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214590\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582409,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214590\/revisions\/2582409"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=214590"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=214590"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=214590"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":208738,"date":"2021-11-29T13:52:54","date_gmt":"2021-11-29T12:52:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=208738"},"modified":"2021-11-29T13:52:54","modified_gmt":"2021-11-29T12:52:54","slug":"lima-2-0-profilsperre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-profilsperre\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Profilsperre"},"content":{"rendered":"<p>Wurde das Passwort dreimal falsch eingegeben, so wird der Benutzer gesperrt. Beim Zugriff aus dem Internet dauert die Sperre eine Stunde, selbst wenn der Benutzer vom dem Key-User\/Administrator wieder freigeschaltet wurde.<\/p>\n<p>In diesem Fall muss ein neues Passwort vom Benutzer vergeben werden. Das ist nur aus dem internen Bereich m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde das Passwort dreimal falsch eingegeben, so wird der Benutzer gesperrt. Beim Zugriff aus dem Internet dauert die Sperre eine Stunde, selbst wenn der Benutzer vom dem Key-User\/Administrator wieder freigeschaltet wurde. In diesem Fall muss ein neues Passwort vom Benutzer vergeben werden. Das ist nur aus dem internen Bereich m&ouml;glich.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=208738"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":208739,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208738\/revisions\/208739"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208738"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=208738"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=208738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":208733,"date":"2021-11-29T13:52:12","date_gmt":"2021-11-29T12:52:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=208733"},"modified":"2022-08-03T13:07:20","modified_gmt":"2022-08-03T11:07:20","slug":"lima-2-0-nutzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-nutzung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Zugriff aus dem Internet &#8211; Anmeldevorgang"},"content":{"rendered":"<p><strong>Anmeldung<\/strong><\/p>\n<p>Nach der einmaligen Einrichtung erfolgt die Anmeldung aus dem Internet durch Eingabe des lima-Benutzernamens und Passworts und anschlie\u00dfend durch Eingabe des OTP aus der App.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-208734 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Anmeldung.jpg\" alt=\"\" width=\"1246\" height=\"695\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Anmeldung.jpg 1246w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Anmeldung-300x167.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Anmeldung-1024x571.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Anmeldung-768x428.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-Anmeldung-1200x669.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1246px) 100vw, 1246px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-208735 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-Anmeldung.jpg\" alt=\"\" width=\"1246\" height=\"695\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-Anmeldung.jpg 1246w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-Anmeldung-300x167.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-Anmeldung-1024x571.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-Anmeldung-768x428.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-Anmeldung-1200x669.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1246px) 100vw, 1246px\" \/><\/p>\n<p>Danach wird die Anmeldung an der lima 2.0-Applikation aufgerufen. Es k\u00f6nnen weitere Tabs aufgemacht werden und es kann auch ein anderer User verwendet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-208736 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Login.jpg\" alt=\"\" width=\"1235\" height=\"686\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Login.jpg 1235w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Login-300x167.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Login-1024x569.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Login-768x427.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-Login-1200x667.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1235px) 100vw, 1235px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anmeldung Nach der einmaligen Einrichtung erfolgt die Anmeldung aus dem Internet durch Eingabe des lima-Benutzernamens und Passworts und anschlie&szlig;end durch Eingabe des OTP aus der App. &nbsp; Danach wird die Anmeldung an der lima 2.0-Applikation aufgerufen. Es k&ouml;nnen weitere Tabs aufgemacht werden und es kann auch ein anderer User verwendet werden. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208733"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=208733"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208733\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":492656,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208733\/revisions\/492656"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208733"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=208733"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=208733"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":205810,"date":"2021-11-29T12:09:46","date_gmt":"2021-11-29T11:09:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=205810"},"modified":"2022-08-03T13:10:23","modified_gmt":"2022-08-03T11:10:23","slug":"lima-2-0-einrichtung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-einrichtung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Zugriff aus dem Internet &#8211; Einrichtung"},"content":{"rendered":"<p>Beim ersten Zugriff auf lima\u00ae 2.0 QM (<a href=\"https:\/\/qm-lima.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/qm-lima.rhenag.de<\/a>) bzw.\u00a0 lima\u00ae Prod (<a href=\"https:\/\/lima.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/lima.rhenag.de<\/a>) muss einmalig der Zugriff eingerichtet werden. Das erfolgt in zwei Schritten:<\/p>\n<ol>\n<li>Einrichtung der OTP-Generierung in der App per QR-Code<\/li>\n<li>E-Mail-Verifikation<\/li>\n<\/ol>\n<p>Sollte der Benutzer in mehreren Werken\/Gesellschaften t\u00e4tig sein, so muss die Einrichtung nur f\u00fcr einen User erfolgen. Die Anmeldung an der lima\u00ae 2.0 Applikation erfolgt separat.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nEinrichtung der OTP-Generierung<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr diesen Schritt muss das mobile Endger\u00e4t mit der OTP-App bereitgehalten werden.<\/p>\n<p>Nach der Anmeldung mit dem lima\u00ae Benutzernamen und Passwort geht es weiter mit der Einrichtung der OTP-Generierung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-205811 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-OTP-Generierung.jpg\" alt=\"\" width=\"1246\" height=\"695\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-OTP-Generierung.jpg 1246w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-OTP-Generierung-300x167.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-OTP-Generierung-1024x571.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-OTP-Generierung-768x428.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-OTP-Generierung-1200x669.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1246px) 100vw, 1246px\" \/><\/p>\n<p>Dazu erscheint eine Seite mit einem QR-Code. Dieser muss z\u00fcgig mit der OTP-App abfotografiert werden, da er nur kurze Zeit g\u00fcltig ist. Daf\u00fcr steht in der App am oberen Rand das QR-Code-Icon zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-205812 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-OTP.jpg\" alt=\"\" width=\"452\" height=\"104\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-OTP.jpg 452w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-OTP-300x69.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 452px) 100vw, 452px\" \/><\/p>\n<p>Im Anschluss muss der angezeigte OTP-Code (Zahlenfolge) aus der App eingetragen und per Button Absenden\/Save abgeschlossen werden. Der Ger\u00e4tename muss nicht erfasst werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-205813 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Authentifizierung.jpg\" alt=\"\" width=\"1246\" height=\"1046\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Authentifizierung.jpg 1246w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Authentifizierung-300x252.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Authentifizierung-1024x860.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Authentifizierung-768x645.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-Authentifizierung-1200x1007.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1246px) 100vw, 1246px\" \/><\/p>\n<p>Sollte der QR-Code nicht rechtzeitig abfotografiert worden sein, so muss<\/p>\n<ol>\n<li>der Eintrag in der App gel\u00f6scht werden<\/li>\n<li>die Seite per Click auf Speichern\/Save neugeladen werden und<\/li>\n<li>der neue QR-Code abfotografiert werden.<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>E-Mail-Verifikation<\/strong><\/p>\n<p>Im letzten Schritte erfolgt eine E-Mail-Verifikation mit der hinterlegten E-Mail-Adresse. Nach der Best\u00e4tigung \u00fcber den Link im der E-Mail wird zur Anmeldung der lima\u00ae 2.0 Applikation weitergeleitet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-205814 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Verifizierung.jpg\" alt=\"\" width=\"1246\" height=\"571\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Verifizierung.jpg 1246w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Verifizierung-300x137.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Verifizierung-1024x469.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Verifizierung-768x352.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-Verifizierung-1200x550.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1246px) 100vw, 1246px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim ersten Zugriff auf lima&reg; 2.0 QM (https:\/\/qm-lima.rhenag.de) bzw.&nbsp; lima&reg; Prod (https:\/\/lima.rhenag.de) muss einmalig der Zugriff eingerichtet werden. Das erfolgt in zwei Schritten: Einrichtung der OTP-Generierung in der App per QR-Code E-Mail-Verifikation Sollte der Benutzer in mehreren Werken\/Gesellschaften t&auml;tig sein, so muss die Einrichtung nur f&uuml;r einen User erfolgen. Die Anmeldung an der lima&reg; 2.0 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=205810"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":495588,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205810\/revisions\/495588"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=205810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=205810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=205810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":202888,"date":"2021-11-29T12:02:18","date_gmt":"2021-11-29T11:02:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=202888"},"modified":"2022-08-03T13:06:34","modified_gmt":"2022-08-03T11:06:34","slug":"lima-2-0-voraussetzungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-voraussetzungen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Zugriff aus dem Internet &#8211; Voraussetzungen"},"content":{"rendered":"<p><strong>E-Mail-Adresse<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Benutzer, die \u00fcber das Internet zugreifen wollen, muss in der lima-Benutzerverwaltung durch den Key-User\/Administrator die pers\u00f6nliche E-Mail-Adresse des Benutzers hinterlegt wird. Diese wird f\u00fcr die Validierung beim ersten Zugriff ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Sp\u00e4testens 60 Minuten nach der Einrichtung der E-Mail-Adresse wird der Zugriff per Internet freigeschaltet. Entsprechend muss ca. eine Stunde abgewartet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-202890 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-Mailadresse.jpg\" alt=\"\" width=\"1445\" height=\"669\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-Mailadresse.jpg 1445w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-Mailadresse-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-Mailadresse-1024x474.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-Mailadresse-768x356.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-Mailadresse-1200x556.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1445px) 100vw, 1445px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>FreeOTP Authentificator App auf mobilem Endger\u00e4t<\/strong><\/p>\n<p>Neben dem Passwort muss ein OTP eingegeben werden. Dieser wird auf dem Smartphone des Nutzers mit der App \u201eFreeOTP Authentificator\u201c zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Vor dem Zugriff muss die App \u201eFreeOTP Authentificator\u201c f\u00fcr Android oder iOS installiert werden. Der Zugriff auf die Kamera f\u00fcr das Fotografieren von QR-Codes bei der initialen Einrichtung muss freigegeben werden. Andere OTP Authentificator Apps werden nicht unterst\u00fctzt und erzeugen falsche OTPs, da nicht die komplette Schl\u00fcssell\u00e4nge ber\u00fccksichtigt wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-202892 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-FreeOTP.jpg\" alt=\"\" width=\"612\" height=\"537\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-FreeOTP.jpg 612w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-FreeOTP-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E-Mail-Adresse F&uuml;r Benutzer, die &uuml;ber das Internet zugreifen wollen, muss in der lima-Benutzerverwaltung durch den Key-User\/Administrator die pers&ouml;nliche E-Mail-Adresse des Benutzers hinterlegt wird. Diese wird f&uuml;r die Validierung beim ersten Zugriff ben&ouml;tigt. Sp&auml;testens 60 Minuten nach der Einrichtung der E-Mail-Adresse wird der Zugriff per Internet freigeschaltet. Entsprechend muss ca. eine Stunde abgewartet werden. &nbsp; FreeOTP [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202888"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=202888"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202888\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":492652,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202888\/revisions\/492652"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=202888"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=202888"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=202888"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":197055,"date":"2021-11-29T11:24:25","date_gmt":"2021-11-29T10:24:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=197055"},"modified":"2022-08-03T13:12:16","modified_gmt":"2022-08-03T11:12:16","slug":"lima-2-0-zugriff-aus-dem-internet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-zugriff-aus-dem-internet\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Zugriff aus dem Internet &#8211; Einleitung"},"content":{"rendered":"<p>lima 2.0 kann auch direkt aus dem Internet erreicht werden. Das erfolgt \u00fcber die bekannten Adressen:<\/p>\n<ul>\n<li>QM: <a href=\"https:\/\/qm-lima.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/qm-lima.rhenag.de<\/a><\/li>\n<li>Prod: <a href=\"https:\/\/lima.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/lima.rhenag.de<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Zugriff erfolgt f\u00fcr eine Zwei-Faktor-Authentifikation (2FA) per OTP. Die Voraussetzungen hierf\u00fcr sowie die Einrichtung und Nutzung werden im Folgenden erkl\u00e4rt.<\/p>\n<p>Interne Zugriffe auf lima\u00ae 2.0 \u00fcber das WAN\/VPN-Anbindung erfolgen \u00fcber Benutzername und Passwort und zus\u00e4tzliche Einrichtung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>lima 2.0 kann auch direkt aus dem Internet erreicht werden. Das erfolgt &uuml;ber die bekannten Adressen: QM: https:\/\/qm-lima.rhenag.de Prod: https:\/\/lima.rhenag.de Der Zugriff erfolgt f&uuml;r eine Zwei-Faktor-Authentifikation (2FA) per OTP. Die Voraussetzungen hierf&uuml;r sowie die Einrichtung und Nutzung werden im Folgenden erkl&auml;rt. Interne Zugriffe auf lima&reg; 2.0 &uuml;ber das WAN\/VPN-Anbindung erfolgen &uuml;ber Benutzername und Passwort und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197055"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":498519,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197055\/revisions\/498519"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":87227,"date":"2021-10-26T13:23:55","date_gmt":"2021-10-26T11:23:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=87227"},"modified":"2021-11-11T10:08:51","modified_gmt":"2021-11-11T09:08:51","slug":"abrechnung-rechnungsuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-rechnungsuebersicht\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Rechnungs\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Die <strong>Rechnungs\u00fcbersicht<\/strong> ( 1 Verbrauchsabrechnung -&gt; 13 Rechnungsbearbeitung -&gt; 20 Rechnungs\u00fcbersicht) zeigt je nach Filtereinstellung Rechnungen an, die nicht zwingend f\u00fcr einen Kunden\/Debitor zugeordnet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungs\u00fcbersicht.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87228\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungs\u00fcbersicht.jpg\" alt=\"\" width=\"745\" height=\"581\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungs\u00fcbersicht.jpg 745w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungs\u00fcbersicht-300x234.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 745px) 100vw, 745px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber die Filtereinstellungen k\u00f6nnen unterschiedliche Rechnungen miteinander verglichen werden.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Filterfelder sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant,<\/li>\n<li>Abrechnungslauf ( Abrechnungsdatum, Abrechnungskennzeichen, Abrechnungsbuchstabe),<\/li>\n<li>Kundennummer,<\/li>\n<li>Debitorennummer,<\/li>\n<li>Marktlokation,<\/li>\n<li>Rechnungsnummer,<\/li>\n<li>Rechnungsbetrag ab,<\/li>\n<li>Rechnungszeitraum und<\/li>\n<li>Abrechnungszeitraum<\/li>\n<\/ul>\n<p>Au\u00dferdem k\u00f6nnen die Rechnungen anhand von verschiedenen Status unterschieden werden:<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen nur Pr\u00fcfrechnungen, nur vorl\u00e4ufige Rechnungen, nur echte Rechnungen angesehen werden. Im Netz kann zus\u00e4tzlich der Filter ,,keine MMMA\u2018\u2018 genutzt werden. Wenn dieser Filter aktiviert ist, werden nur NN-Rechnungen angegeben, zu denen bisher keine Mehr-\/Mindermengen-Rechnung erstellt wurde.<\/p>\n<p>Bei der Filter\u00fcbersicht k\u00f6nnen folgende F-Tasten genutzt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>F1 = Hilfe,<\/li>\n<li>F2 = Aktionen,<\/li>\n<li>F3 = Verlassen,<\/li>\n<li>F4 = Auswahlhilfe auf einigen Filterfeldern<\/li>\n<li>F5 = Filter zur\u00fccksetzen<\/li>\n<li>F12 = Abbrechen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach der Best\u00e4tigung der Filtereinstellungen werden alle Rechnungen angezeigt, die zu den Filterangaben passen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungs\u00fcbersicht2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87229\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungs\u00fcbersicht2.jpg\" alt=\"\" width=\"724\" height=\"467\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungs\u00fcbersicht2.jpg 724w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungs\u00fcbersicht2-300x194.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Rechnungs\u00fcbersicht zeigt folgende Spalten:<\/p>\n<ul>\n<li>Status der Rechnung,<\/li>\n<li>Kundennummer,<\/li>\n<li>Debitorennummer,<\/li>\n<li>Rechnungsbetrag,<\/li>\n<li>Rechnungsnummer,<\/li>\n<li>Rechnungsdatum,<\/li>\n<li>Abrechnungslauf ( Abrechnungsdatum, Abrechnungskennzeichen, Abrechnungsbuchstabe),<\/li>\n<li>MMM Export \u2013 Datum, an dem die NN-Rechnung exportiert wurde<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit folgenden Optionen k\u00f6nnen auf die Rechnungen angewendet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>L = Lieferschein anzeige<\/li>\n<li>6 = Aufruf des KIS<\/li>\n<li>A = Anzeige der Rechnung<\/li>\n<li>P = Druck der Rechnung<\/li>\n<li>MM = NN-Rechnung markieren, sodass Sie nochmal verarbeitet wird<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich werden im unteren Bereich die Anzahl der Rechnungen angezeigt, die mit den Filtereinstellungen selektiert wurde.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Rechnungs&uuml;bersicht ( 1 Verbrauchsabrechnung -&gt; 13 Rechnungsbearbeitung -&gt; 20 Rechnungs&uuml;bersicht) zeigt je nach Filtereinstellung Rechnungen an, die nicht zwingend f&uuml;r einen Kunden\/Debitor zugeordnet werden. &Uuml;ber die Filtereinstellungen k&ouml;nnen unterschiedliche Rechnungen miteinander verglichen werden. M&ouml;gliche Filterfelder sind: Mandant, Abrechnungslauf ( Abrechnungsdatum, Abrechnungskennzeichen, Abrechnungsbuchstabe), Kundennummer, Debitorennummer, Marktlokation, Rechnungsnummer, Rechnungsbetrag ab, Rechnungszeitraum und Abrechnungszeitraum Au&szlig;erdem k&ouml;nnen die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87227"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=87227"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87227\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":194088,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87227\/revisions\/194088"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=87227"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=87227"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=87227"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":87235,"date":"2021-10-22T12:26:08","date_gmt":"2021-10-22T10:26:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=87235"},"modified":"2021-10-22T12:26:08","modified_gmt":"2021-10-22T10:26:08","slug":"rechnungslayout-rechnungsrueckseite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsrueckseite\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungsr\u00fcckseite"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87235"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=87235"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87235\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87236,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87235\/revisions\/87236"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=87235"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=87235"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=87235"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":87232,"date":"2021-10-22T12:23:07","date_gmt":"2021-10-22T10:23:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=87232"},"modified":"2021-10-22T12:23:07","modified_gmt":"2021-10-22T10:23:07","slug":"rechnungslayout-darstellung-rechnungsendbetrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-rechnungsendbetrag\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Darstellung Rechnungsendbetrag"},"content":{"rendered":"<p>Aufgrund des EnWG m\u00fcssen<\/p>\n<ul>\n<li>Rechnungsendbetrag und F\u00e4lligkeitsdatum klar hervorgehoben werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Daher wird die Zeile mit dem zu zahlenden bzw. zu erstattenden Betrag immer in Fettdruck dargestellt und der zugeh\u00f6rige Hinweistext grunds\u00e4tzlich in folgender Form aufbereitet:<\/p>\n<ul>\n<li>Forderung: zu zahlender Betrag, f\u00e4llig am xx.xx.xxxx,<\/li>\n<li>Guthaben: Guthaben, Auszahlung am xx.xx.xxxx<\/li>\n<\/ul>\n<p>Werden Rechnungen aus dem Querformat zus\u00e4tzlich als PDF-Rechnungen aufbereitet, kann der Betrag in diesem Fall nicht fett gedruckt werden, da diese von der genutzten externen Software nicht unterst\u00fctzt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungsvorderseite.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87233\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungsvorderseite.jpg\" alt=\"\" width=\"1924\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsvorderseite.jpg 1924w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsvorderseite-300x146.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsvorderseite-768x375.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsvorderseite-1024x500.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1924px) 100vw, 1924px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufgrund des EnWG m&uuml;ssen Rechnungsendbetrag und F&auml;lligkeitsdatum klar hervorgehoben werden Daher wird die Zeile mit dem zu zahlenden bzw. zu erstattenden Betrag immer in Fettdruck dargestellt und der zugeh&ouml;rige Hinweistext grunds&auml;tzlich in folgender Form aufbereitet: Forderung: zu zahlender Betrag, f&auml;llig am xx.xx.xxxx, Guthaben: Guthaben, Auszahlung am xx.xx.xxxx Werden Rechnungen aus dem Querformat zus&auml;tzlich als PDF-Rechnungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87232"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=87232"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87232\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87234,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87232\/revisions\/87234"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=87232"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=87232"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=87232"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":87099,"date":"2021-10-05T10:21:26","date_gmt":"2021-10-05T08:21:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=87099"},"modified":"2021-10-05T10:21:26","modified_gmt":"2021-10-05T08:21:26","slug":"prozessbeschreibung-netz-bil_anfr_s-senden-anfrage-bilanz-menge-an","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-bil_anfr_s-senden-anfrage-bilanz-menge-an\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; BIL_ANFR_S: Senden Anfrage bilanz. Menge an"},"content":{"rendered":"<p>Liegt die Aggregationsverantwortung einer anhand von Profilen bilanzierten Marktlokation beim \u00dcNB, ben\u00f6tigt der VNB f\u00fcr seine MMMA die bilanzierte Menge vom \u00dcNB.<\/p>\n<p>Hierzu kann der VNB die bilanzierten Mengen f\u00fcr eine Marktlokation und einen Zeitraum beim \u00dcNB bestellen. Der \u00dcNB schickt die bilanzierte Menge f\u00fcr den bestellten Zeitraum an den VNB zur\u00fcck.<\/p>\n<p>Der Prozess wird automatisch f\u00fcr die betroffenen Marktlokationen erzeugt, wenn \u00fcber die Jobsteuerung der Men\u00fcpunkt <em>\u201eAllokationsdaten<\/em> \u00dcNB anfragen\u201c ausgef\u00fchrt wird. Der Prozess wird im Bedarfsfall auch im Pr\u00fcflauf einer MMMA gestartet, wenn die Aggregationsverantwortung der abzurechnenden Malo f\u00fcr den Bilanzierungszeitraum beim \u00dcNB liegt, keine bilanzierte Menge und kein offener Anfrageprozess vorliegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcNB1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87100\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcNB1.jpg\" alt=\"\" width=\"897\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcNB1.jpg 897w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcNB1-300x80.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcNB1-768x205.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 897px) 100vw, 897px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Prozessablauf \u201eBIL_ANFR_S\u201c<\/em><\/p>\n<p>Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Strt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>Bilanzierte Menge des \u00dcNB wird ben\u00f6tigt<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Prozessstartposition<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Send<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>Anfrage nach bilanzierter Menge an \u00dcNB<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Aufbau und Versand der Nachricht zur Bestellung der bilanzierten Mange. Der VNB bestellt hiermit je Marktlokation und Zeitraum die bilanzierte Energiemenge.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Lima<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>Verwaltungstabelle aktualisieren<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Daten der verschickten Bestellmeldung werden in der lima-Verwaltungstabelle EDMMBMTB (Anfragen bilanzierter Mengen beim \u00dcNB) gespeichert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Empf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>Bilanzierte Menge von \u00dcNB<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Antwortmeldung des \u00dcNB auf die Bestellung.\u00a0 Die Antwort enth\u00e4lt die bilanzierte Menge f\u00fcr den angefragten Zeitraum.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Empf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>Ablehnung auf Anfrage nach bilan. Menge<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Ablehnung des \u00dcNB auf die Bestellung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Lima<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>Bilanzierte Menge \u00fcbernehmen<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Die empfangene bilanzierte Menge wird in der lima-Verwaltungstabelle EDMMBMTB (Anfragen bilanzierter Mengen beim \u00dcNB) gespeichert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"102\">\n<p><strong>Ende<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"512\">\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Liegt die Aggregationsverantwortung einer anhand von Profilen bilanzierten Marktlokation beim &Uuml;NB, ben&ouml;tigt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a> f&uuml;r seine MMMA die bilanzierte Menge vom &Uuml;NB. Hierzu kann der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a> die bilanzierten Mengen f&uuml;r eine Marktlokation und einen Zeitraum beim &Uuml;NB bestellen. Der &Uuml;NB schickt die bilanzierte Menge f&uuml;r den bestellten Zeitraum an den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a> zur&uuml;ck. Der Prozess wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87099"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=87099"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87099\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87102,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87099\/revisions\/87102"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=87099"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=87099"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=87099"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86985,"date":"2021-10-01T18:08:53","date_gmt":"2021-10-01T16:08:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86985"},"modified":"2021-10-01T18:08:53","modified_gmt":"2021-10-01T16:08:53","slug":"debitoren-insolvenzmapping","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-insolvenzmapping\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Insolvenzmapping"},"content":{"rendered":"<p>Im Folgenden geht es um den Men\u00fcpunkt \u201eInsolvenzmapping\u201c unter Verbrauchsabrechnung -&gt; Debitorenverwaltung -&gt; Debitoren \u2013 Sonderarbeiten.<\/p>\n<p>Auf Basis einer externen Insolvenzdatei im CSV-Format (Spalten getrennt mit Semikolon) kann nach passenden Kunden im <strong>lima<\/strong>-System gesucht werden. Die externe Datei wird \u00fcber das Netzlaufwerk (IFS-Pfad WERKxx\/Vertrieb\/frompc\/insolvenzen bzw. WERKxx\/Netz\/frompc\/insolvenzen) eingespielt. Innerhalb von lima wird nach \u00dcbereinstimmungen im Kunden- und\/oder Objektstamm gesucht.<\/p>\n<p>Das Ergebnis wird in einer Datei protokolliert, die per Excel-Export (Funktionstaste 14) angezeigt werden kann.<\/p>\n<p>Bei der Suche k\u00f6nnen folgende Trefferqualit\u00e4ten unterschieden werden:<\/p>\n<ul>\n<li>100%-Treffer\n<ul>\n<li>Kundenstamm -&gt; Vorname, Nachname, Adresse (Stra\u00dfe, PLZ, Ort)<\/li>\n<li>Objektstamm -&gt; Adresse (Stra\u00dfe, PLZ, Ort)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>80%-Treffer\n<ul>\n<li>Kundenstamm -&gt; Vorname, Nachname, Ort, PLZ<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>60%-Treffer\n<ul>\n<li>Kundenstamm -&gt; Vorname, Nachname, Ort<\/li>\n<li>Kundenstamm -&gt; Vorname, Nachname, Stra\u00dfe<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>40%-Treffer\n<ul>\n<li>Kundenstamm -&gt; Stra\u00dfe, Ort<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Je nach Mandant gibt es eine eigene Ergebnisdatei:<\/p>\n<ul>\n<li>DBINM2TB_V (Vertrieb)<\/li>\n<li>DBINM2TB_N (Netz oder Mandant *)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die externe Insolvenzdatei muss folgenden Inhalt haben. Die Felder sind mit Semikolon zu trennen. Beim Einlesen werden die Daten in die Datei DBINM1TB geschrieben.<\/p>\n<p>Diese ist wie folgt aufgebaut:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p><strong>Spaltenname<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p><strong>Datentyp<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p><strong>L\u00e4nge<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBLFDNR<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Laufendenummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBCREFONR<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Crefonummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBTITEL<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Titel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBVNAME*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Vorname<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBNNAME*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Nachname<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBSTR*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Strasse<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBPLZ*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Plz<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBORT*<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Ort<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBHRNR<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>HR-Nummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBAMTSGER<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Amtsgericht<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBREGGER<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Registergericht<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBVDATUM<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Ver\u00f6ffentlichungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBAZ<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Aktenzeichen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBVART<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Ver\u00f6ffentlichungsart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBINHTEXT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Inhalt Text<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">\n<p>DBFIRMA<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"183\">\n<p>Firma Flag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"154\">\n<p>50<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>*= Pflichtfelder<\/p>\n<p>Die Eingabemaske sieht dabei wie folgt aus:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Insolvenzmapping.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86986\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Insolvenzmapping.jpg\" alt=\"\" width=\"1338\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Insolvenzmapping.jpg 1338w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Insolvenzmapping-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Insolvenzmapping-768x480.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Insolvenzmapping-1024x640.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1338px) 100vw, 1338px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Folgenden geht es um den Men&uuml;punkt &bdquo;Insolvenzmapping&ldquo; unter Verbrauchsabrechnung -&gt; Debitorenverwaltung -&gt; Debitoren &ndash; Sonderarbeiten. Auf Basis einer externen Insolvenzdatei im CSV-Format (Spalten getrennt mit Semikolon) kann nach passenden Kunden im lima-System gesucht werden. Die externe Datei wird &uuml;ber das Netzlaufwerk (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Pfad WERKxx\/Vertrieb\/frompc\/insolvenzen bzw. WERKxx\/Netz\/frompc\/insolvenzen) eingespielt. Innerhalb von lima wird nach &Uuml;bereinstimmungen im Kunden- [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86985"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86985"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86985\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86987,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86985\/revisions\/86987"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86985"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86985"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86985"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86936,"date":"2021-10-01T14:59:54","date_gmt":"2021-10-01T12:59:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86936"},"modified":"2024-08-09T07:52:07","modified_gmt":"2024-08-09T05:52:07","slug":"lima-2-0-kis-formular-editor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-formular-editor\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Formular-Editor"},"content":{"rendered":"<p>Beim <em>Formular-Editor<\/em>\u00a0handelt es sich um eine Funktionalit\u00e4t, die es erm\u00f6glicht, Formular-Masken individuell f\u00fcr ein Werk zu konfigurieren. Eine Individualisierung auf Sachbearbeiter-Ebene ist nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Dieser Bereich wurde f\u00fcr <span style=\"text-decoration: underline;\">anwendungs\u00fcbergreifende Master-Funktionalit\u00e4ten<\/span> aufgenommen.<\/p>\n<p>Berechtigung: Der Formular-Editor soll daher nur von wenigen, ausgew\u00e4hlten Anwendern mit Master-Berechtigung verwendet werden. Die Berechtigungen werden nach Absprache vergeben.<\/p>\n<p><u>Aufruf<\/u><\/p>\n<p>Die Funktion kann \u00fcber das Werkzeug-Icon <em>Sonderarbeiten<\/em> links in der Anwendungsnavigation aufgerufen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-264399 size-medium\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor1-47x300.jpg\" alt=\"\" width=\"47\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor1-47x300.jpg 47w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor1.jpg 49w\" sizes=\"(max-width: 47px) 100vw, 47px\" \/><\/p>\n<p><u>Berechtigung<\/u><\/p>\n<p>Der Formular-Editor soll nur von speziell ausgew\u00e4hlten Anwendern mit <em>Master-Berechtigung<\/em> verwendet werden. Die Berechtigungen werden nach Absprache vergeben. Der Formular-Editor stellt aufgrund der komplexen Funktionalit\u00e4t eine h\u00f6here Anforderung an die eingesetzte Hardware. Erfolgreich getestet wurde mit einem Arbeitsplatzrechner der auch die Anforderungen von Windows 11 erf\u00fcllt.<\/p>\n<p>Der Formular-Editor beinhaltet die M\u00f6glichkeit, Formularfelder per Drag &amp; Drop zu einem Formular hinzuzuf\u00fcgen oder zu entfernen und das Formular in Abschnitte mit individuellen \u00dcberschriften zu gliedern. Abschnitte k\u00f6nnen auch gel\u00f6scht werden. In diesem Fall werden die enthaltenen Felder in den dar\u00fcber liegenden Abschnitt geschoben. Der oberste Abschnitt kann nicht gel\u00f6scht werden. Ebenso k\u00f6nnen aktuell auch keine ganzen Formulare gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Als Basis dienen Formulardefinitionen aus der lima-Bestandsanwendung, wie z.B. die Vorg\u00e4nge 50-54, Z\u00e4hlerstand erfassen (27), Vertrag anpassen (23). Zus\u00e4tzlich zu dieser Basis k\u00f6nnen f\u00fcr alle Vorg\u00e4nge die Felder des Vorgangs 50 als Anzeigefelder hinzugef\u00fcgt werden. Die Felder k\u00f6nnen beliebig auf einem Formular platziert und verschoben werden. Pflichtfelder f\u00fcr einen Vorgang und k\u00f6nnen nicht aus dem Formular entfernt werden.<\/p>\n<p><u>Funktionen im \u00dcberblick:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Auswahl verschiedener Vorgangsformulare \u00fcber ein Auswahlmen\u00fc (Megamen\u00fc)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Formuladeditor.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86937\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Formuladeditor.jpg\" alt=\"\" width=\"690\" height=\"628\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formuladeditor.jpg 690w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formuladeditor-300x273.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Anzeige, Suche und Filterung der verf\u00fcgbaren Felder<\/li>\n<li>Filterung nach Eingabe- und Ausgabefeldern (Anzeigefelder) m\u00f6glich<\/li>\n<li>Hinzuf\u00fcgen und Entfernen von Feldern per Drag &amp; Drop<\/li>\n<li>Hinzuf\u00fcgen und L\u00f6schen von Formular-Abschnitten<\/li>\n<li>Bearbeiten von Abschnitts-Bezeichnungen<\/li>\n<li>Anzeige Debitorenpositionen, Bankkontoauszug, Dataclearing<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Details Debitorenbewegung inkl. Data Clearing- und Bankkontoauszug-Informationen<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Details einer Position auf dem Debitorenkonto kann mit Hilfe des Formular-Editors der Aufbau des Dialogs individuell gestaltet werden (alle Felder sind Ausgabefelder). Hierbei wird differenziert zwischen<\/p>\n<ul>\n<li>Ausf\u00fchrliche Positionsanzeige (f\u00fcr alle Debitorenpositionen)<\/li>\n<li>Bankkontoauszug (zus\u00e4tzliche Infos f\u00fcr Debitorenpositionen aus dem Bankkontoauszug)<\/li>\n<li>Dataclearing (zus\u00e4tzliche Infos f\u00fcr Debitorenpositionen ausgehenden Zahlungsverkehr)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-264400 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor2.jpg\" alt=\"\" width=\"684\" height=\"319\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor2.jpg 684w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor2-300x140.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Eigene Pflichtfelder definieren<\/strong><\/p>\n<p>Im Formulareditor gibt es die M\u00f6glichkeit, bei der Felddefinition zwischen optionalen Eingabefelder und Pflicht-Eingabefelder zu unterscheiden. Im sp\u00e4teren Formular werden solche individuellen Pflichtfelder mit dem <strong>erforderlich<\/strong>-Label gekennzeichnet und m\u00fcssen vom Anwender zwingend bef\u00fcllt werden (analog zu Prozess-Pflichtfeldern).<\/p>\n<p>F\u00fcr die Konfiguration der einzelnen Felder kann per Zahnrad-Icon der Einstellungen-Dialog ge\u00f6ffnet werden. Mit der Checkbox \u201ePflichtfeld\u201c kann diese Funktion gesteuert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-264402 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor3.jpg\" alt=\"\" width=\"638\" height=\"324\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor3.jpg 638w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor3-300x152.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" \/><\/p>\n<p>Im Falle von prozessspezifischen Pflichtfeldern kann vom Anwender kein Einfluss genommen werden. Diese Bearbeiten-Funktion ist dann deaktiviert und ausgegraut.<\/p>\n<p>Pflichtfelder (alle Arten) k\u00f6nnen von einem Formular nicht entfernt werden. Bei individuellen Pflichtfeldern muss zuerst das Pflichtfeld-Label entfernt werden, damit in einem zweiten Schritt das Feld vom Formular entfernt werden kann.<\/p>\n<p>Die weitere Option <em>Ausgabefeld (read only) f\u00fcr<\/em> kann verwendet werden, um ein Eingabefeld in ein reines Ausgabefeld (\u201enur lesend\u201c) umzudeklarieren. Normalerweise werden dazu beide Haken bei \u201eErfassung\u201c und \u201eKorrektur\u201c gesetzt.<\/p>\n<p>In Ausnahmef\u00e4llen kann hier noch differenziert werden. Die Checkbox <em>Erfassung<\/em> bezieht sich dann nur auf Felder in neu zu erfassenden Vorg\u00e4ngen, die Checkbox <em>Korrektur<\/em> auf Felder in Korrektur-Vorg\u00e4ngen.<\/p>\n<p><strong>Zugriff auf historische Formularversionen<\/strong><\/p>\n<p>Im Formular-Editor wird ein Dropdown-Men\u00fc <em>Formular Versionen<\/em> angezeigt. Dieses listet alle historischen St\u00e4nde des jeweiligen Formulars mit Versions-Zeitstempel und dem \u00c4nderungs-User auf. Mit Hilfe dieser Funktion k\u00f6nnen \u00c4nderungen innerhalb der Formulare nachvollzogen werden.<\/p>\n<p>In der obersten Zeile wird immer der aktuelle Bearbeitungsstand angezeigt. Darunter folgen in chronologischer Reihenfolge, die in der Vergangenheit freigegebenen Formularversionen.<\/p>\n<p>Bei Bedarf kann eine vorherige Formularversion, zu einem bestimmten Stand, aufrufen werden. Durch erneute Freigabe kann diese dann zur aktuellen, g\u00fcltigen Formularauspr\u00e4gung umgewandelt werden.<\/p>\n<p>Veraltete Formularversionen sind in der Historie zwar noch ersichtlich, k\u00f6nnen aber nicht mehr bearbeitet, gespeichert oder freigegeben werden. (verursacht z.B. durch Ver\u00e4nderungen in Prozessen und damit verbundenen neuen Pflichtfeldern).<\/p>\n<p>Mit dem Button <em>Speichern<\/em> wird der vorliegenden Bearbeitungsstand gesichert. Eine Bereitstellung f\u00fcr die Sachbearbeitung erfolgt \u00fcber den Button <em>Freigeben<\/em>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-264403 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor4.jpg\" alt=\"\" width=\"918\" height=\"547\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor4.jpg 918w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor4-300x179.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formulareditor4-768x458.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 918px) 100vw, 918px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Formular-Editor&nbsp;handelt es sich um eine Funktionalit&auml;t, die es erm&ouml;glicht, Formular-Masken individuell f&uuml;r ein Werk zu konfigurieren. Eine Individualisierung auf Sachbearbeiter-Ebene ist nicht m&ouml;glich. Dieser Bereich wurde f&uuml;r anwendungs&uuml;bergreifende Master-Funktionalit&auml;ten aufgenommen. Berechtigung: Der Formular-Editor soll daher nur von wenigen, ausgew&auml;hlten Anwendern mit Master-Berechtigung verwendet werden. Die Berechtigungen werden nach Absprache vergeben. Aufruf Die Funktion kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86936"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86936"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86936\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523135,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86936\/revisions\/2523135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86936"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86936"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86936"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86784,"date":"2021-09-30T17:33:17","date_gmt":"2021-09-30T15:33:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86784"},"modified":"2024-08-09T07:53:04","modified_gmt":"2024-08-09T05:53:04","slug":"lima-2-0-kis-kundenreakquise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kundenreakquise\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kundenreakquise"},"content":{"rendered":"<p>Die <em>Kundenreakquise<\/em> in lima 2.0 bietet verschiedene Funktionalit\u00e4ten um Kunden, die gek\u00fcndigt haben, zur\u00fcckzugewinnen.<\/p>\n<p>In die Kundenreakquise gelangt man \u00fcber den Reiter in der obersten Zeile von lima 2.0 Kis:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261443 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Reiter.jpg\" alt=\"\" width=\"421\" height=\"47\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Reiter.jpg 421w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Reiter-300x33.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 421px) 100vw, 421px\" \/><\/p>\n<p>Auf einer \u00dcbersichtsseite hinter dem Reiter &#8222;Reakquise&#8220; werden alle aktuell offenen K\u00fcndigungsprozesse vom Neulieferanten (KUENDIG_E) angezeigt, die sich innerhalb der R\u00fcckgewinnungsfrist befinden. Die R\u00fcckgewinnung kann innerhalb der Fristen durchgef\u00fchrt werden. Nach Ablauf der Frist werden die Eintr\u00e4ge aus der Tabelle entfernt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261445 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Uebersicht-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1235\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Uebersicht-1.jpg 1235w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Uebersicht-1-300x117.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Uebersicht-1-1024x400.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Uebersicht-1-768x300.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Uebersicht-1-1200x469.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1235px) 100vw, 1235px\" \/><\/p>\n<p>In der \u00dcbersichtsstabelle kann \u00fcber ein Tab-Men\u00fc nach wiedervorgelegten und heute bearbeiteten K\u00fcndigungen gefiltert werden. In der Tabelle kann auch nach weiteren Kriterien gefiltert werden, wie z.B. nach dem telefonischen Opt-In-Status des Kunden. Dieser Filter ist standardm\u00e4\u00dfig aktiviert.<\/p>\n<p>Wurde eine K\u00fcndigung in der Tabelle ausgew\u00e4hlt, gelangt man auf die Detailseite des Reakquiseprozesses. Diese dient als Dashboard und zeigt alle wesentlichen Informationen zu dem Vertrag sowie dem Vertragspartner an. Handelt es sich um mehrere zusammengeh\u00f6rige Vertr\u00e4ge einer Marktlokation (mehrere Z\u00e4hlwerke, Ht\/Nt), so werden diese in der Kachel \u201eGek\u00fcndigte Vertr\u00e4ge\u201c aufgelistet und k\u00f6nnen einzeln aufgerufen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261447 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten.jpg\" alt=\"\" width=\"1265\" height=\"564\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten.jpg 1265w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten-300x134.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten-1024x457.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten-768x342.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten-1200x535.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1265px) 100vw, 1265px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailseite &#8222;Reakquise&#8220; oberer Bereich<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261450 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten2.jpg\" alt=\"\" width=\"1275\" height=\"571\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten2.jpg 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten2-300x134.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten2-1024x459.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten2-768x344.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten2-1200x537.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailseite &#8222;Reakquise&#8220; mittlerer Bereich (1)<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261452 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten3-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1279\" height=\"447\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten3-1.jpg 1279w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten3-1-300x105.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten3-1-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten3-1-768x268.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten3-1-1200x419.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1279px) 100vw, 1279px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailseite &#8222;Reakquise&#8220; mittlerer Bereich<\/em> (2)<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261453 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten4.jpg\" alt=\"\" width=\"1179\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten4.jpg 1179w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten4-300x85.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten4-1024x289.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise-Stammdaten4-768x217.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1179px) 100vw, 1179px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailseite &#8222;Reakquise&#8220; unterer Bereich<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Im Fokus dieser Seite steht die Tarifberatung. F\u00fcr jeden gek\u00fcndigten Vertrag wird in der Kachel \u201eTarifwechsel\u201c eine Liste von Tarifvorschl\u00e4gen angezeigt, die dem Kunden angeboten werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261448 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel.jpg\" alt=\"\" width=\"1214\" height=\"440\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel.jpg 1214w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel-300x109.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel-1024x371.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel-768x278.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifwechsel-1200x435.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1214px) 100vw, 1214px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Kachel &#8222;Tarifwechsel&#8220;<\/em><\/p>\n<p>Um einen Reakquisevorgang erfolgreich abzuschlie\u00dfen ist jedoch keine Tarifauswahl verpflichtend. Wird ein Reakquisevorgang durch die Buttons als erfolgreich (\u201eKundenreakquise erfolgreich abschlie\u00dfen\u201c) oder gescheitert (\u201eKundenreakquise gescheitert\u201c) markiert, wird ein Dialogfenster ge\u00f6ffnet, in dem die Entscheidung spezifiziert werden muss.<\/p>\n<p>Mit Abschluss der Kundenreakquise wird der Marktkommunikationsprozess je nach getroffener Entscheidung beantwortet und automatisch abgeschlossen. Wurde ein neuer Tarif ausgew\u00e4hlt und der Vorgang erfolgreich abgeschlossen, wird im Hintergrund ein Tarifwechsel durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Sollte aktuell keine Entscheidung m\u00f6glich sein, kann der Prozess \u00fcber den Button \u201eWiedervorlage\u201c \u00fcber einen Vermerk markiert werden. In Vermerken k\u00f6nnen jeweils relevante Notizen gespeichert werden. So k\u00f6nnen z.B. w\u00e4hrend eines Kunden-Telefonats, Notizen erstellt werden, welche dann direkt im Kommunikationsverlauf links angezeigt und nachvollzogen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Der Vermerk ist sowohl auf dem entsprechenden Marktkommunikationsprozess als auch Vermerke-Seite bzw. der Vermerke-Kachel in den \u00dcbersichten ersichtlich. Zudem kann auf der \u00dcbersichtsseite der Kundenreakquise \u00fcber das Tab-Men\u00fc \u00fcber \u201ewiedervorgelegte\u201c danach gefiltert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ablauf<\/strong><\/p>\n<p>1. Schritt: Auswahl einer K\u00fcndigung auf der \u00dcbersichtsseite<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86786\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise1.jpg\" alt=\"\" width=\"1386\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise1.jpg 1386w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise1-300x105.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise1-768x268.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise1-1024x357.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1386px) 100vw, 1386px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2. Schritt: Bearbeitung eines Kundereakquise-Vorgangs auf der Detailseite<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86787\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise2.jpg\" alt=\"\" width=\"1387\" height=\"701\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise2.jpg 1387w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise2-300x152.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise2-768x388.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise2-1024x518.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise2-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 1387px) 100vw, 1387px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86788\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise3.jpg\" alt=\"\" width=\"1354\" height=\"1106\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3.jpg 1354w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3-300x245.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3-768x627.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3-1024x836.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1354px) 100vw, 1354px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>3. Schritt: Abschluss der Kundenreakquise \u00fcber eine der Seitenaktionen<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise3a.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86789\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise3a.jpg\" alt=\"\" width=\"1152\" height=\"68\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3a.jpg 1152w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3a-300x18.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3a-768x45.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise3a-1024x60.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>4. Schritt: Abschluss des Vorgangs<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86790\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenreakquise4.jpg\" alt=\"\" width=\"638\" height=\"546\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise4.jpg 638w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenreakquise4-300x257.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" \/><\/a><\/p>\n<h3>Einzelheiten<\/h3>\n<p><strong>Vorbelegung neues Vertragsdatum<\/strong><\/p>\n<p>Bei einer Korrektur wird das neue Vertragsdatum ermittelt und im Abschlussformular vorbelegt. Wenn systemseitig kein n\u00e4chstm\u00f6gliches Vertragsende ermittelt werden kann, bleibt das Feld leer und der Sachbearbeiter muss selbst ein Datum eingeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261456 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragsdatum.jpg\" alt=\"\" width=\"705\" height=\"280\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragsdatum.jpg 705w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragsdatum-300x119.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 705px) 100vw, 705px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ber\u00fccksichtigung OptIn Telefon<\/strong><\/p>\n<p>In Abh\u00e4ngigkeit des gesetzten Werksparameters \u201eKundenreakquise OptIn Telefon\u201c kann gesteuert werden, ob:<\/p>\n<ol>\n<li>nur K\u00fcndigungsprozesse angezeigt werden, mit g\u00fcltigem Opt-In (&#8222;Werksparameter Aktiv\u201c)<\/li>\n<li>alle K\u00fcndigungsprozesse angezeigt werden, mit und ohne Opt-In, aber ohne Warnung (&#8222;Werksparameter Inaktiv&#8220;)<\/li>\n<li>alle K\u00fcndigungsprozesse angezeigt werden, mit und ohne Opt-In, aber mit Warnung (&#8222;Werksparameter Warnung&#8220;). In diesem Fall wird bei Aufruf eines Kundenreakquise-Prozesses eine Hinweismeldung auf der Detailseite angezeigt: \u201eAchtung: F\u00fcr diesen Kunden liegt kein Opt-In vor. Wollen Sie dennoch mit der Bearbeitung fortfahren?\u201c<\/li>\n<\/ol>\n<p>Damit ist es m\u00f6glich, den telefonischen Opt-In prozessual zu ber\u00fccksichtigen. In jedem Fall kann der Opt-In Telefon als Spalten angezeigt werden, um so eine Transparenz herzustellen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vorg\u00e4nge in Bearbeitung f\u00fcr andere Nutzer sperren<\/strong><\/p>\n<p>Der Bearbeitungsprozess innerhalb der Kundenreakquise stellt sicher, dass eine Parallelbearbeitung einer K\u00fcndigung ausgeschlossen ist. Wenn ein Sachbearbeiter die Detailseite f\u00fcr eine Reakquise aufruft, ist die Bearbeitung der K\u00fcndigung f\u00fcr andere Benutzer (auch in der MaKo-Prozessbearbeitung) gesperrt. Der Bearbeitungsstatus ist in der entsprechenden Spalte \u201eStatus\u201c dargestellt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-261457 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/in-Bearbeitung.jpg\" alt=\"\" width=\"656\" height=\"426\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/in-Bearbeitung.jpg 656w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/in-Bearbeitung-300x195.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 656px) 100vw, 656px\" \/><\/p>\n<p><strong>Wiedervorlage<\/strong><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, den R\u00fcckgewinnungsprozess bei einer ausgew\u00e4hlten K\u00fcndigung als Wiedervorlage zu kennzeichnen, um die Bearbeitung zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt fortzusetzen. Das kann z.B. der Fall sein, wenn der Kunde nicht erreicht werden konnte oder der Kunde sich das unterbreitete Angebot \u00fcberlegen will und am Folgetag nachgefragt werden soll.<\/p>\n<p>Dazu kann auf der Detailseite \u00fcber den Button &#8222;Wiedervorlage&#8220; ein Wiedervorlagedatum mit Uhrzeit ausgew\u00e4hlt werden. In diesem Zusammenhang wird auch ein Vermerk erfasst und bei sp\u00e4terem Aufruf der Wiedervorlage automatisch geladen. Je K\u00fcndigungsprozess gibt es einen Vermerk. Beim Setzen der Wiedervorlage und beim Aufruf des Dialogs wird auch immer dieser Vermerk (Notiz) aufgerufen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Kundenreakquise in lima 2.0 bietet verschiedene Funktionalit&auml;ten um Kunden, die gek&uuml;ndigt haben, zur&uuml;ckzugewinnen. In die Kundenreakquise gelangt man &uuml;ber den Reiter in der obersten Zeile von lima 2.0 Kis: Auf einer &Uuml;bersichtsseite hinter dem Reiter &bdquo;Reakquise&ldquo; werden alle aktuell offenen K&uuml;ndigungsprozesse vom Neulieferanten (KUENDIG_E) angezeigt, die sich innerhalb der R&uuml;ckgewinnungsfrist befinden. Die R&uuml;ckgewinnung kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86784"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86784"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86784\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523136,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86784\/revisions\/2523136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86784"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86784"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86784"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86860,"date":"2021-09-29T18:57:04","date_gmt":"2021-09-29T16:57:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86860"},"modified":"2021-09-29T19:02:42","modified_gmt":"2021-09-29T17:02:42","slug":"prozessbearbeitung-option-nicht-entschiedene-felder-in-off-prozessen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-option-nicht-entschiedene-felder-in-off-prozessen\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Option: nicht entschiedene Felder in off. Prozessen"},"content":{"rendered":"<p>Ob Informationen per EDIFACT-Nachricht automatisch in den lima-Datenbestand \u00fcbernommen werden sollen wird in der Tabellenpflege \u00fcber den Punkt <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-entscheidung-zur-datenuebernahme\/\"><em>Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme<\/em><\/a> gesteuert. Hier kann f\u00fcr die einzelnen Felder jeweils parametrisiert werden, was vollautomatisiert verarbeitet werden sollen. Dieser Men\u00fcpunkt befindet sich im Men\u00fc <em>Daten\u00fcbernahme Makoprozesse<\/em>. Dieses Men\u00fc befindet sich im Men\u00fc <em>Pflege Tabellen<\/em>.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich enth\u00e4lt das Men\u00fc das Programm <em>Felder ohne \u00dcbernahmeentscheidung<\/em>. Das Programm soll einen \u00dcberblick dar\u00fcber geben, f\u00fcr welche Felder Entscheidungen getroffen werden k\u00f6nnten, damit die Anzahl der offenen Prozesse sinkt. Dazu wird die Funktionalit\u00e4t der \u00dcbersicht offener Prozess genutzt, diese aber eingeschr\u00e4nkt auf Prozesse, in denen Werte \u00fcbernommen werden sollen, f\u00fcr die keine Entscheidung zur \u00dcbernahme getroffen wurde. Mit der Hinterlegung einer maschinellen Entscheidung an dieser Stelle sinkt die Anzahl der offenen Prozesse in der Zukunft.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Neben dem Aufruf \u00fcber den Men\u00fcpunkt, kann diese neue Funktionalit\u00e4t auch im Programm <em>Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme <\/em>\u00fcber die Auswahl <em>13=nicht entschiedene Prozesse<\/em> aufgerufen werden.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht wird nach Mandant, Energieart, Prozesstyp, Feld und Transaktionsgrund aufgeschl\u00fcsselt wie viele offene Prozesse es gibt bei denen nicht entschieden ist ob die Daten des Feldes \u00fcbernommen werden oder nicht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/A-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86861\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/A-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1118\" height=\"568\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/A-1.jpg 1118w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/A-1-300x152.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/A-1-768x390.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/A-1-1024x520.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1118px) 100vw, 1118px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beim Aufruf der \u00dcbersicht, ist diese zuerst ausgeblendet. Ein- und ausblenden der \u00dcbersicht erfolgt \u00fcber die Funktion Ein-\/Ausblenden (Funktionstaste F9).<\/p>\n<p>Der ausgeblendete Zustand zeigt lediglich die Anzahl offener Prozesse mit nicht entschiedenen Feldern, aufgeschl\u00fcsselt nach Mandant, Energieart und Prozesstyp.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/B-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86862\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/B-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1119\" height=\"309\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/B-1.jpg 1119w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/B-1-300x83.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/B-1-768x212.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/B-1-1024x283.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht im eingeklappten Zustand<\/em><\/p>\n<p>Die Option \u201aAnzeige\u2018 (Auswahl 5) zeigt die Details zu den Prozessen mit einem nicht entschiedenen Feld. Auch ist zu sehen, ob in diesen Prozessen, neben dem gew\u00e4hlten Feld noch weitere Felder nicht entschieden sind. Zus\u00e4tzlich sind alle Felder der betroffenen Feldgruppen gelistet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/C-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86863\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/C-1.jpg\" alt=\"\" width=\"908\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/C-1.jpg 908w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/C-1-300x112.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/C-1-768x286.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 908px) 100vw, 908px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht<\/em><\/p>\n<p>Die Option \u201aProzesse anzeigen\u2018 (Auswahl 12) verzweigt auf die entsprechenden Prozesse in der Prozessbearbeitung.<\/p>\n<p>Zur Bearbeitung der \u00dcbernahmedefinition steht die Option \u201a\u00dcbernahmedef. Anzeigen\u2018 (Auswahl 13) zur Verf\u00fcgung, diese verzweigt in das Programm <em>Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme.<\/em> Bei dieser Verzweigung werden beim Erstellen (F6) einer neuen Definition einige der <em>Kriterien (Kategorie, Transaktionsgrund, Pr\u00fcfidentifikator, Prozesstyp, Energieart und Lieferrichtung) <\/em>aufgrund der vorherigen Prozessauswahl vorbelegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ob Informationen per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachricht automatisch in den lima-Datenbestand &uuml;bernommen werden sollen wird in der Tabellenpflege &uuml;ber den Punkt Entscheidung zur Daten&uuml;bernahme gesteuert. Hier kann f&uuml;r die einzelnen Felder jeweils parametrisiert werden, was vollautomatisiert verarbeitet werden sollen. Dieser Men&uuml;punkt befindet sich im Men&uuml; Daten&uuml;bernahme Makoprozesse. Dieses Men&uuml; befindet sich im Men&uuml; Pflege Tabellen. Zus&auml;tzlich enth&auml;lt das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86860"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86860"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86860\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86865,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86860\/revisions\/86865"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86860"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86860"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86860"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86857,"date":"2021-09-29T18:19:27","date_gmt":"2021-09-29T16:19:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86857"},"modified":"2021-09-29T18:19:37","modified_gmt":"2021-09-29T16:19:37","slug":"nachtverarbeitung-autom-versand-geschaetzter-endzaehlerstaende-vom-vnb-gas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/nachtverarbeitung-autom-versand-geschaetzter-endzaehlerstaende-vom-vnb-gas\/","title":{"rendered":"Nachtverarbeitung &#8211; Autom. Versand gesch\u00e4tzter Endz\u00e4hlerst\u00e4nde vom VNB (Gas)"},"content":{"rendered":"<p>Der Versand von Endstand-Ersatzwerte ist von der Abrechnung entkoppelt und kann per Nachtjobprogramm automatisiert vor Erstellung einer Schlussrechnung verschickt werden.<\/p>\n<p>Voraussetzung ist zum einen die Aktivierung des Nachtjobprogrammes \u201eVersand gesch\u00e4tzter ZSt\u00e4nde\u201c und zum anderen die Aktivierung des Werksparameters \u201eVersand Ersatzwert Endst\u00e4nde nach Tagen\u201c. Im Werksparameter kann die Anzahl der Tage hinterlegt werden, nach denen ein Versand erfolgen soll.<\/p>\n<p>Hierf\u00fcr wird sowohl das Vertragsabgangsdatum als auch das Erfassungsdatum des Vertragsende-Vorgangs herangezogen. Das jeweils j\u00fcngere Datum wird als Fristbasis genommen.<\/p>\n<p>Zur Aktivierung dieser Funktion senden Sie bitte eine E-Mail an mit dem Betreff \u201eAutomatischer Versand gesch\u00e4tzter Endz\u00e4hlerst\u00e4nde vom VNB\u201c an <a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a>. <br \/>Bitte geben Sie dabei auch an, nach wieviel Tagen der Versand erfolgen soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Versand von Endstand-Ersatzwerte ist von der Abrechnung entkoppelt und kann per Nachtjobprogramm automatisiert vor Erstellung einer Schlussrechnung verschickt werden. Voraussetzung ist zum einen die Aktivierung des Nachtjobprogrammes &bdquo;Versand gesch&auml;tzter ZSt&auml;nde&ldquo; und zum anderen die Aktivierung des Werksparameters &bdquo;Versand Ersatzwert Endst&auml;nde nach Tagen&ldquo;. Im Werksparameter kann die Anzahl der Tage hinterlegt werden, nach denen ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[225],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86857"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86857"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86857\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86859,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86857\/revisions\/86859"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86857"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86857"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86857"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86793,"date":"2021-09-29T18:12:24","date_gmt":"2021-09-29T16:12:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86793"},"modified":"2021-09-29T18:12:24","modified_gmt":"2021-09-29T16:12:24","slug":"tabellenpflege-bonusschablonen-vertrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bonusschablonen-vertrag\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Bonusschablonen (Vertrag)"},"content":{"rendered":"<p>Die Anwendung dient der Anzeige und Pflege von Bonusschablonen und findet sich unter 1.Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.Tabellenpflege -&gt; 22.Bonusschablone (Vertrag).<\/p>\n<p>Die Bonusschablonen bieten f\u00fcr Anwender die M\u00f6glichkeit, in vertragsnahen Vorg\u00e4ngen, die eine Bonuszuordnung enthalten (Vorg\u00e4nge 20\/32), bestimmte Felder vorzubef\u00fcllen oder Wertebereiche festzulegen. Dies bezieht sich auf die Felder:<\/p>\n<ul>\n<li>Bonus auf Netto Betrag<\/li>\n<li>Bonus Mindestlaufzeit<\/li>\n<li>Bonus Mindestlaufzeit Einheit<\/li>\n<li>Nach JVA beibehalten<\/li>\n<li>Bonus auf Netto %<\/li>\n<li>Bonus Mindestmenge<\/li>\n<li>Bonustext<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><br \/>Bonusschablone verwenden<\/strong><\/p>\n<p>Eine Bonusschablone, die in der Tabellenpflege erstellt wurde, kann in den Vorg\u00e4ngen 20 und 32 \u00fcber die Eingabe ihrer ID in das Eingabefeld \u201eID d. Bonusschablone\u201c (F4 m\u00f6glich) gew\u00e4hlt werden. Nach dem Best\u00e4tigen der Eingabe werden die Felder der Bonuszuordnung entsprechend der Schablone vorbelegt. Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen die Felder im Rahmen der durch die Schablone festgelegten M\u00f6glichkeiten angepasst werden.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass die Nutzung der Bonusschablonen freigeschaltet werden muss. Ist die Funktionalit\u00e4t freigeschaltet und existieren g\u00fcltige Bonusschablonen, m\u00fcssen diese auch verwendet werden. Ist f\u00fcr einen Vertrag keine Bonusschablone verf\u00fcgbar, kann der Bonus wie bisher uneingeschr\u00e4nkt gepflegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Pflegbare Werte<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Die Werte der Bonusschablone k\u00f6nnen nur genutzt werden, wenn die entsprechenden Felder auch in den Vorg\u00e4ngen 20 und 32 zur Bearbeitung freigeschaltet sind.<\/p>\n<p><strong>Mandant<\/strong><\/p>\n<p>Mandant, f\u00fcr den die Schablone zur Verf\u00fcgung steht. Ist nicht in jedem Fall pflegbar. Wird beim Erstellen der Schablone festgelegt und kann anschlie\u00dfend nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>Energieart<\/strong><\/p>\n<p>Energieart, f\u00fcr die der Bonus gilt. Wird beim Erstellen der Schablone festgelegt und kann anschlie\u00dfend nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>Versorgungsart<\/strong><\/p>\n<p>Versorgungsart, f\u00fcr die der Bonus gilt. Wird beim Erstellen der Schablone festgelegt und kann anschlie\u00dfend nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<p>Die (interne) Bezeichnung des Bonus. Wird beim Erstellen der Schablone festgelegt und kann anschlie\u00dfend nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>Bonustext auf Rechnung<\/strong><\/p>\n<p>Der Text der bei dem Kunden auf der Rechnung auftaucht. Dieser kann mit der Bonusschablone festgelegt oder freigelassen werden. Im zweiten Fall kann er vom Sachbearbeiter im Vertragsvorgang bearbeitet werden.<\/p>\n<p><strong>Bonusbetrag von \/ bis<\/strong><\/p>\n<p>Minimaler (von) und maximaler (bis) Bonusbetrag. Innerhalb dieser Spanne kann der Sachbearbeiter in den Vertragsvorg\u00e4ngen den \u201eBonus auf Netto Betrag\u201c frei bestimmen. Soll ein Fester Betrag vorgegeben sein, wird dieser in beiden Feldern angegeben. Nach Auswahl der Bonusschablone wird der Wert initial mit dem von-Wert vorbelegt. Dies gilt auch f\u00fcr den Massenvorgang 32.<\/p>\n<p><strong>Nach JVA beibehalten<\/strong><\/p>\n<p>Legt fest, ob der Bonus nach Abschluss der Jahresverbrauchsabrechnung bestehen bleibt.<\/p>\n<p><strong>Mindestlaufzeit<\/strong><\/p>\n<p>Bei Bef\u00fcllung wird die Mindestlaufzeit vorgegeben, andernfalls kann sie vom Sachbearbeiter in den Vertragsvorg\u00e4ngen belegt werden.<\/p>\n<p><strong>Mindestmenge<\/strong><\/p>\n<p>Bei Bef\u00fcllung wird die Mindestmenge vorgegeben, andernfalls kann sie vom Sachbearbeiter in den Vertragsvorg\u00e4ngen belegt werden.<\/p>\n<p><strong>Bonus % von \/ bis<\/strong><\/p>\n<p>Minimale (von) und maximale (bis) Bonus %. Innerhalb dieser Spanne kann der Sachbearbeiter in den Vertragsvorg\u00e4ngen die \u201eBonus auf Netto %\u201c frei bestimmen. Soll ein Fester %-Wert vorgegeben sein, wird dieser in beiden Feldern angegeben. Nach Auswahl der Bonusschablone wird der Wert initial mit dem von-Wert vorbelegt. Dies gilt auch f\u00fcr den Massenvorgang 32.<\/p>\n<p><strong>G\u00fcltig bis\/Nutzung<\/strong><\/p>\n<p>Gibt das G\u00fcltigkeitsdatum der Bonusschablone an. Bis zu diesem Datum kann die Bonusschablone in den Vertragsvorg\u00e4ngen ausgew\u00e4hlt werden. Es ist zu beachten, dass die Schablone und der damit verbundene Bonus, auch \u00fcber dieses Datum hinaus aktiv sein kann. Dieses Feld kann auch dann ge\u00e4ndert werden (Auswahl 2), wenn die Bonusschablone noch auf Vertr\u00e4gen aktiv ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen Anzeige\/Pflege<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86851\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1343\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen1.jpg 1343w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen1-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen1-768x538.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen1-1024x717.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1343px) 100vw, 1343px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Bonusschablonen \u00dcbersicht (Rechtsklick)<\/p>\n<p><\/em><\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern [2]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Auswahl 2, \u00e4ndern, l\u00e4sst sich eine Bonusschablone anpassen. Mandant, Energieart, Versorgungsart und Bonusbezeichnung lassen sich nach dem Erstellen einer Schablone nicht mehr \u00e4ndern. Steht die Bonusschablone in einem aktiven Vertrag, l\u00e4sst sich lediglich das g\u00fcltig- bis- Datum \u00e4ndern.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen2a.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86852\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen2a.jpg\" alt=\"\" width=\"1495\" height=\"1050\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2a.jpg 1495w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2a-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2a-768x539.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2a-1024x719.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1495px) 100vw, 1495px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern nicht verwendete Schablone<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen2b.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86853\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen2b.jpg\" alt=\"\" width=\"1494\" height=\"1050\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2b.jpg 1494w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2b-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2b-768x540.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen2b-1024x720.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1494px) 100vw, 1494px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern verwendete Schablone<\/em><\/p>\n<p><strong>Kopieren [3]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Auswahl 3, kopieren, kann eine neue Bonusschablone erstellt werden. Die Eingabefelder sind dann mit den Werten der kopierten Schablone vorbelegt und k\u00f6nnen f\u00fcr die neue Schablone angepasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86854\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen3.jpg\" alt=\"\" width=\"621\" height=\"678\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen3.jpg 621w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen3-275x300.jpg 275w\" sizes=\"(max-width: 621px) 100vw, 621px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kopieren (Felder vorbelegt)<\/em><\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen [4]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Auswahl 4, l\u00f6schen, l\u00e4sst sich eine Bonusschablone l\u00f6schen, sofern sie in keinem aktiven Vertrag steht. Das L\u00f6schen muss mit F23 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><strong>Anzeigen [5]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Auswahl 5, anzeigen, lassen sich alle Werte einer Bonusschablone \u00fcbersichtlich anzeigen.<\/p>\n<p><strong>Verlassen [F3]<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion wird die Eingabe beendet und es findet keine Verarbeitung statt.<\/p>\n<p><strong>Auswahlhilfe [F4]<\/strong><\/p>\n<p>Die Auswahlhilfe listet, an den entsprechend gekennzeichneten Eingabefeldern, die m\u00f6glichen Werte auf. Beim Bet\u00e4tigen einer Auswahl wird der Wert automatisch \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><strong>Aktualisieren [F5]<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion kann die \u00dcbersichtsanzeige aktualisiert werden.<\/p>\n<p><strong>Erstellen [F6]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eErstellen [F6]\u201c kann eine neue Bonusschablone definiert werden. <br \/>Die Felder \u201eMandant\u201c, \u201eEnergieart\u201c und \u201eBezeichnung\u201c sind Pflichtfelder.<br \/>Dar\u00fcber hinaus muss die Spanne \u201eBonusbetrag (von bis)\u201c, \u201eBonus % (von bis)\u201c oder beide gef\u00fcllt werden. Bei Angabe einer Mindestlaufzeit muss zwingend die Einheit mit ausgef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86855\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Bonusschablonen4.jpg\" alt=\"\" width=\"1494\" height=\"1049\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen4.jpg 1494w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen4-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen4-768x539.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusschablonen4-1024x719.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1494px) 100vw, 1494px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: F6 &#8211; Erstellen<\/em><\/p>\n<p><strong>Einblenden\/Ausblenden [F9]<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion k\u00f6nnen Bonusschablonen ein-\/ausgeblendet werden, die das g\u00fcltig bis Datum \u00fcberschritten haben.<\/p>\n<p><strong>Abbrechen [F12]<\/strong><\/p>\n<p>Damit wird die Anzeige der aktuellen Bildschirmmaske beendet und eine Bildschirmmaske zur\u00fcckgesprungen.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen best\u00e4tigen [F23]<\/strong><\/p>\n<p>Das L\u00f6schen einer Bonusschablone [Auswahl 4] muss \u00fcber diese Funktion best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anwendung dient der Anzeige und Pflege von Bonusschablonen und findet sich unter 1.Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.Tabellenpflege -&gt; 22.Bonusschablone (Vertrag). Die Bonusschablonen bieten f&uuml;r Anwender die M&ouml;glichkeit, in vertragsnahen Vorg&auml;ngen, die eine Bonuszuordnung enthalten (Vorg&auml;nge 20\/32), bestimmte Felder vorzubef&uuml;llen oder Wertebereiche festzulegen. Dies bezieht sich auf die Felder: Bonus auf Netto Betrag Bonus Mindestlaufzeit Bonus Mindestlaufzeit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86793"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86793"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86793\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86856,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86793\/revisions\/86856"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86793"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86793"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86793"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86849,"date":"2021-09-29T17:43:17","date_gmt":"2021-09-29T15:43:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86849"},"modified":"2022-08-25T10:42:12","modified_gmt":"2022-08-25T08:42:12","slug":"ims-in-lima-han-brieftypen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-in-lima-han-brieftypen\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; HAN-Brieftypen"},"content":{"rendered":"<p>Bei den Brieftypen ist zu beachten, dass jeweils nur die Kundennummer des Letztverbrauchers (Anschlussnutzer oder Kunde), der Login-Name oder das Passwort gedruckt werden d\u00fcrfen.<\/p>\n<p>Dies muss bei der Definition der Vorlagen in Prima ber\u00fccksichtigt werden. Zwischen diesen Parametern existiert die eingangs erw\u00e4hnte 1:1 Beziehung. Einen direkten Zusammenhang zu Objekten, Ger\u00e4ten oder Vertr\u00e4gen gibt es nicht.<\/p>\n<p>Um den Datenschutz sicherzustellen, m\u00fcssen diese Brieftypen von der Archivierung ausgeschlossen werden. Dazu muss in PriMa bei der Erfassung der Brieftypen unter dem Punkt \u201eVorlagen\u201c die Option \u201eDMS\u201c deaktiviert werden.<\/p>\n<p>In der folgenden Tabelle findet sich eine \u00dcbersicht \u00fcber die Brieftypen, die enthaltene Information und den Adressaten;<\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"78\"><strong>Brieftyp<\/strong><\/td>\n<td width=\"279\"><strong>Information \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<td width=\"279\"><strong>Adressat<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"78\">9HN<\/td>\n<td width=\"279\">HAN-Benutzername<\/td>\n<td width=\"279\">Anschlussnutzer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"78\">9HP<\/td>\n<td width=\"279\">HAN-Passwort<\/td>\n<td width=\"279\">Anschlussnutzer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"78\">9H3<\/td>\n<td width=\"279\">HAN-Benutzername<\/td>\n<td width=\"279\">Kunde<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"78\">9H4<\/td>\n<td width=\"279\">HAN-Passwort<\/td>\n<td width=\"279\">Kunde<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei den Brieftypen ist zu beachten, dass jeweils nur die Kundennummer des Letztverbrauchers (Anschlussnutzer oder Kunde), der Login-Name oder das Passwort gedruckt werden d&uuml;rfen. Dies muss bei der Definition der Vorlagen in <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Prima<\/a> ber&uuml;cksichtigt werden. Zwischen diesen Parametern existiert die eingangs erw&auml;hnte 1:1 Beziehung. Einen direkten Zusammenhang zu Objekten, Ger&auml;ten oder Vertr&auml;gen gibt es nicht. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:52","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86849"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86849\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635827,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86849\/revisions\/1635827"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]