
[{"id":780,"date":"2015-09-30T15:11:13","date_gmt":"2015-09-30T13:11:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-mahnbriefe-und-ihre-dokumentation-im-system\/"},"modified":"2015-09-30T15:11:13","modified_gmt":"2015-09-30T13:11:13","slug":"debitoren-mahnbriefe-und-ihre-dokumentation-im-system","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-mahnbriefe-und-ihre-dokumentation-im-system\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Mahnbriefe und ihre Dokumentation im System"},"content":{"rendered":"<p>Ob und wann ein Debitor eine Mahnung, Zahlungserinnerung oder Sperrmahnung erhalten hat, wird im Debitorenkonto angezeigt. Eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle in einem Mahnbrief aufgef&uuml;hrten offenen Posten erh&auml;lt man in der Debitorenkontenanzeige &uuml;ber die Funktion <em>Mahndaten<\/em> (s. Dokumentation <a title=\"Debitoren &ndash; Kontenanzeige und -pflege\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-kontenanzeige-und-pflege\/\"><em>Debitoren <\/em><em>&ndash;<\/em><em> Dialog <\/em><em>&ndash;<\/em><em> Kontenanzeige und -pflege<\/em>)<\/a>.<\/p>\n<p>Ob ein Hinweis &uuml;ber den erstellten Brief auch im Notizbuch erscheint, h&auml;ngt von einem firmenindividuellen Steuerkennzeichen ab.<\/p>\n<p>Beim Mahnlauf werden je nach Kundenbonit&auml;t die Brieftypen ,AZ&lsquo; (automatische Zahlungserinnerung) oder ,AM&lsquo; (automatische Mahnung) erzeugt (falls die Brieftypen nicht durch andere Vorgaben &uuml;bersteuert werden).<\/p>\n<p>Beim Sperrlauf wird entweder eine Sperrmahnung vom Brieftyp ,AS&lsquo; erstellt, falls der Kunde sperrbare Forderungen hat oder andernfalls eine Mahnung vor Beginn des gerichtlichen Mahnverfahrens ,GM&lsquo; erstellt. Je nach firmenindividueller Einstellung kann auch der Brieftyp &sbquo;AB&rsquo; anstelle von &sbquo;AS&rsquo; entstehen, falls dieser als <em>Brief<\/em> angefordert wird. Die Brieftypen k&ouml;nnen durch Vorgaben beim Aufruf &uuml;bersteuert werden.<\/p>\n<p>Ein Kunde ist sperrbar, falls er mindestens einen aktiven Vertrag <span style=\"text-decoration: underline\">und<\/span> auf einem seiner Debitorenkonten mindestens eine offene Forderung hat, die mit einem Textkennzeichen versehen ist, das Mahnpriorit&auml;t 1 hat (lt. Tabelle 30 <a title=\"Tabellenpflege &ndash; Debitorenkennzeichen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-debitorenkennzeichen\/\"><em>Debitorentestkennzeichen<\/em><\/a>).<\/p>\n<p><strong>Zahlungserinnerung<\/strong><\/p>\n<p>Die Zahlungserinnerung f&uuml;r Barzahler enth&auml;lt einen Hinweis auf das Abbuchungsverfahren. Dieser Hinweis wird nicht gedruckt, falls der Kunde einen offenen Posten mit dem Textkennzeichen ,B&lsquo; f&uuml;r Bankgeb&uuml;hr wegen einer R&uuml;cklastschrift hat.<\/p>\n<p>Das Datum der Zahlungserinnerung wird im Feld Mahndatum festgehalten und der Mahnschl&uuml;ssel auf 1 gesetzt. Au&szlig;erdem wird das Zahlungsziel gespeichert und beim n&auml;chsten Mahnlauf ber&uuml;cksichtigt.<\/p>\n<p><strong>Mahnung<\/strong><\/p>\n<p>Im Brief ,AM&lsquo; wird unterschieden zwischen sperrbaren (Abschlag, Jahresabrechnung, Hausanschluss mit Abschlag usw.) und nicht sperrbaren Forderungen (Schlussrechnung, Installation, Hausanschluss usw.). Nur im ersten Fall wird die Einstellung der Versorgung angedroht.<\/p>\n<p><strong>Mahnung vor Beginn des gerichtlichen Mahnverfahrens<\/strong><\/p>\n<p>Sind unter den offenen Posten eines Kunden keine sperrbaren Forderungen, wird ein Brief vom Typ ,<strong>GM<\/strong>&lsquo; erstellt. Dabei wird der Mahnschl&uuml;ssel 4 vergeben, das Sperrdatum belegt und die Mahngeb&uuml;hren ggf. erh&ouml;ht.<\/p>\n<p><strong>Sperrmahnung<\/strong><\/p>\n<p>Ist mindestens eine sperrbare Forderung vorhanden, wird ein Brief vom Typ ,AS&lsquo; (Sperrmahnung) bzw. &sbquo;AB&rsquo; erstellt. Dabei wird der Mahnschl&uuml;ssel 3 vergeben und das Sperrdatum belegt.<\/p>\n<p>Diese Sperrmahnung wird zun&auml;chst als Brief an den Kunden gesendet. Dabei k&ouml;nnen weitere Mahnkosten entstehen. Die Inkassokosten werden aber nur mitgeteilt f&uuml;r den Fall, dass der Kunde erst dann zahlt, wenn ihn ein Au&szlig;endienstmitarbeiter aufsucht. Ist daraufhin immer noch kein Zahlungseingang zu verzeichnen, kann derselbe Brief als Arbeitsunterlage f&uuml;r den Sperrkassierer noch einmal abgerufen werden.<\/p>\n<p>Soll die Sperrmahnung als Brief an den Kunden geschickt werden, &uuml;berschreiben die hier vorgegebenen Mahnkosten die bisher im OP-Satz hinterlegten Mahnkosten aus der ersten Mahnung. Diese Mahnkosten werden auf dem OP-Satz abgestellt. Im Brief AS wird in der Aufstellung der offenen Forderungen die Summe der Mahngeb&uuml;hren in einer Zeile aufgef&uuml;hrt. Die Sperrgeb&uuml;hren werden nicht im OP-Satz abgestellt; in der Sperrmahnung wird die im Vorlaufparameter vorgegebene Sperrgeb&uuml;hr nur im laufenden Text aufgef&uuml;hrt.<\/p>\n<p>Soll die Sperrmahnung als Arbeitsunterlage f&uuml;r den Sperrkassierer erstellt werden, bleiben die Mahnkosten unver&auml;ndert und werden im Brief aufgef&uuml;hrt. Die Sperrkosten werden als Information auf dem OP-Satz abgestellt; in der Sperrmahnung erscheinen sie aber nur im laufenden Text und nicht in der Aufstellung der offenen Forderungen.<\/p>\n<p>Inkassokosten aus fr&uuml;heren Sperrl&auml;ufen d&uuml;rfen auf den OP-S&auml;tzen als Information nicht hinterlegt sein. Falls dort doch Sperrgeb&uuml;hren hinterlegt sind, werden diese dann vom Mahnprogramm entfernt und auf einer Liste protokolliert.<\/p>\n<p>Sollen aber doch Sperrgeb&uuml;hren aus fr&uuml;heren Sperrl&auml;ufen als Inkassokosten in der Aufstellung der offenen Forderungen auf dem Brief ,AS&lsquo; erscheinen, muss der Anwender diese zum Soll stellen und den Brief ggf. noch einmal manuell anfordern.<\/p>\n<p>Damit ist sichergestellt, dass die Inkassokosten nur dann auf dem Debitorenkonto erscheinen, wenn ein Au&szlig;endienstmitarbeiter den Kunden aufgesucht hat.<\/p>\n<p><strong>Entwicklung der Mahnstufen am Beispiel<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\"><tbody><tr><td>Verlauf<\/td>\n<td>Wertst Datum<\/td>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>F&auml;llig- Datum<\/td>\n<td>Mahn- Schl&uuml;ssel<\/td>\n<td>Mahn- Datum<\/td>\n<td>Mahn- Geb&uuml;hr<\/td>\n<td>Z.ziel\/ Sperrf&auml;hig ab<\/td>\n<td>Sperr- Datum<\/td>\n<td>Sperr- Geb&uuml;hr<\/td>\n<\/tr><tr><td>Ein Abschlag wird am Anfang des Monats erhoben und wird f&auml;llig am ersten Arbeitstag des Monats.<\/td>\n<td>01.01.<\/td>\n<td>80,00<\/td>\n<td>03.01.<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<\/tr><tr><td>Zwischen dem 07. und 10. des Monats werden Zahlungserinnerungen erstellt. Falls die Neu-Kundin bis zum Datum &lsquo;offene Posten f&auml;llig bis&lsquo; nicht gezahlt hat, entsteht eine Zahlungserinnerung mit Zahlungsziel 17.01.<\/td>\n<td>01.01.<\/td>\n<td>80,00<\/td>\n<td>03.01.<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>10.01.<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>17.01.<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<\/tr><tr><td>Der n&auml;chste Abschlag wird am 01.02. erhoben. Die erste Mahnung (mit 4,60 &euro; Mahngeb&uuml;hr) wird am 10.02.erstellt und der Kundin zugeschickt.<\/td>\n<td>01.01.01.02.<\/td>\n<td>80,00\n<p>80,00<\/p>\n<\/td>\n<td>03.01.01.02.<\/td>\n<td>22<\/td>\n<td>10.02.10.02.<\/td>\n<td>4,60<\/td>\n<td>10.03.10.03.<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<\/tr><tr><td>Am 15.03. wird die Sperrmahnung als Brief erstellt, in der weitere 4,60 &euro; Mahngeb&uuml;hren angefordert und 13,90 &euro; Inkassokosten angedroht werden, und an die Kundin geschickt. Inzwischen ist der n&auml;chste Abschlag f&auml;llig.<\/td>\n<td>01.01.01.02.01.03<\/td>\n<td>80,00\n<p>80,00<\/p>\n<p>80,00<\/p>\n<\/td>\n<td>03.01.01.02.01.03.<\/td>\n<td>330<\/td>\n<td>10.02.10.02.<\/td>\n<td>9,20<\/td>\n<td>10.03.10.03.<\/td>\n<td>15.03.15.03.<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<\/tr><tr><td>Die Kundin zahlt weiterhin nicht. Am 25.03. l&auml;sst sich der Sperrkassierer f&uuml;r den Bezirk, den er an dem Tag aufsuchen m&ouml;chte, die Sperrmahnungen als Arbeitsunterlage noch einmal erstellen. Der Kunde muss mindestens 160 &euro; zahlen, um die Sperrung abzuwenden.<\/td>\n<td>01.01.01.02.01.03<\/td>\n<td>80,00\n<p>80,00<\/p>\n<p>80,00<\/p>\n<\/td>\n<td>03.01.01.02.01.03.<\/td>\n<td>330<\/td>\n<td>10.02.10.02.<\/td>\n<td>9,20<\/td>\n<td>10.03.10.03.<\/td>\n<td>25.03.25.03.<\/td>\n<td>13,90<\/td>\n<\/tr><tr><td>Am 10.04. erh&auml;lt die Kundin erneut eine Mahnung mit Sperrandrohung.<\/td>\n<td>01.01.01.02.01.03<\/td>\n<td>80,00\n<p>80,00<\/p>\n<p>80,00<\/p>\n<\/td>\n<td>03.01.01.02.01.03<\/td>\n<td>332<\/td>\n<td>10.02.10.02.10.04.<\/td>\n<td>9,204,60<\/td>\n<td>10.03.10.03.08.05.<\/td>\n<td>25.03.25.03.<\/td>\n<td>13,90<\/td>\n<\/tr><tr><td>Am 25.04. wird der Z&auml;hler ausgebaut und die Kundin erh&auml;lt eine Schlussrechnung. Evtl. muss vorher eine gerichtliche Verf&uuml;gung eingeholt werden, um den Zugang zur Messeinrichtung zu erwirken.<\/td>\n<td>25.04.<\/td>\n<td>350,00<\/td>\n<td>05.05.<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<\/tr><tr><td>Die Kundin zahlt die Schlussrechnung nicht und erh&auml;lt am 10.05. eine Mahnung<\/td>\n<td>25.04.<\/td>\n<td>350,00<\/td>\n<td>05.05.<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>10.05.<\/td>\n<td>4,60<\/td>\n<td>24.05.<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<\/tr><tr><td>Aufgrund der Mahnung wird nicht gezahlt. Also wird nach 2 Wochen eine Mahnung vor Beginn des gerichtlichen Mahnverfahrens erstellt.<\/td>\n<td>25.04<\/td>\n<td>350,00<\/td>\n<td>05.05.<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>10.05.<\/td>\n<td>9,20<\/td>\n<td>24.05.<\/td>\n<td>10.06.<\/td>\n<td>&nbsp;<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table><p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zahlungserinnerung<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image83.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image83.PNG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>M<\/strong><strong>ahnung<\/strong><\/p>\n<p>Brieftyp AM wegen sperrbarer Forderung<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image84.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image84.PNG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p><strong>(*) Datum wird <\/strong>in <em><a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>PriMa<\/a><\/em> festgelegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sperrmahnung<\/strong><\/p>\n<p>Brieftyp AB: Einstellung der Versorgung als Brief<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image85.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image85.PNG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p><strong>S<\/strong><strong>perrmahnung<\/strong><\/p>\n<p>Brieftyp AS: &sbquo;Einstellung der Versorgung&rsquo; f&uuml;r den Au&szlig;endienst<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image86.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image86.PNG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p>(*) Die H&ouml;he der Wiedereinbaukosten wird in <em><a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>PriMa<\/a><\/em> festgelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image87.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image87.PNG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p>Formulierungsvorschlag, falls keine Unterscheidung zwischen AB und AS vorgenommen wird.<\/p>\n<p>In diesem Fall erscheinen die Inkassokosten nicht in der Aufstellung der offenen Posten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sperrmahnung<\/p>\n<p>Brieftyp GM: Mahnung vor Beginn des gerichtlichen Mahnverfahrens wegen nicht sperrbarer Forderung<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image88.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/debitoren-image88.PNG\" alt=\"\"\/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>(*) Datum wird in <em><a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>PriMa<\/a><\/em> festgelegt.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ob und wann ein Debitor eine Mahnung, Zahlungserinnerung oder Sperrmahnung erhalten hat, wird im Debitorenkonto angezeigt. Eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle in einem Mahnbrief aufgef&uuml;hrten offenen Posten erh&auml;lt man in der Debitorenkontenanzeige &uuml;ber die Funktion Mahndaten (s. Dokumentation Debitoren &ndash; Dialog &ndash; Kontenanzeige und -pflege). Ob ein Hinweis &uuml;ber den erstellten Brief auch im Notizbuch erscheint, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/780"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=780"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/780\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19195,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/780\/revisions\/19195"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=780"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=780"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=780"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4124,"date":"2015-09-30T15:11:04","date_gmt":"2015-09-30T13:11:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-einer-zuordnungsermaechtigung\/"},"modified":"2015-09-30T15:11:04","modified_gmt":"2015-09-30T13:11:04","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-einer-zuordnungsermaechtigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-einer-zuordnungsermaechtigung\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang einer Zuordnungserm\u00e4chtigung"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess existiert nur f\u00fcr die Energieart Strom, da er auf ge\u00e4nderten Bestimmungen in der MaBiS zum 01.04.2014 basiert.<\/p>\n<p>Die Zuordnungserm\u00e4chtigung vom Bilanzkreisverantwortlichen an den Netzbetreiber kann seit dem 1.04.2014 per EDIFACT-Nachricht \u00fcbermittelt werden. Im Netz entsteht durch eine solche eingehende Nachricht der Prozess <strong>ZUORDERM_E. <\/strong>Dieser muss keinem speziellen <strong>lima<\/strong>-Vertrag zugeordnet werden, da sich die erteilte Zuordnungserm\u00e4chtigung auf alle Kommunikationsprozesse der beiden beteiligten Marktpartner bezieht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbeschreibung-netz-image44.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbeschreibung-netz-image44.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang einer Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn im Schritt \u201eKl\u00e4rung notwendig\u201c auf die Frage, ob das Problem gekl\u00e4rt ist und die Nachricht verarbeitet werden soll mit \u201eNein\u201c geantwortet wird, geht der Prozess nicht wie bisher zu, sondern es besteht durch den Schritt \u201eSend APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u201c die M\u00f6glichkeit eine APERAK an den BKV zu senden.<\/p>\n<p>Eine Zuordnungserm\u00e4chtigung kann vom Bilanzkreisverantwortlichen wahlweise aktiviert oder aber deaktiviert werden.<\/p>\n<p>Bei einer Aktivierung der Zuordnungserm\u00e4chtigung wird das Aktivierungsdatum \u00fcber die Angabe des Bilanzierungsbeginns mitgeteilt.<br \/> Bei einer Deaktivierung der Zuordnungserm\u00e4chtigung wird das Deaktivierungsdatum \u00fcber die Angabe des Bilanzierungsendes mitgeteilt.<\/p>\n<p>Es darf immer nur eine Aktivierung oder Deaktivierung stattfinden. Eine \u00dcbertragung von Aktivierung zusammen mit einer Deaktivierung widerspricht den Vorgaben der BNetzA und kann daher nicht mehr automatisiert verarbeitet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei fehlerfreier Bearbeitung einer Aktivierung sind folgende Prozessschritte zu sehen:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 102px\" width=\"691\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung von BKV<\/strong><br \/> Der Prozess wird automatisch mit Empfang der Zuordnungserm\u00e4chtigung gestartet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/strong><br \/> Die Daten aus der Zuordnungserm\u00e4chtigung werden gepr\u00fcft. Sind der angegebene Lieferant oder der Bilanzkreis unbekannt, so ist eine manuelle Kl\u00e4rung notwendig. Es d\u00fcrfen nicht Aktivierung und Deaktivierung vorliegen.<br \/> Ist die Zuordnungserm\u00e4chtigung bereits hinterlegt, so wird der Prozess von hier aus direkt beendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung \u00fcbernehmen<\/strong><br \/> \u00dcbernahme der Zuordnungserm\u00e4chtigung in die Pflegetabelle &#8222;Zuordnungserm\u00e4chtigungen&#8220;.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><br \/> Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei fehlerfreier Bearbeitung einer Deaktivierung sind folgende Prozessschritt zu sehen:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 102px\" width=\"691\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung von BKV<\/strong><br \/> Der Prozess wird automatisch mit Empfang der Zuordnungserm\u00e4chtigung gestartet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/strong><br \/> Die Daten aus der Zuordnungserm\u00e4chtigung werden gepr\u00fcft. Sind der angegebene Lieferant oder der Bilanzkreis unbekannt, so ist eine manuelle Kl\u00e4rung notwendig. Es d\u00fcrfen nicht Aktivierung und Deaktivierung vorliegen.<br \/> Ist die Zuordnungserm\u00e4chtigung bereits hinterlegt, so wird der Prozess von hier aus direkt beendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung \u00fcbernehmen<\/strong><br \/> \u00dcbernahme der Zuordnungserm\u00e4chtigung in die Pflegetabelle &#8222;Zuordnungserm\u00e4chtigungen&#8220;.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td><strong>Deaktivierung im KIS beachten<\/strong><br \/> Deaktivierungen von Zuordnungserm\u00e4chtigungen m\u00fcssen manuell durch den Sachbearbeiter gepr\u00fcft und gel\u00f6st werden. Insbesondere Vertr\u00e4ge die nach dem Deaktivierungsdatum noch aktiv sind m\u00fcssen beachtet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><br \/> Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Prozess bleibt nur dann auf dem manuellen Schritt \u201eDeaktivierung im KIS beachten\u201c stehen, wenn es noch aktive Vertr\u00e4ge zu der Zuordnungserm\u00e4chtigung gibt, die deaktiviert werden soll. Wenn es keine aktiven Vertr\u00e4ge gibt, l\u00e4uft die Deaktivierung automatisch durch.<\/p>\n<p>Entspricht die empfangene Zuordnungserm\u00e4chtigung nicht den Vorgaben oder treten anderweitige Probleme hiermit auf (bspw. Angabe eines unbekannten Bilanzkreises), so ist eine manuelle Kl\u00e4rung mit durch den Sachbearbeiter notwendig.<\/p>\n<p>Erst nach erfolgter manueller Pr\u00fcfung der Zuordnungserm\u00e4chtigung kann eine weitere Bearbeitung erfolgen.<br \/> Wird bei der manuellen Kl\u00e4rung mit &#8222;Ja&#8220; geantwortet, so ist eine Bearbeitung m\u00f6glich. Wird stattdessen die Abfrage mit &#8222;Nein&#8220; beantwortet, so wird der Prozess direkt beendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Prozessschritte sind bei notwendiger Fehlerkl\u00e4rung sichtbar:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 102px\" width=\"691\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung von BKV<\/strong><br \/> Der Prozess wird automatisch mit Empfang der Zuordnungserm\u00e4chtigung gestartet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/strong><br \/> Die Daten aus der Zuordnungserm\u00e4chtigung werden gepr\u00fcft. Sind der angegebene Lieferant oder der Bilanzkreis unbekannt, so ist eine manuelle Kl\u00e4rung notwendig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td><strong>Kl\u00e4rung notwendig<\/strong><br \/> Die Pr\u00fcfung war negativ, daher ist nun eine manuelle Kl\u00e4rung durch den Sachbearbeiter notwendig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zuordnungserm\u00e4chtigung \u00fcbernehmen<\/strong><br \/> \u00dcbernahme der Zuordnungserm\u00e4chtigung in die Pflegetabelle &#8222;Zuordnungserm\u00e4chtigungen&#8220;.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><br \/> Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess existiert nur f&uuml;r die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Strom, da er auf ge&auml;nderten Bestimmungen in der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;MaBisMarktregeln f&uuml;r die Durchf&uuml;hrung der Bilanzkreisabrechnung Strom&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mabis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MaBiS<\/a> zum 01.04.2014 basiert. Die Zuordnungserm&auml;chtigung vom Bilanzkreisverantwortlichen an den Netzbetreiber kann seit dem 1.04.2014 per <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachricht &uuml;bermittelt werden. Im Netz entsteht durch eine solche eingehende Nachricht der Prozess ZUORDERM_E. Dieser muss keinem speziellen lima-Vertrag zugeordnet werden, da sich die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4124"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19194,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4124\/revisions\/19194"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2172,"date":"2015-09-30T15:10:28","date_gmt":"2015-09-30T13:10:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/"},"modified":"2015-09-30T15:10:28","modified_gmt":"2015-09-30T13:10:28","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Einzelprojekt"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image7.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image7.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Programm lassen sich Einzelprojekte erstmalig erfassen, nachtr\u00e4glich \u00e4ndern oder nur anzeigen (ohne \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit).<\/p>\n<p>Ein Einzelprojekt in <em>Bau und Betrieb<\/em> ist immer einem Gesamtprojekt untergeordnet. Ein Gesamtprojekt kann aus bis zu 99999 Einzelprojekten bestehen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele f\u00fcr Einzelprojekte:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Wenn das Gesamtprojekt die Erschlie\u00dfung eines Baugebietes insgesamt umfasst, k\u00f6nnten f\u00fcr die Erschlie\u00dfungsma\u00dfnahmen Gas, Wasser, Strom jeweils eigene Einzelprojekte definiert werden.<\/li>\n<li>Wenn das Gesamtprojekt alle Bauma\u00dfnahmen einer Betriebsstelle\/ eines Regionalservices umfasst, k\u00f6nnte je Kommune ein eigenes Einzelprojekt definiert werden.<\/li>\n<li>Wenn das Gesamtprojekt alle Bauma\u00dfnahmen f\u00fcr Gas umfasst, k\u00f6nnten f\u00fcr die Versorgungsleitungen, Hausanschl\u00fcsse, etc. jeweils eigene Einzelprojekte definiert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr, in dem das Einzelprojekt begonnen wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtprojektnummer<\/td>\n<td>Die Gesamtprojektnummer ist Bestandteil der Projektnummer und grunds\u00e4tzlich schreibgesch\u00fctzt.<\/p>\n<p>Durch die Gesamtprojektnummer wird das Einzelprojekt einem Gesamtprojekt zugeordnet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einzelprojektnummer<\/td>\n<td>Bei Neuanlage eines Einzelprojektes wird vom System nach Pr\u00fcfung aller Eingaben die n\u00e4chste freie Nummer je Jahr und je Gesamtprojektnummer vergeben. Im \u00c4ndern\/Anzeigen-Modus wird hier schreibgesch\u00fctzt die Einzelprojektnummer angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektstand<\/td>\n<td><span style=\"text-decoration: underline\">Ein.plan erf<\/span>.: Es gibt ein Einzelprojekt, aber noch keine Bauma\u00dfnahme<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Plan.Bauma\u00dfn<\/span>.: es gibt mindestens eine Bauma\u00dfnahme im Status \u201aPlanung\u2019 (noch keine Arbeitsauftragsnummer vergeben)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">in Ausf\u00fchrung<\/span>: es gibt mindestens eine Bauma\u00dfnahme im Status \u201aAusf\u00fchrung\u2019 (Arbeitsauftragsnummer ist vergeben)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">BuB in Bau<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb von Bau und Betrieb als in Bau gekennzeichnet ( Kennzeichen \u201aAuftrag in Bau\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">BuB fertig<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb von Bau und Betrieb als fertig gekennzeichnet (Kennzeichen \u201aAuftrag fertig\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufwi in Bau<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb der Auftragswirtschaft entsprechend gekennzeichnet (Kennzeichen \u201ain Bau\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufwi fertig<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb der Auftragswirtschaft entsprechend gekennzeichnet (Datum Freigabe Weiterleitung gepflegt)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">fakturiert<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind fakturiert<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Proz. beendet<\/span>: wird bei Verwendung von Prozessen herangezogen. Wenn alle Aktionen innerhalb des verwendeten Prozesses ausgef\u00fchrt wurden, wird der Projektstand \u201aProzess beendet\u2019 angezeigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit:<\/td>\n<td>Die Organisationseinheit bildet eine Unterstruktur des Versorgungsunternehmens, die Projekte plant und ausf\u00fchrt. Dabei handelt es sich in der Regel um Betriebsstellen, Regionalservices o. \u00e4., die f\u00fcr bestimmte Gebiete zust\u00e4ndig sind. Man kann aber auch je Sparte eine Organisationseinheit w\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Je Organisationseinheit ist das Gebiet (Kostentr\u00e4ger) hinterlegt, f\u00fcr das die Organisationseinheit zust\u00e4ndig ist. Au\u00dferdem wird der Bereich der Arbeitsauftragsnummern hier festgelegt, der f\u00fcr die Organisationseinheit verwendet werden darf.<\/p>\n<p>Die Organisationseinheiten k\u00f6nnen nicht selbst angelegt\/gepflegt werden. Diese werden beim Einrichten des Systems durch die Abteilung D-I eingepflegt.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Organisationseinheiten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und die Tabellenhilfe (F4) aufruft.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Technische Gebietsbezeichnung<\/td>\n<td>Dreistellige Abk\u00fcrzung wie sie in der Gebiets-\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft verwendet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WIPO Jahr\/Gebiet\/Nr.<\/td>\n<td>Wenn die Gesellschaft mit der WIPO-Projektverfolgung arbeitet, kann hier der WIPO-Schl\u00fcssel angegeben werden. Dann erfolgt eine Pr\u00fcfung der eingegebenen Plankosten mit den freigegebenen Plankosten aus WIPO. \u00dcber die Funktionen (F6) kann man direkt in das Programmpaket &#8222;WIPO&#8220; verzweigen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Zwei frei vergebbare Textfelder zur Charakterisierung des Einzelprojektes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Plankosten<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen Plankosten getrennt nach Investition und Instandhaltung erfasst werden f\u00fcr:<\/p>\n<ul>\n<li>Maschinen und maschinelle Anlagen<\/li>\n<li>Verteilungsleitungen<\/li>\n<li>Hausanschl\u00fcsse<\/li>\n<li>Sonstiges<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Plankosten aller Einzelprojekte inklusive dem gerade am Bildschirm bearbeiteten d\u00fcrfen nicht h\u00f6her sein als die des Gesamtprojektes.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem d\u00fcrfen die Plankosten aller Bauma\u00dfnahmen, die zu dem gerade bearbeiteten Einzelprojekt geh\u00f6ren, nicht h\u00f6her sein als die des Einzelprojektes.<\/p>\n<p>Arbeitet die Gesellschaft mit der WIPO-Projektverfolgung, werden die Planwerte auch gegen die WIPO-Werte gepr\u00fcft.<\/p>\n<p><em>(siehe Kapitel \u201aKostenstatistik\u2019)<\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Planzusch\u00fcsse<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen die zu erwartenden Zusch\u00fcsse getrennt nach<\/p>\n<ul>\n<li>Baukostenzusch\u00fcsse<\/li>\n<li>Hausanschlusskostenzusch\u00fcsse<\/li>\n<li>Folgekostenzusch\u00fcsse\/Kapitalzusch\u00fcsse<\/li>\n<\/ul>\n<p>erfasst werden. Die Pr\u00fcfung der Zusch\u00fcsse erfolgt analog zu der der Plankosten (siehe dort).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Planzahlen<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen die Planwerte St\u00fcck\/Meter getrennt nach Investition und Instandhaltung erfasst werden f\u00fcr:<\/p>\n<ul>\n<li>Hausanschl\u00fcsse St\u00fcck<\/li>\n<li>Hausanschl\u00fcsse Meter<\/li>\n<li>Verteilungsleitung Meter<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Pr\u00fcfung der Planwerte St\u00fcck\/Meter erfolgt analog zu der der Plankosten (siehe dort).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>geplanter Baubeginn<\/td>\n<td>Geplanter Baubeginn im Format Kalenderwoche und Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>geplantes Bauende<\/td>\n<td>Geplantes Bauende im Format Kalenderwoche und Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektkoordinator<\/td>\n<td>Name des Projektkoordinators<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesperrt<\/td>\n<td>Ein &#8218;X&#8216; bedeutet, dass das Einzelprojekt gesperrt ist. Das hei\u00dft, dass keine neue Bauma\u00dfnahme angelegt werden kann. Die Vergabe des Sperrkennzeichens kann dann angebracht sein, wenn man schon vorab Plankosten erfassen will, das Einzelprojekt aber noch nicht freigegeben ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonderausschreibung<\/td>\n<td>Sonderausschreibungskennzeichen aus dem Programmpaket &#8222;Aufma\u00dfabrechnung\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sparte<\/td>\n<td>Betroffene Sparten sind durch ein &#8218;X&#8216; zu kennzeichnen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>hier kann ein vordefinierter Prozessverlauf f\u00fcr die Ebene Einzelprojekt hinterlegt werden (F4-Auswahl).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status<\/td>\n<td>(Nur Ausgabefeld): Anzeige des aktuellen Prozessschrittes, wenn ein Prozessverlauf angegeben ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zust\u00e4ndigkeit<\/td>\n<td>(Nur Ausgabefeld): Anzeige des Verantwortlichen f\u00fcr den momentan angezeigten Prozessstatus.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Je nach Modus (Anlegen, \u00c4ndern, Anzeigen) sind nicht immer alle Funktionen aktiv.<\/p>\n<ul>\n<li>Prozess (F2): Ansicht Prozessverlauf <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozessverlauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/\"><em>Pflege <\/em><em>Pr<\/em><em>o<\/em><em>zess<\/em><em>verlauf<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Tabellenhilfe (F4): Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:<\/li>\n<li>Organisationseinheit\n<ul>\n<li>Prozess<\/li>\n<li>Technische Daten (F5): Pflege der technischen Informationen zum Projekt <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Technische Informationen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-technische-informationen\/\"><em>technische Informationen<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>WIPO-Pflege (F6): Verzweigung in das Programmpaket &#8222;Investitionsplanung und \u2013verfolgung (WIPO)\u201c (Programmpaket Auftragswirtschaft)<\/li>\n<li>Formular (F7): Auswahl und Anfordern eines bestimmten Formular-typs <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\"><em>Fomularwesen<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Vorkalkulation (F8): Verzweigung in die Vorkalkulation (Programmpaket Aufma\u00dfabrechnung)<\/li>\n<li>Kosten (F9): Kostenstatistik mit Gegen\u00fcberstellung der Kosten auf Einzelprojekt-\/ Bauma\u00dfnahmenebene in Bau und Betrieb mit den Plan-\/Ist-Kosten der Auftragswirtschaft <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\"><em>Kostenstatistik<\/em><\/a><em>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Planung Bauma\u00dfnahme (F11): Matchcode-Anzeige aller Bauma\u00dfnahmen, die zu dem Einzelprojekt geh\u00f6ren. Dort besteht die M\u00f6glichkeit, Bauma\u00dfnahmen auszuw\u00e4hlen und zu bearbeiten <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Planung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-planung-baumassnahme\/\"><em>Matchcode <\/em><em>Planung Bauma\u00dfnahme<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Gesamtprojekt (F13): Anzeige des \u00fcbergeordneten Gesamtprojektes <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Gesamtprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/\"><em>Pflege Gesamtprojekt<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Gesamtprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/\">\u2019<\/a>)<\/em><\/li>\n<li>Status zur\u00fcck (F17): Prozessschritt manuell zur\u00fccksetzen<\/li>\n<li>Status vor (F18): Prozessschritt manuell vorsetzen<\/li>\n<li>\u00c4nderungsinfo (F22): Anzeige Erfassungsdaten bzw. Daten zur letzten \u00c4nderung (Name, Datum, Uhrzeit) in einem Fenster<\/li>\n<li>Kopieren in Folgejahr (F23): Kopieren der Bauma\u00dfnahme ins Folgejahr mit den Daten der Planung, den technischen Informationen und dem Workflow <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kopieren Arbeitsauftrag ins Folgejahr\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kopieren-arbeitsauftrag-ins-folgejahr\/\"><em>Kopieren Arbeitsauftrag in Folgejah<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kopieren Arbeitsauftrag ins Folgejahr\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kopieren-arbeitsauftrag-ins-folgejahr\/\">r<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Weitere Tasten (F24) \u2013 nur in zeichenorientierter Oberfl\u00e4che: Ansicht der weiteren aktiven Funktionstasten<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm lassen sich Einzelprojekte erstmalig erfassen, nachtr&auml;glich &auml;ndern oder nur anzeigen (ohne &Auml;nderungsm&ouml;glichkeit). Ein Einzelprojekt in Bau und Betrieb ist immer einem Gesamtprojekt untergeordnet. Ein Gesamtprojekt kann aus bis zu 99999 Einzelprojekten bestehen. Beispiele f&uuml;r Einzelprojekte: Wenn das Gesamtprojekt die Erschlie&szlig;ung eines Baugebietes insgesamt umfasst, k&ouml;nnten f&uuml;r die Erschlie&szlig;ungsma&szlig;nahmen Gas, Wasser, Strom jeweils [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2172"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15029,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2172\/revisions\/15029"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1148,"date":"2015-09-30T15:10:19","date_gmt":"2015-09-30T13:10:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-pflege-bankverbindung\/"},"modified":"2015-09-30T15:10:19","modified_gmt":"2015-09-30T13:10:19","slug":"elektronischer-zahlungsverkehr-pflege-bankverbindung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-pflege-bankverbindung\/","title":{"rendered":"Elektronischer Zahlungsverkehr &#8211; Pflege Bankverbindung"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle muss jede Bankverbindung (BLZ, Kontonummer, BIC und IBAN) hinterlegt werden, f\u00fcr die Kontoausz\u00fcge in <strong>lima <\/strong>\u00fcbernommen und weiterverarbeitet werden sollen.<\/p>\n<p>Im Untermen\u00fc <em>Tabellen EZV<\/em> muss je Bankverbindung der Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel eingetragen sein, mit dem die Buchung auf dem Debitorenkonto erfolgen soll. Der Bankschl\u00fcssel wird an dieser Stelle hinterlegt, zudem m\u00fcssen auch Buchungsschl\u00fcssel f\u00fcr Zahlungseing\u00e4nge, R\u00fccklastschriften und Sonstige Sollposten gepflegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Bankverbindungen<\/em><\/p>\n<p>Folgende <strong>Optionen<\/strong> stehen zur Auswahl<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Option<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Ausgel\u00f6ste Aktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\u00c4ndern (2)<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00c4ndern einer Bankverbindung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>L\u00f6schen (4)<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>L\u00f6schen einer Bankverbindung. Das L\u00f6schen muss nach Eingabe noch einmal mit F23 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Anzeigen (5)<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Anzeigen einer Bankverbindung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Folgende <strong>Funktionen<\/strong> stehen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Option<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Ausgel\u00f6ste Aktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Hilfe (F1)<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aufruf der Bedienerhilfe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Aktion (F2)<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aufruf von Druckausgaben, Druckerzuordnungen, Nachrichtenanzeige<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Verlassen (F3)<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen der Pflege Bankverbindung EZV. Das Programm kehrt zur Aufrufebene zur\u00fcck.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Erstellen (F6)<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Mit der Funktionstaste F6 k\u00f6nnen neue Bankverbindungen angelegt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Abbrechen (F12)<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen der Pflege Bankverbindung EZV. Das Programm kehrt zur Aufrufebene zur\u00fcck.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronischer-zahlungsverkehr-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen Bankverbindung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Pflegbar<\/span><\/strong><strong><span style=\"text-decoration: underline\"> sind folgende Felder:<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Bankleitzahl <\/strong><\/p>\n<p>Hier muss eine g\u00fcltige Bankleitzahl eingetragen oder mit F4 ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><strong>Bankname <\/strong><\/p>\n<p>Hier wird der Name der Bank zu der erfassten Bankleitzahl angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Bank Kontonummer <\/strong><\/p>\n<p>Hier muss eine g\u00fcltige Kontonummer eingetragen werden. Eine weitere G\u00fcltigkeitspr\u00fcfung findet nicht statt.<\/p>\n<p><strong>BIC<\/strong><\/p>\n<p>Der BIC wird nach Abl\u00f6sung des DTAUS-Verfahrens durch das SEPA- Verfahren die Bankleitzahl in ihrer Funktion ersetzen.<\/p>\n<p><strong>IBAN<\/strong><\/p>\n<p>Die IBAN wird nach Abl\u00f6sung des DTAUS-Verfahrens durch das SEPA- Verfahren die Kontonummer in ihrer Funktion ersetzen.<\/p>\n<p><strong>abweichende Konto-<\/strong><strong>Nr<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann eine abweichende Konto-Nr angeben werden, falls die Bank beim elektronischen Kontoauszug eine l\u00e4ngere Kontonummer (d. h. mehr als 10 Stellen) \u00fcbertr\u00e4gt. Ansonsten bleibt dieses Feld leer. Eine Pr\u00fcfung findet hier nicht statt.<\/p>\n<p><strong>Bankschl\u00fcssel Zahlungseing\u00e4nge <\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld kann der Bankschl\u00fcssel, der bei der Debitorenbuchung in die Habenposten eingetragen werden soll, hinterlegt werden. Eine Pr\u00fcfung findet hier nicht statt.<\/p>\n<p>Falls die Fibu-Kontierung des Elektronischen Zahlungsverkehrs nicht genutzt wird (s. Kapitel 3 dieser Dokumentation), muss zu der Kombination Buchungs- und Bankschl\u00fcssel in folgender Tabelle ein Eintrag vorhanden sein:<\/p>\n<p>\/Buchungsanweisung Bankdurchgang\/Debitoren<\/p>\n<p>\/Pflege Konten weitere Buchungen auf Debitoren<\/p>\n<p><strong>Bankschl\u00fcssel R\u00fccklastschriften<\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld kann der Bankschl\u00fcssel, der bei der Debitorenbuchung in die Sollposten aus R\u00fccklastschriften eingetragen werden soll, hinterlegt werden. Eine Pr\u00fcfung findet hier nicht statt. Es gilt aber dieselbe Voraussetzung wie beim Bankschl\u00fcssel f\u00fcr Zahlungseing\u00e4nge (s. o.)<\/p>\n<p><strong>W\u00e4hrung<\/strong><\/p>\n<p>In dieser W\u00e4hrung wird das Bankkonto gef\u00fchrt. (zzt. immer EUR).<\/p>\n<p><strong>Firma <\/strong><\/p>\n<p>Hier muss eine g\u00fcltige Fibu Firma eingetragen werden. Der Wert wird gegen die Datenbank gepr\u00fcft. In dieser Firma wird der Kontoauszug gebucht. Es k\u00f6nnen nur Debitorenkonten zugeordnet werden, auf denen diese oder die \u00fcbergeordnete Fibu-Firma hinterlegt ist.<\/p>\n<p><strong>Sachkonto <\/strong><\/p>\n<p>Ein g\u00fcltiges Sachkonto muss in diesem Feld eingetragen oder mit F4 ausgew\u00e4hlt werden. Der Buchungsbeleg EZV bucht die Kontoums\u00e4tze dieses Bankkontos auf das hier eingegebene Konto in der o. g. Firma, ggf. mit Kostenstelle und Kostentr\u00e4ger.<\/p>\n<p><strong>Kostenstelle <\/strong><\/p>\n<p>Hier muss eine g\u00fcltige Kostenstelle eingetragen oder mit F4 ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><strong>Kostentr\u00e4ger<\/strong><\/p>\n<p>Hier muss ein g\u00fcltiger Kostentr\u00e4ger eingetragen oder mit F4 ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><strong>L\u00e4nge <\/strong><\/p>\n<p>Zahlt ein Kunde unter Angabe einer Kundennummer aus einem fr\u00fcheren, jetzt durch die rhenag-Software abgel\u00f6sten Buchhaltungssystem, so kann hier eingetragen werden, wie im Verwendungszeck nach der KundenNr. des Altsystems gesucht werden soll.<\/p>\n<p>Beim automatischen Zuordnen von Debitorenkonten wird versucht, \u00fcber eine numerische Zeichenkette in dieser L\u00e4nge eine Alt-Kundennummer zu identifizieren, wodurch dann das aktuelle Debitorenkonto zugeordnet werden kann.<\/p>\n<p>Eine Pr\u00fcfung der Eingabe findet nicht statt.<\/p>\n<p><strong>Kontoauszug in Debitoren buchen <\/strong><\/p>\n<p>Hier kann &#8218;N&#8216; eingegeben werden, wenn die Kontoausz\u00fcge dieser Bankverbindung grunds\u00e4tzlich nicht in der Debitorenbuchhaltung gebucht werden sollen. Andernfalls werden Debitorenkonten zugeordnet. Es ist die Eingabe von &#8218;J&#8216;, &#8218;N&#8216; und blank m\u00f6glich. \u201aJ\u2019 und blank haben dieselbe Bedeutung.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus werden folgende Felder angezeigt:<\/p>\n<p><strong>zuletzt ge\u00e4ndert von<\/strong><\/p>\n<p>Anwender, der den Satz angelegt oder zuletzt ge\u00e4ndert hat.<\/p>\n<p><strong>zuletzt ge\u00e4ndert am<\/strong><\/p>\n<p>Datum, an dem der Satz erfasst oder zuletzt ge\u00e4ndert wurde.<\/p>\n<p><strong>zuletzt ge\u00e4ndert um <\/strong><\/p>\n<p>Uhrzeit, an dem der Satz erfasst oder zuletzt ge\u00e4ndert wurde.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle muss jede Bankverbindung (BLZ, Kontonummer, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Business Identifier Code&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BIC<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>) hinterlegt werden, f&uuml;r die Kontoausz&uuml;ge in lima &uuml;bernommen und weiterverarbeitet werden sollen. Im Untermen&uuml; Tabellen EZV muss je Bankverbindung der Buchungs-\/Bankschl&uuml;ssel eingetragen sein, mit dem die Buchung auf dem Debitorenkonto erfolgen soll. Der Bankschl&uuml;ssel wird an dieser Stelle hinterlegt, zudem m&uuml;ssen auch Buchungsschl&uuml;ssel f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[3,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1148"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19192,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148\/revisions\/19192"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1148"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":564,"date":"2015-09-30T15:09:50","date_gmt":"2015-09-30T13:09:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/buchungsanweisung-pflege-der-fibu-firma\/"},"modified":"2015-10-23T11:02:36","modified_gmt":"2015-10-23T09:02:36","slug":"buchungsanweisung-pflege-der-fibu-firma","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/buchungsanweisung-pflege-der-fibu-firma\/","title":{"rendered":"Buchungsanweisung &#8211; Pflege der Fibu-Firma"},"content":{"rendered":"<p>Die Fibu-Firma ist f\u00fcr die Zuordnung der Buchung zu einem Bilanzbuchhaltungskreis notwendig. Sie wird bei der maschinellen Bereitstellung der Buchungsaufgabe in die Schnittstelle der Fibu \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Ist die Fibu-Firma definiert, k\u00f6nnen die Pflegeprogramme f\u00fcr die Definition von Kostentr\u00e4gern, Kostenstellen, Konten und Buchungstexte dieser Fibu-Firma benutzt werden.<\/p>\n<p>Es muss mindestens ein Satz unter der Werknummer definiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchungsanweisung-image14.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchungsanweisung-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Pflege der Fibu Firma<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jede Betriebsf\u00fchrung muss eine weitere Definition erfolgen.<\/p>\n<p>Dies geschieht zum Beispiel mit der Funktion \u201eHinzuf\u00fcgen (F6)\u201c:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchungsanweisung-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/buchungsanweisung-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinzuf\u00fcgen einer Fibu Firma<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>N=Netz oder V=Vertrieb<\/p>\n<p>*=Gesellschaft ist nicht vom Unbundling betroffen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bezeichnung<\/td>\n<td>Der Text wird in der Buchungsaufgabe in der \u00dcberschrift angedruckt.(optional)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fibu-Firma<\/td>\n<td>Entspricht dem Firmenk\u00fcrzel in der Fibu.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Haupt-Firma<\/td>\n<td>Haupt-Fibu-Firma, in der gebucht und gepr\u00fcft wird<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Buchungssperre<\/td>\n<td>Als Sperrdatum kann ein Datum eingetragen werden, bis zu dem keine Buchung mehr m\u00f6glich sein soll. Bei Gesellschaften, die vom fast close betroffen sind, kann so verhindert werden, dass aus der Verbrauchsabrechnung und der Debitorenverwaltung in einen Wertstellungszeitraum gebucht wird, auch wenn die Buchungsperiode in der Fibu noch offen ist.<\/p>\n<p>Gepr\u00fcft wird dieses Buchungssperrdatum in allen Dialogprogrammen der Jobsteuerung, KIS oder Debitorenverwaltung, in denen ein Wertstellungsdatum erfasst wird. Die Verarbeitung der Buchungsanweisungen erfolgt unabh\u00e4ngig von dieser Buchungssperre.<\/p>\n<p>Gepr\u00fcft wird bei Einzelbuchungen (z. B. in der Debitorenverwaltung) die Fibu-Firma, in die lt. Debitorenstamm gebucht wird. Bei Massenbuchungen (z. B. Jobsteuerung) wird die Haupt-Fibu-Firma im jeweiligen Mandanten auf Buchungssperre gepr\u00fcft.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1. Unterschrift<\/td>\n<td rowspan=\"4\">Wird hier ein Text angegeben, erscheint dieser in der Buchungsaufgabe in der Unterschriftenzeile.(optional)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2. Unterschrift<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3. Unterschrift<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4. Unterschrift<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fibu-Firma angelegt?<\/td>\n<td>Es wird hinterlegt, ob es f\u00fcr die jeweilige Fibu-Firma einen Fibu-Anschluss gibt. Gibt es diesen, so werden die Buchungsdaten automatisch in die Fibu-Schnittstelle gestellt. Existiert kein Fibu-Anschluss, werden die Daten nicht in die Schnittstelle \u00fcbertragen. In beiden F\u00e4llen gibt es im Echtlauf der Buchungsanweisung einen Buchungsbeleg in Listform, der \u00fcber die \u00dcbertragung in die Schnittstelle Auskunft gibt.<\/p>\n<p>Firmen, f\u00fcr die Kontoausz\u00fcge der Bank nur in der Fibu \u00fcber den elektronischen Zahlungsverkehr gebucht werden, m\u00fcssen in dieser Tabelle angelegt sein. Das Kennzeichen \u201aFibu-Firma angelegt\u2019 ist nicht aktiviert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es kann ein Sperrdatum eingetragen werden, bis zu dem keine Buchung mehr m\u00f6glich sein soll. Dieses wirkt sich auf <strong>alle<\/strong> Buchungen aus der Verbrauchsabrechnung, der Debitorenverwaltung und der Verbindlichkeitenverwaltung Marktpartner aus.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Pr\u00fcfung gegen die Buchungssperre gibt es eine Alternative. Werksindividuell kann gesteuert werden, dass das Buchungssperrdatum bei allen Gesch\u00e4ftsvorf\u00e4llen aus der Abrechnung sowie Verbindlichkeiten Marktpartner gepr\u00fcft wird, nicht aber bei Abschlagsziehung und Debitorenverwaltung. Damit k\u00f6nnen nur solche Konten in der Fibu gesperrt werden, auf die durch die Abgrenzung bereits gesch\u00e4tzte Betr\u00e4ge gebucht wurden. Alle anderen Buchungen, z.B. Zahlungseing\u00e4nge, Abschlagsziehung sind weiterhin m\u00f6glich, solange in der Fibu die Buchungsperiode offen ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Fibu-Firma ist f&uuml;r die Zuordnung der Buchung zu einem Bilanzbuchhaltungskreis notwendig. Sie wird bei der maschinellen Bereitstellung der Buchungsaufgabe in die Schnittstelle der Fibu &uuml;bertragen. Ist die Fibu-Firma definiert, k&ouml;nnen die Pflegeprogramme f&uuml;r die Definition von Kostentr&auml;gern, Kostenstellen, Konten und Buchungstexte dieser Fibu-Firma benutzt werden. Es muss mindestens ein Satz unter der Werknummer definiert [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[30,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/564"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=564"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/564\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19191,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/564\/revisions\/19191"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=564"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=564"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=564"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5749,"date":"2015-09-30T15:09:40","date_gmt":"2015-09-30T13:09:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erneuerbare-energien-gesetz-strom-regelenergieumlage-gas\/"},"modified":"2023-07-11T15:12:32","modified_gmt":"2023-07-11T13:12:32","slug":"tabellenpflege-erneuerbare-energien-gesetz-strom-regelenergieumlage-gas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erneuerbare-energien-gesetz-strom-regelenergieumlage-gas\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Erneuerbare-Energien-Gesetz Strom\/Bilanzierungsumlage Gas"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen die Preisbestandteile nach dem Erneuerbaren-Energien-Gesetz im Strom und f\u00fcr die Bilanzierungsumlage im Gas abgebildet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963084\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzierungsumlage.jpg\" alt=\"\" width=\"1182\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzierungsumlage.jpg 1182w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzierungsumlage-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzierungsumlage-1024x722.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzierungsumlage-768x541.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1182px) 100vw, 1182px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht EEG-\/Regelenergieumlage<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> erzeugt eine Liste aller Eintr\u00e4ge zum Druck. Die Liste hat den Namen VAEEGPRT.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck(F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die f\u00fcr einen Datensatz zu f\u00fcllenden Felder haben die folgende Bedeutung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EEG-\/Bilanzierungsumlage-Kennzeichen<\/td>\n<td>Das EEG-Kennzeichen im Strom bildet gemeinsam mit der Energie- und Versorgungsart die Verbindung zu jedem einzelnen Vertrag. Alle Vertr\u00e4ge mit dem entsprechenden Kennzeichen werden dieser EEG-Regelung zugeordnet. Die Kennzeichen k\u00f6nnen frei gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Die Zuordnung zu dem Bilanzierungsumlage-Kennzeichen im Gas erfolgt durch das Marktgebiet und das Lastprofil (SLP\/RLM) aus der Entnahmestelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum, ab welchem diese Regelung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RLM\/SLP<\/td>\n<td>Es gibt unterschiedliche Bilanzierungsumlagepreise f\u00fcr SLP und RLM. Innerhalb der Abrechnung wird ermittelt, ob es sich um einen SLP\/RLM-Vertrag handelt und auf das entsprechende Kennzeichen, Markgebiet und Datum zugegriffen und die Umlage ermittelt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Marktgebiet<\/td>\n<td>Marktgebiet f\u00fcr die Gas-Regelenergieumlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>marktgebietsunabh\u00e4ngig<\/td>\n<td>Wenn kein Marktgebiet vorgegeben werden soll, kann hier ein marktgebietsunabh\u00e4ngiger Satz definiert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>EEG-\/Bilanzierungsumlage-Betrag in \u20ac\/kWh<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Beschreibender Text, hat keine Auswirkungen in der Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zone<\/td>\n<td>Nummer der Zone<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Menge von\/bis<\/td>\n<td>Mengenbereich f\u00fcr den diese Zone gilt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Berechnungs-kennzeichen<\/td>\n<td>Berechnungskennzeichen der Zone. Kalenderjahreszonen (&#8218;J&#8216;) ;zeitanteilig bezogen auf den Abrechnungszeitraum der aktuellen Abrechnung (&#8218;Z&#8216;).<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg-hinzuf\u00fcgen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19063\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg-hinzuf\u00fcgen.jpg\" alt=\"eeg hinzuf\u00fcgen\" width=\"1369\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg-hinzuf\u00fcgen.jpg 1369w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg-hinzuf\u00fcgen-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg-hinzuf\u00fcgen-1024x627.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1369px) 100vw, 1369px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ermittlung des Bilanzierungsumlagekennzeichens<\/span><\/p>\n<p>Innerhalb der Abrechnung wird ermittelt, ob es sich um einen SLP\/RLM-Vertrag handelt und auf das entsprechende Kennzeichen, Markgebiet und Datum zugegriffen und die Umlage ermittelt werden.<\/p>\n<p>Eintr\u00e4ge auf dem Vertragssatz \u00fcbersteuern die maschinelle Ermittlung des Kennzeichens innerhalb der Abrechnung. Auf den Rechnungen wird der Text <em>Bilanzierungsumlage<\/em> ausgegeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Auswirkungen auf die Abrechnung\/Auswertung:<\/span><\/p>\n<p>Jedes Ereignis in der EEG-\/Bilanzierungsumlage-Tabelle f\u00fchrt bei den Vertr\u00e4gen mit diesem EEG-Kennzeichen\/dem Marktgebiet und Lastprofil\u00a0zu einer automatischen Splittung der Abrechnungss\u00e4tze auf das Ereignisdatum. In der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Preistabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/\">Preistabelle<\/a> ist hinterlegt, ob der Arbeitspreis in der Preistabelle den EEG-\/Bilanzierungsumlage-Betrag bereits enth\u00e4lt oder nicht.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird w\u00e4hrend der Abrechnung auf Grund des EEG-Kennzeichens im Strombereich\/des Marktgebiets im Gasbereich aus dem Vertrag der entsprechende EEG-\/Bilanzierungsumlage-Satz ermittelt, bei EEG mit dem Verbrauch der Wirkstromz\u00e4hler\/bei Bilanzierungsumlage mit dem Gasverbrauch multipliziert und der Betrag und das EEG-\/Bilanzierungsumlage-Kennzeichen f\u00fcr statistische Auswertungen abgestellt.<\/p>\n<p>Enth\u00e4lt der Arbeitspreis in der Preistabelle den EEG-\/Bilanzierungsumlage-Betrag nicht, ergibt sich der Arbeitspreis auf der Rechnung aus<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Arbeitspreis<br \/>\naus der Preistabelle<br \/>\n<em>(ggf. x Faktor)<\/em><\/td>\n<td>+<\/td>\n<td>EEG-\/Bilanzierungsumlage-Betrag<br \/>\naus der EEG-\/Bilanzierungsumlage-Tabelle<br \/>\n<em>(entsprechend dem Kennzeichen im Vertrag)<\/em><\/td>\n<td>+<\/td>\n<td>evtl. weitere Anteile<\/p>\n<p><em>(KWKG, NEV, Energiesteuer, KA)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei der Berechnung und dem Ausweis der Bilanzierungsumlage auf der Rechnung m\u00fcssen ggf. die Nachkommastellen des Arbeitspreises angepasst werden.<\/p>\n<p>Bei dieser Vorgehensweise ist es m\u00f6glich, einen prozentualen Rabatt auf den Arbeitspreis zu gew\u00e4hren, ohne den EEG-\/Bilanzierungsumlage-Anteil mit zu rabattieren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen die Preisbestandteile nach dem Erneuerbaren-Energien-Gesetz im Strom und f&uuml;r die Bilanzierungsumlage im Gas abgebildet werden. Abb.: &Uuml;bersicht EEG-\/Regelenergieumlage Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden. Anzeigen (5): [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5749"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5749"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5749\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":963085,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5749\/revisions\/963085"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5749"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5749"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5749"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":7243,"date":"2015-09-30T15:09:31","date_gmt":"2015-09-30T13:09:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-pflege-aktivierungsstamm\/"},"modified":"2023-12-14T14:09:38","modified_gmt":"2023-12-14T13:09:38","slug":"erp-auftragswirtschaft-pflege-aktivierungsstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-auftragswirtschaft-pflege-aktivierungsstamm\/","title":{"rendered":"ERP-Auftragswirtschaft &#8211; Pflege Aktivierungsstamm"},"content":{"rendered":"<p>Unter einem Aktivierungsstamm versteht man die B\u00fcndelung einzelner gleichartiger Bauma\u00dfnahmen, die dann zu beliebigen Zeitpunkten mit dem Men\u00fcpunkt <em>AWI-\u00dcberleitung<\/em> in das Modul &#8222;Anlagenwirtschaft&#8220; (Anlagenzugang) \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p>Die Zusammenfassung von Arbeitsauftr\u00e4gen zu einem Aktivierungsstamm erfolgt \u00fcber die Kontierung, die sowohl Grundlage des Aktivierungsstammes wie auch des Arbeitsauftrages darstellt. Art und Aufbau der Kontierung sind in dem gesonderten Kapitel 2.2 beschrieben.<\/p>\n<p>\u00dcber die Einstiegsmaske kann man bestehende Stamms\u00e4tze selektieren und dann weiter bearbeiten.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557263 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-1.png\" alt=\"\" width=\"1367\" height=\"437\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-1.png 1367w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-1-300x96.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-1-1024x327.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-1-768x246.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-1-1200x384.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1367px) 100vw, 1367px\" \/><br \/>\nAnschlie\u00dfend gelangt man in diese \u00dcbersicht, aus der man dann mittels der Optionen 2=\u00c4ndern bzw. 5=Anzeigen in den jeweiligen Stammsatz verzweigen kann.<br \/>\nDie Option V=verbundene Auftr\u00e4ge zeigt die Arbeitsauftr\u00e4ge, die zu diesem Stammsatz geh\u00f6ren.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557264 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1.png\" alt=\"\" width=\"1871\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1.png 1871w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1-300x139.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1-1024x476.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1-768x357.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1-1536x714.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1-1200x558.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1871px) 100vw, 1871px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Option E=Erfassen Arbeitsauftrag kann ein neuer Arbeitsauftrag angelegt werden.<\/p>\n<p>Nachdem man im Programm &#8222;Pfegen Arbeitsauftrag&#8220; die Nummer manuell eingegeben hat, wird direkt die Kontierung des Aktivierungsstamms voreingeblendet:<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1639034 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-18.png\" alt=\"\" width=\"730\" height=\"472\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-18.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-18-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 730px) 100vw, 730px\" \/><\/p>\n<p>Option 2=\u00c4ndern:<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557275 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild8-1.png\" alt=\"\" width=\"1233\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild8-1.png 1233w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild8-1-300x175.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild8-1-1024x597.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild8-1-768x448.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild8-1-1200x700.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1233px) 100vw, 1233px\" \/><br \/>\nIn der Standardanzeige (Gesamtkosten) des Aktivierungsstammes sind die Kosten (aufgeteilt nach Kostenarten) aller freigegebenen, also mit einem Freigabedatum bzw. <em>Kennzeichen in Bau<\/em> versehenen Arbeitsauftr\u00e4ge mit gleich lautender Kontierung sichtbar.<\/p>\n<p>Der Aktivierungsstammsatz enth\u00e4lt alle zur Aktivierung notwendigen Informationen wie die AWI-Kontierung, die Nutzungsdauer, die Abschreibungsart und die Indexreihennummer. Die Kosten des Aktivierungsstammes k\u00f6nnen jederzeit mit dem Programm AWI-\u00dcberleitung in die <em>Anl<\/em><em>a<\/em><em>genwirtschaft<\/em> \u00fcbertragen werden. Gleiches gilt f\u00fcr Ertrags- bzw. Kapitalzusch\u00fcsse.<\/p>\n<p>Die eingabef\u00e4higen Felder beziehen sich auf die Verbindung zum Anlagenstammsatz. Sie werden nachstehend im Einzelnen beschrieben.<\/p>\n<table style=\"width: 100%\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Gebiet<\/strong><strong> (oder auch Kostentr\u00e4ger)<\/strong><\/p>\n<p>5-stellig<\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Muss in der <em>Finanzbuchhaltung<\/em> bzw. bei Gesellschaften ohne Fibu-Anschluss in der <em>Anlagenwirtschaft<\/em> angelegt sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Konto<\/strong><\/p>\n<p>7-stellig<\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Muss in der <em>Anlagenwirtschaft <\/em>angelegt sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Kostenstelle<\/strong><\/p>\n<p>6-stellig<\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Muss in der <em>Finanzbuchhaltung<\/em> bzw. bei Gesellschaften ohne Fibu-Anschluss in der <em>Anlagenwirtschaft<\/em> angelegt sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Materialart<\/strong><\/p>\n<p>3-stellig<\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Bezeichnet das verwendete Material. Der Materialartenschl\u00fcssel muss in entsprechender Tabelle der <em>A<\/em><em>n<\/em><em>lagenwirtschaft<\/em> vorhanden sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Objektnummer<\/strong><\/p>\n<p>3-stellig<\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Frei vergebbar. Dient einer weiteren Gruppierung von Anlageg\u00fctern, z.B. der Verschl\u00fcsselung einer Dimension im Leitungsnetz oder eines Fabrikates bei Z\u00e4hlern und Reglern.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Nutzungsdauer in Jahren <\/strong><\/p>\n<p>2-stellig<\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Geplante Anzahl der Jahre, in denen das Anlagegut genutzt werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Halbmonate im Zugangsjahr<\/strong><\/p>\n<p><strong>2-stellig<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Ist durch die Abschaffung der Vereinfachungsregel hinf\u00e4llig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Afa<\/strong><\/p>\n<p><strong>2-stellig<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Abschreibungsart. Muss in einer Tabelle der <em>Anlagenwirtschaft<\/em> hinterlegt sein. Wird von rhenag eingerichtet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Indexreihennummer<\/strong><\/p>\n<p><strong>3-stellig<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Enth\u00e4lt die vom statistischen Bundesamt herausgegebene Verschl\u00fcsselung f\u00fcr die Gruppenzugeh\u00f6rigkeit des Anlagegutes. Wird von rhenag eingerichtet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Frei \/<br \/>\n<\/strong><strong>Ansicht<\/strong>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%;text-align: left\">Zurzeit nicht zu verwendenHier\u00fcber steuern Sie die Art der \u00dcberleitung (Sammelposten bzw. Einzel\u00fcberleitung)<br \/>\nMit der Ansicht &#8222;<strong>Normal<\/strong>&#8220; (Standard) werden die zugeh\u00f6rigen Arbeitsauftr\u00e4ge pro rata temporis (Monatsgenau) als Sammelposten ins Anlageverm\u00f6gen \u00fcbertragen. Hei\u00dft, wenn es z.B. 3 Arbeitsauftr\u00e4ge im M\u00e4rz gibt, werden diese zu 1 Anlagegut summiert und als 1 Anlagenzugang \u00fcbergeleitet.<br \/>\nMit der Ansicht &#8222;<strong>Detailiert<\/strong>&#8220; werden die zugeh\u00f6rigen Arbeitsauftr\u00e4ge alle Einzeln als Anlagenzugang \u00fcbertragen. Beim Beispiel von oben, also 3 Anlagenzug\u00e4nge f\u00fcr den M\u00e4rz.<br \/>\nDadurch wird die Aussagekraft im Anlageverm\u00f6gen nat\u00fcrlich gr\u00f6\u00dfer, weil das einzelne Anlagegut nat\u00fcrlich auch einen eindeutigen Text bekommt und nicht einen Sammeltext f\u00fcr mehrere Auftr\u00e4ge.<br \/>\n<strong><strong><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557306 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-12.png\" alt=\"\" width=\"649\" height=\"748\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-12.png 649w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-12-260x300.png 260w\" sizes=\"(max-width: 649px) 100vw, 649px\" \/><\/strong><\/strong><\/strong>Wichtig: bei der Einzel-\u00dcberleitung (Auftragsscharf) wird f\u00fcr die Unterscheidung im\u00a0 Anlageverm\u00f6gen die \u201elfd.Nr.\u201c genommen. Hier wird also dann durchnummeriert. Es wird mit 01 begonnen und hochgez\u00e4hlt. Wenn mehr als 99 Einzelzug\u00e4nge anfallen, wird das Feld Objekt zus\u00e4tzlich zur Unterscheidung genommen und auch um 1 hochgez\u00e4hlt.In die Anlagenbezeichnung wird die Auftragsnummer sowie der Auftragstext (soweit m\u00f6glich 60-Stellen) \u00fcbernommen. Hier auf der Liste wird allerdings \u201enur\u201c ein Teil der 60-Stellen angedruckt, also nicht wundern.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.0137%\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<p><strong>30-stellig<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 78.1416%\">Frei vergebbarer Text zur Beschreibung des Aktivierungsstammes und somit des sp\u00e4teren Anlagegutes<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201aFunktionen\u2019 in der oberen Statusleiste bzw. \u00fcber verschiedene Funktionstasten k\u00f6nnen weitere Informationen angezeigt werden.<\/p>\n<p><strong>In Bau (F15)<\/strong><\/p>\n<p>Diese Anzeige enth\u00e4lt nur die Kosten der Arbeitsauftr\u00e4ge, die sich im Status \u201ain Bau\u2019 befinden.<\/p>\n<p><strong>Permanente Weiterleitung (F16)<\/strong><\/p>\n<p>Diese Anzeige enth\u00e4lt nur die Kosten der Arbeitsauftr\u00e4ge, die sich im Status \u201apermanente Weiterleitung\u2019 befinden.<\/p>\n<p><strong>Inaktivieren \/ reaktivieren (F21)<\/strong><\/p>\n<p>Erm\u00f6glicht das Inaktivieren bzw. Reaktivieren eines Satzes. Es k\u00f6nnen nur S\u00e4tze inaktiviert werden, die keine Werte enthalten.<\/p>\n<p><strong>Verbindung Arbeitsauftr\u00e4ge (F22)<\/strong><\/p>\n<p>Zeigt eine \u00dcbersicht der Arbeitsauftr\u00e4ge, die diesem Aktivierungsstamm zugeordnet sind. Innerhalb dieser Anzeige sind weitere Funktionen, wie die Bearbeitung des Arbeitsauftrages oder Druck und Anzeige des Einzelnachweises m\u00f6glich.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557276 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild9-1.png\" alt=\"\" width=\"1370\" height=\"714\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild9-1.png 1370w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild9-1-300x156.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild9-1-1024x534.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild9-1-768x400.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild9-1-1200x625.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1370px) 100vw, 1370px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter einem Aktivierungsstamm versteht man die B&uuml;ndelung einzelner gleichartiger Bauma&szlig;nahmen, die dann zu beliebigen Zeitpunkten mit dem Men&uuml;punkt AWI-&Uuml;berleitung in das Modul &bdquo;Anlagenwirtschaft&ldquo; (Anlagenzugang) &uuml;bertragen werden. Die Zusammenfassung von Arbeitsauftr&auml;gen zu einem Aktivierungsstamm erfolgt &uuml;ber die Kontierung, die sowohl Grundlage des Aktivierungsstammes wie auch des Arbeitsauftrages darstellt. Art und Aufbau der Kontierung sind in dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[33,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7243"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7243"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7243\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1639074,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7243\/revisions\/1639074"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7243"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7243"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7243"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3008,"date":"2015-09-30T15:08:42","date_gmt":"2015-09-30T13:08:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/"},"modified":"2024-04-18T15:19:10","modified_gmt":"2024-04-18T13:19:10","slug":"kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Pflege technische und vertragliche Meldepunktdaten (Vorgang 85)"},"content":{"rendered":"<p>Beim Zugang eines Strom- oder Gasvertrages werden die Meldepunktdaten gleich mit angelegt. Die technischen Daten bleiben auch bei einem Umzug oder Kundenwechsel bestehen. Die vertraglichen Daten beziehen sich auf Meldepunkt und Kunde bzw. Anschlussnutzer.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Aus dem Vertrags\u00fcberblick kann der Vorgang 85 aufgerufen werden:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg85.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84089\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg85.jpg\" alt=\"\" width=\"1084\" height=\"812\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85.jpg 1084w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85-300x225.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85-768x575.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85-1024x767.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1084px) 100vw, 1084px\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Meldepunkt-Informationen<\/em><\/p>\n<p>In einer \u00dcbersicht werden alle Ereignisse zu den Meldepunktdaten angezeigt. Im Kopf sind der Meldepunkt sowie Kunden- und Objektnummer aus dem Vertrags\u00fcberblick zu sehen. Rechts wird der G\u00fcltigkeits- und Bilanzierungszeitraum des Meldepunktes angezeigt.<\/p>\n<p>Durch Auswahl der Option <em>Anzeigen<\/em> (Option 5) k\u00f6nnen die Meldepunktdaten zu einem Ereignisdatum angezeigt werden.<\/p>\n<p>Die Option <em>\u00c4ndern<\/em> (Option 2) l\u00e4sst \u00c4nderungen bestimmter Daten zu einem Ereignisdatum zu. Das Ereignisdatum steht in der Spalte <em>Datum<\/em>.<\/p>\n<p>Die Spalte <em>TV <\/em>gibt dar\u00fcber Auskunft, ob bei dem Ereignis technische oder vertragliche Meldepunktdaten angepasst wurden.<\/p>\n<p>Der \u00e4lteste Eintrag muss immer ein \u201aT\u2019 oder ein \u201aTV\u2019 enthalten, weil ein Meldepunkt als solches existieren muss, bevor er einem Kunden\/Anschlussnutzer zugeschrieben werden kann.<\/p>\n<p>Wurde f\u00fcr einen Meldepunkt das Kennzeichen Grund-\/Ersatzversorgung gepflegt, sieht man das in der Spalte <em>GE<\/em>.<\/p>\n<p>Die Gruppenzuordnung nach ENWG (<em>GrEnWG<\/em>) zeigt, ob es sich um einen Haushaltskunden handelt oder nicht.<\/p>\n<p>Sollte der vorherige Lieferant zu dem Kunden erfasst worden sein, ist er in der Spalte <em>Vorlieferant<\/em> zu sehen.<\/p>\n<p>Geht man mit der Option \u201a5\u2019 in das Ansehen bzw. mit der Option \u201a2\u2019 in das \u00c4ndern von Meldepunktdaten, dann sieht man die Daten, wie sie zum entsprechenden Datum g\u00fcltig sind. Das Fenster ist analog zu den Bearbeitungsfenstern des KIS aufgebaut.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1601319\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85a2023.jpg\" alt=\"\" width=\"1395\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85a2023.jpg 1395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85a2023-300x180.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85a2023-1024x614.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85a2023-768x461.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85a2023-1200x720.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1395px) 100vw, 1395px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1601318\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85b2023.jpg\" alt=\"\" width=\"1391\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85b2023.jpg 1391w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85b2023-300x181.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85b2023-1024x616.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85b2023-768x462.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85b2023-1200x722.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1391px) 100vw, 1391px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1601317\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85c2023.jpg\" alt=\"\" width=\"1392\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85c2023.jpg 1392w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85c2023-300x180.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85c2023-1024x615.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85c2023-768x461.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85c2023-1200x721.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1392px) 100vw, 1392px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1601316\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85d2023.jpg\" alt=\"\" width=\"1391\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85d2023.jpg 1391w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85d2023-300x180.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85d2023-1024x615.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85d2023-768x461.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85d2023-1200x720.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1391px) 100vw, 1391px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1601315\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85e2023.jpg\" alt=\"\" width=\"1388\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85e2023.jpg 1388w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85e2023-300x180.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85e2023-1024x615.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85e2023-768x461.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg85e2023-1200x721.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1388px) 100vw, 1388px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Meldepunkt \u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>Wird in einer Zeile am Rand ein Sternchen angezeigt, so bedeutet das, dass der Wert nicht explizit f\u00fcr diesen Meldepunkt hinterlegt ist, sondern \u00fcber die Standardbelegung\/-definition zugesteuert wird.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das bedeutet:<\/span><\/p>\n<p>F\u00fcr das Feld &#8222;Z\u00e4hlerstand senden?&#8220;: * = Es gibt keine \u00fcbersteuernde Definition f\u00fcr diesen Meldepunkt.<br \/>\nOb der Z\u00e4hlerstand automatisch verschickt wird, wird \u00fcber die Tabelle &#8222;MSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung&#8220; bestimmt.<\/p>\n<p><strong>Hinweise zu technischen Daten der Messlokation<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Z\u00e4hleinrichtungsdaten \u2013 Z\u00e4hlertyp \u2013 MeDa-Z\u00e4hler<\/p>\n<p>Z\u00e4hlertyp f\u00fcr mME. In <strong>lima<\/strong> vorhanden (ENTSTMPF\/EZAHTYP).<\/p>\n<p>\u00c4nderung des Wertes durch den MSB durch eine \u00c4nderungsmeldung m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Der Z\u00e4hlertyp f\u00fcr MeDa-Z\u00e4hler muss manuell angepasst werden. Hier ist zu beachten, dass der Wert ggf. auch im Ger\u00e4temanagement angepasst werden muss.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Hinweis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Messlokation<\/td>\n<td>Technischer Wert, der sich nicht mehr \u00e4ndern sollte.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ausnahme:<\/span> Gibt auf der Vertriebsseite der Sachbearbeiter keine konkrete Messlokation an, wird ein Dummy-Wert vergeben. Die Marktkommunikation verwendet ihn nicht, z.B. bei der Anmeldung der Netznutzung. In der Antwort zur Anmeldung der Netznutzung muss der Netzbetreiber die Messlokation \u00fcbermitteln. Damit wird der Dummy-Wert automatisiert \u00fcberschrieben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objektnummer<\/td>\n<td>Beim Vertragszugang oder beim Zugang eines MPs wird das Objekt zugeordnet. Der Wert ist nicht \u00e4nderbar. Ein MP kann nur einem Objekt zugeordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Bei der Anlage (Erfassung) des MPs wird hier das Tages- bzw. das Zugangsdatum des Vertrages aufgenommen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig bis<\/td>\n<td>Sollte ein MP ung\u00fcltig werden muss der 31.12.9999 manuell \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betriebszustand der Messlokation<\/td>\n<td>Feld (VAZPKOPF\/ZPKBETRZU)<\/p>\n<p>\u00c4nderung des Wertes durch den NB durch eine \u00c4nderungsmeldung m\u00f6glich. Hier ist eine Interpretation des Sperrkennzeichens im Vertrag (ENTSTMPF\/ESPRKZ) notwendig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ereignisdatum<\/td>\n<td>Sagt aus, seit wann die Inhalte zu einer Position g\u00fcltig sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kunde des Messstellenbetreibers<\/td>\n<td>Segment innerhalb der UTILMD, Daten sind in <strong>lima<\/strong> bereits vorhanden (ENTSTMPF\/ENUTZER oder Kundenstamm). Wert gilt f\u00fcr Vertr\u00e4ge des Messstellenbetreibers.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Korrespondenzanschrift<br \/>\ndes MSB<\/td>\n<td>Segment innerhalb der UTILMD, Daten sind in <strong>lima<\/strong> bereits vorhanden. Kundenstammdaten zum Kunden des Messstellenbetreibers. Wert gilt f\u00fcr Vertr\u00e4ge des Messstellenbetreibers.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Messwerterfassung<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>AMR -&gt; fernauslesbare Z\u00e4hler<\/li>\n<li>MMR -&gt; manuell ausgelesene Z\u00e4hler<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Klimazone<\/td>\n<td>Entweder Klimazone oder Temperaturmessstelle und Temperatur-Dienstanbieter angeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Temperaturmessstelle<\/td>\n<td>Entweder Klimazone oder Temperaturmessstelle und Temperatur-Dienstanbieter angeben.<\/p>\n<p>Wird diese angegeben, dann muss auch der Temperatur-Dienstanbieter erfasst werden.<\/p>\n<p>Die \u201eMeteoGroup\u201c hat die Temperaturmessstellen von \u201emeteomedia\u201c \u00fcbernommen. In <strong>lima<\/strong> wurden daher die Bezeichnungen f\u00fcr den Temperaturdienstleister von meteomedia (\u201emeteo\u201c) auf MeteoGroup (\u201eMeGro\u201c) umgeschl\u00fcsselt. Da die MeteoGroup aus der \u201eMC Wetter\u201c (\u201eMCWet\u201c) hervorging wurde die Kurzbezeichnung auf \u201eMeGro\u201c aktualisiert.<\/p>\n<p>Weitere Informationen finden Sie hier: <a href=\"http:\/\/fdf.vdew.net\/wysvde\/dataforum.nsf\/0\/5197A859A7EC9983C1257EC00032B803?OpenDocument&amp;area=vwDokumenteBearbeitung&amp;\" class=\"broken_link\">http:\/\/fdf.vdew.net\/wysvde\/dataforum.nsf\/0\/5197A859A7EC9983C1257EC00032B803?OpenDocument&amp;area=vwDokumenteBearbeitung&amp;<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Temp. Dienstanbieter<\/td>\n<td>Muss,<\/p>\n<p>sofern die Temperaturmessstelle angegeben wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlverfahren<\/td>\n<td>Muss<\/p>\n<p>Das Feld <em>Z\u00e4hlverfahren<\/em> ist nicht direkt pflegbar, es wird im Hintergrund aus den Feldern der Prognosegrundlage im Vorgang 85 gef\u00fcllt und zwar so:<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Automatisches F\u00fcllen Z\u00e4hlverfahren im Hintergrund beim Pflegen der Prognosegrundlage:<\/span><\/p>\n<p>Prognosegrundlage = &#8218;Werte&#8216; \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; ZVF=&#8217;RLAST&#8216;<\/p>\n<p>Prognosegrundlage ungleich &#8218;Werte&#8216;\u00a0\u00a0 und:<\/p>\n<p>Detail1 Prognosegrundlage = \u201aTmR\u2018\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; ZVF = \u201aTEPRF\u2018<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Detail1 Prognosegrundlage = \u201aTLP\u2018\u2018 und<\/p>\n<p>Detail2 Prognosegrundlage = Blanks\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; ZVF = \u201aTSLPS\u2018<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Detail1 Prognosegrundlage = \u201aSLP\u2018<\/p>\n<p>Detail2 Prognosegrundlage = \u201aTLP\u2018\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; ZVF = \u201aTSLPG\u2018<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Detail1 Prognosegrundlage = \u201aSLP\u2018<\/p>\n<p>Detail1 Prognosegrundlage = Blanks\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; ZVF = \u201aPRKDN\u2018<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Hinweise zu vertragsbezogenen Daten des Meldepunktes (MP)<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Folgende Inhalte sind m\u00f6glich:<\/p>\n<p><strong>Kurzbez. (EDI-Code) Beschreibung . <\/strong><\/p>\n<p>EEG = (Z18) Einspeiseverg\u00fctung nach \u00a737 (\u00a720 Abs.1 Nr.3 EEG)<\/p>\n<p>EEG38 = (Z29) Einspeiseverg\u00fctung nach \u00a738 (\u00a720 Abs.1 Nr.4 EEG)<\/p>\n<p>KWKG = (Z23) KWKG-Verg\u00fctung<\/p>\n<p>MARKT = (Z19) Gef\u00f6rderte Direktvermarktung (\u00a720 Abs.1 Nr.1 EEG)<\/p>\n<p>OHNE = (Z22) Ohne gesetzl. Verg\u00fctung<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Hinweis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Alter Lieferant<\/td>\n<td>Bei Vertragszugang kann der alte Lieferant direkt mit erfasst werden, damit eine Nachricht zur K\u00fcndigung an den alten Lieferanten aufgebaut werden kann. Eine Korrektur ist nur \u00fcber den Vorgang 85 m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdNr. beim alten Lf.<\/td>\n<td>Damit kann der alte Lieferant die Kundendaten besser finden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bilanzierungsbeginn<\/td>\n<td>Wird beim Vertragszugang bzw. Umzug im Hintergrund ermittelt. Eine \u00c4nderung ist nur \u00fcber den Vorgang 85 m\u00f6glich, hierbei wird allerdings gepr\u00fcft, ob eine \u00c4nderung laut Definition im Werksparameter &#8222;Au\u00dferfristl. bil.-rel. \u00c4nderung&#8220; (=Umgang mit nicht-fristgerechten bilanzierungsrelevanten \u00c4nderungen) erlaubt ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bilanzierungsende<\/td>\n<td>Wird beim Vertragsabgang bzw. Umzug im Hintergrund ermittelt. Eine \u00c4nderung ist nur \u00fcber den Vorgang 85 m\u00f6glich, hierbei wird allerdings gepr\u00fcft, ob eine \u00c4nderung laut Definition im Werksparameter &#8222;Au\u00dferfristl. bil.-rel. \u00c4nderung&#8220; (=Umgang mit nicht-fristgerechten bilanzierungsrelevanten \u00c4nderungen) erlaubt ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K\u00fcndigung durch<\/td>\n<td>Hier kann hinterlegt werden, wer den Vertrag k\u00fcndigte.<\/p>\n<p>Pflege ist nur im Vorgang 85 m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ableseturnus<\/td>\n<td>Beim Vertragszugang kann dieser Wert direkt erfasst werden und muss mit der Anzahl der Abschlagsziehungen, die in der Ablesegruppe steht, \u00fcbereinstimmen. Eine \u00c4nderung erfolgt durch \u00c4nderung der Abrechnungsgruppe, die die Ablesegruppe enth\u00e4lt.<\/p>\n<p>Wird vom Vertrieb\/Lieferanten vorgegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Spannungsebene der Marktlokation<\/td>\n<td>Neue Felder (VAZVKOPF\/ZVKSPEMA, VAZVKOPF\/ZVKUMSPA)<\/p>\n<p>Feld auf Ebene der Messlokation (VAZPKOPF\/ZPKSPEME)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauchsart und Nutzung an der Marktlokation<\/td>\n<td>Verbrauchsarten <em>Mobilit\u00e4tslades\u00e4ule<\/em>, <em>Stra\u00dfenbeleuchtung<\/em> und <em>Steuerung W\u00e4rmeabgabe<\/em> einschl. Angabe der Unterbrechbarkeit. In <strong>lima<\/strong> vorhanden (ENTSTMPF\/EVRBRART, ENTSTMPF\/EUBRECH).<\/p>\n<p>\u00c4nderung der Verbrauchsart erfolgt in zwei Schritten. Bestellung Ger\u00e4tekonfiguration durch NB an MSB (Vorgang 10 manuell). Durch Anpassung des Wertes beim MSB erfolgt eine \u00c4nderungsmeldung. Diese Vorgehensweise muss f\u00fcr alle wMSBs genutzt werden. F\u00fcr den gMSB in <strong>lima<\/strong> wird durch die \u00c4nderung des Wertes auf dem Netznutzungsvertrag eine \u00c4nderungsmeldung NB an LF erzeugt.<\/p>\n<p>Die Zuordnung der Verbrauchsarten erfolgt manuell. Die Verbrauchsart steht im Massenvorgang 32 zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prognosegrundlage der Marktlokation<\/td>\n<td>Felder (VAZVPOPF\/ZVPPROG, VAZVPOPF\/ZVPPROG1, VAZVPOPF\/ZVPPROG2).<\/p>\n<ul>\n<li>ZVPPROG \u2013 Prognose auf Basis von Werten oder auf Basis von Profilen<\/li>\n<li>ZVPROG1 \u2013 nur bei Basis von Profilen (SLP\/TLP\/SEP\/TEP)<\/li>\n<li>ZVPROG2 \u2013 nur bei Basis von Profilen und gemeinsamer Messung (TLP\/TEP)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aggregationsverantwortung in MaBiS<\/td>\n<td>Feld (VAZVPOPF\/ZVPAGVER)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beginn \/ Ende n\u00e4chste Ablesung<\/td>\n<td>Ein Lieferant muss bei einer Anmeldung der Netznutzung den Ableseturnus mitteilen. Der Netzbetreiber bestimmt dann, wann abgelesen wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlerstand senden?<\/td>\n<td>Die Tabellenpflege \u201cMSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung\u201d bestimmt, ob erfasste Z\u00e4hlerst\u00e4nde an den Marktpartner versendet werden. Soll f\u00fcr einen ZP eine abweichende Regelung gelten, kann das hier hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Wird der angezeigte Wert aus der Tabellenpflege \u201cMSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung\u201d vorbelegt, erscheint vor dem Feld ein \u201e*\u201c .<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsintervall<br \/>\ndes Lieferanten<\/td>\n<td>VAZVKOPF\/ZVKABRILF<\/p>\n<p>\u00c4nderung des Abrechnungsintervalls durch den LF durch eine \u00c4nderungsmeldung m\u00f6glich. Basis ist der Zyklus in Monaten aus der Abrechnungsgruppe.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Termin der Netznutzungsabrechnung<\/td>\n<td>Felder von &#8211; bis (VAZVKOPF\/ZVKNNAV, VAZVKOPF\/ZVKNNAB)<\/p>\n<p>\u00c4nderung des Termins der Netznutzungsabrechnung durch den NB durch eine \u00c4nderungsmeldung m\u00f6glich. Basis ist der Zeitraum der Turnusablesung in der Ablesegruppe.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Singul\u00e4r genutzte Betriebsmittel in der Netznutzungsrechnung<\/td>\n<td>Feld (VAZVPOPF\/ZVPSINBETR)<\/p>\n<p>\u00c4nderung des Wertes durch den NB\u00a0 durch eine \u00c4nderungsmeldung m\u00f6glich. Hier ist eine Interpretation der Information auf dem Vertrag (ENTSTMPF\/EZUSANN) notwendig.<\/p>\n<p>Es werden im Nachgang keine automatischen \u00c4nderungsmeldungen generiert, die Bearbeitung erfolgt manuell, da Abrechnungszeitraum und Spannungsebene ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen. Hintergrund: Ab 01.01.2020 d\u00fcrfen singul\u00e4r genutzte Betriebsmittel nur noch in der Mittelspannung abgerechnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netznutzungsabrechnungsgrundlage<\/td>\n<td>Feld (VAZVPOPF\/ZVPNNAGR),<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netznutzungsabrechnungsintervall<\/td>\n<td>Feld (VAZVKOPF\/ZVKABRNB)<\/p>\n<p>\u00c4nderung des Termins der Netznutzungsabrechnung durch den NB durch eine \u00c4nderungsmeldung m\u00f6glich. Basis ist der Zyklus in Monaten aus der Abrechnungsgruppe.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ereignisdatum<\/td>\n<td>Sagt aus, seit wann die Inhalte zu einer Position g\u00fcltig sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grund-\/Ersatzvers.<\/td>\n<td>Ist ein Vertrag in die Grund- oder Ersatzversorgung gefallen, kann man das hier hinterlegen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gruppenzuordung GABI<\/td>\n<td>Gilt nur f\u00fcr Gas:<\/p>\n<ul>\n<li>ENTRY_H2 -&gt; Entry Wasserstoff physisch<\/li>\n<li>RLMmT -&gt; RLM-Kunde in Tagesregime &#8211; Exit<\/li>\n<li>RLMoT -&gt; RLM-Kunde im Stundenregime &#8211; Exit<\/li>\n<li>RLMNEV -&gt; Normierungsersatzverfahren &#8211; Exit<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gruppenzuordung ENWG<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>HAUSH -&gt; Haushaltskunde gem. EnWG<\/li>\n<li>KEINH -&gt; Kein Haushaltskunde gem. EnWG<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wird beim Vertragszugang gef\u00fcllt anhand des Lastprofiles \/ Preisschl\u00fcssels<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art Direktvermarkt.<\/td>\n<td>Folgende Inhalte sind m\u00f6glich:<\/p>\n<p><strong>Kurzbez.\u00a0\u00a0 (EDI-Code) Beschreibung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 . <\/strong><\/p>\n<p>EEG\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = (Z18) Einspeiseverg\u00fctung nach \u00a737 (\u00a720 Abs.1 Nr.3 EEG)<\/p>\n<p>EEG38\u00a0\u00a0\u00a0 = (Z29) Einspeiseverg\u00fctung nach \u00a738 (\u00a720 Abs.1 Nr.4 EEG)<\/p>\n<p>KWKG\u00a0\u00a0\u00a0 = (Z23) KWKG-Verg\u00fctung<\/p>\n<p>MARKT\u00a0\u00a0 = (Z19) Gef\u00f6rderte Direktvermarktung (\u00a720 Abs.1 Nr.1 EEG)<\/p>\n<p>OHNE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = (Z22) Ohne gesetzl. Verg\u00fctung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Schl\u00fcssel<\/td>\n<td>Bildet eine Vertragseinheit.<\/p>\n<p>Ist eindeutig f\u00fcr Meldepunkt, Kunde und Anschlussnutzer.<\/p>\n<p>Wird auf dem Prozess bei einer eindeutigen Identifizierung der Vertragsdaten zu den Prozessdaten hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Historie zu vertragsbezogenen und technischen Daten der Marktlokation <\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Historie-MaLo2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84094\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Historie-MaLo2.jpg\" alt=\"\" width=\"1077\" height=\"806\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Historie-MaLo2.jpg 1077w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Historie-MaLo2-300x225.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Historie-MaLo2-768x575.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Historie-MaLo2-1024x766.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1077px) 100vw, 1077px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: MaLo-Historie<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber das Auswahlmen\u00fc oder die Funktionstasten kann aus der \u00dcbersicht der Ereignisse die Anzeige der \u00c4nderungshistorie zu technischen (Funktionstaste F8) und vertraglichen (Funktionstaste F9) Daten der Marktlokation aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Im Kopf dieser Anzeige werden im linken Block der Mandant, die Energieart, der Meldepunktschl\u00fcssel, die Kundennummer und die Objektnummer angegeben.<\/p>\n<p>Die Anzeige der Historiendaten ist in zwei Bl\u00f6cke unterteilt. Im oberen Block finden Sie \u00c4nderungen die sich auf ein konkretes Ereignisdatum (Spalte Datum) beziehen. Im unteren Block sind die \u00c4nderungen von Daten protokolliert die keinem Ereignisdatum zugeordnet sind (gekennzeichnet durch den Eintrag Kopf in der Datumsspalte). Letztere sind \u00fcber die gesamte Lebenszeit des Meldepunktes\/Vertrags g\u00fcltig.<\/p>\n<p>Die jeweils untersten S\u00e4tze der beiden Bl\u00f6cke bilden den Status aller entsprechenden Eintr\u00e4ge zum Erstellungszeitpunkt des Vertrages ab.<\/p>\n<p>Einzelne Eintr\u00e4ge enthalten in der ersten, farblich hervorgehobenen Zeile Informationen zur Erstellung bzw. \u00c4nderung. Darunter sind alle zu diesem Zeitpunkt ge\u00e4nderten Felder mit den neu eingetragenen Werten aufgelistet. Zu einem bestimmten Ereignisdatum ist jeweils der von allen dazugeh\u00f6rigen Eintr\u00e4gen am weitesten oben liegende Wert aktuell g\u00fcltig. In der Spalte Historienkennzeichen (HKZ) werden alle S\u00e4tze zu denen es noch neuere \u00c4nderungen gibt mit einem \u201eH\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n<p><strong>Anzeige Privilegierung nach EnFG<\/strong><\/p>\n<p>Aus den Meldepunktdaten (Vorgang 85) gibt es einen Absprung mit F14, um sich die Daten zur Privilegierung nach dem EnergieFinanzierungsGesetz (EnFG) anzusehen, die per IFTSTA versendet oder empfangen wurde.<\/p>\n<p>Diese Ansicht ist nur f\u00fcr Strom m\u00f6glich.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2165943\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Privilegierung-1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Privilegierung-1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Privilegierung-1-300x98.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Neben dem Feld, ob Privilegierungsgr\u00fcnde vorliegen oder nicht, gibt es f\u00fcnf weitere Privilegierungsgr\u00fcnde, die bei Vorliegen einer Privilegierung hinterlegt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2165944\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Privilegierung-2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"263\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Privilegierung-2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Privilegierung-2-300x130.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Zugang eines Strom- oder Gasvertrages werden die Meldepunktdaten gleich mit angelegt. Die technischen Daten bleiben auch bei einem Umzug oder Kundenwechsel bestehen. Die vertraglichen Daten beziehen sich auf Meldepunkt und Kunde bzw. Anschlussnutzer. Aus dem Vertrags&uuml;berblick kann der Vorgang 85 aufgerufen werden: Abb.: Meldepunkt-Informationen In einer &Uuml;bersicht werden alle Ereignisse zu den Meldepunktdaten angezeigt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3008"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3008"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3008\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2340083,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3008\/revisions\/2340083"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3008"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3008"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3008"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2361,"date":"2015-09-30T15:08:32","date_gmt":"2015-09-30T13:08:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-02-05-beziehung-aendern-bzw-anzeigen\/"},"modified":"2015-09-30T15:08:32","modified_gmt":"2015-09-30T13:08:32","slug":"geraetemanagement-vg-02-05-beziehung-aendern-bzw-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-02-05-beziehung-aendern-bzw-anzeigen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 02\/05: Beziehung \u00e4ndern bzw. anzeigen"},"content":{"rendered":"<p>Die Vorg\u00e4nge 02 und 05 zeigen beide die Daten einer Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung. Mit Vorgang 02 k\u00f6nnen einige Daten der Beziehung ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgenden Daten sind mit Vorgang 02 \u00e4nderbar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Der Z\u00e4hlpunkt<\/li>\n<li>Einbau- bzw. Ausbaugrund<\/li>\n<li>die Auftragsnummer<\/li>\n<li>die Liefernummer<\/li>\n<li>der Ger\u00e4tezustand<\/li>\n<li>der Regler Druck<\/li>\n<li>Ein- und Ausbaudatum<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ein- und Ausbaudatum k\u00f6nnen nur insoweit ver\u00e4ndert werden, dass es durch die \u00c4nderung des Einbauzeitraumes nicht zu einer zeitlichen \u00dcberlappung mit einer anderen vorhandenen Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung desselben Ger\u00e4tes kommt. Das bedeutet, dass der Zeitraum einer Beziehung bis auf den Zeitraum der allerersten Beziehung eines Ger\u00e4tes immer nur verk\u00fcrzt werden kann. Bei Z\u00e4hlern muss der Zeitraum der Beziehung zu einem Versorgungsobjekt die Laufzeiten vorhandener Vertr\u00e4ge zeitlich einschlie\u00dfen. Werden Beginn- und\/oder Ende Datum einer Beziehung ver\u00e4ndert, so werden ggf. das Ende Datum der Vorbeziehung und\/oder das Beginn Datum der Folgebeziehung so angepasst, dass wieder eine l\u00fcckenlose \u00f6rtliche Zuordnung des Ger\u00e4tes besteht.<\/p>\n<p>Das Eingabefenster gleicht vom Aufbau her dem Fenster f\u00fcr die Erstellung einer Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung, allerdings sind u. a. die Schl\u00fcsselfelder f\u00fcr die Identifizierung des Ger\u00e4tes nicht eingabef\u00e4hig. Wird eine offene Beziehung (Bis-Datum = \u201a31.12.9999\u2019) ge\u00e4ndert, so ist das Bis-Datum unver\u00e4nderbar. F\u00fcr das Beenden einer Beziehung gibt es eigene Vorg\u00e4nge\u201a z. B. \u201aGer\u00e4t ausbauen\u2019 (Option 66) oder \u201aVerschrotten\u2019 (Option 53) etc.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image22.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image22.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern einer Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung<\/em><\/p>\n<p><strong><br \/>Fremd-Objektnummer<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0In den Vorg\u00e4ngen zur Anzeige und Pflege der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen sowie beim Einbau von Ger\u00e4ten wird abh\u00e4ngig von dem betroffenen Ger\u00e4t die Fremd-Objektnummer eingeblendet. Die Fremd-Objektnummer gibt es f\u00fcr die Sparten, die nicht dem Unbundling unterliegen \u2013 d.h. zum Beispiel f\u00fcr Wasser und Fernw\u00e4rme \u2013 in den Gesellschaften, die generell vom Unbundling betroffen sind. Hinter der Fremd-Objektnummer verbirgt sich die Vertriebsobjektnummer z. B. eines Wasservertrags. In den Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen ist somit zu sehen, in welchem Netzobjekt das Ger\u00e4t eingebaut ist und welchem Vertriebsobjekt der dazugeh\u00f6rige Vertrag zugeordnet ist.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend die Pflege der Fremd-Objektnummern im Falle von Vertr\u00e4gen automatisch durch Erfassen der Vertr\u00e4ge erfolgt, k\u00f6nnen nun auch z.B. f\u00fcr Wasserger\u00e4te, zu denen es generell keine Vertr\u00e4ge gibt, die Fremdobjektnummern erfasst werden. Damit sind diese Ger\u00e4te auch im Vertrieb sichtbar, wenn man im Vertrags\u00fcberblick \u00fcber die Funktion \u201eGer\u00e4te\u201c (Funktionstaste 10) alle vorhandenen Ger\u00e4te anzeigen l\u00e4sst.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorgang-0205.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19060\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorgang-0205.png\" alt=\"vorgang 0205\" width=\"1133\" height=\"892\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorgang-0205.png 1133w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorgang-0205-300x236.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorgang-0205-1024x806.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1133px) 100vw, 1133px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Fremdobjektnummer bei einem Wasserger\u00e4t<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Vorg&auml;nge 02 und 05 zeigen beide die Daten einer Ger&auml;te-Objekt-Beziehung. Mit Vorgang 02 k&ouml;nnen einige Daten der Beziehung ge&auml;ndert werden. Folgenden Daten sind mit Vorgang 02 &auml;nderbar: Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> Einbau- bzw. Ausbaugrund die Auftragsnummer die Liefernummer der Ger&auml;tezustand der Regler Druck Ein- und Ausbaudatum Ein- und Ausbaudatum k&ouml;nnen nur insoweit ver&auml;ndert werden, dass es [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2361"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2361"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2361\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19187,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2361\/revisions\/19187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2361"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2361"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2361"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2929,"date":"2015-09-30T15:08:22","date_gmt":"2015-09-30T13:08:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-aendern-eines-kundenkontakts\/"},"modified":"2021-10-03T15:21:48","modified_gmt":"2021-10-03T13:21:48","slug":"kundeninformationssystem-erstellen-aendern-eines-kundenkontakts","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-aendern-eines-kundenkontakts\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Erstellen\/\u00c4ndern eines Kundenkontakts"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Funktion <em>Erstellen<\/em> (F6) kann ein neuer Kundenkontakt oder eine neue Notiz erstellt werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image26.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image26.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/><em>Abb.<\/em><em>: Auswahl Kundenkontakt\/Notiz<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei einem Kundenkontakt lassen sich im Gegensatz zur Notiz kontaktrelevante Informationen (u. a. Kontaktmedium, Kontakttyp, Kontaktgrund) pflegen. Es k\u00f6nnen\u00a0 zu Kundenkontakten mehrere Eintr\u00e4ge erfasst werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontaktgrunddetail.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19052\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontaktgrunddetail.png\" alt=\"kontaktgrunddetail\" width=\"1920\" height=\"1168\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontaktgrunddetail.png 1920w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontaktgrunddetail-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontaktgrunddetail-1024x622.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/em><br \/><em>Abb.<\/em><em>: Erfassen Kundenkontakt<\/em><em>grund<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Felder k\u00f6nnen gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Debitor<\/td>\n<td>Zus\u00e4tzlich zum Kunden kann ein Kundenkontakt noch zu einem bestimmten Debitor zugeordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objektnummer<\/td>\n<td>Zus\u00e4tzlich zum Kunden kann ein Kundenkontakt noch zu einer bestimmten Objektnummer zugeordnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontaktdatum<\/td>\n<td>Information, an welchem Datum der Kontakt stattgefunden hat. Wird standardm\u00e4\u00dfig mit dem Tagesdatum vorbelegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontaktuhrzeit<\/td>\n<td>Information, um welche Uhrzeit der Kontakt stattgefunden hat. Wird standardm\u00e4\u00dfig mit der aktuellen Uhrzeit vorbelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontakttyp<\/td>\n<td>\n<p>Gibt den Typ des Kontakts an (Beispiel Beschwerde). Die m\u00f6gliche Vorauswahl kann im Men\u00fcpunkt Tabellenpflege hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Kontakttyp &#8222;R&#8220;:<br \/>Dieser wird f\u00fcr die Hinterlegung von Emailadressen, speziell f\u00fcr die Rechnungsaufbereitung verwendet. Der Kontakttyp \u201aR\u2018 wird w\u00e4hrend der Rechnungserstellung immer vorrangig vor dem bereits bekannten Kontakttyp \u201aM\u2018 genutzt.<\/p>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr das Anlegen des Kontakttyps &#8222;R&#8220; ist, dass der Kontakttyp \u201aM\u2018 bereits besteht. Ist der Kontakttyp \u201aR\u2018 angelegt, wird dieser f\u00fcr Rechnungen, der Kontakttyp \u201aM\u2018 f\u00fcr alle anderen Sachgebiete wie Vertragsanschreiben usw. verwendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontaktgrund<\/td>\n<td>Gibt den Grund des Kontakts an (Beispiel Abschlagserh\u00f6hung). Die m\u00f6gliche Vorauswahl kann im Men\u00fcpunkt Tabellenpflege hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontaktgrunddetail<\/td>\n<td>\n<p>Die Kategorie Kontaktgrunddetail unterteilt die Kategorien Kontakttyp und Kontaktgrund:<\/p>\n<p>Die f\u00fcr dieses Feld zul\u00e4ssigen Werte m\u00fcssen vom Anwender in einem neuen Tabellenpflegeprogramm \u201eKundenkontaktgrunddetail\u201c eingepflegt werden. Das Feld kann optional verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontaktrichtung<\/td>\n<td>Hier kann angegeben werden, ob der Kontakt vom Kunden ausgegangen ist (eingehend) oder vom EVU (ausgehend).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontaktmedium<\/td>\n<td>Zeigt \u00fcber welches Medium der Kontakt stattgefunden hat (Beispiel Telefon oder E-Mail).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Info-Kz.<\/td>\n<td>\n<p>Jedem Texteintrag kann ein Informationskennzeichen laut Kennzeichentabelle mitgegeben werden. Die Tabelle 15 (unterhalb von \u201eKundenkontakte und CRM\u201c der Tabellenpflege) kann durch Anklicken des Pfeils in dem Feld angezeigt und gepflegt werden.Die 13-stelligen Eintr\u00e4ge aus der Tabelle werden im Vertrags\u00fcberblick unterhalb der \u00dcberschrift angezeigt.<\/p>\n<p>Siehe hierzu auch diesen <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-langtexte-zum-notizbuchkennzeichen\/\">Artikel<\/a>.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WV-Datum<\/td>\n<td>Hier kann das Wiedervorlagedatum gepflegt werden. Der Notizbucheintrag wird hierdurch zur Wiedervorlage.Das Datum 01.01.0001 gilt als \u201ekeine Angabe\u201c.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bearbeiter WV.<\/td>\n<td>Der Bearbeiter einer Wiedervorlage kann diese auch bearbeiten. Wenn hier nichts angegeben wird, so wird der Anwender, der die Wiedervorlage anlegt als Bearbeiter hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>Es kann ein beliebiger Text erfasst werden. Dieser ist die eigentliche Notiz.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Sofern die Kundenkontakthistorie an einer Stelle aufgerufen wurde, an der neben dem Kunden bereits ein eindeutiges Objekt zugeordnet ist, k\u00f6nnen mittels Funktionstaste 15 die Objektnummer-Felder automatisch mit der entsprechenden Objektnummer vorbelegt werden. Andernfalls steht hier eine spezielle Auswahlhilfe \u00fcber die Funktionstaste F4 zur Verf\u00fcgung, welche alle dem Kunden zugeordneten Objekte auflistet.<\/p>\n<p><strong>Benutzergruppen<\/strong><\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich, bei Kontakten, Beschwerden und Notizen als Bearbeiter der Wiedervorlage eine Benutzergruppe bestehend aus einer beliebigen Anzahl von lima-Benutzern zu hinterlegen. Die Wiedervorlagen tauchen bei allen Gruppenmitgliedern in der \u201e\u00dcbersicht Wiedervorlagen\u201c in den \u201eeigenen Eintr\u00e4gen\u201c auf.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzergruppen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19054\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzergruppen.png\" alt=\"benutzergruppen\" width=\"1518\" height=\"885\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzergruppen.png 1518w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzergruppen-300x174.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/benutzergruppen-1024x596.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1518px) 100vw, 1518px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zur Anlage und Pflege der Gruppen: siehe Tabellenpflege \u201eBenutzergruppen Wiedervorlage\u201c.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Funktion Erstellen (F6) kann ein neuer Kundenkontakt oder eine neue Notiz erstellt werden. Abb.: Auswahl Kundenkontakt\/Notiz &nbsp; Bei einem Kundenkontakt lassen sich im Gegensatz zur Notiz kontaktrelevante Informationen (u. a. Kontaktmedium, Kontakttyp, Kontaktgrund) pflegen. Es k&ouml;nnen&nbsp; zu Kundenkontakten mehrere Eintr&auml;ge erfasst werden. Abb.: Erfassen Kundenkontaktgrund &nbsp; Folgende Felder k&ouml;nnen gepflegt werden: Feld Bedeutung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2929"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2929"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2929\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87039,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2929\/revisions\/87039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2929"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2929"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2929"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11535,"date":"2015-09-30T15:08:12","date_gmt":"2015-09-30T13:08:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage-beschwerdemanagement"},"modified":"2015-09-30T15:08:12","modified_gmt":"2015-09-30T13:08:12","slug":"kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage-beschwerdemanagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage-beschwerdemanagement\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Beschwerdemanagement"},"content":{"rendered":"<p>In der Kundenkontakthistorie ist es m\u00f6glich, (Kunden-)Beschwerden zu erfassen. Die Festlegung, ob es sich bei einem Kundenkontakt um eine Beschwerde handelt, erfolgt direkt beim Anlegen eines Eintrags in der Kundenkontakthistorie:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11537 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement1.png\" alt=\"Beschwerdemanagement1\" width=\"1394\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement1.png 1394w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement1-300x48.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement1-1024x165.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1394px) 100vw, 1394px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl Textart<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beim Anlegen der Beschwerde bieten sich folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11538 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement2.png\" alt=\"Beschwerdemanagement2\" width=\"1398\" height=\"891\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement2.png 1398w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement2-300x191.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement2-1024x652.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassen Beschwerde<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><em>Debitor:<\/em> Die Beschwerde kann auf einen bestimmten Debitor des Kunden eingeschr\u00e4nkt werden.<\/li>\n<li><em>Objektnummer:<\/em> Die Beschwerde kann auf ein bestimmtes Objekt des Kunden eingeschr\u00e4nkt werden.<\/li>\n<li><em>Beschwerdedatum:<\/em> Datum, an dem die Beschwerde eingegangen ist.<\/li>\n<li><em>Beschwerdeuhrzeit:<\/em> Uhrzeit, an der die Beschwerde eingegangen ist.<\/li>\n<li><em>Beschwerdetyp: <\/em>Typ der Beschwerde. Diese Typen m\u00fcssen in der Tabellenpflege \/ Kundenkontakttypen vorab gesellschaftsindividuell hinterlegt werden.<\/li>\n<li><em>Beschwerdegrund: <\/em>Der zum Beschwerdetyp zugeh\u00f6rige Beschwerdegrund. Beschwerdegr\u00fcnde m\u00fcssen in der Tabellenpflege\/Kundenkontaktgr\u00fcnde vorab gesellschaftsindividuell hinterlegt werden.<\/li>\n<li><em>Beschwerdestatus: <\/em>Der aktuelle Bearbeitungsstatus der Beschwerde. Standardm\u00e4\u00dfig bieten sich folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>O = Offen<\/em><\/p>\n<p><em>B = In Bearbeitung<\/em><\/p>\n<p><em>A = Abgeschlossen<\/em><\/p>\n<p>Falls weitere Auswahlm\u00f6glichkeiten notwendig sind, k\u00f6nnen Sie sich an <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> wenden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><em>Beschwerdemedium: <\/em>Medium, \u00fcber das die Kundenbeschwerde eingegangen ist. Standardm\u00e4\u00dfig bieten sich folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00a0<em>T = Telefon<\/em><\/p>\n<p><em>M = E-Mail<\/em><\/p>\n<p><em>P = Pers\u00f6nlich<\/em><\/p>\n<p><em>B = Brief<\/em><\/p>\n<p><em>I = Internet<\/em><\/p>\n<p><em>F = Fax<\/em><\/p>\n<p>Falls weitere Auswahlm\u00f6glichkeiten notwendig sind, k\u00f6nnen Sie sich an <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> wenden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><em>Infokennzeichen:<\/em> Jeder Beschwerde kann ein Informationskennzeichen laut Kennzeichentabelle mitgegeben werden. Die verschiedenen Infokennzeichen inkl. Langtext m\u00fcssen in der Tabellenpflege \/ \u201eLangtexte zum Notizbuchkennzeichen\u201c hinterlegt sein. Die 13-stelligen Langtexte aus der Tabelle werden im Vertrags\u00fcberblick unterhalb der \u00dcberschrift angezeigt, sobald ein Infokennzeichen in einem Eintrag in der Kundenkontakthistorie\/Notizbuch vergeben wurde.<\/li>\n<li><em>Eskalationsstufe:<\/em> Die derzeitige Eskalationsstufe der Beschwerde. Die zu verwendenden Eskalationsstufen m\u00fcssen in der Tabellenpflege \/ \u201eEskalationsstufen Beschwerde\u201c vorab definiert werden.<\/li>\n<li><em>Wiedervorlagedatum:<\/em> Hier kann ggf. ein Wiedervorlage-Datum vergeben werden. Die Beschwerde w\u00fcrde dann in den Wiedervorlagen zu finden sein<\/li>\n<li><em>WV-Bearbeiter: <\/em>Der zur Wiedervorlage zugeh\u00f6rige Bearbeiter. Wurde keine Auswahl getroffen, das Wiedervorlagedatum aber hinterlegt, wird der Bearbeiter mit dem Benutzernamen des Erfassers gef\u00fcllt.<\/li>\n<li><em>Text der Beschwerde:<\/em> Hier kann die genaue Beschreibung der Beschwerde erfasst werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Eskalationsstufen<\/em><br \/>Die aktuelle Eskalationsstufe einer nicht abgeschlossenen Beschwerde wird nun n\u00e4chtlich automatisch nach Ablauf einer zu definierenden Anzahl Tage um eine Eskalationsstufe erh\u00f6ht. Zus\u00e4tzlich wird optional eine Email-Benachrichtigung an eine zu definierende Email-Adresse versendet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zur Definition \u201eAnzahl Tage\u201c, \u201eN\u00e4chste Eskalationsstufe\u201c und \u201eEmail-Adresse\u201c siehe Tabellenpflege \u201eEskalationsstufen\u201c.<\/p>\n<p>Beschwerden erscheinen in der (Haupt-)\u00dcbersicht der Kundenkontakthistorie rot, wenn der aktuelle Status ungleich \u201eAbgeschlossen\u201c ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11543 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement3.png\" alt=\"Beschwerdemanagement3\" width=\"1390\" height=\"308\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement3.png 1390w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement3-300x66.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement3-1024x226.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1390px) 100vw, 1390px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a0<em>Abb.: \u00dcbersicht Kundenkontakthistorie<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist es m\u00f6glich, per Funktion \u201eBeschwerdesicht\u201c (Funktionstaste 11) die Ansicht auf Beschwerden zu beschr\u00e4nken und damit den aktuellen Beschwerdestatus und die aktuelle Eskalationsstufe direkt ablesen zu k\u00f6nnen:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11545 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement4.png\" alt=\"Beschwerdemanagement4\" width=\"1400\" height=\"252\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement4.png 1400w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement4-300x54.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement4-1024x184.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1400px) 100vw, 1400px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beschwerdesicht in Kundenkontakthistorie<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sobald eine Beschwerde in der \u00dcbersicht mit \u201c\u00c4ndern\u201c (Option 2) oder \u201eAnzeigen\u201c (Option 5) aufgerufen wird, k\u00f6nnen Sie in die weitere Bearbeitung der Beschwerde einsteigen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die folgende Abbildung zeigt die \u00dcbersicht einer Beschwerde:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11547 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement5.png\" alt=\"Beschwerdemanagement5\" width=\"1394\" height=\"891\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement5.png 1394w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement5-300x191.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement5-1024x654.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1394px) 100vw, 1394px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beschwerdemanagement\/\u00dcbersicht Beschwerde<\/em><\/p>\n<p>Innerhalb der \u00dcbersicht kann der Anwender in der oberen Bildschirmh\u00e4lfte den aktuellen Status der Beschwerde sehen. In der unteren Bildschirmh\u00e4lfte kann die Entwicklung bzw. die Bearbeitung der Beschwerde chronologisch abgelesen werden. Die Sortierung erfolgt absteigend nach dem aktuellsten Datensatz (nach Erfassungsdatum).<\/p>\n<p>An dieser Stelle kann die Beschwerde weiter bearbeitet werden. \u00dcber die Funktion \u201eErfassen\u201c (Funktionstaste 6) k\u00f6nnen weitere Datens\u00e4tze angelegt werden. In diesen kann der Beschwerdestatus und die Eskalationsstufe angepasst und ein dazugeh\u00f6riger Text erfasst werden. So wird eine nachvollziehbare, fallabschlie\u00dfende Bearbeitung erreicht.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem ist es m\u00f6glich, die Beschwerde nachtr\u00e4glich in einen Kundenkontakt umzuwandeln (Funktionstaste F15).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die folgende Abbildung zeigt beispielhaft eine Beschwerde, f\u00fcr die mehrere Datens\u00e4tze erfasst wurden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11549 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement6.png\" alt=\"Beschwerdemanagement6\" width=\"1401\" height=\"888\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement6.png 1401w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement6-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beschwerdemanagement6-1024x649.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1401px) 100vw, 1401px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Bearbeitete Beschwerde<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr die einzelnen Datens\u00e4tze bieten sich folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/p>\n<ul>\n<li><em>\u00c4ndern (Option 2):<\/em> \u00dcber diese Auswahl k\u00f6nnen die einzelnen Daten-s\u00e4tze ge\u00e4ndert werden. Hier ist es im Initialsatz (der Datensatz, mit dem die Beschwerde erfasst wurde) m\u00f6glich, alle Daten zu \u00e4ndern, die auch in der Erfassen-Maske zur Verf\u00fcgung standen. In allen weiteren Datens\u00e4tzen kann lediglich der Beschwerdestatus, die Eskalationsstufe und der Text ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li><em>L\u00f6schen (Option 4): <\/em>\u00dcber diese Auswahl k\u00f6nnen einzelne Datens\u00e4tze gel\u00f6scht werden. Es ist jedoch nicht m\u00f6glich, den Initialsatz (der Datensatz, mit dem die Beschwerde erfasst wurde) zu l\u00f6schen. Um die gesamte Beschwerde zu l\u00f6schen, m\u00fcsste der Eintrag \u00fcber die Haupt-\u00fcbersicht in der Kundenkontakthistorie gel\u00f6scht werden.<\/li>\n<li><em>Anzeigen (Option 5): <\/em>\u00dcber diese Auswahl k\u00f6nnen die Details der einzelnen Datens\u00e4tze eingeblendet werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kundenkontakthistorie ist es m&ouml;glich, (Kunden-)Beschwerden zu erfassen. Die Festlegung, ob es sich bei einem Kundenkontakt um eine Beschwerde handelt, erfolgt direkt beim Anlegen eines Eintrags in der Kundenkontakthistorie: Abb.: Auswahl Textart &nbsp; Beim Anlegen der Beschwerde bieten sich folgende Auswahlm&ouml;glichkeiten: Abb.: Erfassen Beschwerde &nbsp; Debitor: Die Beschwerde kann auf einen bestimmten Debitor des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11535"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11535"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11535\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19184,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11535\/revisions\/19184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11535"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11535"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11535"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2928,"date":"2015-09-30T15:07:50","date_gmt":"2015-09-30T13:07:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-uebersicht\/"},"modified":"2022-07-13T09:58:42","modified_gmt":"2022-07-13T07:58:42","slug":"kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-uebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-uebersicht\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kundenkontakthistorie \u00dcbersicht"},"content":{"rendered":"<p><strong>Aufruf der Kundenkontakthistorie<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454512\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakthistorie-aufrufen.jpg\" alt=\"\" width=\"684\" height=\"361\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakthistorie-aufrufen.jpg 684w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontakthistorie-aufrufen-300x158.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Kundenkontakthistorie zeigt alle Kundenkontakte nach dem Datum absteigend sortiert an, das hei\u00dft der letzte Kundenkontakt steht in der Auflistung an oberster Stelle. Kundenkontakte aufgrund von Beschwerden werden durch einen roten Text besonders herausgestellt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image25.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image25.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/>\n<em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht Kundenkontakthistorie<\/em><\/p>\n<p>Das Feld <em>Debitor<\/em> im Kopfbereich der Tabelle erlaubt eine Filterung nach Debitornummer, so dass nur Eintr\u00e4ge angezeigt werden, die mit dem entsprechenden Debitor verkn\u00fcpft wurden.<\/p>\n<p>Die Bedienung der Kundenkontakthistorie erfolgt \u00fcber Optionen und Funktionen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktionen<\/td>\n<td>Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F3<\/td>\n<td>Verlassen<\/td>\n<td>Verlassen der Kundenkontakthistorie.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td>Filterfunktion<\/td>\n<td>Mit der Filterfunktion kann nach Eintr\u00e4gen gesucht werden. Die Textsuche funktioniert generisch, das hei\u00dft es wird im Text des Kundenkontakts gesucht, ob die Zeichenkette irgendwo enthalten ist. Durchsucht werden alle Zeilen des Textes, also nicht nur die, die im Matchcode zu sehen sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>Neuaufbau der Anzeige. \u00c4nderungen seit dem letzten Aufbau der Anzeige werden ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Neue Notiz\/Wiedervorlage erfassen (siehe <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Erstellen \/ \u00c4ndern eines Kundenkontakts\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-aendern-eines-kundenkontakts\/\">Erstellen\/\u00c4ndern eines Kundenkontakts<\/a>)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>DMS<\/td>\n<td>Wechselt ins Dokumentenmanagementsystem (DMS) und zeigt Dokumente f\u00fcr den gew\u00e4hlten Kunden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F9<\/td>\n<td>Dokumente (DMS) ein-\/ausblenden<\/td>\n<td>Wahlweise werden DMS-Elemente f\u00fcr den Kunden zwischen den vorhandenen Notizen und Kontakten ein- oder ausgeblendet. Standard: ausgeblendet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Sichtwechsel<\/td>\n<td>Wechselt zwischen den Sichten<\/p>\n<ul>\n<li>Sicht 1: Datum, Kennzeichen, Kontakttyp, Kontaktgrund, Kontaktmedium, User, Kontaktrichtung, Wiedervorlage vorhanden<\/li>\n<li>Sicht 2: Datum, Kennzeichen, Wiedervorlagendatum, Wiedervorlagenbearbeiter, Verfallsdatum<\/li>\n<li>Sicht 3: Datum, Kennzeichen, \u00c4nderungsdatum, \u00c4nderungszeit, \u00c4nderungsuser<\/li>\n<li>Sicht 4: Datum, Kennzeichen, Kundennummer, Debitor, Objektnummer<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F12<\/td>\n<td>Abbrechen<\/td>\n<td>Verlassen der Kundenkontakthistorie.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F13<\/td>\n<td>Kundenpflege<\/td>\n<td>Wechselt in die Maske zur Pflege der Kundendaten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F14<\/td>\n<td>Beschwerdeansicht<\/td>\n<td>Zeigt alle Beschwerden zu dem jeweiligen Kunden an.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F19<\/td>\n<td>Debitorenpflege<\/td>\n<td>Wechselt in die Maske zur Pflege des gew\u00e4hlten Debitors.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F20<\/td>\n<td>Debitorenzugang<\/td>\n<td>Wechselt in die Maske zur Anlage eines neuen Debitors f\u00fcr den Kunden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F22<\/td>\n<td>Aufruf \u00e4ndern<\/td>\n<td>Festlegen, ob beim n\u00e4chsten Aufruf des Notizbuchs die Kundenkontakthistorie oder das <a title=\"Notizbuch\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-notizbuch-und-wiedervorlage\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Notizbuch<\/a> aufgerufen werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufruf der Kundenkontakthistorie &nbsp; Die Kundenkontakthistorie zeigt alle Kundenkontakte nach dem Datum absteigend sortiert an, das hei&szlig;t der letzte Kundenkontakt steht in der Auflistung an oberster Stelle. Kundenkontakte aufgrund von Beschwerden werden durch einen roten Text besonders herausgestellt. Abb.: &Uuml;bersicht Kundenkontakthistorie Das Feld Debitor im Kopfbereich der Tabelle erlaubt eine Filterung nach Debitornummer, so dass [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2928"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2928"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2928\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":454513,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2928\/revisions\/454513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2928"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2928"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2928"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19104,"date":"2015-09-30T15:07:04","date_gmt":"2015-09-30T13:07:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kontaktgrunddetail"},"modified":"2023-06-26T10:00:51","modified_gmt":"2023-06-26T08:00:51","slug":"tabellenpflege-kontaktgrunddetail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kontaktgrunddetail\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kontaktgrunddetail"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle f\u00fcr die Kundenkontakthistorie werden die g\u00fcltigen Werte f\u00fcr das Kontaktgrunddetail eingepflegt. Dabei handelt es sich um eine Unterteilung des Kontaktgrundes. Die Pflege ist analog zur Tabelle\u00a0<em>Kontaktgr\u00fcnde<\/em> vorzunehmen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454493\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-2.jpg\" alt=\"\" width=\"948\" height=\"587\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-2.jpg 948w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-2-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-2-768x476.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 948px) 100vw, 948px\" \/><\/p>\n<p>Aus der \u00dcbersicht des Punktes &#8222;Kontaktgrunddetail&#8220; in lima, kann ein bestehendes Kontaktgrunddetail angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454490\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-1.jpg\" alt=\"\" width=\"949\" height=\"587\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-1.jpg 949w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-1-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-1-768x475.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 949px) 100vw, 949px\" \/><\/p>\n<p>Danaben kann \u00fcber den Button &#8222;Erstellen&#8220; ein neues Kontaktgrunddetail hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454495\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-Hinzufuegen.jpg\" alt=\"\" width=\"949\" height=\"587\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-Hinzufuegen.jpg 949w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-Hinzufuegen-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktgrunddetail-Hinzufuegen-768x475.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 949px) 100vw, 949px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle f&uuml;r die Kundenkontakthistorie werden die g&uuml;ltigen Werte f&uuml;r das Kontaktgrunddetail eingepflegt. Dabei handelt es sich um eine Unterteilung des Kontaktgrundes. Die Pflege ist analog zur Tabelle&nbsp;Kontaktgr&uuml;nde vorzunehmen. Aus der &Uuml;bersicht des Punktes &bdquo;Kontaktgrunddetail&ldquo; in lima, kann ein bestehendes Kontaktgrunddetail angezeigt werden. Danaben kann &uuml;ber den Button &bdquo;Erstellen&ldquo; ein neues Kontaktgrunddetail hinzugef&uuml;gt werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19104"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19104\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":454496,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19104\/revisions\/454496"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19104"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2913,"date":"2015-09-30T15:06:49","date_gmt":"2015-09-30T13:06:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-funktionen-in-der-kis-startmaske\/"},"modified":"2015-10-01T11:52:01","modified_gmt":"2015-10-01T09:52:01","slug":"kundeninformationssystem-die-funktionen-in-der-kis-startmaske","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-die-funktionen-in-der-kis-startmaske\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Die Funktionen in der KIS-Startmaske"},"content":{"rendered":"<p>Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen der Startmaske.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Ist kein spezielles Programm angegeben, kann die jeweilige Funktionstaste in allen Programmen genutzt werden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktion<\/td>\n<td>Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>Aktualisiert die dargestellte Bildschirmmaske.<strong><br \/> Achtung: <\/strong>In der KIS-Startmaske werden hierdurch die aktuellen Eingaben gel\u00f6scht!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Die Funktion dient zur Erfassung von neuen Kunden, Objekten, Debitoren, Beziehungen und Vertr\u00e4gen. Mehr hierzu in <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erfassen-von-kunde-debitor-objekt-beziehung-oder-vertrag\/\">Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag<\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Schnellzugang\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-schnellzugang\/\">Schnellzugang<\/a><\/td>\n<td>\n<p>Die Funktion dient der Erfassung von Standardkunden im Vertrieb.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Stra\u00dfenpflege<\/td>\n<td>Ruft die Pflege des Stra\u00dfenstamms auf. In Abh\u00e4ngigkeit von den Angaben zum Objekt (Bezirk, Stra\u00dfe, etc.) werden die entsprechenden S\u00e4tze zur Stra\u00dfenstammpflege angezeigt.Werte aus der Stra\u00dfenstammpflege werden mit der Option 1 und den Positionsnummern in die Startmaske \u00fcbernommen.Werte aus der Stra\u00dfenstammpflege werden nicht \u00fcbernommen, wenn diese mit &#8222;Zur\u00fcck&#8220; (F12) verlassen werden.Mehr hierzu in der Dokumentation <em>&#8222;<\/em>Tabellenpflege<em>&#8222;<\/em>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Wiedervorlage<\/td>\n<td>Mit dieser Funktion wird die Bearbeitung der Wiedervorlagen aufgerufen. Mehr hierzu in <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Notizbuch und Wiedervorlage\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-notizbuch-und-wiedervorlage\/\">Notizbuch und Wiedervorlage<\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F17<\/td>\n<td>Vorgemerkte Zug\u00e4nge<\/td>\n<td>Diese Funktion steht f\u00fcr Umz\u00fcge bzw. vorgemerkte Zug\u00e4nge zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die nachfolgende Tabelle enth&auml;lt alle g&uuml;ltigen Funktionen der Startmaske. &nbsp; Taste Funktion Erl&auml;uterungen F2 Aktion Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs. F5 Aktualisieren Aktualisiert die dargestellte Bildschirmmaske. Achtung: In der KIS-Startmaske werden hierdurch die aktuellen Eingaben gel&ouml;scht! F6 Erstellen Die Funktion dient zur Erfassung von neuen Kunden, Objekten, Debitoren, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2913"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2913"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2913\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19223,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2913\/revisions\/19223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2913"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2913"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2913"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19073,"date":"2015-09-30T14:55:24","date_gmt":"2015-09-30T12:55:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-anforderung-allokationsliste-gas-mmma-anf_allk_s"},"modified":"2015-09-30T14:55:24","modified_gmt":"2015-09-30T12:55:24","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-anforderung-allokationsliste-gas-mmma-anf_allk_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-anforderung-allokationsliste-gas-mmma-anf_allk_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Anforderung Allokationsliste Gas (MMMA) (ANF_ALLK_S)"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Prozess kann beim Netzbetreiber eine Allokationsliste abonniert oder wieder abbestellt werden. Das Abo kann fr\u00fchestens zum aktuellen Monat gestartet oder beendet werden. Der Start des Abos kann sonst abgelehnt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anforderung-Allokationsliste.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19075\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anforderung-Allokationsliste.png\" alt=\"Anforderung Allokationsliste\" width=\"1057\" height=\"133\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anforderung-Allokationsliste.png 1057w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anforderung-Allokationsliste-300x37.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anforderung-Allokationsliste-1024x128.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1057px) 100vw, 1057px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Start oder Ende Abo<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"432\">\n<p>Hier wird gepr\u00fcft, ob der Start oder das Ende eines Abos angefordert werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Send<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Anforderung der Allokationsliste <\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"432\">\n<p>Versenden der Anforderung f\u00fcr den Start oder das Ende des Abos f\u00fcr die Allokationsliste.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Empf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Ablehnung Allokationsliste <\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"432\">\n<p>Die Position gibt es nur beim Starten eines Abo und enth\u00e4lt die m\u00f6gliche Ablehnung des Netzbetreibers.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Manu<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Manuelle Kl\u00e4rung auf Ablehnung<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"432\">\n<p>Wenn eine Ablehnung eingegangen ist muss hier best\u00e4tigt werden, dass der Grund f\u00fcr die Ablehnung gekl\u00e4rt ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Ende<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Prozess kann nur manuell \u00fcber VG10 aus dem KIS heraus gestartet werden. Mit dem Vorgangsgrund AA kann ein Abo angefordert werden und mit XA kann es gek\u00fcndigt werden.<\/p>\n<p>Pro Netzbetreiber ist nur ein Prozess n\u00f6tig, da die Allokationsliste alle Z\u00e4hlpunkte umfasst, die der Lieferant bei dem jeweiligen Netzgebiet versorgt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Prozess kann beim Netzbetreiber eine Allokationsliste abonniert oder wieder abbestellt werden. Das Abo kann fr&uuml;hestens zum aktuellen Monat gestartet oder beendet werden. Der Start des Abos kann sonst abgelehnt werden. Vorgang Beschreibung Pr&uuml;f Start oder Ende Abo Hier wird gepr&uuml;ft, ob der Start oder das Ende eines Abos angefordert werden soll. Send Anforderung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19073"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19073"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19073\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19076,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19073\/revisions\/19076"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19073"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19073"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19073"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19109,"date":"2015-09-30T14:54:21","date_gmt":"2015-09-30T12:54:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-benutzergruppen"},"modified":"2023-07-27T14:49:56","modified_gmt":"2023-07-27T12:49:56","slug":"tabellenpflege-benutzergruppen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-benutzergruppen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Benutzergruppen Wiedervorlage"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabellenpflege &#8222;Benutzergruppen Wiedervorlage&#8220; erlaubt die Definition von Gruppen bestehend aus mehreren Benutzern. Diese Gruppen k\u00f6nnen vom Bearbeiter als Wiedervorlage verwendet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der Haupt\u00fcbersicht werden alle aktuell definierten Gruppen dargestellt:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454499\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen.jpg\" alt=\"\" width=\"937\" height=\"587\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen.jpg 937w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen-300x188.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen-768x481.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 937px) 100vw, 937px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Button &#8222;Erstellen&#8220; k\u00f6nnen neue Benutzergruppen hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454500\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen2.jpg\" alt=\"\" width=\"942\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen2.jpg 942w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen2-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppen2-768x478.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 942px) 100vw, 942px\" \/><\/p>\n<p>Gruppen-Namen k\u00f6nnen aus maximal 10 Zeichen bestehen. Zur besseren Beschreibung einer Gruppe k\u00f6nnen bis zu 40 Zeichen im Feld Gruppen-Beschreibung verwendet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr die einzelnen Datens\u00e4tze bieten sich folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>\u00c4ndern (Option 2):<\/em> \u00dcber diese Auswahl kann eine bestehende Gruppe bearbeitet werden<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>Kopieren (Option 3): <\/em>\u00dcber diese Auswahl kann eine bestehende Gruppe kopiert werden.<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>L\u00f6schen (Option 4): <\/em>\u00dcber diese Auswahl kann eine bestehende Gruppe gel\u00f6scht werden, sofern diese derzeit in keiner offenen Wiedervorlage als Bearbeiter angegeben wurde<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>Anzeigen (Option 5): <\/em>\u00dcber diese Auswahl k\u00f6nnen die Details der Gruppe angezeigt werden<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>Benutzer anzeigen (Option 12): <\/em>\u00dcber diese Auflistung k\u00f6nnen Benutzer der gew\u00e4hlten Gruppe hinzugef\u00fcgt, gel\u00f6scht und kopiert werden. Eine Filterm\u00f6glichkeit nach Benutzername erleichtert die gezielte Suche<br \/>\nnach einem bestimmten Benutzer-Eintrag innerhalb dieser Gruppe.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabellenpflege &bdquo;Benutzergruppen Wiedervorlage&ldquo; erlaubt die Definition von Gruppen bestehend aus mehreren Benutzern. Diese Gruppen k&ouml;nnen vom Bearbeiter als Wiedervorlage verwendet werden. In der Haupt&uuml;bersicht werden alle aktuell definierten Gruppen dargestellt: &Uuml;ber den Button &bdquo;Erstellen&ldquo; k&ouml;nnen neue Benutzergruppen hinzugef&uuml;gt werden. Gruppen-Namen k&ouml;nnen aus maximal 10 Zeichen bestehen. Zur besseren Beschreibung einer Gruppe k&ouml;nnen bis zu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19109"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19109"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19109\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1063368,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19109\/revisions\/1063368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19109"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19109"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19109"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11552,"date":"2015-09-30T14:40:08","date_gmt":"2015-09-30T12:40:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-eskalationsstufen-beschwerde-2"},"modified":"2023-07-10T10:17:04","modified_gmt":"2023-07-10T08:17:04","slug":"tabellenpflege-eskalationsstufen-beschwerde-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-eskalationsstufen-beschwerde-2\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Eskalationsstufen Beschwerde"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen Eskalationsstufen f\u00fcr Beschwerden (siehe <strong><a title=\"Beschwerdemanagement\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundenkontakthistorie-und-wiedervorlage-beschwerdemanagement\/\">Beschwerdemanagement<\/a><\/strong>) definiert werden. Diese finden sich dann als Auswahlm\u00f6glichkeit in der Kundenkontakthistorie wieder.<\/p>\n<p>Es stehen die \u00fcblichen Funktionen (Erfassen, \u00c4ndern, Anzeigen, L\u00f6schen) zur Verf\u00fcgung. Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit, einzelne Eskalationsstufen f\u00fcr die Benutzung zu de- und reaktivieren.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454509\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen.jpg\" alt=\"\" width=\"841\" height=\"517\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen.jpg 841w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen-768x472.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 841px) 100vw, 841px\" \/><\/p>\n<p>Es ist innerhalb der Eskalationsstufen m\u00f6glich, eine Anzahl von Tagen zu definieren, nach dessen Vergabe sich die (aktuelle) Eskalationsstufe einer Beschwerde automatisch auf eine ebenfalls zu definierende Eskalationsstufe \u00e4ndert.<\/p>\n<p>Optional kann eine E-Mail-Adresse angegeben werden, an die eine Benachrichtigung \u00fcber die \u00c4nderung der Eskalationsstufe erfolgt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19143\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen.png\" alt=\"Eskalationsstufen\" width=\"1368\" height=\"619\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen.png 1368w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen-300x135.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eskalationsstufen-1024x463.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1368px) 100vw, 1368px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen Eskalationsstufen f&uuml;r Beschwerden (siehe Beschwerdemanagement) definiert werden. Diese finden sich dann als Auswahlm&ouml;glichkeit in der Kundenkontakthistorie wieder. Es stehen die &uuml;blichen Funktionen (Erfassen, &Auml;ndern, Anzeigen, L&ouml;schen) zur Verf&uuml;gung. Au&szlig;erdem besteht die M&ouml;glichkeit, einzelne Eskalationsstufen f&uuml;r die Benutzung zu de- und reaktivieren. Es ist innerhalb der Eskalationsstufen m&ouml;glich, eine Anzahl von Tagen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11552"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11552\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":923663,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11552\/revisions\/923663"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11552"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19114,"date":"2015-09-30T14:21:46","date_gmt":"2015-09-30T12:21:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-schnellzugang"},"modified":"2015-10-23T11:34:21","modified_gmt":"2015-10-23T09:34:21","slug":"kundeninformationssystem-schnellzugang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-schnellzugang\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Schnellzugang"},"content":{"rendered":"<p>Aus der KIS-Einstiegsmaske wird der Schnellzugang mit F7 gestartet.<\/p>\n<p>Diese Funktion ist f\u00fcr die schnellere Erfassung von \u201eStandard-Neukunden\u201c gedacht. Nur die wichtigsten Daten, wie Adresse, Kontaktdaten und Bankverbindung bzw. Zahlweg sind zu erfassen. Nach Eingabe des gew\u00fcnschten Lieferbeginns und Produktes stehen dann die Energie-\/Versorgungsarten zur Auswahl, die diesem Produkt zugeordnet sind und f\u00fcr die Vertr\u00e4ge erfasst werden k\u00f6nnen. Zu den ausgew\u00e4hlten Kombinationen werden nun nacheinander die KIS-Fenster f\u00fcr die Vertragserfassung ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p><strong>WICHTIG:<\/strong> Mit dem Release werden die KIS-Fenster f\u00fcr den Schnellzugang f\u00fcr folgende Energie-\/Versorgungsarten (falls verwendet) mitgeliefert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19115\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-1.jpg\" alt=\"Schnellzugang 1\" width=\"387\" height=\"175\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-1.jpg 387w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-1-300x135.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese sind f\u00fcr alle Werke gleich und als Vorschlag zu verstehen.<\/p>\n<p><strong>Pr\u00fcfen Sie in Ihrem Unternehmen, ob diese f\u00fcr Sie ausreichend und richtig sind.<\/strong><\/p>\n<p>In den folgenden Dateien werden bei einem Schnellzugang Datens\u00e4tze erzeugt:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kundenstamm \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (KDNSTMPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kundenkontaktstamm\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (KDNKTSPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Debitorenstamm\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (DEBSTMPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Objektstamm\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (OBJSTMPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zahlweg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (DBZWSTPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bankverbindung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (DBBVSTPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mandat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (DBMDSTPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertr\u00e4ge\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (ENTSTMPF)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abschlagsplan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (VAFORDPF)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Daher sind f\u00fcr diese Funktion entsprechende Berechtigungen n\u00f6tig:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kundenzugang\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (AEKP00R)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Debitorenzugang\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (DEBD00R)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zahlweg Pflege\/Ansehen(DBZW01R)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Objektzugang\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (AEOP10R)<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vertragszugang 20\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (AEEP20R)<\/p>\n<p>Wenn eine oder mehrere dieser Berechtigungen fehlen, wird nach Aufruf des Schnellzuganges eine entsprechende Meldung angezeigt.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Erfassen der Adresse und Kontaktdaten<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-2.JPG1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19128\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-2.JPG1.png\" alt=\"Schnellzugang 2.JPG\" width=\"1385\" height=\"873\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-2.JPG1.png 1385w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-2.JPG1-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-2.JPG1-1024x645.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Falls bereits passende Kundens\u00e4tze existieren, werden diese zur Auswahl angeboten \u2013 mit und ohne Debitor<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19129\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG.png\" alt=\"Schnellzugang 3.JPG\" width=\"1381\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG.png 1381w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG-300x188.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG-1024x645.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1381px) 100vw, 1381px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Falls zu der Adresse bereits Objekte existieren, werden diese zur Auswahl angeboten<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19129\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG.png\" alt=\"Schnellzugang 3.JPG\" width=\"1381\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG.png 1381w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG-300x188.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-3.JPG-1024x645.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1381px) 100vw, 1381px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Falls zu der Adresse bereits Objekte existieren, werden diese zur Auswahl angeboten<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-4.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19130\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-4.JPG.png\" alt=\"Schnellzugang 4.JPG\" width=\"1381\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-4.JPG.png 1381w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-4.JPG-300x188.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-4.JPG-1024x645.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1381px) 100vw, 1381px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Achtung:<\/strong> Zur Ermittlung der Objektnummer m\u00fcssen Ort und Strasse in der Bezirkstabelle sowie im Strassenstamm erfasst sein. Andernfalls erscheint eine Fehlermeldung und die Erfassung kann nicht durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erfassen des Zahlweges<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-5.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19131\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-5.JPG.png\" alt=\"Schnellzugang 5.JPG\" width=\"1385\" height=\"873\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-5.JPG.png 1385w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-5.JPG-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-5.JPG-1024x645.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Eingabe Lieferbeginn und Produkt <\/strong><\/p>\n<p>Sobald Lieferbeginn und Produkt vorgegeben und mit OK best\u00e4tigt sind, werden die m\u00f6glichen Vertragsanlagen auf Basis des Produktes vorgeschlagen. Nach Auswahl der gew\u00fcnschten Vertr\u00e4ge erfolgt die Verzweigungen in die Vertragsanlage.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-6.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19132\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-6.JPG.png\" alt=\"Schnellzugang 6.JPG\" width=\"1385\" height=\"873\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-6.JPG.png 1385w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-6.JPG-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellzugang-6.JPG-1024x645.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus der KIS-Einstiegsmaske wird der Schnellzugang mit F7 gestartet. Diese Funktion ist f&uuml;r die schnellere Erfassung von &bdquo;Standard-Neukunden&ldquo; gedacht. Nur die wichtigsten Daten, wie Adresse, Kontaktdaten und Bankverbindung bzw. Zahlweg sind zu erfassen. Nach Eingabe des gew&uuml;nschten Lieferbeginns und Produktes stehen dann die Energie-\/Versorgungsarten zur Auswahl, die diesem Produkt zugeordnet sind und f&uuml;r die Vertr&auml;ge [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19114"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19114"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19114\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19133,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19114\/revisions\/19133"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19114"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19114"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19114"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4975,"date":"2015-09-30T14:18:35","date_gmt":"2015-09-30T12:18:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-auswahl\/"},"modified":"2022-02-07T14:08:17","modified_gmt":"2022-02-07T13:08:17","slug":"sonderarbeiten-erstellen-einer-auswahl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-auswahl\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenvertrags\u00e4nderungen\/Mailing &#8211; Erstellen einer Auswahl"},"content":{"rendered":"<p>Um eine neue Massenvertrags\u00e4nderung \/ Mailing zu erstellen, muss eine neue Auswahl angelegt werden (F6 = Erstellen).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswahl_Module.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18822\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswahl_Module.png\" alt=\"Grafik_Auswahl_Module\" width=\"1425\" height=\"880\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswahl_Module.png 1425w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswahl_Module-300x185.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswahl_Module-1024x632.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1425px) 100vw, 1425px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss der Auswahl ein Namen gegeben werden. Danach besteht die M\u00f6glichkeit unter verschiedenen Modulen zu w\u00e4hlen.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Vorgang 32<\/strong><br \/>\nDieses Modul kann genutzt werden um einen neuen Vorgang 32 zu schreiben. Sollte zu dem ausgew\u00e4hlten Datum bereits ein Vorgang 32 vorhanden sein, wird automatisch eine Korrektur auf den Vorgang 32 angesto\u00dfen.<\/li>\n<li><strong>Startsatzkorrektur<\/strong><br \/>\nDieses Modul kann genutzt werden um eine Startsatzkorrektur auf einen bestehenden Startsatz zu schreiben. Dazu muss das ausgew\u00e4hlte Vorgangsdatum gleich dem Startsatzdatum des jeweiligen Vertrags sein.<\/li>\n<li><strong>Mailing<\/strong><br \/>\nDieses Modul kann genutzt werden um ein Kundenmailing anzusto\u00dfen. Dazu k\u00f6nnen Sie die integrierte Selektion zur Auswahl der Kunden\/Vertr\u00e4ge nutzen, oder \u00fcber einen Fremdimport eine eigene Datei mit Kunden \u00fcbergeben.<\/li>\n<li><strong> Vorgang 18<\/strong><br \/>\nDieses Modul kann genutzt werden um ein automatischen Vorgang 18 anzusto\u00dfen. Wenn das Modul <em>Vorgang 32 <\/em>oder\u00a0 <em>Startsatzkorrektur<\/em> mit ausgew\u00e4hlt wurde, wird nur dann ein Brief erstellt, wenn erfolgreich ein solcher Vorgang geschrieben wurde.<\/li>\n<li><strong>Kundenkontakt \/ Notizbucheintrag<br \/>\n<\/strong>Dieses Modul kann genutzt werden um einen Kundenkontakt \/ Notizbucheintrag zu schreiben. Wenn das Modul <em>Vorgang 32 <\/em>oder\u00a0 <em>Startsatzkorrektur<\/em> mit ausgew\u00e4hlt wurde, wird nur dann ein Brief erstellt, wenn erfolgreich ein solcher Vorgang geschrieben wurde.<\/li>\n<li><strong>Fremdimport<br \/>\n<\/strong>Dieses Modul kann dazu genutzt werden, wenn man die interne Selektion der Kunden\/Vertr\u00e4ge nicht verwenden und stattdessen eine eigene Datei \u00fcbergeben m\u00f6chte<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sollten die Module <em>Vorgang 32<\/em> oder\u00a0 <em>Startsatzkorrektur<\/em> aufgerufen werden, m\u00fcssen als n\u00e4chstes die \u00c4nderungsfelder ausgew\u00e4hlt werden. Die \u00c4nderungsfelder sind die Felder, die bei dem entsprechenden Vorgang abge\u00e4ndert werden sollen. Als Beispiel ist hier die Produkt-ID zu sehen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswhalfelder.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18828\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswhalfelder.png\" alt=\"Grafik_Auswhalfelder\" width=\"1426\" height=\"879\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswhalfelder.png 1426w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswhalfelder-300x184.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Grafik_Auswhalfelder-1024x631.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1426px) 100vw, 1426px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber eine Filteroption (F4) werden die g\u00fcltigen Felder eingeblendet, die sie f\u00fcr den jeweiligen Vorgang \u00e4ndern k\u00f6nnen. An dieser Stelle kann keine Zuordnung zu der Energieart und Versogungsart genommen werden, da diese zum jetzigen Zeitpunkt noch nicht bekannt ist. Es werden alle Feldeingaben als g\u00fcltig gesehen, die im KIS zum jeweiligen Vorgang freigeschaltet sind.<\/p>\n<p>Wird eine Produkt- \/ Angebots\u00e4nderung \u00fcber die Massenvertrags\u00e4nde-rung angesto\u00dfen, so k\u00f6nnen die Vertragslaufzeit-Vorbelegungswerte, die in der Tabellenpflege \u201eVorbelegungswerte zu Produkten\u201c enthalten sind, verwendet werden.<br \/>\nAls relevante Laufzeitfelder z\u00e4hlen:<\/p>\n<ul>\n<li>Vertragslaufzeit von<\/li>\n<li>Vertragslaufzeit bis<\/li>\n<li>Vertragsverl\u00e4ngerung<\/li>\n<li>K\u00fcndigung zum<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist 1<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist 1 Einheit<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist 2<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist 2 Einheit<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Anwendung werden 2 Varianten unterst\u00fctzt:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Vorbelegungstabelle verwenden<\/strong><br \/>\nFalls kein relevantes Laufzeitfeld im der Massenverarbeitung aus-gew\u00e4hlt wurden und eine Produkt\/Angebots\u00e4nderung durchgef\u00fchrt wird, werden die Vertragslaufzeiten anhand der Vorbelegung ermittelt.<\/li>\n<li><strong>Vorbelegungstabelle nicht verwenden<\/strong><br \/>\nSollte mindestens eine relevantes Laufzeitfeld in der Massenver-trags\u00e4nderung ge\u00e4ndert werden, wie z.B. die Vertragslaufzeit bis, so wird die Vorbelegung nicht herangezogen.<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um eine neue Massenvertrags&auml;nderung \/ Mailing zu erstellen, muss eine neue Auswahl angelegt werden (F6 = Erstellen). Zun&auml;chst muss der Auswahl ein Namen gegeben werden. Danach besteht die M&ouml;glichkeit unter verschiedenen Modulen zu w&auml;hlen. Vorgang 32 Dieses Modul kann genutzt werden um einen neuen Vorgang 32 zu schreiben. Sollte zu dem ausgew&auml;hlten Datum bereits ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4975"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4975"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4975\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220487,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4975\/revisions\/220487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4975"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4975"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4975"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4974,"date":"2015-09-30T14:18:24","date_gmt":"2015-09-30T12:18:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-variante-mit-vertragsselektion\/"},"modified":"2022-02-07T14:03:06","modified_gmt":"2022-02-07T13:03:06","slug":"sonderarbeiten-variante-mit-vertragsselektion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-variante-mit-vertragsselektion\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenvertrags\u00e4nderungen\/Mailing &#8211; Variante mit Vertragsselektion"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die folgende Abbildung skizziert schematisch den Ablauf bei Nutzung der Selektionsvariante:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schema-Selektion.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18817\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schema-Selektion.png\" alt=\"Schema Selektion\" width=\"1011\" height=\"698\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schema-Selektion.png 1011w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schema-Selektion-300x207.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1011px) 100vw, 1011px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die allgemeine Massenvertrags\u00e4nderung durchl\u00e4uft folgende Punkte:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li><strong>Erstellen einer Auswahl<br \/>\n<\/strong><strong>Jede Massenvertrags\u00e4nderung ben\u00f6tigt eine eindeutige Nummerierung und Bezeichnung.<\/strong><\/li>\n<li><strong>Erstellen einer Selektion<br \/>\n<\/strong>\u00dcber die Selektion werden die Vertragss\u00e4tze ausgew\u00e4hlt, die in der Massenvertrags\u00e4nderung ber\u00fccksichtigt werden sollen. Beim Fremdimport entf\u00e4llt dieser Punkt.<\/li>\n<li><strong>Export<br \/>\n<\/strong>Alle Vertragss\u00e4tze, die \u00fcber die Selektion ausgew\u00e4hlt wurden, werden in eine CSV-Datei im IFS geschrieben.<\/li>\n<li><strong>Bearbeitung der CSV-Datei<br \/>\n<\/strong>Der Sachbearbeiter kann nun die Datens\u00e4tze in der CSV-Datei mittels eines Tabellenkalkulationsprogramms, wie z.B. Excel, bearbeiten.<\/li>\n<li><strong>Import<br \/>\n<\/strong>Die abge\u00e4nderten Datens\u00e4tze werden wieder nach Lima \u00fcbertragen.<br \/>\n<strong>Hinweis<\/strong>: Das Importverzeichnis unterscheidet sich vom Exportverzeichnis!<\/li>\n<li><strong>Pr\u00fcflauf<br \/>\n<\/strong>Mit dem Pr\u00fcflauf wird ein Vorgang 32 \/ Startsatzkorrektur simuliert. Auftretende Fehler werden zu jedem Datensatz protokolliert.<\/li>\n<li><strong>Echtlauf<br \/>\n<\/strong>Es werden dieselben Pr\u00fcfungen wie im Pr\u00fcflauf durchgef\u00fchrt. Tritt f\u00fcr den jeweiligen Vorgang 32 \/ Startsatzkorrektur kein Fehler auf, so wird er durchgef\u00fchrt und bei Erfolg werden ggf. Briefe angesto\u00dfen und ein Eintrag in das Notizbuch bzw. in die Kundenkontakthistorie geschrieben. Die Schritte 4 bis 7 k\u00f6nnen als Zyklus mehrfach durchgef\u00fchrt werden. D.h. nach erfolgreichem Echtlauf k\u00f6nnen Fehlerf\u00e4lle korrigiert oder bisher noch fehlende \u00c4nderungsinformationen nachgepflegt, erneut importiert und verarbeitet werden.<\/li>\n<li><strong>Abschlie\u00dfen<br \/>\n<\/strong>Falls kein weiterer Zyklus gew\u00fcnscht ist, sollte die aktuelle Auswahl (1. Schritt) abgeschlossen werden. Ein erneuter Export, Import oder eine Verarbeitung ist nicht mehr m\u00f6glich. Ein Fremdimport wird nach einem Echtlauf automatisch abgeschlossen.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die folgende Abbildung skizziert schematisch den Ablauf bei Nutzung der Selektionsvariante: &nbsp; &nbsp; Die allgemeine Massenvertrags&auml;nderung durchl&auml;uft folgende Punkte: Erstellen einer Auswahl Jede Massenvertrags&auml;nderung ben&ouml;tigt eine eindeutige Nummerierung und Bezeichnung. Erstellen einer Selektion &Uuml;ber die Selektion werden die Vertragss&auml;tze ausgew&auml;hlt, die in der Massenvertrags&auml;nderung ber&uuml;cksichtigt werden sollen. Beim Fremdimport entf&auml;llt dieser Punkt. Export Alle Vertragss&auml;tze, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4974"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4974"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4974\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220480,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4974\/revisions\/220480"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4974"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4974"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4974"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4972,"date":"2015-09-30T14:17:12","date_gmt":"2015-09-30T12:17:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-massenaufbau-vorgang-32\/"},"modified":"2016-09-08T12:23:42","modified_gmt":"2016-09-08T10:23:42","slug":"sonderarbeiten-massenaufbau-vorgang-32","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-massenaufbau-vorgang-32\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenvertrags\u00e4nderungen\/Mailing"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4972"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4972"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4972\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21533,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4972\/revisions\/21533"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4972"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4972"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4972"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3040,"date":"2015-09-30T14:16:51","date_gmt":"2015-09-30T12:16:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-monatlicher-rechnungen-mit-den-vorgaengen-4344-gleitende-nachberechnung-abschlagsrechnung\/"},"modified":"2018-03-26T12:02:56","modified_gmt":"2018-03-26T10:02:56","slug":"kundeninformationssystem-korrektur-monatlicher-rechnungen-mit-den-vorgaengen-4344-gleitende-nachberechnung-abschlagsrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-monatlicher-rechnungen-mit-den-vorgaengen-4344-gleitende-nachberechnung-abschlagsrechnung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Korrektur monatlicher Rechnungen mit den Vorg\u00e4ngen 43\/44 (Gleitende Nachberechnung, Abschlagsrechnung)"},"content":{"rendered":"<p>Zur Korrektur monatlicher Rechnungen mit vorl\u00e4ufigem Charakter k\u00f6nnen die beiden Korrekturvorg\u00e4nge 43 und 44 benutzt werden. Die Anwendung findet in gleicher Weise wie die Vorg\u00e4nge 40 und 41 statt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Vorl\u00e4ufige Monatsrechnungen k\u00f6nnen sein:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>monatliche Abschlagsrechnungen auf Durchschnittspreisbasis, die noch nicht innerhalb einer Jahresrechnung verrechnet und reorganisiert (* in Vertragshistorie) sind.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>unterj\u00e4hrige Rechnungen aus der gleitenden Nachberechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach der Selektion der zu korrigierenden Rechnung im Vorgang 43, werden zuerst die notwendigen Korrekturen im Kunden-, Debitoren-, Objektstamm oder der Entnahmestellenhistorie vorgenommen. Z.B. eine \u00c4nderung des Z\u00e4hlerstandes. Je nachdem welche Rechnung das ist, werden die Ereignisse des Folgezeitraums (Z\u00e4hlerst\u00e4nde) f\u00fcr die Dauer der Korrektur ausgeblendet.<\/p>\n<p>Dann w\u00e4hlt man den Vorgang 44 f\u00fcr einen betroffenen Vertrag aus und erh\u00e4lt die neue Bildschirmrechnung zur Pr\u00fcfung angezeigt.<\/p>\n<p>Bei den Korrekturrechnungen nach Endauswertung (VG40\/41, VG43\/44) und der ManReGu (VG42) wird in der Anzeige der Bildschirmrechnung das F\u00e4lligkeitsdatum immer mit dem um 14 Tage erh\u00f6hten Tagesdatum vorbelegt. F\u00fcr die Ermittlung dieser Vorbelegung wird zuerst ein abweichendes Zahlungsziel vom Debitor verwendet und dieses auf das Tagesdatum addiert. Ist kein abweichendes Zahlungsziel auf dem Debitor vorhanden, bleibt die Vorbelegung wie oben beschrieben.<\/p>\n<p>F\u00fcr INVOIC-Rechnungen gelten bzgl. der \u00c4nderung des F\u00e4lligkeitsdatums jedoch folgende Einschr\u00e4nkungen, die bei der Eingabe auch gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Ist der f\u00e4llige Betrag &gt;=0, so muss das Datum der F\u00e4lligkeit mindestens 10 WT hinter dem Rechnungsdatum liegen.<br \/>\nIst der f\u00e4llige Betrag &lt;\u00a0 0,\u00a0so darf das Datum der F\u00e4lligkeit h\u00f6chstens 10 WT hinter dem Rechnungsdatum liegen.<\/p>\n<p>Ist die Korrekturrechnung noch nicht in Ordnung, muss die Bildschirmrechnung an dieser Stelle abgebrochen und die erforderlichen Korrekturen in den Originaldaten vorgenommen werden. Anschlie\u00dfend ruft man erneut den Vorgang 44 auf.<\/p>\n<p>Die Funktion\u00a0<em>PDF-Anzeige<\/em> (Funktionstaste 6) dient zur Ansicht der Rechnung.<\/p>\n<p>Die Funktion <em>Probedruck<\/em> (Funktionstaste 7) erzeugt einen Probedruck der Rechnung. Der Ausdruck enth\u00e4lt keine Rechnungsnummer und den Hinweis &#8211; Probedruck &#8211; und soll nicht an den Kunden versandt werden.<\/p>\n<p>Erscheint die Bildschirmrechnung richtig, wird nach Bet\u00e4tigen der Funktion <em>Durchf\u00fchren<\/em> (Funktionstaste 5) das Wertstellungsdatum angefordert, zu dem die Werte in Finanzbuchhaltung, Debitoren und Statistik gebucht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image159.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image159.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Danach werden die korrigierte Rechnung gedruckt und die Daten f\u00fcr die Finanzbuchhaltung, den Debitor (bei Abschlagsrechnung auch die Forderungsdatei) angepasst.<\/p>\n<ul>\n<li>Stornierung der alten Abrechnungs- und Buchungss\u00e4tze zu dem Wertstellungsdatum (Stornos\u00e4tze, die Betr\u00e4ge und Verbr\u00e4uche mit umgekehrtem Vorzeichen enthalten, werden produziert)<\/li>\n<li>Aufbau der richtigen Abrechnungs- und Buchungss\u00e4tze zum Wertstellungsdatum<\/li>\n<li>Storno-Buchung des alten Abschlages in den Debitoren (HABEN-Satz, BelegNr. <em>STORNO<\/em>)<\/li>\n<li>Debitorenbuchung des neuen Abschlages (SOLL-Satz, BelegNr. <em>KORREK<\/em>)<\/li>\n<li>Bei Abschlagsrechnung auch Korrektur der Forderungsdatei: Der alte bereits erhobene Abschlag pro Vertrag wird in der Historie verschoben und ein neuer Abschlag mit dem neuen Betrag aufgebaut. Das <em>erh<\/em><em>o<\/em><em>ben am Datum<\/em> entspricht dem Belegdatum der Korrekturrechnung (Tagesdatum).<\/li>\n<li>Sollte der alte Abschlag noch nicht erhoben gewesen sein, so wird auch der korrigierte, neue Abschlag als nicht erhoben gekennzeichnet.<\/li>\n<li>Die Rechnung wird archiviert.<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Debitorenbewegungen erscheint bei Aufruf des Zahlungsprotokolls DEB410C eine eigene Liste.<\/p>\n<p>Bei der n\u00e4chsten maschinellen Buchungsanweisung der Abschl\u00e4ge wird das im Buchungsbeleg hinterlegte Konto automatisch korrigiert. F\u00fcr statistische Auswertungen stehen die neuen Abrechnungss\u00e4tze sofort zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Bei Rechnungen aus der gleitenden Nachberechnung muss beachtet werden, dass w\u00e4hrend einer Abrechnungsperiode alle Rechnungen aufeinander aufbauen. Das hei\u00dft, wenn nicht gerade die letzte Rechnung des aktuellen Versorgungsjahres korrigiert werden soll, dann m\u00fcssen auch alle Folgerechnungen korrigiert werden (zumindest soll Vorgang 43 und 44 daf\u00fcr aufgerufen werden). Sonst kann der Vertrag nicht weiter abgerechnet werden.<\/p>\n<p><strong>Protokollierung bei Korrektur nach Endauswertung<\/strong><\/p>\n<p>Die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Erstellung einer Korrekturrechnung nach Endauswertung k\u00f6nnen protokolliert und im Vorgang 70 (Bildschirmrechnung) angezeigt werden. Um diese Funktionalit\u00e4t zu nutzen, muss der \u201eKundenkontakt je Vorgang\u201c f\u00fcr den Korrekturvorgang 40\/41 (bzw. Vorgang 43\/44) aktiviert sein.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81610\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung1.png\" alt=\"protokolierung1\" width=\"1178\" height=\"815\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung1.png 1178w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung1-300x207.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung1-1024x708.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1178px) 100vw, 1178px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Das Fenster f\u00fcr die Erfassung des Kundenkontakts erscheint nachdem die Korrektur mit Vorgang 41 (bzw. 44) abgeschlossen wurde. Es k\u00f6nnen alle Informationen erfasst werden.<\/em><\/p>\n<p>In der Anzeige des Korrekturgrunds besteht die M\u00f6glichkeit, direkt auf den angelegten Kundenkontakt zu springen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81611\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung2.png\" alt=\"protokolierung2\" width=\"1182\" height=\"816\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung2.png 1182w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung2-300x207.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung2-1024x706.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1182px) 100vw, 1182px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: In dem Feld \u201eGrund f\u00fcr Erstellung der Korrekturrechnung\u201c werden die wichtigsten Informationen (Kontakttyp, Kontaktgrund, Grunddetail und Teil des Kurztextes) aus dem Kundenkontakt angezeigt.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Korrektur monatlicher Rechnungen mit vorl&auml;ufigem Charakter k&ouml;nnen die beiden Korrekturvorg&auml;nge 43 und 44 benutzt werden. Die Anwendung findet in gleicher Weise wie die Vorg&auml;nge 40 und 41 statt. Vorl&auml;ufige Monatsrechnungen k&ouml;nnen sein: monatliche Abschlagsrechnungen auf Durchschnittspreisbasis, die noch nicht innerhalb einer Jahresrechnung verrechnet und reorganisiert (* in Vertragshistorie) sind. unterj&auml;hrige Rechnungen aus der gleitenden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3040"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3040"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3040\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81612,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3040\/revisions\/81612"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3040"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3040"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3040"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3038,"date":"2015-09-30T14:16:30","date_gmt":"2015-09-30T12:16:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-funktionsweise-des-vorgangs-4041\/"},"modified":"2023-10-09T12:38:44","modified_gmt":"2023-10-09T10:38:44","slug":"kundeninformationssystem-funktionsweise-des-vorgangs-4041","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-funktionsweise-des-vorgangs-4041\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Funktionsweise des Vorgangs 40\/41"},"content":{"rendered":"<p>Endg\u00fcltige Abrechnungen wie Jahres-, Monats- und Schlussrechnungen lassen sich \u00fcber die zusammenh\u00e4ngenden Vorg\u00e4nge 40 und 41 korrigieren. Es m\u00fcssen immer beide Vorg\u00e4nge, m\u00f6glichst zeitnah hintereinander, durchgef\u00fchrt werden, um die Korrekturrechnung zu erstellen. Zuerst wird f\u00fcr einen Vertrag, der in der zu korrigierenden Abrechnung enthalten war, die Option\u00a0<em>Korrekturen von endg\u00fcltigen Abrechnungen 1. Schritt<\/em> ausgew\u00e4hlt (Nutzer der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che geben Vorgang 40 ein). Existieren zu dem auf dem Vertrag hinterlegten Debitor des Kunden mehrere Rechnungen, die korrigiert werden k\u00f6nnten, erh\u00e4lt man eine \u00dcbersicht aller Rechnungen des Debitors (andere Debitorenauswahl \u00fcber Funktionstaste F7 bzw. Rechtsklick).<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image141.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image141.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.:<\/em><em> Auswahl der zu korrigierenden Rechnung<\/em><\/p>\n<p>Nach Auswahl der zu berichtigenden Rechnung wird in einem Fenster erl\u00e4utert, welche Arbeitsschritte jetzt vorgenommen werden m\u00fcssen. Durch die Funktion\u00a0<em>Historie reaktivieren<\/em> werden die in der ausgew\u00e4hlten Rechnung abgerechneten Entnahmestellens\u00e4tze wieder aktiviert, d.h. diese S\u00e4tze k\u00f6nnen bei Bedarf wieder bearbeitet werden, um z. B. Z\u00e4hlerst\u00e4nde und Produkte zu ver\u00e4ndern.<\/p>\n<p>Das begonnene Bearbeiten der Korrekturrechnung wird durch die Zeile \u201e<em>VG40 steht an<\/em><em>\u201c <\/em>im Vertrags\u00fcberblick angezeigt. F\u00fcr jeden Debitor kann zu einem Zeitpunkt nur eine Korrekturrechnung anstehen. Ruft ein Sachbearbeiter den Vorgang 40 zu einem Debitor auf, zu dem bereits eine Korrekturrechnung bearbeitet wird, erh\u00e4lt er einen Hinweis auf ein betroffenes Objekt.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend dieser Phase kann der Debitor auch nicht abgerechnet werden (die Korrektur w\u00fcrde dann vorher automatisch abgebrochen). Zu beachten ist, dass sich in der Zwischenzeit der Umrechnungsfaktor bei Gas eventuell ge\u00e4ndert hat und jetzt angepasst werden m\u00fcsste. Das kann durch die Eingabe eines individuellen Umrechnungsfaktors oder Brennwertes auf den Vertr\u00e4gen geschehen.<\/p>\n<p>Nachdem alle Korrekturen, auch an Kunden-, Objekt- oder Debitorenstammdaten vorgenommen wurden, erfolgt die Auswahl der Option\u00a0<em>Korrekturen von endg\u00fcltigen Abrechnungen 2. Schritt<\/em> &#8211; Vorgang 41 &#8211; f\u00fcr einen betroffenen Vertrag. Traten in der Abrechnung gravierende Fehler auf, wird keine Bildschirmrechnung erzeugt. In jedem Fall sollte das Fehlerprotokoll kontrolliert werden, wenn es in der Ausgabewarteschlange liegt (VABMSG), und die Fehler beseitigt werden (z. B. fehlender Preis).<\/p>\n<p>Bei gravierenden Fehlern wie fehlenden Z\u00e4hlerst\u00e4nden kann keine Rechnung zur Ansicht erzeugt werden. Es erscheint dann nur ein Aktionsfenster mit einer M\u00f6glichkeit zum Abbruch aller vertragsbezogenen Korrekturen, oder einer Verkn\u00fcpfung zum Fehlerprotokoll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Gab es keine Fehler, so wird als n\u00e4chstes die Bildschirmrechnung zur Pr\u00fcfung angezeigt:<\/span> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/korrektur-nach-endauswertung2.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21580\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/korrektur-nach-endauswertung2.png\" alt=\"korrektur nach endauswertung2\" width=\"1345\" height=\"949\" \/><\/a> <em>Abb.<\/em><em>: Korrekturrechnung nach Endauswertung<\/em><\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Durch den Aufruf der Funktion \u201eSicht wechseln\u201c erh\u00e4lt man in der Anzeige eine zweite Sicht mit Z\u00e4hlerst\u00e4nden und Preisen.<\/p><\/div>\n<p><strong>Protokollierung bei Korrektur nach Endauswertung<\/strong><\/p>\n<p>Die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Erstellung einer Korrekturrechnung nach Endauswertung k\u00f6nnen protokolliert und im Vorgang 70 (Bildschirmrechnung) angezeigt werden.<\/p>\n<p>Um diese Funktionalit\u00e4t zu nutzen, muss der \u201eKundenkontakt je Vorgang\u201c f\u00fcr den Korrekturvorgang 40\/41 (bzw. Vorgang 43\/44) aktiviert sein. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81610\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung1.png\" alt=\"protokolierung1\" width=\"1178\" height=\"815\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung1.png 1178w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung1-300x207.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung1-1024x708.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1178px) 100vw, 1178px\" \/><\/a> <em>Abb.: Das Fenster f\u00fcr die Erfassung des Kundenkontakts erscheint nachdem die Korrektur mit Vorgang 41 (bzw. 44) abgeschlossen wurde. Es k\u00f6nnen alle Informationen erfasst werden.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der Anzeige des Korrekturgrunds besteht die M\u00f6glichkeit, direkt auf den angelegten Kundenkontakt zu springen. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81611\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/protokolierung2.png\" alt=\"protokolierung2\" width=\"1182\" height=\"816\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung2.png 1182w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung2-300x207.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/protokolierung2-1024x706.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1182px) 100vw, 1182px\" \/><\/a> <em>Abb.: In dem Feld \u201eGrund f\u00fcr Erstellung der Korrekturrechnung\u201c werden die wichtigsten Informationen (Kontakttyp, Kontaktgrund, Grunddetail und Teil des Kurztextes) aus dem Kundenkontakt angezeigt.<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00dcbernahme des Rechnungsbetrags der zu korrigierenden Rechnung <\/strong><\/p>\n<p>In den Korrekturvorg\u00e4ngen (VG 41 bzw. VG 44) ist es m\u00f6glich den Rechnungsbetrag der urspr\u00fcnglichen Rechnung automatisch in das Feld \u201evorherige Rechnung\u201c zu \u00fcbernehmen (siehe Markierung oben). Ein Guthaben aus der vorherigen Rechnung wird dabei als Forderung, eine Forderung als Guthaben \u00fcbernommen. Der Rechnungsbetrag wird aber nur \u00fcbernommen, wenn er ausgeglichen ist und keine Ratenzahlungsvereinbarung ansteht.<\/p>\n<p>Weiter darf es sich nicht um einen INVOIC-Kunden handeln Ist der Rechnungsbetrag noch als offen auf dem Debitorenkonto hinterlegt und wurde schon eine Last- bzw. Gutschrift eingestellt, aber noch nicht eingel\u00f6st, so wird die hinterlegte Last- bzw. Gutschrift entfernt. Diese Einstellung kann werksindividuell \u00fcber den Werksparameter \u201eRechnungsbetrag automatisch \u00fcbernehmen\u201c gesteuert werden. Standardm\u00e4\u00dfig wird der Rechnungsbetrag nicht \u00fcbernommen. <strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Funktionen in der Pr\u00fcfrechnungsanzeige<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste F3 bzw. durch Anklicken der Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Verlassen<\/em> erzielt man den Abbruch der Verarbeitung. Die tempor\u00e4re Umgebung wird wieder verlassen, ohne eine Rechnung zu erzeugen. Alle Korrekturen, die auf den reaktivierten Vertr\u00e4gen vorgenommen wurden, werden wieder r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht. Die Vertr\u00e4ge haben dann wieder den gleichen Zustand wie vor dem Starten des Vorgangs 40.<\/p>\n<p>Ein Abbruch \u00fcber die Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Zur\u00fcck<\/em> oder die Funktionstaste F12 verl\u00e4sst die Bildschirmrechnung ohne Verarbeitung und es k\u00f6nnen weitere Anpassungen vorgenommen werden. Die Funktion\u00a0<em>PDF-Anzeige<\/em> (Funktionstaste F6) dient zur Ansicht der Rechnung. Die Funktion <em>Probedruck<\/em> (Funktionstaste F7) erzeugt einen Probedruck der Rechnung. Der Ausdruck erfolgt ohne Rechnungsnummer und mit dem Hinweis &#8211; Probedruck, so dass ggf. detailliertere Pr\u00fcfungen m\u00f6glich sind. Die Funktionstaste F9 dient der \u00c4nderung von verrechneten Abschl\u00e4gen bei INVOIC-Druckkennzeichen (I, J. K. H) und ist weiter unten bei der Korrektur von geleisteten Zahlungen beschrieben.<\/p>\n<p>Funktionstaste F13 zeigt alle in der Hauptansicht nicht dargestellten Informationen der Pr\u00fcf- und der Originalrechnung in kompakter Form dar. Die Korrekturrechnung wird mit Belegdatum (Rechnungserstellungsdatum) gleich Tagesdatum erstellt. Bei den Korrekturrechnungen nach Endauswertung (VG40\/41, VG43\/44) und der ManReGu (VG42) wird in der Anzeige der Bildschirmrechnung das F\u00e4lligkeitsdatum immer mit dem um 14 Tage erh\u00f6hten Tagesdatum vorbelegt.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Ermittlung dieser Vorbelegung wird zuerst ein abweichendes Zahlungsziel vom Debitor verwendet und dieses auf das Tagesdatum addiert. Ist kein abweichendes Zahlungsziel auf dem Debitor vorhanden, bleibt die Vorbelegung wie oben beschrieben F\u00fcr INVOIC-Rechnungen gelten bzgl. der \u00c4nderung des F\u00e4lligkeitsdatums jedoch folgende Einschr\u00e4nkungen, die bei der Eingabe auch gepr\u00fcft werden. Ist der f\u00e4llige Betrag &gt;=0, so muss das Datum der F\u00e4lligkeit mindestens 10 WT hinter dem Rechnungsdatum liegen. Ist der f\u00e4llige Betrag &lt;\u00a0 0,\u00a0so darf das Datum der F\u00e4lligkeit h\u00f6chstens 10 WT hinter dem Rechnungsdatum liegen.<\/p>\n<p>Bei einer Korrektur nach Endauswertung werden die Werte geleistete Zahlungen, weitere Forderungen und 1. Abschlag von der zu korrigierenden Rechnung \u00fcbernommen. Es erfolgt keine Neuberechnung dieser Werte, Korrekturen sind aber m\u00f6glich. Wird innerhalb des Vorgangs 41 der Anschlussnutzer oder Z\u00e4hlpunkt ver\u00e4ndert, so werden dieses Informationen auf die folgenden Abrechnungsperioden \u00fcbertragen. Der Anschlussnutzer wird auf alle folgenden Perioden \u00fcbertragen, der Z\u00e4hlpunkt wird allerdings nur so lange \u00fcbertragen, bis er sich wieder ge\u00e4ndert hat.<\/p>\n<p><strong>Abschlagskorrektur<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image143.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image143.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Abschlagskorrektur<\/em><\/p>\n<p>Eine Ver\u00e4nderung des fixen Abschlages ist nur m\u00f6glich, wenn es sich um eine Korrektur der j\u00fcngsten Abrechnung dieser Vertr\u00e4ge handelt. \u00dcber die entsprechende Funktion k\u00f6nnen die auf der zu korrigierenden Rechnung gezeigten Abschl\u00e4ge betrachtet und falls notwendig ge\u00e4ndert werden. Die neu erfassten Abschl\u00e4ge werden auf die neue Rechnung \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><strong>Abschlagsneuberechnung <\/strong><\/p>\n<p>Bei der Erstellung einer Korrekturrechnung kann (\u00fcber einen Werksparameter gesteuert) bei der Korrektur der aktuellsten Rechnung der Abschlag automatisch ermittelt werden. Dieser programmseitig neu berechnete Abschlag wird zusammen mit dem bisherigen Abschlag in einer \u00dcbersicht dargestellt, die im Rahmen der Korrekturrechnung angezeigt wird.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht wird die M\u00f6glichkeit gegeben, den neu berechneten Abschlag zu \u00fcbernehmen oder ihn zu verwerfen. Auch wenn der Abschlag an dieser Stelle verworfen wird, so wird dieser neu berechnete Abschlag weiterhin in der Funktion \u201eAbschlag \u00e4ndern\u201c (F8) angezeigt.<\/p>\n<p>In einer weiterem Spalte steht der aktuelle Abschlag des Abschlagsplanes (Vorgang 33) steht. Dazu stehen drei F-Tasten zur Verf\u00fcgung, mit denen der neue Abschlag direkt ge\u00e4ndert werden kann. Falls keine der vorgeschlagenen Abschl\u00e4ge verwendet werden soll, kann der Abschlag in der Spalte ,,neuer Abschlag\u2018\u2018 manuell ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646272\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/40-41.jpg\" alt=\"\" width=\"893\" height=\"566\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/40-41.jpg 893w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/40-41-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/40-41-768x487.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 893px) 100vw, 893px\" \/><\/p>\n<p>Die Abschlagsermittlung basiert dabei auf der in der regul\u00e4ren Abrechnung verwendeten Methode zur Abschlagsermittlung. Es wird auf der Grundlage der Korrekturrechnung, ggf. durch Gewichtung, ein Jahresverbrauch ermittelt. Der auf dieser Basis berechnete Betrag wird gem\u00e4\u00df der TB-Anzahl aus der Abrechnungsgruppe aufgeteilt.<\/p>\n<p>Dabei wird <strong>nicht<\/strong> ber\u00fccksichtigt, welche Abschl\u00e4ge bereits f\u00fcr die neue Abrechnungsperiode erhoben bzw. welche der Endkunde bereits bezahlt hat.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span> Ein Endkunde hat einen Stromverbrauch von 1000 kWh im Zeitraum 01.01.2015 \u2013 30.09.2015 und einen Arbeitspreis von 0,20 \u20ac pro kWh. Es ergibt sich somit ein Rechnungsbetrag von 200 \u20ac. Um den Abschlag in einer regul\u00e4ren Abrechnung zu ermitteln wird der Verbrauch auf ein Jahr hochgerechnet. Bei einer linearen Verteilung ergibt sich ein Verbrauch von 1333 kWh und ein Betrag von 267 \u20ac f\u00fcr den Zeitraum von einem Jahr.<\/p>\n<p>Der monatliche Abschlag bei 12 Abschlagsterminen betr\u00e4gt 22 \u20ac. Angenommen die Korrektur am 31.03.2016 ergibt, dass der Endkunde einen Verbrauch von 1500 kWh f\u00fcr den Zeitraum 01.01.2015-30.09.2015 hat. Dann wurden bisher f\u00fcr die Monate Oktober, November, Dezember, Januar, Februar und M\u00e4rz je ein Abschlag zu 22 \u20ac erhoben und bezahlt. Somit hat der Kunde einen Akku von 132 \u20ac.<\/p>\n<p>Im Rahmen der Korrekturrechnung wird nun ein neuer Abschlag in H\u00f6he von 33 \u20ac (1500 kWh hochgerechnet auf ein Jahr 2000 kWh \u00e0 Gesamtbetrag = 400 \u20ac, Gesamtbetrag verteilt auf 12 Abschlagstermine) ermittelt und angezeigt. Es wird also nicht ber\u00fccksichtigt, dass der Endkunde bereits 132 \u20ac gezahlt hat. Werden jetzt nur die verbleibenden Abschl\u00e4ge angepasst, so hat der Endkunde zum Ende des Abrechnungszeitraums einen Akku von 330 \u20ac (132 \u20ac + 6 * 33 \u20ac).<\/p>\n<p>Es wird also bei der Ermittlung des Abschlags kein Bezug zu den erhobenen Abschl\u00e4gen genommen. Die Neuberechnung des Abschlages kann werksindividuell, getrennt nach Netz und Vertrieb, \u00fcber den Werksparameter \u201eVG41 Abschl\u00e4ge neu berechnen\u201c gesteuert werden.<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig werden keine neuen Abschl\u00e4ge berechnet. <em>Korrektur der Forderungsdatei <\/em>Zur Korrektur der Forderungsdatei (und damit des Akkus), der Buchung und des Debitors muss vom Sachbearbeiter bestimmt werden, welche bereits erhobenen Abschl\u00e4ge angepasst werden sollen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dazu wird nach \u00c4nderung der Abschl\u00e4ge folgendes Fenster angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image144.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image144.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Best\u00e4tigung der Abschlags\u00e4nderung<\/em><\/p>\n<p>Falls der erste Abschlag mit der JVA erhoben wurde, bestehen die M\u00f6glichkeiten, zus\u00e4tzlich zu den noch nicht erhobenen Abschl\u00e4gen nur den ersten bereits erhobenen Abschlag oder alle bereits erhobenen Abschl\u00e4ge zu korrigieren. Die ausgew\u00e4hlten erhobenen und alle weiteren noch anzufordernden Abschl\u00e4ge werden automatisch in der Forderungsdatei auf den neuen Betrag ge\u00e4ndert.<\/p>\n<p>Wird der erste Abschlag in der JVA erhoben, dann werden Rechnungsendbetrag und neuer Abschlag durch zwei getrennten Buchungen mit dem Debitorenkonto verrechnet. Als \u201aStorno\u2019-Buchung wird der negierte Saldo der alten Abrechnung <strong>ohne<\/strong> den ersten Abschlag, auf das Debitorenkonto geschrieben. Dadurch werden evtl. durch den Anwender vorgenommene \u00c4nderung der geleisteten Zahlungen und \/ oder weiteren Forderungen, mit Belegtext <em>STORNO<\/em> gebucht.<\/p>\n<p>Der neue Rechnungsendbetrag <strong>ohne<\/strong> den ersten Abschlag wird mit dem Belegtext <em>KORRG<\/em> eingebucht. Ein ge\u00e4nderter erster Abschlag und\/oder die \u00c4nderung weiterer bereits erhobener Abschl\u00e4ge werden durch eine Differenzbuchung mit der Belegnummer <em>TBKORR<\/em> mit denselben Wertstellungsdaten wie die Korrekturrechnung korrigiert.<\/p>\n<p>Der Betrag dieser Differenzbuchung ermittelt sich aus der Differenz der Summe der durch die Korrekturrechnung ge\u00e4nderten erhobenen Abschl\u00e4ge abzgl. der Summe dieser Abschl\u00e4ge vor der Korrekturrechnung.<\/p>\n<p><strong>OMS<\/strong><\/p>\n<p>Beim Durchf\u00fchren des Vorgangs erfolgt die Rechnungsaufbereitung parallel zu den anderen Verarbeitungen, so dass die Rechnung nach abgeschlossener Aufbereitung im Ordner WERKxx\/Netz oder Vertrieb\/frompc\/oms\/AdhocVersandRechnung zu finden sind. Im Dateinamen ist u.a. der Kunde-\/Debitor und der Erstellungsuser sowie Datum und Uhrzeit zu erkennen.<\/p>\n<p>Dadurch ergibt sich die M\u00f6glichkeit mehrere Korrekturen durchzuf\u00fchren und anschlie\u00dfend die Rechnungen alle aus dem Ordner zu versenden oder diese auch gesammelt an den Druckdienstleister (DDL) weiterzuleiten. Bitte beachten Sie, dass bei einer Weiterleitung an den DDL, die derzeit manuell in Ihrem Unternehmen erfolgen muss, keine Indexdatei aufgebaut wird.<\/p>\n<p>Der Einzelausdruck nach erfolgter Korrektur ist aber weiterhin m\u00f6glich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>NN-Rechnungskorrektur ohne Mengen\u00e4nderung<\/strong><\/p>\n<p>THE lehnt zeitweise Mehr-\/Mindermengen-Rechnungen ab, wenn sich bei einer Korrekturrechnung weder die Netznutzungsmenge noch die Bilanzierungsmenge ge\u00e4ndert hat. Das kann vorkommen, wenn beispielsweise nur die Adressdaten der Netznutzungsrechnung \u00fcber den Vorgang 40\/41 korrigiert wurden. Das f\u00fchrt im Prozess derzeit dazu, dass letztendlich auch die Mehr-\/Mindermengen-Rechnung an den MGV korrigiert werden muss.<\/p>\n<p>Falls sich bei der Korrektur einer NN-Rechnung \u00fcber den Vorgang 40\/41 die Netznutzungsmenge nicht \u00e4ndert, wird keine neue Mehr-\/Mindermengen-Rechnung gegen\u00fcber dem Lieferanten angesto\u00dfen. Dadurch entsteht auch keine Korrekturnotwendigkeit gegen\u00fcber dem MGV.<\/p>\n<p>Falls die Erstellung einer Rechnung trotzdem gew\u00fcnscht ist, muss die Netznutzungsrechnung \u00fcber Vorgang 70 manuell f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung vorgesehen werden (Option ,,M\u2018\u2018).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>-&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Endg&uuml;ltige Abrechnungen wie Jahres-, Monats- und Schlussrechnungen lassen sich &uuml;ber die zusammenh&auml;ngenden Vorg&auml;nge 40 und 41 korrigieren. Es m&uuml;ssen immer beide Vorg&auml;nge, m&ouml;glichst zeitnah hintereinander, durchgef&uuml;hrt werden, um die Korrekturrechnung zu erstellen. Zuerst wird f&uuml;r einen Vertrag, der in der zu korrigierenden Abrechnung enthalten war, die Option&nbsp;Korrekturen von endg&uuml;ltigen Abrechnungen 1. Schritt ausgew&auml;hlt (Nutzer der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3038"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1542558,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3038\/revisions\/1542558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2185,"date":"2015-09-25T08:45:01","date_gmt":"2015-09-25T06:45:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-empfaengeradresse\/"},"modified":"2015-09-25T08:45:01","modified_gmt":"2015-09-25T06:45:01","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcode-empfaengeradresse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-empfaengeradresse\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode Empf\u00e4nger\/Adresse"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMAILR.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19003\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMAILR.png\" alt=\"BBMAILR\" width=\"1355\" height=\"838\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMAILR.png 1355w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMAILR-300x185.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMAILR-1024x633.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1355px) 100vw, 1355px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Adressen\/Empf\u00e4nger, die \u00fcber diesen Men\u00fcpunkt gepflegt werden k\u00f6nnen, werden bei verschiedenen Funktionalit\u00e4ten innerhalb von Bau und Betrieb verwendet. Ist Inaktive S\u00e4tze anzeigen mit Nein belegt, so werden alle zum gew\u00e4hlten Datum g\u00fcltige Daten angezeigt. Optional k\u00f6nnen auch Inaktivierte Datens\u00e4tze eingeblendet werden. Ist f\u00fcr einen Datensatz\u00a0 kein G\u00fcltig-Zum Datum angegeben,\u00a0 so wird dieser als g\u00fcltig gehandhabt.<\/p>\n<ul>\n<li>Formularversand- die Absenderdaten werden \u00fcber das entsprechende iSeries-Benutzerprofil ermittelt und stehen somit f\u00fcr die Verwendung in einer Dokumentenvorlage zur Verf\u00fcgung- ein oder mehrere Empf\u00e4nger k\u00f6nnen beim Anfordern von Formularen ausgew\u00e4hlt werden; dabei sind die Optionen \u201aD\u2019 (Druck); \u201aM\u2019 (Mail) und \u201aB\u2019 (Druck und Mail) aktiviert.<em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">Formularwesen<\/a>\u2019)<\/em>. Wenn als Empf\u00e4nger \u201eKunde\u201c angegeben ist, werden die Empf\u00e4ngerdaten mit den Kundendaten der zugeh\u00f6rigen Planung Bauma\u00dfnahme gef\u00fcllt.<\/li>\n<li>eMailein oder mehrere Empf\u00e4nger k\u00f6nnen beim Versand einer eMail ausgew\u00e4hlt werden; dabei ist die Option \u201a1\u2019 (\u00dcbernehmen) aktiviert <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\">e-Mail Versand<\/a>\u2019)<\/em>. Wenn als Empf\u00e4nger\u00a0<em>Kunde<\/em> angegeben ist, wird die eMail-Adresse des Kunden eingesteuert, die in der zugeh\u00f6rigen Planung Bauma\u00dfnahme hinterlegt ist.<\/li>\n<li>Dienstleisterunter den technischen Daten lassen sich Dienstleister f\u00fcr Montage, Tiefbau und Sonstiges hinterlegen; auch diese sind hier hinterlegt und lassen sich \u00fcber die Option \u201a1\u2019 \u00fcbernehmen<em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Technische Informationen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-technische-informationen\/\">technische Informationen<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>Die weiteren Optionen stehen immer zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2)<\/li>\n<li>Kopieren (3)<\/li>\n<li>Deaktivieren (4) Deaktivieren eines Empf\u00e4ngers. Ein Deaktivierter Emf\u00e4nger kann nicht mehr neu vergeben werden. Der Zugriff f\u00fcr Altdaten bleibt dabei erhalten. Vorher erscheint ein Fenster mit einer Warnung.<\/li>\n<li>Anzeigen (5)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Je nach Modus (Anlegen, \u00c4ndern, Anzeigen) sind nicht immer alle Funktionen aktiv.<\/li>\n<li>Filter (F4): Gezielte Suche nach einer Adresse \u00fcber verschiedene Kriterien <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Empf\u00e4nger\/Adresse\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-empfaengeradresse\/\">Filter Empf\u00e4nger\/Adresse\u2019<\/a>)<\/em><\/li>\n<li>Erfassen (F6): Anlegen einer neuen Adresse<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Adressen\/Empf&auml;nger, die &uuml;ber diesen Men&uuml;punkt gepflegt werden k&ouml;nnen, werden bei verschiedenen Funktionalit&auml;ten innerhalb von Bau und Betrieb verwendet. Ist Inaktive S&auml;tze anzeigen mit Nein belegt, so werden alle zum gew&auml;hlten Datum g&uuml;ltige Daten angezeigt. Optional k&ouml;nnen auch Inaktivierte Datens&auml;tze eingeblendet werden. Ist f&uuml;r einen Datensatz&nbsp; kein G&uuml;ltig-Zum Datum angegeben,&nbsp; so wird dieser als g&uuml;ltig [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2185"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2185"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19046,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2185\/revisions\/19046"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2185"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2185"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2186,"date":"2015-09-25T08:44:20","date_gmt":"2015-09-25T06:44:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen\/"},"modified":"2015-09-25T08:44:20","modified_gmt":"2015-09-25T06:44:20","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Empf\u00e4nger\/Adressen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PflegeEmpf.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19041\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PflegeEmpf.png\" alt=\"PflegeEmpf\" width=\"955\" height=\"670\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PflegeEmpf.png 955w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PflegeEmpf-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 955px) 100vw, 955px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Programm lassen sich Adressdaten erstmalig erfassen, nachtr\u00e4glich \u00e4ndern oder nur anzeigen (ohne \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit).<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Empf\u00e4nger<\/td>\n<td>Die Kurzbezeichnung (max. 10 Stellen) des Empf\u00e4ngers ist frei vergebbar. Ausnahme: Wenn der Empf\u00e4nger ein iSeries Anwender ist, muss das korrekte iSeries Benutzerprofil verwendet werden.<\/p>\n<p>Wenn man als Empf\u00e4nger &#8222;Kunde&#8220; eintr\u00e4gt, wird als Empf\u00e4nger der Kunde mit den Daten aus &#8222;Planung Bauma\u00dfnahme&#8220; verwendet.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Profile erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und die Funktion \u201eFilter\u201c (F4) ausw\u00e4hlt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit<\/td>\n<td>Die Organisationseinheit bildet eine Unterstruktur des Versorgungsunternehmens, die Projekte plant und ausf\u00fchrt. Dabei kann es sich z. B. um eine regionale Unterteilung, um eine Spartenunterteilung o. \u00e4. handeln.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Organisationseinheiten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und die Funktion \u201eFilter\u201c (F4) ausw\u00e4hlt.<\/p>\n<p>Man kann einen Empf\u00e4nger einer bestimmten Organisationseinheit zuordnen und dadurch f\u00fcr die sp\u00e4tere Verwendung einschr\u00e4nken, oder aber der Organisationseinheit \u201aAllgemein\u2019 zuordnen. Dadurch ist der Eintrag f\u00fcr alle verwendbar.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>i-Series Anwender<\/td>\n<td>Kennzeichnet den Empf\u00e4nger\/Absender als iSeries Benutzer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versandart Formular<\/td>\n<td>Nur f\u00fcr Gesellschaften relevant, die mit Prozessen arbeiten. Wenn in einem Prozess als Aktion ein Formular angefordert wird und der Empf\u00e4nger ein Dienstleister aus den technischen Informationen ist, wird anhand der Versandart entschieden, auf welche Art der Empf\u00e4nger das Formular erh\u00e4lt:<\/p>\n<ul>\n<li>D = Druck<\/li>\n<li>M = Mail: als Anhang einer eMail<\/li>\n<li>B = Beides: Druck und Mail<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gruppe<\/td>\n<td>Hier\u00fcber kann ein Empf\u00e4nger einer bestimmten Gruppe zugeordnet werden, die das sp\u00e4tere auffinden ggf. erleichtert (Filterfunktion).Eine \u00dcbersicht \u00fcber die g\u00fcltigen Gruppen erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Techn. Bezeichnung<\/td>\n<td>Dreistellige Abk\u00fcrzung f\u00fcr das Gebiet wie sie in der Gebietstabelle der Auftragswirtschaft verwendet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gebiet<\/td>\n<td>Gebiet (Kostentr\u00e4ger) Gebietsverschl\u00fcsselung wie in der Gebiets-\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft, bestehend aus Betriebsstelle, Konzessionsgebiet und Energieart. Das Gebiet muss zur Organisationseinheit passen.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die g\u00fcltigen Gebiete erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum ab dem der Empf\u00e4nger in der Anwendung ausw\u00e4hlbar war.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<td>Gibt man eine Kundennummer ein und bet\u00e4tigt \u201eOK\u201c (Datenfreigabe), werden die Kundendaten aus LIMA importiert. Damit keine Abweichungen zwischen den Programmpaketen &#8222;Bau und Betrieb&#8220; und &#8222;LIMA&#8220; entstehen, sind die importierten Daten schreibgesch\u00fctzt. Will man die Kundendaten manuell eingeben, muss die Kundennummer leer bleiben.<\/p>\n<p>Befindet sich der Cursor auf einem der Kundenfelder und bet\u00e4tigt man F4, wird der LIMA-Kundenmatchcode mit den angegebenen Suchkriterien aufgerufen. Aus der \u00dcbersicht kann man dann einen Kunden ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anrede<\/td>\n<td>Anrede-Kennzeichen mit Matchcodefunktion<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Name, Anschrift, etc.<\/td>\n<td>Name, Anschrift des Empf\u00e4ngers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>eMail Adresse<\/td>\n<td>Ist zwingend erforderlich, wenn dieser Empf\u00e4nger \u00fcber die Funktion eMail Versand aus Planung\/Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme angesprochen wird, als auch f\u00fcr die Funktion Formularversand mailen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreditor<\/td>\n<td>\u00dcber das Kreditorenk\u00fcrzel kann man die Adressdaten eines Kreditors aus der Finanzbuchhaltung importieren.<\/p>\n<p>Hier ist ebenfalls die Tabellenhilfe (F4) aktiviert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm lassen sich Adressdaten erstmalig erfassen, nachtr&auml;glich &auml;ndern oder nur anzeigen (ohne &Auml;nderungsm&ouml;glichkeit). Beschreibung der Felder im Einzelnen: Empf&auml;nger Die Kurzbezeichnung (max. 10 Stellen) des Empf&auml;ngers ist frei vergebbar. Ausnahme: Wenn der Empf&auml;nger ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Computerbaureihe von IBM.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iseries\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">iSeries<\/a> Anwender ist, muss das korrekte <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Computerbaureihe von IBM.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iseries\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">iSeries<\/a> Benutzerprofil verwendet werden. Wenn man als Empf&auml;nger &bdquo;Kunde&ldquo; eintr&auml;gt, wird als Empf&auml;nger [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2186"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19045,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2186\/revisions\/19045"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2186"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2186"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4909,"date":"2015-09-24T07:33:51","date_gmt":"2015-09-24T05:33:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-debitorenzusammenlegung\/"},"modified":"2015-09-24T07:33:51","modified_gmt":"2015-09-24T05:33:51","slug":"sonderarbeiten-debitorenzusammenlegung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-debitorenzusammenlegung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Debitorenzusammenlegung"},"content":{"rendered":"<p>Die Notwendigkeit der Zusammenlegung von Debitoren ergibt sich dann, wenn f\u00fcr Kunden, deren Vertr\u00e4ge bisher getrennt abgerechnet wurden, eine gemeinsame Rechnung erstellt werden soll.<\/p>\n<p>Die Zusammenlegung der Debitoren hat f\u00fcr die Abrechnung ggf. weitreichende Folgen. Bei Kunden, f\u00fcr die nach der Zusammenlegung mehrere Vertr\u00e4ge \u00fcber einen Staffelpreis- oder Stufenpreisschl\u00fcssel (mehrere Vertr\u00e4ge mit gleichem Preisprodukt) abgerechnet werden, erfolgt die Staffelung bzw. Stufung \u00fcber alle betroffenen Vertr\u00e4ge (ggf. \u00fcber mehrere Objekte) des Kunden. Die Mengen der zzt. hinterlegten Preisschl\u00fcssel beziehen sich jedoch nicht auf mehrere Vertr\u00e4ge bzw. Objekte. Auch eine Bestabrechnung bzw. H\u00f6chstpreisbegrenzung erfolgt \u00fcber alle Vertr\u00e4ge mit dem gleichen Bestabrechnungs- bzw. H\u00f6chstpreisbegrenzungspreisschl\u00fcssel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen einer Debitorenzusammenlegung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Option steht hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Job <\/strong><strong>erstellen<\/strong><strong> (F7):<\/strong> Einstellen des Nachtjobs<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Zusammenlegung von Debitoren werden alle Debitorenbewegungen auf den <em>an-Debitor<\/em> \u00fcbertragen und die Zuordnung der Vertr\u00e4ge ab dem letzten Startsatz auf den <em>an-Debitor<\/em>ge\u00e4ndert. Abgerechnete Vertragss\u00e4tze und die Statistik werden nicht ver\u00e4ndert.<\/p>\n<p>Die Debitorenzuordnung eines Vertrages kann auch manuell durch die Korrektur des Startsatzes erfolgen. Ein eventueller Debitorensaldo ist bei der manuellen Bearbeitung umzubuchen.<\/p>\n<p>Beim Hinzuf\u00fcgen einer Zusammenlegung m\u00fcssen die betroffene Kundennummer, die <em>von-Debitorennummer und <\/em>die <em>an-Debitorennummer <\/em>eingegeben werden. \u00dcber die Eingabe einer Zeichenfolge im Feld <em>Ku<\/em><em>n<\/em><em>dennummer<\/em> kann in den Kundenmatchcode verzweigt werden.<\/p>\n<p>Sind die ausgew\u00e4hlten Debitoren inhaltlich unterschiedlich (Bankabbucher\/Barzahler oder unterschiedliche Bankverbindungen), wird die Zusammenlegung abgelehnt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image14.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der zur Zusammenlegung anstehenden Debitoren<\/em><\/p>\n<p>Die Zusammenlegung der Debitoren erfolgt nicht sofort, sondern erst innerhalb eines Nachtjobs, der mit der Funktion <em>Job erstellen<\/em> (F7) aufgerufen wird. F\u00fcr den Aufruf der Verarbeitung ist eine gesonderte Berechtigung zu vergeben. Alle bis zur Ausf\u00fchrung des Jobs erfassten und mit ,A\u2019 gekennzeichneten S\u00e4tze werden von der Zusammenlegung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Von dem &#8222;Von-Debitor&#8220; bleibt nach der Zusammenlegung nur der Debitorenstammsatz erhalten und dieser wird als gesperrt gekennzeichnet. In der Bezeichnung wird hinterlegt, wohin die Daten dieses Debitors \u00fcbernommen wurden. Mit dem Nachtjob werden u.a. die Debitorenhistorie, offene und ausgeglichene Posten, noch nicht abgerechnete Vertragss\u00e4tze und die Dataclearingdaten \u00fcberf\u00fchrt. Bereits endausgewertete Abrechnungen verbleiben unter der urspr\u00fcnglichen Debitorennummer. Treten bei einer Zusammenlegung Fehler auf, so werden diese S\u00e4tze weiterhin angezeigt und sind im Infotext gekennzeichnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Notwendigkeit der Zusammenlegung von Debitoren ergibt sich dann, wenn f&uuml;r Kunden, deren Vertr&auml;ge bisher getrennt abgerechnet wurden, eine gemeinsame Rechnung erstellt werden soll. Die Zusammenlegung der Debitoren hat f&uuml;r die Abrechnung ggf. weitreichende Folgen. Bei Kunden, f&uuml;r die nach der Zusammenlegung mehrere Vertr&auml;ge &uuml;ber einen Staffelpreis- oder Stufenpreisschl&uuml;ssel (mehrere Vertr&auml;ge mit gleichem Preisprodukt) abgerechnet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4909"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4909"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4909\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19013,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4909\/revisions\/19013"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4909"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4909"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4909"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2176,"date":"2015-09-23T14:32:04","date_gmt":"2015-09-23T12:32:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/"},"modified":"2015-09-23T14:32:04","modified_gmt":"2015-09-23T12:32:04","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Bauma\u00dfnahme"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image10.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image10.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Programm l\u00e4sst sich die Planung einer Bauma\u00dfnahme erstmalig erfassen, nachtr\u00e4glich \u00e4ndern oder nur anzeigen (ohne \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit). Eine Bauma\u00dfnahme in <em>Bau und Betrieb<\/em> ist immer einem Einzelprojekt untergeordnet. Ein Einzelprojekt kann aus bis zu 99999 Bauma\u00dfnahmen bestehen. Beispiele f\u00fcr Bauma\u00dfnahmen sind die Herstellung eines Gashausanschlusses oder eine Gashauptrohrma\u00dfnahme.<\/p>\n<p>Kommt die Bauma\u00dfnahme zur Ausf\u00fchrung legt der Anwender zu der Planung der Bauma\u00dfnahme einen Arbeitsauftrag an <em>(siehe Kapitel <\/em><em>&#8222;<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/\">Neuanla<\/a><\/em><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/\">ge Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme<\/a>&#8222;<\/em><em>)<\/em>. Grunds\u00e4tzlich kann es zu einer Bauma\u00dfnahme nur einen Arbeitsauftrag geben.<\/p>\n<p>Die Pflegemaske \u201ePlanung Bauma\u00dfnahme\u201c besteht aus zwei Seiten. Auf die zweite Seite gelangt man mit dem Button <em>Weiter\/OK<\/em> (Datenfreigabe), mit \u201eZur\u00fcck\u201c(F12) kommt man zur\u00fcck auf die erste Seite.<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr, in dem die Bauma\u00dfnahme geplant ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtprojektnummer<\/td>\n<td>Die Gesamtprojektnummer ist Bestandteil der Projektnummer. Durch die Gesamtprojektnummer wird die Bauma\u00dfnahme einem Gesamtprojekt zugeordnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einzelprojektnummer<\/td>\n<td>Die Einzelprojektnummer ist Bestandteil der Projektnummer. Durch die Einzelprojektnummer wird die Bauma\u00dfnahme einem Einzelprojekt zugeordnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bauma\u00dfnahmennummer<\/td>\n<td>Bei Neuanlage einer Bauma\u00dfnahme wird vom System nach Pr\u00fcfung aller Eingaben die n\u00e4chste freie Nummer je Jahr, je Gesamtprojektnummer und je Einzelprojektnummer vergeben. Im \u00c4ndern\/Anzeigen-Modus wird die Bauma\u00dfnahmennummer hier schreibgesch\u00fctzt angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektstand<\/td>\n<td><span style=\"text-decoration: underline\">Plan.Bauma\u00dfn<\/span>.: es gibt noch keinen Arbeitsauftrag zu dieser Bauma\u00dfnahme<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">in Ausf\u00fchrung<\/span>: es gibt schon einen Arbeitsauftrag zu dieser Bauma\u00dfnahme<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">BuB in Bau<\/span>: die Bauma\u00dfnahme\/Arbeits-auftrag ist zum Jahresende unfertig und ist als solche in Bau und Betrieb gekennzeichnet ( Kennzeichen \u201aAuftrag in Bau\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">BuB fertig<\/span>: die Bauma\u00dfnahme\/Arbeitsauftrag ist innerhalb von Bau und Betrieb als fertig gekennzeichnet (Kennzeichen \u201aAuftrag fertig\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufwi in Bau<\/span>: die Bauma\u00dfnahme\/Arbeits-auftrag ist innerhalb der Auftragswirtschaft entsprechend gekennzeichnet (Kennzeichen \u201ain Bau\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufwi fertig<\/span>: die Bauma\u00dfnahme\/Arbeits-auftrag ist innerhalb der Auftragswirtschaft entsprechend gekennzeichnet (Datum Freigabe Weiterleitung gepflegt)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">fakturiert<\/span>: die Bauma\u00dfnahme\/Arbeitsauftrag ist fakturiert<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Proz. beendet<\/span>: wird bei Verwendung von Prozessen herangezogen. Wenn alle Aktionen innerhalb des verwendeten Prozesses ausgef\u00fchrt wurden, wird der Projektstand \u201aProzess beendet\u2019 angezeigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Hier werden die beiden Zeilen der Beschreibung des \u00fcbergeordneten Einzelprojekts eingeblendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit<\/td>\n<td>Die Organisationseinheit bildet eine Unterstruktur des Versorgungsunternehmens, die Projekte\/Bauma\u00dfnahmen plant und ausf\u00fchrt. Dabei handelt es sich in der Regel um Betriebsstellen, Regionalservices o. \u00e4., die f\u00fcr bestimmte Gebiete zust\u00e4ndig sind. Man kann aber auch je Sparte eine Organisationseinheit w\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Je Organisationseinheit ist das Gebiet (Kostentr\u00e4ger) hinterlegt, f\u00fcr das die Organisationseinheit zust\u00e4ndig ist.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem wird der Bereich der Arbeitsauftragsnummern hier festgelegt, der f\u00fcr die Organisationseinheit verwendet werden darf. Die Organisationseinheiten k\u00f6nnen nicht selbst angelegt\/gepflegt werden. Diese werden beim Einrichten des Systems durch die Abteilung IM eingepflegt.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Organisationseinheiten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gebiet (Kostentr\u00e4ger)<\/td>\n<td>Gebietsverschl\u00fcsselung wie in der Werknummern-\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft, bestehend aus Betriebsstelle, Konzessionsgebiet und Energieart. Das Gebiet muss zur Organisationseinheit passen.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die g\u00fcltigen Gebiete erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Technische Bezeichnung<\/td>\n<td>Dreistellige Abk\u00fcrzung f\u00fcr das Gebiet wie sie in der Werknummern-\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft verwendet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sparte<\/td>\n<td>Die betroffene Sparte wird durch ein einstelliges K\u00fcrzel wiedergegeben:<\/p>\n<p>A = Abwasser<\/p>\n<p>B = Beleuchtung<\/p>\n<p>E = Strom<\/p>\n<p>F = Fernw\u00e4rme<\/p>\n<p>G = Gas<\/p>\n<p>S = Sonstiges<\/p>\n<p>W = Wasser<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die g\u00fcltigen Sparten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objekt<\/td>\n<td>Die Objektnummer verschl\u00fcsselt die Adresse der Bauma\u00dfnahme. Sie ist hierarchisch aufgebaut und besteht aus:<\/p>\n<p>&#8211; Bezirk<\/p>\n<p>&#8211; Stra\u00dfe<\/p>\n<p>&#8211; Hausnummer<\/p>\n<p>&#8211; Hausnummernzusatz<\/p>\n<p>&#8211; Wohnung<\/p>\n<p>Gibt man die Objektnummer komplett ein und bet\u00e4tigt \u201a\u201cOK\u201c (Datenfreigabe), werden die Objektdaten (Stra\u00dfe, Hausnummer, Postleitzahl, Ort) aus LIMA importiert. Ist in LIMA bei dem Objekt eine eindeutige Kunden-Objekt-Beziehung hinterlegt, werden die Kundendaten ebenfalls nach Bau und Betrieb \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Gibt man nur Bezirk und Stra\u00dfe ein, werden die Informationen aus Bezirks- und Stra\u00dfenstamm importiert (Stra\u00dfe, Postleitzahl, Ort).<\/p>\n<p>Gibt man nur den Bezirk ein, wird der Ort aus dem Bezirksstamm importiert.<\/p>\n<p>Bei allen importierten Daten gilt grunds\u00e4tzlich: Damit keine Abweichungen zwischen den Programmpaketen &#8222;Bau und Betrieb&#8220; und &#8222;LIMA&#8220; entstehen, sind die importierten Daten schreibgesch\u00fctzt.<\/p>\n<p>Die einzige Ausnahme bildet der Ort, der um einen Zusatz erg\u00e4nzt werden kann. Man kann also z. B. Siegburg zu Siegburg-M\u00fclldorf erg\u00e4nzen.<\/p>\n<p>Will man alle Ortsangaben manuell eingeben, muss die Objektnummer leer bleiben.<\/p>\n<p>Stra\u00dfenname und Ort sind Pflichtfelder.<\/p>\n<p>Die Adresse besteht aus der Stra\u00dfe, Hausnummer von (+Zusatz), Haunummer bis (+Zusatz), Postleitzahl, Ort und K\u00fcrzel. Das K\u00fcrzel ist frei vergebbar (z. B. f\u00fcr einen Ortsteil) und wird beim Anlegen des Arbeitsauftrags in den beschreibenden Text \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Matchcode<\/p>\n<p>Befindet sich der Cursor auf einem der Objektfelder und bet\u00e4tigt man F4, wird der LIMA-Objektmatchcode mit den angegebenen Suchkriterien aufgerufen. Aus der \u00dcbersicht kann man dann ein Objekt ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Ausnahme: L\u00e4sst man die Objektnummer leer, gibt nur den Stra\u00dfennamen ein und bet\u00e4tigt dann F4, wird der Matchcode nach Stra\u00dfenname aufgerufen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundendaten<\/td>\n<td>Gibt man eine Kundennummer ein und bet\u00e4tigt \u201eOK\u201c (Datenfreigabe), werden die Kundendaten aus LIMA importiert. Damit keine Abweichungen zwischen den Programmpaketen &#8222;Bau und Betrieb&#8220; und &#8222;LIMA&#8220; entstehen, sind die importierten Daten schreibgesch\u00fctzt. Will man die Kundendaten manuell eingeben, muss die Kundennummer leer bleiben.<\/p>\n<p>Matchcode<\/p>\n<p>Befindet sich der Cursor auf einem der Kundenfelder und bet\u00e4tigt man F4, wird der LIMA-Kundenmatchcode mit den angegebenen Suchkriterien aufgerufen. Aus der \u00dcbersicht kann man dann einen Kunden ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abweichender Rechnungsempf\u00e4nger<\/td>\n<td>&#8218;Hier X&#8216; eingeben, wenn der oben angegebene Kunde nicht gleichzeitig der Rechnungsempf\u00e4nger f\u00fcr die Baukosten ist. Nach \u201eOK\u201c (Datenfreigabe) \u00f6ffnet sich ein Fenster, wo die Kundendaten eingegeben werden k\u00f6nnen. Entweder gibt man eine Kundennummer ein, so dass die Kundendaten aus LIMA importiert werden, oder aber man pflegt die Daten manuell.<\/p>\n<p>Wenn ein abweichender Rechnungsempf\u00e4nger hinterlegt ist, wird dessen Name im Hauptbild hinter dem \u201aX\u2019 eingeblendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMP03_S2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-18543 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMP03_S2.png\" alt=\"BBMP03_S2\" width=\"946\" height=\"602\" \/><\/a>(2. Seite)<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr\/Projektnummer<\/td>\n<td>Wie auf 1. Seite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Wie auf 1. Seite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der T\u00e4tigkeit<\/td>\n<td>Sechsstellige Kurzbezeichnung der auszuf\u00fchrenden T\u00e4tigkeit. Nach Eingabe des K\u00fcrzels werden die Werte aus der Tabelle &#8222;Art der T\u00e4tigkeit&#8220; (Beschreibung der T\u00e4tigkeit, Kontierung, Planwerte) importiert. <em>(siehe K<\/em><em>a<\/em><em>pitel \u201aPflege T\u00e4tigkeitentabelle\u2019)<\/em><\/p>\n<p>Neben dem K\u00fcrzel wird die Organisationseinheit eingeblendet.<\/p>\n<p>Befindet sich der Cursor auf dem Feld &#8222;Art der T\u00e4tigkeit&#8220; und bet\u00e4tigt man F4, wird ein Matchcode aufgerufen, aus dem man eine T\u00e4tigkeit ausw\u00e4hlen kann.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kurztext<\/td>\n<td>Kurztext zur Art der T\u00e4tigkeit. Wenn das K\u00fcrzel &#8222;Art der T\u00e4tigkeit&#8220; angegeben wurde, wird hier der beschreibende Kurztext aus der Tabelle importiert. Wird nicht mit dem K\u00fcrzel &#8222;Art der T\u00e4tigkeit&#8220; gearbeitet, muss hier manuell eine Beschreibung der T\u00e4tigkeit eingegeben werden. Der Kurztext wird bei der \u00dcbernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert in die 2. Textzeile \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arbeitsauftrag<\/td>\n<td>Sobald die Bauma\u00dfnahme sich in Ausf\u00fchrung befindet, wird hier der Arbeitsauftrag (Jahr, Nummer und Pr\u00fcfziffer) aus der Auftragswirtschaft eingeblendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zusatztext<\/td>\n<td>Zusatztext zur Art der T\u00e4tigkeit; Textfeld zur freien Verwendung; Der Zusatztext wird bei der \u00dcbernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert in die 3. Textzeile \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fakturierkennzeichen<\/td>\n<td>Kennzeichen, das anzeigt, ob und ggf. wie fakturiert werden soll.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Fakturierkennzeichen erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt.<\/p>\n<p>Das Fakturierkennzeichen wird bei der \u00dcbernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert \u00fcbertragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Materialst\u00fcckliste<\/td>\n<td>St\u00fcckliste der Materialwirtschaft. Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen St\u00fccklisten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WIPO Jahr\/Gebiet\/Nr.<\/td>\n<td>Wenn die Gesellschaft mit der WIPO-Projektverfolgung arbeitet, kann hier der WIPO-Schl\u00fcssel angegeben werden. Dann erfolgt eine Pr\u00fcfung der eingegebenen Plankosten mit den freigegebenen Plankosten aus WIPO.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion \u201eWIPO\u201c (F6) kann man direkt in das Programmpaket &#8222;WIPO&#8220; verzweigen.<\/p>\n<p>Die WIPO-Nr. wird bei der \u00dcbernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert \u00fcbertragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bauplannummer<\/td>\n<td>Projektnummer aus dem Bauplan der Auftragswirtschaft.<\/p>\n<p>Die Bauplannummer wird bei der \u00dcbernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert \u00fcbertragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Plankosten, -zusch\u00fcsse<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>Plankosten, Planst\u00fcck, Planmeter<\/li>\n<li>Plan Baukostenzusch\u00fcsse, Plan Hausanschlusskosten, Plan Folgekosten<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es k\u00f6nnen entweder die erweiterten Plankosten, oder die Kumulierten Plankosten erfasst werden. Um die Erweiterten Plankosten zu erfassen muss im Feld EP &#8218;J&#8216; eingetragen werden. Nun k\u00f6nnen in einem zus\u00e4tzlichen Fenster die Erweiterten Plankosten erfasst werden. Die Summe der Erweiterten Plankosten wird nun im Feld Plankosten angezeigt.<\/p>\n<p>Sind erweiterte Plankosten hinterlegt, so ist das Feld EP mit &#8218;*&#8216; vorbelegt. Sind keine Erweiterten Plankosten hinterlegt, ist dieses Feld mit &#8218;N&#8216; vorbelegt.<\/p>\n<p>Es findet eine Verprobung der Plankosten auf Bauma\u00dfnahmenebene mit denjenigen auf Einzelprojektebene statt: Die jeweiligen Plankosten aller Bauma\u00dfnahmen inklusive der gerade am Bildschirm bearbeiteten d\u00fcrfen nicht h\u00f6her sein als die des Einzelprojektes.<\/p>\n<p>Arbeitet die Gesellschaft mit der WIPO-Projektverfolgung, werden die Planwerte auch gegen die WIPO-Werte gepr\u00fcft.<\/p>\n<p>Die Werte werden bei der \u00dcbernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert \u00fcbertragen. <em>(siehe Kapitel \u201aKostenstatistik\u2019)<\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zuweisung<\/td>\n<td>Zuweisung der Planwerte zu:<\/p>\n<p>&#8211; H=Hausanschl\u00fcsse<\/p>\n<p>&#8211; M=Maschinen und maschinelle Anlagen<\/p>\n<p>&#8211; S=Sonstiges<\/p>\n<p>&#8211; V=Verteilungsleitung<\/p>\n<p>Wenn man den Cursor auf dem Feld &#8222;Zuweisung&#8220; positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten. <em>(siehe Kapitel \u201aKostenstatistik\u2019)<\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Investition\/ Instandhaltung<\/td>\n<td>Kennzeichen, ob es sich um Planwerte f\u00fcr Investition (A=Aktivierung) oder Instandhaltung (U=Unterhaltung) handelt.<\/p>\n<p>Wenn man den Cursor auf dieses Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten. <em>(siehe Kapitel \u201aKostenstatistik\u2019)<\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00fcr GIS relevant<\/td>\n<td>Das Feld ist nur dann ein Pflichtfeld, wenn die Gesellschaft mit dem graphischen Informationssystem GIS arbeitet und w\u00fcnscht, dass die GIS-Datenbank mit den Werten aus Bau und Betrieb aktualisiert wird.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<ul>\n<li>J=Ja: GIS-Datenbank soll aktualisiert werden f\u00fcr diese Bauma\u00dfnahme<\/li>\n<li>N=Nein: GIS-Datenbank soll nicht aktualisiert werden f\u00fcr diese Bauma\u00dfnahme<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gepl. Baubeginn<\/td>\n<td>Geplanter Baubeginn im Format Kalenderwoche und Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gepl. Bauende<\/td>\n<td>Geplantes Bauende im Format Kalenderwoche und Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Baudauer<\/td>\n<td>Geplante Baudauer in Tagen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Datum Kundenwunsch<\/td>\n<td>Wunschdatum des Kunden f\u00fcr die Bauma\u00dfnahme. Rechts daneben kann die Art der Terminabsprache vermerkt werden. M\u00f6gliche Werte:<\/p>\n<ul>\n<li>Termin intern absprechen<\/li>\n<li>Termin mit Kunde absprechen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn man den Cursor auf dieses Feld positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Baubeauftragter<\/td>\n<td>Baubeauftragter f\u00fcr diese Bauma\u00dfnahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesperrt<\/td>\n<td>S = Planung Bauma\u00dfnahme ist gesperrt, d. h. es kann kein Arbeitsauftrag angelegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Inaktiv<\/td>\n<td>I = Bauma\u00dfnahme ist inaktiv<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonderausschreibung<\/td>\n<td>Sonderausschreibungskennzeichen aus dem Programmpaket &#8222;Aufma\u00dfabrechnung&#8220;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Antrag des Kunden liegt vor<\/td>\n<td>&#8218;X&#8216; = Antrag des Kunden liegt vor.<\/p>\n<p>Im Firmenstamm kann durch die Abteilung D-I hinterlegt werden, dass bei einer geplanten Hausanschlussherstellung erst dann ein Arbeitsauftrag angelegt werden kann, wenn der Antrag des Kunden vorliegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>hier kann ein vordefinierter Prozessverlauf f\u00fcr die Ebene Bauma\u00dfnahme hinterlegt werden (F4-Auswahl). <em>(siehe Kapitel \u201aProzesswesen\u2019)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status<\/td>\n<td>Anzeige des aktuellen Prozessschrittes, wenn ein Prozessverlauf angegeben ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zust\u00e4ndigkeit<\/td>\n<td>Zust\u00e4ndigkeit: Anzeige des Verantwortlichen f\u00fcr den momentan angezeigten Prozessstatus.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mitverlegung<\/td>\n<td>Werden im Zuge dieser Bauma\u00dfnahme Mitverlegungen (durch Fremdversorger oder eigene) durchgef\u00fchrt, k\u00f6nnen die betroffenen Sparten durch ein &#8218;X&#8216; gekennzeichnet werden.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Sparten:<\/p>\n<ul>\n<li>Gas<\/li>\n<li>Wasser<\/li>\n<li>Strom<\/li>\n<li>Abwasser<\/li>\n<li>Fernw\u00e4rme<\/li>\n<li>Telefon<\/li>\n<li>Beleuchtung<\/li>\n<li>Sonstiges<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMP03_Detail.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-18544\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBMP03_Detail.png\" alt=\"BBMP03_Detail\" width=\"900\" height=\"572\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Je nach Modus (Anlegen, \u00c4ndern, Anzeigen) sind nicht immer alle Funktionstasten aktiv.<\/p>\n<ul>\n<li>Prozess (F2): Ansicht Prozessverlauf <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozessverlauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/\">Pflege Pr<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozessverlauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/\"><em>o<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozessverlauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/\">zessverlauf<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Tabellenhilfe (F4): Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:<br \/> &#8211; Organisationseinheit<br \/> &#8211; Gebiet<br \/> &#8211; Objektdaten<br \/> &#8211; Kundendaten<br \/> &#8211; Rechnungsempf\u00e4ngerdaten<br \/> &#8211; Art der T\u00e4tigkeit<br \/> &#8211; Fakturierkennzeichen<br \/> &#8211; St\u00fcckliste<br \/> &#8211; WIPO<br \/> &#8211; Zuweisung zu Position<br \/> &#8211; Inv.\/Inst.<br \/> &#8211; Art der Terminabsprache f\u00fcr das Kundenwunschdatum<br \/> &#8211; Prozess<\/li>\n<li>Techn.Daten (F5): Pflege der technischen Informationen zur Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Technische Informationen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-technische-informationen\/\">technische Informationen<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>WIPO-Pflege (F6): Verzweigung in das Programmpaket &#8222;Investitionsplanung und -verfolgung&#8220; (Programmpaket Auftragswirtschaft)<\/li>\n<li>Formular (F7): Auswahl und Anfordern eines bestimmten Formulartyps (z. B. Aufbruchanzeige) <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">Fomularwesen<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Vorkalkulation (F8): Verzweigung in die Vorkalkulation (Programmpaket Aufma\u00dfabrechnung)<\/li>\n<li>Kosten (F9): Anzeige des Einzelnachweises aus der Auftragswirtschaft<\/li>\n<li>Mail (F10): Versand einer eMail mit den Daten der Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\"><em>eMail<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\"> Versand<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme (F11): Anzeige\/Pflege der zugeh\u00f6rigen Bauausf\u00fchrung <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauausf\u00fchrung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-bauausfuehrung\/\">Pflege Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Ansicht verlassen und zur\u00fcck zum Matchcode &#8222;Geplante Bauma\u00dfnahmen&#8220; bzw. zur ersten Seite (Daten werden nicht gespeichert)<\/li>\n<li>Einzelprojekt (F13): Anzeige\/Pflege des \u00fcbergeordneten Einzelprojekts <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/\">Pflege Einzelprojekt<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>GIS (F14): Verzweigung ins graphische Informationssystem GIS, wo sich der Kartenausschnitt des gerade bearbeiteten Objekts \u00f6ffnet<\/li>\n<li>Objekt\/Kunde anlegen (F15): Anlage eines neuen Kunden und\/oder neuen Objekts in <strong>lima<\/strong><\/li>\n<li>Auftragswirtschaft (F16): Matchcode Arbeitsauftrag in Auftragswirtschaft <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-arbeitsauftraege\/\"><em>Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Status zur\u00fcck (F17): Prozessschritt manuell zur\u00fccksetzen<\/li>\n<li>Status vor (F18): Prozessschritt manuell vorsetzen<\/li>\n<li>Aufma\u00df (F19): Aufruf &#8222;Erfassen Aufma\u00df&#8220; (Programmpaket Aufmassabrechnung)<\/li>\n<li>Reservierungen (F20): Aufruf der Reservierungen in der Materialwirtschaft (Programmpaket Materialwirtschaft)<\/li>\n<li>KIS (F21): Aufruf Kundeninformationssystem mit Vertrags\u00fcberblick des Kunden. Wenn keine Kundennummer angegeben wurde, kommt man in eine leere Anwahlmaske im KIS.<\/li>\n<li>\u00c4nderungsinfos (F22): Verzweigung in die Ausschreibungen (Programmpaket Aufma\u00dfabrechnung)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm l&auml;sst sich die Planung einer Bauma&szlig;nahme erstmalig erfassen, nachtr&auml;glich &auml;ndern oder nur anzeigen (ohne &Auml;nderungsm&ouml;glichkeit). Eine Bauma&szlig;nahme in Bau und Betrieb ist immer einem Einzelprojekt untergeordnet. Ein Einzelprojekt kann aus bis zu 99999 Bauma&szlig;nahmen bestehen. Beispiele f&uuml;r Bauma&szlig;nahmen sind die Herstellung eines Gashausanschlusses oder eine Gashauptrohrma&szlig;nahme. Kommt die Bauma&szlig;nahme zur Ausf&uuml;hrung legt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2176"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2176"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19006,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2176\/revisions\/19006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2176"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2176"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18830,"date":"2015-09-11T11:10:45","date_gmt":"2015-09-11T09:10:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/protokolle-verschiedener-berechtigungen"},"modified":"2018-03-26T14:53:55","modified_gmt":"2018-03-26T12:53:55","slug":"protokolle-verschiedener-berechtigungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/protokolle-verschiedener-berechtigungen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Protokolle verschiedener Berechnungen"},"content":{"rendered":"<p>An vielen Stellen der Anwendung gibt es Berechnungen, die im Hintergrund laufen. H\u00e4ufig ist es schwierig, diese im Nachhinein nachvollziehen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><strong>lima<\/strong> bietet daher die M\u00f6glichkeit, sich einigen Bereichen die Berechnungsgrundlagen anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hier zu gibt es folgende Vorg\u00e4nge:<\/span><\/p>\n<p><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Abschlagsparameter (Vorgang 94)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlagsparameter-vorgang-94\/\">Abschlagsparameter (VG 94)<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Sch\u00e4tzparameter (Vorgang 95)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-schaetzparameter-vorgang-95\/\">Sch\u00e4tzparameter (VG 95)<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Parameter Jahresverbrauchsprognose (Vorgang 96)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenwertparameter-vorgang-96\/\">Parameter Jahresverbrauchsprognose ( VG 96)<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>An vielen Stellen der Anwendung gibt es Berechnungen, die im Hintergrund laufen. H&auml;ufig ist es schwierig, diese im Nachhinein nachvollziehen zu k&ouml;nnen. lima bietet daher die M&ouml;glichkeit, sich einigen Bereichen die Berechnungsgrundlagen anzeigen zu lassen. &nbsp; Hier zu gibt es folgende Vorg&auml;nge: Abschlagsparameter (VG 94) Sch&auml;tzparameter (VG 95) Parameter Jahresverbrauchsprognose ( VG 96)<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18830"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18830"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18830\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81628,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18830\/revisions\/81628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18830"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18830"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18830"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":448,"date":"2015-09-10T09:18:21","date_gmt":"2015-09-10T07:18:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/auswertungen-zaehlerbewegungen\/"},"modified":"2015-09-10T09:18:21","modified_gmt":"2015-09-10T07:18:21","slug":"auswertungen-zaehlerbewegungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/auswertungen-zaehlerbewegungen\/","title":{"rendered":"Auswertungen &#8211; Z\u00e4hlerbewegungen"},"content":{"rendered":"<p>Es sind Auswertungen der Z\u00e4hlerbewegungen \u00fcber einen Tag oder einen Zeitraum m\u00f6glich. Dabei wird der vorgegebene Zeitraum mit dem Ereignisdatum der Vertr\u00e4ge im Kundeninformationssystem vergleichen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es sind Auswertungen der Z&auml;hlerbewegungen &uuml;ber einen Tag oder einen Zeitraum m&ouml;glich. Dabei wird der vorgegebene Zeitraum mit dem Ereignisdatum der Vertr&auml;ge im Kundeninformationssystem vergleichen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=448"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18824,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/448\/revisions\/18824"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=448"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=448"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=448"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":449,"date":"2015-09-10T09:18:10","date_gmt":"2015-09-10T07:18:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/auswertungen-liste-aller-zaehlerbewegungen-eines-tages\/"},"modified":"2015-09-10T09:18:10","modified_gmt":"2015-09-10T07:18:10","slug":"auswertungen-liste-aller-zaehlerbewegungen-eines-tages","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/auswertungen-liste-aller-zaehlerbewegungen-eines-tages\/","title":{"rendered":"Auswertungen &#8211; Liste aller Z\u00e4hlerbewegungen eines Tages"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungen-image11.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungen-image11.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zum Programm \u201aTagesbewegungen ausf\u00fchrlich\u2019<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr den Aufruf der Liste ist die Angabe eines Mandanten sowie einer Ger\u00e4te- und Energieart notwendig. Es kann auf einen Bezirk oder mehrere hintereinander liegende Bezirke eingeschr\u00e4nkt werden. Das Datum des Auswertungstages ist mit dem Tagesdatum vorbelegt, kann aber ge\u00e4ndert werden (Datumseingabe sechsstellig). Dieses Datum wird mit dem Erstellungsdatum des Vorganges im Kundeninformationssystem vergleichen (nicht mit dem Ereignisdatum).<\/p>\n<p>Der Listaufruf erfolgt \u00fcber die Funktion <em>Liste <\/em><em>drucken<\/em>(F10). \u00dcber die Funktion <em>Spools ansehen <\/em>(F5)gelangt man zur \u00dcbersicht der ausgegebenen Listen.<\/p>\n<p>Auf der Liste werden folgende Daten pro Z\u00e4hlerbewegung angegeben:<\/p>\n<ul>\n<li>Objektnummer<\/li>\n<li>Name<\/li>\n<li>Objektadresse<\/li>\n<li>Ger\u00e4teart<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Ein- bzw. Ausbaugrund (wird im KIS w\u00e4hrend der Vorgangsbearbeitung nach der gesellschaftsspezifischen Verschl\u00fcsselung erfasst)<\/li>\n<li>Vorgangsnummer<\/li>\n<li>Ein- bzw. Ausbaudatum<\/li>\n<li>Auftragsnummer<\/li>\n<li>F\u00fcr Z\u00e4hler: Z\u00e4hlerstand und Typ<\/li>\n<li>F\u00fcr Regler: Typ und Nennweite<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Summe der Zu- und Abg\u00e4nge je Ein- bzw. Ausbaugrund werden protokolliert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Eingabemaske zum Programm &sbquo;Tagesbewegungen ausf&uuml;hrlich&rsquo; F&uuml;r den Aufruf der Liste ist die Angabe eines Mandanten sowie einer Ger&auml;te- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> notwendig. Es kann auf einen Bezirk oder mehrere hintereinander liegende Bezirke eingeschr&auml;nkt werden. Das Datum des Auswertungstages ist mit dem Tagesdatum vorbelegt, kann aber ge&auml;ndert werden (Datumseingabe sechsstellig). Dieses Datum wird mit dem Erstellungsdatum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/449"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=449"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/449\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18823,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/449\/revisions\/18823"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=449"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=449"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=449"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":132,"date":"2015-09-01T08:14:49","date_gmt":"2015-09-01T06:14:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-hochrechnen-von-zaehlerstaenden\/"},"modified":"2015-10-23T11:42:34","modified_gmt":"2015-10-23T09:42:34","slug":"abrechnung-hochrechnen-von-zaehlerstaenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-hochrechnen-von-zaehlerstaenden\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Hochrechnen von Z\u00e4hlerst\u00e4nden"},"content":{"rendered":"<p>Das Programm <em>Z\u00e4hlerst\u00e4nde <\/em><em>hochrechnen<\/em> kann vom Anwender optional im Pr\u00fcflauf oder Korrekturlauf der Verbrauchsabrechnung bei endg\u00fcltigen Abrechnungen ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Es erfolgt dabei die maschinelle Ermitteln eines hochgerechneten Z\u00e4hlerstandes zum Sch\u00e4tzdatum, obwohl f\u00fcr den Vertrag bereits ein abrechnungsf\u00e4higer Stand besteht, der jedoch nicht auf dem Sch\u00e4tzdatum liegt.<\/p>\n<p>Basis f\u00fcr die Hochrechnung ist dabei der im aktuellen Abrechnungsjahr bereits angefallene Verbrauch des Vertrages.<\/p>\n<p>Liegt f\u00fcr den Vertrag kein abrechnungsf\u00e4higer Stand vor, wird der Z\u00e4hlerstand auch nicht hochgerechnet.<\/p>\n<p>Als abrechnungsf\u00e4hige Z\u00e4hlerst\u00e4nde in diesem Zusammenhang gelten:<\/p>\n<ul>\n<li>bei tageweisem Grundpreis alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die in dem <em>Zeitra<\/em><em>um f\u00fcr die Standber\u00fccksichtigun<\/em><em>g<\/em><em>\u201c<\/em> liegen. Dieser Zeitraum erstreckt sich vom <em>Versorgungsendedatum<\/em> <em>abzgl. der<\/em> <em>Anz. Tage f\u00fcr Stan<\/em><em>d<\/em><em>mitteilung<\/em> bis zum <em>Versorgungsendedatum<\/em>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das <strong>Hochrechnen von Z\u00e4hlerst\u00e4nden ist nur f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit tageweisem Grundpreis m\u00f6glich<\/strong>, da bei monatlichem Grundpreis die Standmitteilung zwingend auf dem Versorgungsendedatum liegen muss.<\/p>\n<p>Des Weiteren muss, wegen der Genauigkeit der Sch\u00e4tzung, der noch nicht abgerechnete Zeitraum zwischen den bekannten Z\u00e4hlerst\u00e4nden gr\u00f6\u00dfer als 180 Tage sein. Ist dies nicht der Fall, so wird die Hochrechnung mit einer hohen Wahrscheinlichkeit keinen genauen Wert liefern, da das Verbrauchsverhalten des Kunden zu unbekannt ist. Deshalb wird in solchen F\u00e4llen der Kunde nicht mehr Hochgerechnet, sondern gesch\u00e4tzt.<\/p>\n<p>F\u00fcr hochgerechnete Z\u00e4hlerst\u00e4nde (Ablesekennzeichen \u201aH\u2019) kann unter dem Men\u00fcpunkt Tabellenpflege\/Rechnungsinformationen Laser\/Pflege Fu\u00dfnotentexte\/Ablesung\/Sch\u00e4tzung (hochgerechnet) ein eigener Fu\u00dfnotentext vergeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Abrechnung mit:<br \/> &#8211; Versorgungsendedatum\u00a0\u00a0\u2192\u00a0 31.07.2005<br \/> &#8211; Datum f\u00fcr Sch\u00e4tzung \u00a0\u00a0 \u2192\u00a0 31.07.2005<br \/> &#8211; Anz. Tage f\u00fcr Standmitteilung\u00a0 \u2192\u00a0 30<\/p>\n<p>Vertrag mit tageweisem Grundpreis und<\/p>\n<p>1) Standmitteilung zum 25.06.2005.<\/p>\n<p>Diese Standmitteilung liegt vor dem Zeitraum 01.07. \u2013 31.07.2005, daher w\u00fcrde dieser Vertrag<\/p>\n<ul>\n<li>nicht zum 31.07.2005 hochgerechnet<\/li>\n<li>aber im Rahmen der normalen Sch\u00e4tzung erhielte er einen gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand zum 31.07.2005.<\/li>\n<\/ul>\n<p>2) Standmitteilung zum 15.07.2005.<\/p>\n<p>Diese Standmitteilung liegt innerhalb des Zeitraumes 01.07. \u2013 31.07.2005, daher w\u00fcrde dieser Vertrag<\/p>\n<ul>\n<li>zum 31.07.2005 hochgerechnet<\/li>\n<li>aber im Rahmen der normalen Sch\u00e4tzung nicht gesch\u00e4tzt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>3) Standmitteilung zum 31.07.2005.<\/p>\n<p>Diese Standmitteilung liegt auf dem Sch\u00e4tzdatum 31.07.2005, daher w\u00fcrde dieser Vertrag<\/p>\n<ul>\n<li>nicht hochgerechnet<\/li>\n<li>und auch im Rahmen der normalen Sch\u00e4tzung nicht gesch\u00e4tzt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Grunds\u00e4tzlich gilt f\u00fcr beide Sch\u00e4tz-Varianten:<\/strong><\/p>\n<p>W\u00e4hrend eines Pr\u00fcf- oder Korrekturlaufes werden die gesch\u00e4tzten oder hochgerechneten Z\u00e4hlerst\u00e4nde, falls das entsprechende Programm ausgew\u00e4hlt wurde, zus\u00e4tzlich in der Datei VAB005PF tempor\u00e4r protokolliert. \u00dcber diese Datei k\u00f6nnen individuelle Auswertungen erstellt werden. Beim Aufruf des n\u00e4chsten Pr\u00fcf-, Rechnungs- oder Korrekturlaufes sowie der Endauswertung wird die Datei wieder gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Ausgeschlossen von der Sch\u00e4tzung\/Hochrechnung werden folgende Vertr\u00e4ge:<\/p>\n<ul>\n<li>Vertr\u00e4ge mit Abrechnungskennzeichen (EINFO) ,N\u2018 (nicht sch\u00e4tzen)<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge mit Abrechnungskennzeichen (EINFO) ,L\u2018 (nicht sch\u00e4tzen)<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge mit Sperrkennzeichen (ESPRKZ) ,G\u2018 (gesperrt)<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge mit Sperrkennzeichen (ESPRKZ) ,P\u2018 (plombiert)<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge mit Abrechnungskennzeichen (EINFO) ,9\u2018 (keine Abrechnung)<\/li>\n<li>Inaktive Vertr\u00e4ge (Stand muss bereits vorhanden sein)<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge, die nach Erstellung der Ableseliste zugegangen sind<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge ohne Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<\/ul>\n<p>Alle bereits gesch\u00e4tzten oder hochgerechneten Z\u00e4hlerst\u00e4nde innerhalb einer Abrechnung k\u00f6nnen durch Auswahl des ebenfalls optionalen Programms <em>Gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde l\u00f6schen <\/em>storniert werden. Im Korrekturlauf ist dies \u00fcber das optionale Programm <em>ZS l\u00f6schen und neu sch\u00e4<\/em><em>t<\/em><em>zen\/hochrechnen <\/em>m\u00f6glich. Dieses beinhaltet neben dem L\u00f6schen auch das Sch\u00e4tzen und Hochrechnen. Einzelne Standmitteilungen (auch gesch\u00e4tzte oder hochgerechnete) k\u00f6nnen \u00fcber das Kundeninformationssystem storniert werden.<\/p>\n<p>Der Inhalt des Abrechnungs- (EINFO) und Sperrkennzeichens (ESPRKZ) bleibt nach Endauswertung einer Abrechnung erhalten.<\/p>\n<p>Die Erfassung und Pflege der oben genannten Steuerkennzeichen erfolgt \u00fcber die Programme des Kundeninformationssystems.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programm Z&auml;hlerst&auml;nde hochrechnen kann vom Anwender optional im Pr&uuml;flauf oder Korrekturlauf der Verbrauchsabrechnung bei endg&uuml;ltigen Abrechnungen ausgew&auml;hlt werden. Es erfolgt dabei die maschinelle Ermitteln eines hochgerechneten Z&auml;hlerstandes zum Sch&auml;tzdatum, obwohl f&uuml;r den Vertrag bereits ein abrechnungsf&auml;higer Stand besteht, der jedoch nicht auf dem Sch&auml;tzdatum liegt. Basis f&uuml;r die Hochrechnung ist dabei der im aktuellen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=132"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18787,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132\/revisions\/18787"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=132"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10173,"date":"2015-09-01T08:14:17","date_gmt":"2015-09-01T06:14:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-angebote-zu-produkten"},"modified":"2015-09-01T09:23:12","modified_gmt":"2015-09-01T07:23:12","slug":"massenverarbeitung-preisprodukte-angebote-zu-produkten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/massenverarbeitung-preisprodukte-angebote-zu-produkten\/","title":{"rendered":"Massenverarbeitung Preisprodukte &#8211; Angebote zu Produkten"},"content":{"rendered":"<h1>Angebote zu Produkten<\/h1>\n<p>Die Schnittstellendatei f\u00fcr Angebote VAVPZNPF (Netz) \/ VAVPZVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh\u00e4ngig von<\/p>\n<ul>\n<li>dem Produkt und \/ oder<\/li>\n<li>dem Angebot und \/ oder<\/li>\n<\/ul>\n<p>gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<table width=\"610\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"95\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"218\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td width=\"298\"><strong>Hinweis zu Feldwerten<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIOPTION<\/td>\n<td width=\"218\">Option<\/td>\n<td width=\"298\">\n<p>N \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = Neuanlage<\/p>\n<p>A \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u00c4nderung<\/p>\n<p>L \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = L\u00f6schung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIWERK<\/td>\n<td width=\"218\">Werk<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIUNBART<\/td>\n<td width=\"218\">Mandant<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIPROID<\/td>\n<td width=\"218\">Produkt-ID<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIANGID<\/td>\n<td width=\"218\">Angebots-ID<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIANGVON<\/td>\n<td width=\"218\">Angebotszeitraum von<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: 01.01.0001<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIANGBIS<\/td>\n<td width=\"218\">Angebotszeitraum bis<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: 31.12.9999<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIBISDT<\/td>\n<td width=\"218\">G\u00fcltig bis<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: 31.12.9999<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIANGEBO<\/td>\n<td width=\"218\">Angebots-Kurzname<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIRGTEXT<\/td>\n<td width=\"218\">zus\u00e4tzl. Rechnungstext<\/td>\n<td width=\"298\">\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIRGTXTD<\/td>\n<td width=\"218\">zus.Rechnungstext drucken<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: N (= nicht drucken)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"95\">VPZIONLKOM<\/td>\n<td width=\"218\">Online-Kommunikation<\/td>\n<td width=\"298\">Standardwert: N (= Nein)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Angebote zu Produkten Die Schnittstellendatei f&uuml;r Angebote VAVPZNPF (Netz) \/ VAVPZVPF (Vertrieb) besitzt folgenden Aufbau und kann per Filter abh&auml;ngig von dem Produkt und \/ oder dem Angebot und \/ oder gef&uuml;llt werden. Feldname Beschreibung Hinweis zu Feldwerten VPZIOPTION Option N &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = Neuanlage A &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = &Auml;nderung L &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = L&ouml;schung VPZIWERK Werk &nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10173"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18788,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10173\/revisions\/18788"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6208,"date":"2015-08-19T09:04:51","date_gmt":"2015-08-19T07:04:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aperak\/"},"modified":"2015-08-19T09:04:51","modified_gmt":"2015-08-19T07:04:51","slug":"prozessbearbeitung-aperak","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aperak\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; APERAK"},"content":{"rendered":"<p>Wird bei der inhaltlichen Pr\u00fcfung einer empfangenen Nachricht ein Fehler festgestellt, so erh\u00e4lt der Absender der Nachricht eine Information \u00fcber den Fehler im Nachrichtenformat APERAK.<\/p>\n<p>Eingegangene APERAK Nachrichten bed\u00fcrfen immer der bilateralen Kl\u00e4rung mit dem betreffenden Marktpartner, da dieser nach Versenden einer APERAK nicht mehr verpflichtet ist, den eigentlichen Prozess durchzuf\u00fchren. Wurde eine APERAK f\u00e4lschlicherweise versendet, so muss eine nachtr\u00e4gliche Bearbeitung durch den Empf\u00e4nger erfolgen, es sei denn aufgrund der bilateralen Kl\u00e4rung soll eine neue Nachricht versendet werden.<\/p>\n<p>Eine Ablehnung per APERAK muss bei Folgeprozessen bis zum n\u00e4chsten Werktag 12 Uhr erfolgen. Bei Initialprozessen bel\u00e4uft sich die Frist auf 3 Tage.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird bei der inhaltlichen Pr&uuml;fung einer empfangenen Nachricht ein Fehler festgestellt, so erh&auml;lt der Absender der Nachricht eine Information &uuml;ber den Fehler im Nachrichtenformat <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a>. Eingegangene <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> Nachrichten bed&uuml;rfen immer der bilateralen Kl&auml;rung mit dem betreffenden Marktpartner, da dieser nach Versenden einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> nicht mehr verpflichtet ist, den eigentlichen Prozess durchzuf&uuml;hren. Wurde eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> f&auml;lschlicherweise [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6208"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6208"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18657,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6208\/revisions\/18657"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6208"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6208"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18568,"date":"2015-07-23T14:24:11","date_gmt":"2015-07-23T12:24:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aussmassabrechnung-schnittstellen"},"modified":"2015-07-23T14:24:11","modified_gmt":"2015-07-23T12:24:11","slug":"erp-aussmassabrechnung-schnittstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aussmassabrechnung-schnittstellen\/","title":{"rendered":"ERP Au\u00dfma\u00dfabrechnung &#8211; Schnittstellen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18568"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18569,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18568\/revisions\/18569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18537,"date":"2015-07-23T13:56:56","date_gmt":"2015-07-23T11:56:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/aufmass-import-schnittstelle"},"modified":"2015-10-23T12:10:40","modified_gmt":"2015-10-23T10:10:40","slug":"aufmass-import-schnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/aufmass-import-schnittstelle\/","title":{"rendered":"Aufma\u00df &#8211; Import Schnittstelle"},"content":{"rendered":"<p><strong>lima<\/strong> stellt eine Schnittstelle zum automatischen Import von Aufma\u00dfen bereit. Um diese zu nutzen, m\u00fcssen die Daten in Form einer CSV Datei mit Namen AMIMPORT.CSV und dem folgenden Format bereit stehen.<\/p>\n<table width=\"4007\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"83\">Langtext:<\/td>\n<td width=\"74\">Firma<\/td>\n<td width=\"81\">Aufma\u00dfjahr<\/td>\n<td width=\"100\">Aufma\u00dfkreis<\/td>\n<td width=\"95\">Aufma\u00dfnummer<\/td>\n<td width=\"89\">geplante L\u00e4nge<\/td>\n<td width=\"71\">Aufma\u00dfdatum<\/td>\n<td width=\"119\">Preisdatum<\/td>\n<td width=\"73\">Fibu-Firma Kreditor<\/td>\n<td width=\"161\">Kreditor-Nr.<\/td>\n<td width=\"100\">davon zu verteilen Gesamt<\/td>\n<td width=\"147\">Sonderpreis-Kz.<\/td>\n<td width=\"104\">Beschreibung 1<\/td>\n<td width=\"95\">Beschreibung 2<\/td>\n<td width=\"117\">Text1 Bauleiter<\/td>\n<td width=\"117\">Bauleiter<\/td>\n<td width=\"133\">Text2 Beauftragter<\/td>\n<td width=\"76\">Beauftragter<\/td>\n<td width=\"59\">Auftragsjahr<\/td>\n<td width=\"59\">Auftrag 1<\/td>\n<td width=\"59\">Auftrag 2<\/td>\n<td width=\"59\">Auftrag 3<\/td>\n<td width=\"59\">Auftrag 4<\/td>\n<td width=\"123\">Auftrag 5<\/td>\n<td width=\"123\">Energieart Auftrag 1<\/td>\n<td width=\"123\">Energieart Auftrag 2<\/td>\n<td width=\"123\">Energieart Auftrag 3<\/td>\n<td width=\"123\">Energieart Auftrag 4<\/td>\n<td width=\"60\">Energieart Auftrag 5<\/td>\n<td width=\"61\">LV-Nr.<\/td>\n<td width=\"86\">Pos.Nr.<\/td>\n<td width=\"75\">eigener Anteil<\/td>\n<td width=\"75\">% Auftrag 1<\/td>\n<td width=\"75\">% Auftrag 2<\/td>\n<td width=\"75\">% Auftrag 3<\/td>\n<td width=\"75\">% Auftrag 4<\/td>\n<td width=\"80\">% Auftrag 5<\/td>\n<td width=\"62\">Energiearten<\/td>\n<td width=\"62\">Menge 1<\/td>\n<td width=\"62\">Menge 2<\/td>\n<td width=\"62\">Menge 3<\/td>\n<td width=\"107\">Menge 4<\/td>\n<td width=\"90\">Datum Erfassung<\/td>\n<td width=\"75\">Zeit Erfassung<\/td>\n<td width=\"80\">Username<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Datenformat:<\/td>\n<td>3 A<\/td>\n<td>4,0<\/td>\n<td>1 A<\/td>\n<td>6,0<\/td>\n<td>13,3<\/td>\n<td>10A<\/td>\n<td>10A<\/td>\n<td>3 A<\/td>\n<td>7 A<\/td>\n<td>4,1<\/td>\n<td>2 A<\/td>\n<td>60 A<\/td>\n<td>60 A<\/td>\n<td>19 A<\/td>\n<td>40 A<\/td>\n<td>19 A<\/td>\n<td>40 A<\/td>\n<td>4,0<\/td>\n<td>6,0<\/td>\n<td>6,0<\/td>\n<td>6,0<\/td>\n<td>6,0<\/td>\n<td>6,0<\/td>\n<td>1 A<\/td>\n<td>1 A<\/td>\n<td>1 A<\/td>\n<td>1 A<\/td>\n<td>1 A<\/td>\n<td>3 A<\/td>\n<td>7 A<\/td>\n<td>4,1<\/td>\n<td>4,1<\/td>\n<td>4,1<\/td>\n<td>4,1<\/td>\n<td>4,1<\/td>\n<td>4,1<\/td>\n<td>5 A<\/td>\n<td>9,3<\/td>\n<td>9,3<\/td>\n<td>9,3<\/td>\n<td>9,3<\/td>\n<td>10A<\/td>\n<td>8A<\/td>\n<td>10 A<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Feldname:<\/td>\n<td>APFIRM<\/td>\n<td>APAMJA<\/td>\n<td>APAMKR<\/td>\n<td>APAMNR<\/td>\n<td>AGGPLL<\/td>\n<td>AGAUDT<\/td>\n<td>APPLDT<\/td>\n<td>APFIRK<\/td>\n<td>APFLNR<\/td>\n<td>APGESP<\/td>\n<td>APSPRS<\/td>\n<td>APTXT1<\/td>\n<td>APTXT2<\/td>\n<td>AGTEXT1<\/td>\n<td>AGBAUL<\/td>\n<td>AGTEXT2<\/td>\n<td>AGBEAU<\/td>\n<td>APJAHR<\/td>\n<td>APAAN1<\/td>\n<td>APAAN2<\/td>\n<td>APAAN3<\/td>\n<td>APAAN4<\/td>\n<td>APAAN5<\/td>\n<td>APEAR1<\/td>\n<td>APEAR2<\/td>\n<td>APEAR3<\/td>\n<td>APEAR4<\/td>\n<td>APEAR5<\/td>\n<td>APLVNR<\/td>\n<td>APLVPO<\/td>\n<td>APPROZ<\/td>\n<td>APPRZ1<\/td>\n<td>APPRZ2<\/td>\n<td>APPRZ3<\/td>\n<td>APPRZ4<\/td>\n<td>APPRZ5<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>APMNG1<\/td>\n<td>APMNG2<\/td>\n<td>APMNG3<\/td>\n<td>APMNG4<\/td>\n<td>APAEDT<\/td>\n<td>APAEZT<\/td>\n<td>APAEPG<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Programm pr\u00fcft vor dem Import der Datei die Plausibelit\u00e4t der Daten. Es werden nur komplett fehlerfreie Dateien importiert (-&gt; Alles oder nichts). Es wird also wie folgt verfahren:<\/p>\n<p><strong>\u00a01.) Die Pr\u00fcfung war erfolgreich:<\/strong><\/p>\n<p>War die Pr\u00fcfung der Daten erfolgreich, so werden die Daten importiet und eine Erfolgsmeldung wird ausgegeben. Im Anschluss wird die Datei mit Datum und Uhrzeit versehen und umbenannt. Wurde der Import zum Beispiel am 15.07.2015 um 12:44:04 Uhr vorgenommen, so wird die Datei AMIMPORT.CSV zu IMPORT_AMIMPORT-2015-07-15_14.24.04.CSV umbenannt.<\/p>\n<p><strong>\u00a02.) Es traten Fehler auf:<\/strong><\/p>\n<p>Wenn w\u00e4hrend der Pr\u00fcfung der Daten Fehler aufgetreten sind,\u00a0 wird eine entsprechende Fehlermeldung &#8222;Fehler beim Import. Bitte in Spools nachsehen.&#8220; ausgegeben. Es wurde die Liste AMIMP_FEHL erzeugt. In dieser kann die Position der Fehlerhaften Datens\u00e4tze und der Aufgetretene Fehler nachgelesen werden. Die Schnittstellendatei bleibt unver\u00e4ndert im Entsprechenden Verzeichnis stehen und kann ge\u00e4ndert werden. Wurden die Fehler korrigiert, so kann ein erneuter Importversuch unternommen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>lima stellt eine Schnittstelle zum automatischen Import von Aufma&szlig;en bereit. Um diese zu nutzen, m&uuml;ssen die Daten in Form einer CSV Datei mit Namen AMIMPORT.CSV und dem folgenden Format bereit stehen. Langtext: Firma Aufma&szlig;jahr Aufma&szlig;kreis Aufma&szlig;nummer geplante L&auml;nge Aufma&szlig;datum Preisdatum Fibu-Firma Kreditor Kreditor-Nr. davon zu verteilen Gesamt Sonderpreis-Kz. Beschreibung 1 Beschreibung 2 Text1 Bauleiter Bauleiter [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":33,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18537"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/33"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18537"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18537\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18572,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18537\/revisions\/18572"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18537"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18537"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18537"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11532,"date":"2015-07-22T09:46:35","date_gmt":"2015-07-22T07:46:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lastprofiltabelle-pruefungen"},"modified":"2023-07-26T09:32:54","modified_gmt":"2023-07-26T07:32:54","slug":"lastprofiltabelle-pruefungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lastprofiltabelle-pruefungen\/","title":{"rendered":"Lastprofiltabelle &#8211; Pr\u00fcfungen"},"content":{"rendered":"<p>Beim Anlegen eines neuen Lastprofils, f\u00fcllt <strong>lima<\/strong> die verantwortliche Stelle automatisch. Im Strom ist die verantwortliche Stelle immer 89, da die Lastprofile dort ausschlie\u00dflich vom Netzbetreiber vergeben werden.<\/p>\n<p>Bei der Energieart Gas und Verwendung eines Lastprofils (EDI) der TU M\u00fcnchen, wird die verantwortliche Stelle mit 293 vorbelegt. Wenn es sich bei dem Lastprofil eindeutig nicht um ein TU M\u00fcnchen Profil handelt, wird das Feld automatisch mit 89 gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Pr\u00fcfungen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Der Mandant, die Energieart, der Netzbetreiber und das Lastprofil (<strong>lima<\/strong>) inkl. der Beschreibung m\u00fcssen immer gef\u00fcllt werden.<\/li>\n<li>Die Profilart (<strong>lima<\/strong>) wird abh\u00e4ngig von der Profilart (EDI) und dem Profilverfahren automatisch gef\u00fcllt.<\/li>\n<li>Das Lastprofil (EDI) muss gef\u00fcllt werden, wenn es sich nicht um Lastgangmessung handelt.<\/li>\n<li>Wenn das Lastprofil (EDI) angegeben wird, muss auch die Profilart (EDI) und das Profilverfahren angegeben werden.<\/li>\n<li>Die Profilschar und der Normierungsfaktor m\u00fcssen bei TLP angegeben werden und d\u00fcrfen sonst nicht gef\u00fcllt werden.<\/li>\n<li>Das Z\u00e4hlverfahren und die Gruppenzuordnung m\u00fcssen nicht angegeben werden. Sie dienen nur als Vorbelegungswert f\u00fcr neue Vertr\u00e4ge.<\/li>\n<li>Bei SLP und im Gas d\u00fcrfen nur die Z\u00e4hlverfahren \u201ePRKDN\u201c oder \u201ePAUSC\u201c verwendet werden. Bei TLP dagegen d\u00fcrfen nur die Z\u00e4hlverfahren \u201eTSLPG\u201c, \u201eTSLPS\u201c und \u201eTEPRF\u201c verwendet werden. Wobei \u201eTEPRF\u201c nur bei Einspeisung zu verwenden ist. Das Z\u00e4hlverfahren \u201eRLAST\u201c muss bei Lastgangmessungen angegeben werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Da eine \u00c4nderung an dem Lastprofil keine \u00c4nderungsmeldung ausl\u00f6st und diese \u00c4nderungen bilanzierungsrelevant sind, kann \u00fcber den Werksparameter \u201eAu\u00dferfristl. bil.-rel. \u00c4nderung\u201c gesteuert werden ob durch den Sachbearbeiter eine \u00c4nderung vorgenommen werden kann.<\/p>\n<p>Wenn der Werksparameter auf \u201eErlauben\u201c oder \u201eWarnen\u201c steht, reicht die Pflegeberechtigung f\u00fcr den Men\u00fcpunkt \u201eLastprofile\u201c um eine \u00c4nderung am Lastprofil vorzunehmen. Wenn der Werksparameter dagegen auf \u201eVerbieten\u201c steht ist zus\u00e4tzlich eine Pflegeberechtigung f\u00fcr den Unterpunkt \u201eProfile \u00e4ndern (Bil.-rel.)\u201c notwendig. Au\u00dfer bei \u201eErlauben\u201c erh\u00e4lt der Sachbearbeiter eine Warnung, die best\u00e4tigt werden muss, bevor eine \u00c4nderung vorgenommen werden kann.<\/p>\n<p>Gel\u00f6scht und deaktivierte Lastprofile k\u00f6nnen nicht ge\u00e4ndert werden. Es ist aber m\u00f6glich ein deaktiviertes Profil zu kopieren. Das neue Profil ist nat\u00fcrlich nicht deaktiviert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Anlegen eines neuen Lastprofils, f&uuml;llt lima die verantwortliche Stelle automatisch. Im Strom ist die verantwortliche Stelle immer 89, da die Lastprofile dort ausschlie&szlig;lich vom Netzbetreiber vergeben werden. Bei der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Gas und Verwendung eines Lastprofils (EDI) der TU M&uuml;nchen, wird die verantwortliche Stelle mit 293 vorbelegt. Wenn es sich bei dem Lastprofil eindeutig nicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11532"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11532"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11532\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1020816,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11532\/revisions\/1020816"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11532"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11532"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11532"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6212,"date":"2015-07-22T09:42:16","date_gmt":"2015-07-22T07:42:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-bearbeitung-eingehender-aperaks\/"},"modified":"2015-07-22T09:42:16","modified_gmt":"2015-07-22T07:42:16","slug":"prozessbearbeitung-bearbeitung-eingehender-aperaks","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-bearbeitung-eingehender-aperaks\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Bearbeitung eingehender APERAKs"},"content":{"rendered":"<p>Eingehende APERAKs werden automatisch den entsprechenden Prozessen zugeordnet. Die betroffenen Prozesse erhalten dabei einen Fehlerstatus mit dem Kennzeichen <strong>\u00bb<\/strong>und einen neuen Prozessschritt <em>Empf. APERAK (<\/em><em>Verarbeitbarkeits<\/em><em>fehler)<\/em>.<\/p>\n<p>Mit Ausf\u00fchrung des Prozessschrittes wird ein Fenster mit weiteren Instruktionen ausgegeben. Danach besteht die M\u00f6glichkeit die durch die APERAK geschlossene Empfangsposition wieder \u00f6ffnen zu lassen.<\/p>\n<p>Die APERAK kann \u00fcber die Auswahl <em>Nachricht anzeigen<\/em> (Auswahl 1) angesehen werden.<\/p>\n<p>Eine APERAK hat immer eine Referenz der Ursprungs-Nachricht angegeben. Diese Referenz ist die Datenaustauschreferenz der abgelehnten Nachricht.<\/p>\n<p>Ganz unten in der Nachricht finden sich weitere Hinweise \u00fcber den Ablehnungsgrund.<\/p>\n<p>Der Segmentz\u00e4hler gibt an, in welchem Segment der Fehler aufgetreten ist, der zu dieser APERAK gef\u00fchrt hat. Darunter befindet sich das Feld Anwendungsfehler. Hier\u00fcber wird angegeben, welcher Fehler aufgetreten ist. Direkt darunter befindet sich dann die optionale Fehlerbeschreibung mit n\u00e4heren Erl\u00e4uterungen.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich wird empfohlen, die bem\u00e4ngelte Nachrichtendatei manuell oder aber durch andere Systeme auf Korrektheit zu \u00fcberpr\u00fcfen. Im Regelfall ist die gesendete Nachrichtendatei korrekt aufgebaut und die empfangene APERAK damit nicht korrekt.<\/p>\n<p>Ferner besteht die M\u00f6glichkeit optional die durch die APERAK geschlossene Empfangsposition wieder zu \u00f6ffnen.<\/p>\n<p>Damit wird zum einen erm\u00f6glicht eine fehlerhaft gesendete Nachricht zu wiederholen und zum anderen einen f\u00e4lschlicherweise abgelehnten Prozess weiter zu verwenden, so dass der Marktpartner noch nachtr\u00e4glich eine korrekte Antwort senden kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image91.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image91.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Abfragefenster, ob Empfangsposition ge\u00f6ffnet werden soll<\/em><\/p>\n<p>Die Abfrage erscheint ausschlie\u00dflich bei noch nicht beendeten Prozessen.<\/p>\n<p>Sollte sich herausstellen, dass tats\u00e4chlich eine fehlerhafte Nachrichtendatei von <strong>lima <\/strong>versendet worden ist, sollte diese mitsamt weiteren Informationen wie dem Prozesslink, an das D-I-GPKE-Team weitergeleitet werden.<\/p>\n<p>Der Marktpartner sollte grunds\u00e4tzlich kontaktiert werden, um das weitere Vorgehen zu kl\u00e4ren. In einigen F\u00e4llen ist eine manuelle Kl\u00e4rung schneller und einfacher und ein Neuversand der urspr\u00fcnglichen Nachricht damit nicht notwendig.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eingehende APERAKs werden automatisch den entsprechenden Prozessen zugeordnet. Die betroffenen Prozesse erhalten dabei einen Fehlerstatus mit dem Kennzeichen &raquo;und einen neuen Prozessschritt Empf. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> (Verarbeitbarkeitsfehler). Mit Ausf&uuml;hrung des Prozessschrittes wird ein Fenster mit weiteren Instruktionen ausgegeben. Danach besteht die M&ouml;glichkeit die durch die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> geschlossene Empfangsposition wieder &ouml;ffnen zu lassen. Die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> kann &uuml;ber die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6212"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6212"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15798,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6212\/revisions\/15798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18526,"date":"2015-07-16T13:39:08","date_gmt":"2015-07-16T11:39:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umleitungweiterleitung-in-kopie"},"modified":"2015-07-16T15:52:29","modified_gmt":"2015-07-16T13:52:29","slug":"umleitungweiterleitung-in-kopie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/umleitungweiterleitung-in-kopie\/","title":{"rendered":"Umleitung\/Weiterleitung in Kopie"},"content":{"rendered":"<p>Der Datentransfer einer Nachricht zwischen zwei Marktpartnern wird ausf\u00fchrlich in der Kommunikationsrichtlinie des edi@energy beschrieben.<\/p>\n<p>Diese beschreibt die Verfahren f\u00fcr die sogenannte 1:1-Kommunikation mit der u.a. klar geregelt ist, dass es zu jedem Marktpartnercode nur eine eindeutige Adresse geben darf.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Innerhalb der Gesellschaft kann aber eine Verteilung der Nachrichten erforderlich sein:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li><strong>\u00a0Umleitung<\/strong><br \/>Die Verarbeitung der Nachricht erfolgt in einem anderen System (z.B. EDM). Das empfangende System (hier <strong>lima<\/strong>) leitet diese an ein anderes System um.<br \/>Im umgekehrten Fall steht den Fremdsystemen ein Routingpostfach zur Verf\u00fcgung dessen Eing\u00e4nge Lima an die entsprechenden Marktpartner umleitet, signiert mit den Daten des jeweiligen Werks.<\/li>\n<\/ol>\n<ol>\n<li><strong>Weiterleitung in Kopie<br \/><\/strong>Bestimmte oder alle Nachrichten sollten f\u00fcr eine zus\u00e4tzliche Verarbeitung parallel zur normalen Verarbeitung an andere Adressen kopiert werden.<br \/>Dies ist f\u00fcr alle Ein-, wie auch f\u00fcr alle Ausg\u00e4nge m\u00f6glich.<\/li>\n<\/ol>\n<p>In <strong>lima <\/strong>sind f\u00fcr alle Nachrichtenformate derartige \u201einterne\u201c Um- und Weiterleitungen m\u00f6glich. Die Nachrichten k\u00f6nnen an weitere Mailadressen oder an unterschiedliche IFS-Ordner verschoben oder kopiert werden.<\/p>\n<p>Voraussetzung hierf\u00fcr ist eine rechtzeitige Mitteilung \u00fcber die gew\u00fcnschten Um- und Weiterleitungsregeln an <a href=\"mailto:d-i-gpke@rhenag.de\">d-i-gpke@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Datentransfer einer Nachricht zwischen zwei Marktpartnern wird ausf&uuml;hrlich in der Kommunikationsrichtlinie des edi@energy beschrieben. Diese beschreibt die Verfahren f&uuml;r die sogenannte 1:1-Kommunikation mit der u.a. klar geregelt ist, dass es zu jedem Marktpartnercode nur eine eindeutige Adresse geben darf. Innerhalb der Gesellschaft kann aber eine Verteilung der Nachrichten erforderlich sein: &nbsp;UmleitungDie Verarbeitung der Nachricht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18526"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18526"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18526\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18531,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18526\/revisions\/18531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18526"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18526"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18526"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5742,"date":"2015-06-19T11:36:34","date_gmt":"2015-06-19T09:36:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel\/"},"modified":"2023-08-02T17:28:43","modified_gmt":"2023-08-02T15:28:43","slug":"tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kombination Kunden-\/ Preisgruppen- \/ Preisschl\u00fcssel"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle m\u00fcssen alle g\u00fcltigen Kundengruppen-\/ Preisgruppen-\/ Preisschl\u00fcsselkombinationen je Mandant hinterlegt sein. Diese werden beim Vertragszugang gepr\u00fcft.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Preisschl\u00fcssel existiert eine Joker-Funktion (*), so dass der Detaillierungsgrad individuell gew\u00e4hlt werden kann.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der Einstiegsmaske stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> Auflistung der erfassten Kombinationen drucken<\/li>\n<li><strong>Pflege Statistiktexte (F8): <\/strong><strong>erkl\u00e4rende Texte <\/strong>pro Schl\u00fcssel-Art definieren<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Funktion <em>Statistik Texte<\/em> (Funktionstaste F8) lassen sich pro Schl\u00fcssel-Art erkl\u00e4rende Texte definieren. Hierbei k\u00f6nnen jeder Kombination der entsprechenden Energie- und Versorgungsart vier Gruppen mit vier Untergruppen zugeordnet werden. Diese Gruppen bzw. Untergruppen fassen fachlich zusammenh\u00e4ngende Kombinationen wieder zusammen.<\/p>\n<p>Ist diese Tabelle gepflegt, so kann durch einen Aufruf der Verbrauchsstatistik die Datei VSBEWQY gef\u00fcllt werden. Diese Datei enth\u00e4lt neben den Sortierkriterien der Verbrauchsstatistik auch die entsprechenden Sortierungen der Kundengruppen-\/Preisgruppen-\/Preisschl\u00fcssel-Kombinationstabelle VATRGPPF. Diese in den Kombinationen zusammengefassten Gruppen bzw. Untergruppen lassen sich in der VSBEWQY dann mit Query statistisch auswerten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1188046\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS1.jpg\" alt=\"\" width=\"874\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS1.jpg 874w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS1-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auflistung der vorhandenen Kombinationen von Preisschl\u00fcsseln und Kundengruppenschl\u00fcsseln<\/em><\/p>\n<p>Aus der Auflistung der vorhandenen Kombinationen kann \u00fcber das Kontextmen\u00fc eine Kombination zum Bearbeiten ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zur Verf\u00fcgung stehen die <em>Optionen<\/em>:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes auf eine andere Kombination oder eine andere Energie- oder Versorgungsart<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Sperren (S):<\/strong> zum Sperren einer Kombination (Kombination kann im KIS nicht mehr vergeben werden)<\/li>\n<li><strong>Entsperren (E):<\/strong> zum Entsperren einer Kombination<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>7<\/strong><strong>):<\/strong> gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Gel\u00f6schte ein-\/ausblenden (F8):<\/strong> S\u00e4tze mit L\u00f6schkennzeichen = &#8222;J&#8220; werden ein- bzw. ausgeblendet.<\/li>\n<li><strong>Gesperrte einblenden (F9):<\/strong> S\u00e4tze mit dem Kennzeichen &#8222;Gesperrt f\u00fcr Zugang&#8220;=&#8220;J&#8220; werden ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Sicht (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim Erfassen eines neuen Satzes m\u00fcssen die Energie- und Versorgungsart sowie die beiden Schl\u00fcssel f\u00fcr Kundengruppe- und Preisschl\u00fcssel angegeben werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1188047\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS2.jpg\" alt=\"\" width=\"875\" height=\"577\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS2.jpg 875w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS2-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KGS2-768x506.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 875px) 100vw, 875px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabefelder beim Hinzuf\u00fcgen eines neuen Satzes<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle m&uuml;ssen alle g&uuml;ltigen Kundengruppen-\/ Preisgruppen-\/ Preisschl&uuml;sselkombinationen je Mandant hinterlegt sein. Diese werden beim Vertragszugang gepr&uuml;ft. F&uuml;r den Preisschl&uuml;ssel existiert eine Joker-Funktion (*), so dass der Detaillierungsgrad individuell gew&auml;hlt werden kann. In der Einstiegsmaske stehen folgende Funktionen zur Verf&uuml;gung: Hilfe (F1): Anzeige der Online-Hilfe Aktion (F2): Men&uuml; u. a. zur Anzeige der Spools [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5742"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5742"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5742\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1188048,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5742\/revisions\/1188048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5742"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5742"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5742"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18076,"date":"2015-06-17T10:17:26","date_gmt":"2015-06-17T08:17:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme"},"modified":"2015-10-23T14:17:10","modified_gmt":"2015-10-23T12:17:10","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenstaemme\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontenst\u00e4mme"},"content":{"rendered":"<p>siehe nachfolgende Artikel<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>siehe nachfolgende Artikel<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18076"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18076\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18077,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18076\/revisions\/18077"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18076"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18076"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18038,"date":"2015-06-16T14:38:15","date_gmt":"2015-06-16T12:38:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system"},"modified":"2015-10-23T14:22:16","modified_gmt":"2015-10-23T12:22:16","slug":"schnittstellen-edm-system","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18038"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18039,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18038\/revisions\/18039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17859,"date":"2015-06-12T12:16:23","date_gmt":"2015-06-12T10:16:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-archiv-zeilen"},"modified":"2015-06-23T11:20:49","modified_gmt":"2015-06-23T09:20:49","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-archiv-zeilen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-archiv-zeilen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz Archiv-Zeilen"},"content":{"rendered":"<p>Da E-Schemata in mehreren E-Bilanzen verwendet werden k\u00f6nnen, wird beim F\u00fcllen von Segmenten, die E-Schemata verwenden, automatisch ein \u201eSchnappschuss\u201c (Archivversion) des Schemas und der vorhandenen Schemazuordnung erstellt. Damit ist es m\u00f6glich auf den Stand eines Schemas (Schema, Zeilen und Zuordnung) zum Zeitpunkt des F\u00fcllens eines Sektionssegments zugreifen zu k\u00f6nnen. Dabei werden alle Zuordnungen in das Archiv \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17860\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-1.png\" alt=\"Archiv Zeilen 1\" width=\"947\" height=\"541\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-1.png 947w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-1-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 947px) 100vw, 947px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbernahme von Zuordnungen ins Archiv<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht werden die beim letzten F\u00fcllen archivierten Schemazeilen der ausgew\u00e4hlten Sektion angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Schema nach Vorlage anlegen (F7)<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Schema nach Vorlage anlegen<\/em> kann ein neues E-Schema angelegt werden, wobei Zeilen und Zuordnungen soweit wie m\u00f6glich aus dem angezeigten Archiv-Schema \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17861\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-2.png\" alt=\"Archiv Zeilen 2\" width=\"946\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-2.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-2-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: E-Schema pflegen<\/em><\/p>\n<p>Nachdem die Eingaben best\u00e4tigt wurden, ist das neue Auswertungsschema angelegt. Es wird automatisch eine Liste erzeugt, die ggf. Fehlerhinweise enth\u00e4lt. Das neue Schema sehen Sie unter dem Men\u00fcpunkt Auswertungsschemata innerhalb des Hauptmen\u00fcs Bilanz\/GuV.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>zugeordnete Sachkonten<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option verzweigen Sie in die\u00a0<em>\u00dcbersicht Archiv Kontenzuordnung.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17862\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-3.png\" alt=\"Archiv Zeilen 3\" width=\"949\" height=\"539\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-3.png 949w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Archiv-Zeilen-3-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 949px) 100vw, 949px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Archiv Kontenzuordnung<\/em><\/p>\n<p>Das Programm dient der Anzeige archivierter Zuordnungen. Bei Aufruf des Programms wird in der Teilauflistung das Feld <em>Auswertungszeile<\/em> mit der \u00fcbergebenen Zeile vorbelegt.<\/p>\n<p>Es werden alle f\u00fcr die Sektion in der Datei vorhandenen S\u00e4tze angezeigt, auch wenn das zugeh\u00f6rige Sachkonto evtl. nicht (mehr) verf\u00fcgbar ist.<\/p>\n<p>Nicht (mehr) verf\u00fcgbare Sachkonten sind an einem speziellen Eintrag in der Spalte\u00a0<em>Bezeichnungen<\/em> zu erkennen<\/p>\n<p>Das Feld\u00a0<em>g\u00fcltig per<\/em> im Kopf der Anzeige wird mit der Periode zum Stichtag der zugeh\u00f6rigen Sektion vorbelegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Da E-Schemata in mehreren E-Bilanzen verwendet werden k&ouml;nnen, wird beim F&uuml;llen von Segmenten, die E-Schemata verwenden, automatisch ein &bdquo;Schnappschuss&ldquo; (Archivversion) des Schemas und der vorhandenen Schemazuordnung erstellt. Damit ist es m&ouml;glich auf den Stand eines Schemas (Schema, Zeilen und Zuordnung) zum Zeitpunkt des F&uuml;llens eines Sektionssegments zugreifen zu k&ouml;nnen. Dabei werden alle Zuordnungen in das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17859"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17859"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17859\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18378,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17859\/revisions\/18378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17859"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17859"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17849,"date":"2015-06-12T12:11:34","date_gmt":"2015-06-12T10:11:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-daten-anzeigenaendern"},"modified":"2015-06-30T16:12:21","modified_gmt":"2015-06-30T14:12:21","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-daten-anzeigenaendern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-daten-anzeigenaendern\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz Daten anzeigen\/\u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Je nach Sektion sind die M\u00f6glichkeiten unterschiedlich:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17850\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-1.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 1\" width=\"747\" height=\"507\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-1.png 747w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-1-300x203.png 300w\" sizes=\"(max-width: 747px) 100vw, 747px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Stammdatenmodul pflegen<\/em><\/p>\n<p>Im Stammdatenmodul (GCD) k\u00f6nnen \u00c4nderungen und Fehlerbehebungen nur mit dieser Option vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Alle Felder, die in der unteren linken Ecke ein rotes Dreieck haben sind Pflichtfelder. Im Fehlerprotokoll stehen die Zeilennummern, bei denen Eingaben zu erfolgen haben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der zweiten Spalte gibt es Symbole, die folgende Bedeutung haben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17851\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-2.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 2\" width=\"566\" height=\"358\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-2.png 566w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-2-300x189.png 300w\" sizes=\"(max-width: 566px) 100vw, 566px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17852\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-3.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 3\" width=\"944\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-3.png 944w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-3-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 944px) 100vw, 944px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Baumansicht E-Bilanz<\/em><\/p>\n<p>Bei der Sektion <em>Bilanz und GuV<\/em> k\u00f6nnen lediglich in den Freitextzeilen Angaben hinterlegt werden. Ansonsten k\u00f6nnen \u00c4nderungen nur in den Schematas erfolgen.<\/p>\n<p>Bei den Sektionen <em>Ergebnisverwendung<\/em>, <em>Steuerliche Gewinnermittlung<\/em>, <em>Steuerliche Gewinnermittlung bei Personengesellschaften<\/em>, <em>Steuerliche Gewinnermittlung f\u00fcr besondere F\u00e4lle<\/em> und <em>Steuerliche Modifikationen<\/em> besteht die M\u00f6glichkeit, \u00fcber die Zeilenzuordnung die Kontensalden zu \u00fcbertragen, die Werte manuell einzutragen oder eine Kombination aus beiden zu verwenden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17853\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-4.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 4\" width=\"952\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-4.png 952w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-4-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 952px) 100vw, 952px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sektionen pflegen<\/em><\/p>\n<p>Hier kann der Wert direkt eingetragen werden indem der Wert 0,00 einfach \u00fcberschrieben wird. Sie k\u00f6nnen aber auch per Doppelklick in das Pflegebild der Zeile wechseln und den Betrag dort eintragen\/\u00e4ndern.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17854\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 5\" width=\"949\" height=\"543\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5.png 949w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 949px) 100vw, 949px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Werte in der E-Bilanz pflegen<\/em><\/p>\n<p>Wird der Wert manuell eingetragen\/ge\u00e4ndert, wird das Kennzeichen\u00a0<em>Wert gesch\u00fctzt<\/em> automatisch gesetzt. Das bedeutet, dass im Falle einer nachtr\u00e4glichen Zuordnung und Aktualisierung der Werte, dieser Wert erhalten \u2013 also gesch\u00fctzt \u2013 bleibt. Es sei denn Sie entfernen dieses Kennzeichen. Im Feld Zuordnung sehen Sie, ob eine Zuordnung zu einem Konto(K) oder einer Zeile (Z) vorhanden ist. Das Feld\u00a0<em>Wert aus Zuordnung<\/em> gibt den Wert der jeweiligen Zuordnung, falls vorhanden, an.<\/p>\n<p>Bei diesen Sektionen kann auch ein Freitext angeh\u00e4ngt werden. Es muss sich um eine .TXT-Datei handeln. Die entsprechende Zeile ist zu markieren und die gew\u00fcnschte Option ist auszuw\u00e4hlen<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17854\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 5\" width=\"949\" height=\"543\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5.png 949w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-5-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 949px) 100vw, 949px\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/daten-anzeigen-etc.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18482\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/daten-anzeigen-etc.png\" alt=\"daten anzeigen etc\" width=\"946\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/daten-anzeigen-etc.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/daten-anzeigen-etc-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Freitexte hinterlegen<\/em><\/p>\n<p>Freitexte k\u00f6nnen nur bei der Zeilenart\u00a0<em>FT<\/em> hinterlegt werden. Als erstes erscheint eine \u00dcbersicht, die leer ist wenn noch kein PC-Dokument angeh\u00e4ngt wurde.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> erscheint eine Eingabemaske.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17856\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-7.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 7\" width=\"962\" height=\"570\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-7.png 962w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-7-300x177.png 300w\" sizes=\"(max-width: 962px) 100vw, 962px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Eingabemaske um Texte zu pflegen<\/em><\/p>\n<p>Wird im Feld\u00a0<em>Textvorlage<\/em> auf den Pfeil geklickt erscheinen die unteren Zeilen, in denen der Pfad hinterlegt werden muss. Anschlie\u00dfend auf den Button\u00a0<em>Fertig<\/em> gehen um den Vorgang abzuschlie\u00dfen.<\/p>\n<p>Soll der Wert aus der Zuordnung \u00fcbernommen werden, w\u00e4hlen Sie die Funktion\u00a0<em>Wert aus Zuordnung \u00fcbernehmen<\/em>. Der eingetragene Wert wird \u00fcberschrieben und das Kennzeichen\u00a0<em>Wert gesch\u00fctzt<\/em> wird entfernt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17857\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-8.png\" alt=\"Daten anzeigen \u00e4ndern 8\" width=\"946\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-8.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Daten-anzeigen-\u00e4ndern-8-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Wert aus Zuordnung \u00fcbernehmen<\/em><\/p>\n<p>Um das Kennzeichen\u00a0<em>Wert gesch\u00fctzt<\/em> zu aktivieren\/deaktivieren w\u00e4hlen Sie die Option\u00a0<em>Wert sch\u00fctzen<\/em> bzw.\u00a0<em>Schutz aufheben<\/em>.<\/p>\n<p>Ist f\u00fcr diese Zeile eine Zuordnung aus einem Konto oder einer Zeile vorhanden, wird durch die Option\u00a0<em>Schutz aufheben<\/em> automatisch der Wert des Kontos\/der Zeile eingetragen.<\/p>\n<p>Die Spalte\u00a0<em>Rechenoperation<\/em> zeigt an, wie der Wert aus der zugeh\u00f6rigen Betragsspalte in das n\u00e4chst h\u00f6here Level verdichtet bzw. summiert wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Je nach Sektion sind die M&ouml;glichkeiten unterschiedlich: Abb.: Stammdatenmodul pflegen Im Stammdatenmodul (GCD) k&ouml;nnen &Auml;nderungen und Fehlerbehebungen nur mit dieser Option vorgenommen werden. Alle Felder, die in der unteren linken Ecke ein rotes Dreieck haben sind Pflichtfelder. Im Fehlerprotokoll stehen die Zeilennummern, bei denen Eingaben zu erfolgen haben. In der zweiten Spalte gibt es Symbole, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17849"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17849\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18483,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17849\/revisions\/18483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17842,"date":"2015-06-12T12:05:37","date_gmt":"2015-06-12T10:05:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-sektionen"},"modified":"2015-06-30T16:05:12","modified_gmt":"2015-06-30T14:05:12","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-sektionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-sektionen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz Sektionen"},"content":{"rendered":"<p>Es sind alle Bestandteile, die beim Erstellen der E-Bilanz ausgew\u00e4hlt wurden in der Anzeige vorhanden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17843\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-1.png\" alt=\"Sektionen 1\" width=\"1023\" height=\"625\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-1.png 1023w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-1-300x183.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1023px) 100vw, 1023px\" \/><\/a><em><br \/>Abb.: E-Bilanz Sektionen<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern<\/strong><\/p>\n<p>Nur m\u00f6glich, wenn noch keine \u00dcbermittlung erfolgt ist. Das zugeordnete Schema kann durch ein anderes g\u00fcltiges ersetzt werden.<\/p>\n<p><strong>Anzeigen<\/strong><\/p>\n<p>Informationen werden im Detail angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Drucken<\/strong><\/p>\n<p>Ausgabe auf Liste<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Daten anzeigen \/ \u00e4ndern<\/strong><\/p>\n<p><strong> ( s. <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 E-Bilanz Daten anzeigen\/\u00e4ndern\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-daten-anzeigenaendern\/\">Unterkapitel<\/a>)<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Daten aktualisieren<\/strong><\/p>\n<p>Die Daten der ausgew\u00e4hlten Sektion werden aktualisiert. Dies ist erforderlich wenn an einem Auswertungsschema etwas ge\u00e4ndert wurde.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Archiv-Zeilen <\/strong><\/p>\n<p>(s. Unterkapitel<a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 E-Bilanz Archiv-Zeilen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-archiv-zeilen\/\"><em> Archiv-Zeilen<\/em><\/a>)<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Meldebestandteil entfernen<\/strong><\/p>\n<p>Sollte bei der Anlage der E-Bilanz versehentlich eine Sektion angelegt worden sein, die nicht ben\u00f6tigt wird, kann sie auf diesem Wege entfernt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Meldebestandteil hinzuf\u00fcgen<\/strong><\/p>\n<p>Wurde bei der Anlage einer E-Bilanz eine Sektion irrt\u00fcmlich nicht angelegt, kann sie mit dieser Option hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hierf\u00fcr ist zun\u00e4chst die Teilauflistung aufzurufen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sektionen-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18478\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sektionen-pfeil.png\" alt=\"sektionen pfeil\" width=\"952\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sektionen-pfeil.png 952w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sektionen-pfeil-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 952px) 100vw, 952px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Teilauflistung E-Bilanz Sektionen<\/em><\/p>\n<p>Das\u00a0<em>J<\/em> muss aus dem Feld f\u00fcr Meldebestandteil entfernt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17845\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-3.png\" alt=\"Sektionen 3\" width=\"1024\" height=\"627\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-3.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-3-300x183.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Teilauflistung E-Bilanz Sektionen<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht erscheinen dann die Nummer 5 &#8211; 8, die bis jetzt kein Meldebestandteil waren. Ist den Sektionstypen ein Auswertungsschema zugeordnet (wie bei Bilanz und GuV) k\u00f6nnen mit dieser Option Sektionen hinzugef\u00fcgt werden. Ansonsten muss mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> dem Sektionstypen ein Auswertungsschema zugewiesen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17846\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-4.png\" alt=\"Sektionen 4\" width=\"947\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-4.png 947w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-4-300x134.png 300w\" sizes=\"(max-width: 947px) 100vw, 947px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sektionen pflegen<\/em><\/p>\n<p>Mit dem Eintrag in das Feld\u00a0<em>Schema<\/em> ist gleichzeitig der Meldebestandteil hinzugef\u00fcgt worden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Daten Drucken<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option verzweigen Sie in die Teilauflistung zum Druck der E-Bilanz\/E-GuV.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Text<\/strong><\/p>\n<p>Es kann ein beliebig langer Text als Beschreibung oder Erl\u00e4uterung verfasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17847\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-5.png\" alt=\"Sektionen 5\" width=\"751\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-5.png 751w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sektionen-5-300x202.png 300w\" sizes=\"(max-width: 751px) 100vw, 751px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Textdaten erfassen<\/em><\/p>\n<p>Der Text wird als Fu\u00dfnote mit gedruckt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es sind alle Bestandteile, die beim Erstellen der E-Bilanz ausgew&auml;hlt wurden in der Anzeige vorhanden. Abb.: E-Bilanz Sektionen &Auml;ndern Nur m&ouml;glich, wenn noch keine &Uuml;bermittlung erfolgt ist. Das zugeordnete Schema kann durch ein anderes g&uuml;ltiges ersetzt werden. Anzeigen Informationen werden im Detail angezeigt. Drucken Ausgabe auf Liste &nbsp; Daten anzeigen \/ &auml;ndern ( s. Unterkapitel) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17842"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17842"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17842\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18479,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17842\/revisions\/18479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17842"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17842"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17842"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17825,"date":"2015-06-12T11:59:41","date_gmt":"2015-06-12T09:59:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-instanzen"},"modified":"2015-06-30T16:02:06","modified_gmt":"2015-06-30T14:02:06","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-instanzen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-instanzen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz Instanzen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17826\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-1.png\" alt=\"Instanzen 1\" width=\"1023\" height=\"663\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-1.png 1023w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-1-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1023px) 100vw, 1023px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht E-Bilanz Instanzen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Lfd.Nr<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>wird vom System vergeben<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>bei der Anlage frei zu vergeben<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Stichtag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>wurde ebenfalls bei der Anlage erfasst<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Pr\u00fcfstatus<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>ist bei der Neuanlage immer \u201aU\u2018<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Meldestatus<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Dieser \u00e4ndert sich, wenn die E-Bilanz abgegeben wurde.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Meldedatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Tag der \u00dcbermittlung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Meldeuhrzeit<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>wie Datum<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sobald eine E-Bilanz \u00fcbermittelt wurde, \u00e4ndern sich Meldestatus, Meldedatum und Uhrzeit.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern<\/strong><\/p>\n<p>Die Bezeichnung kann ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>Die Instanz kann wieder gel\u00f6scht werden, wenn sie noch nicht \u00fcbermittelt wurde. Alle darunter liegenden Sektionen werden ebenfalls gel\u00f6scht.<\/p>\n<p><strong>Anzeigen<\/strong><\/p>\n<p>Anzeige der Detailinformationen<\/p>\n<p><strong>Drucken<\/strong><\/p>\n<p>Drucken der vorhandenen Informationen<\/p>\n<p><strong>E-Bilanz versenden<\/strong><\/p>\n<p>Vor dem Versenden der E-Bilanz ist zun\u00e4chst die Option \u201aInstanz pr\u00fcfen\u2018 aufzurufen.Eine E-Bilanz kann erst versendet werden wenn sie den Pr\u00fcfstatus \u201eO\u201c hat. Ausserdem muss vor dem Aufruf eine Verbindung mit dem Werke-Ordner hergestellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17827\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-2.png\" alt=\"Instanzen 2\" width=\"548\" height=\"125\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-2.png 548w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-2-300x68.png 300w\" sizes=\"(max-width: 548px) 100vw, 548px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Folgende Status sind m\u00f6glich:<\/p>\n<p>U = ungepr\u00fcft\u00a0\u00a0 (bei Neuanlage)<\/p>\n<p>F = fehlerhaft<\/p>\n<p>O = in Ordnung, kann versendet werden<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beim versenden werden noch einmal alle Programmschritte wie beim Pr\u00fcfen durchlaufen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sollte wieder alles fehlerfrei sein, dann erscheint folgende Maske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17828\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-3.png\" alt=\"Instanzen 3\" width=\"945\" height=\"488\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-3.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-3-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese Maske wird allen bekannt vorkommen, die die Umsatzsteuer \u00fcber die Finanzbuchhaltung melden. Nachdem das Zertifikat angegeben wurde, wird die E-Bilanz entg\u00fcltig an das Finanzamt versendet.<\/p>\n<p>Ist die Versendung erfolgreich verlaufen, steht dies im Protokoll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17829\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-4.png\" alt=\"Instanzen 4\" width=\"526\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-4.png 526w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-4-300x102.png 300w\" sizes=\"(max-width: 526px) 100vw, 526px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der \u00dcbersicht der Instanzen hat sich der Status ver\u00e4ndert:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18474\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen.png\" alt=\"e-bilanz instanzen\" width=\"1026\" height=\"623\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen.png 1026w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen-1024x621.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1026px) 100vw, 1026px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: ver\u00e4nderter Status<\/em><\/p>\n<p>Ausserdem werden jetzt Meldedatum und Uhrzeit angezeigt. Nach dem Versenden kann an dieser E-Bilanz nichts mehr ver\u00e4ndert werden. Sollten Korrekturen erforderlich sein ist eine Korrekturbilanz zu erstellen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Instanz pr\u00fcfen<\/strong><\/p>\n<p>Bevor diese Option aufgerufen wird, muss eine Verbindung mit dem Werkeordner hergestellt werden. Durch das Pr\u00fcfen werden vorhandene Fehler und Unplausibilit\u00e4ten in den Sektionen aufgedeckt. Nur eine fehlerfreie E-Bilanz kann \u00fcbermittelt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18475\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen2.png\" alt=\"e-bilanz instanzen2\" width=\"934\" height=\"562\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen2.png 934w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen2-300x180.png 300w\" sizes=\"(max-width: 934px) 100vw, 934px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sektionen in E-Bilanz pr\u00fcfen<\/em><\/p>\n<p>Diese Maske muss unbedingt mit \u201eOK\u201c best\u00e4tigt werden ansonsten passiert nichts. Verschwindet die Eieruhr ohne das etwas sichtbares geschehen ist,, dann bitte pr\u00fcfen ob es ein Fehlerprotokoll gibt. Die Pr\u00fcfung erfolgt in zwei Schritten. Zun\u00e4chst werden von Veda-Programmen eine grunds\u00e4tzliche Pr\u00fcfung vorgenommen mit denen einfache Unplausibilit\u00e4t en aufgedeckt werden. Ist diese H\u00fcrde genommen erfolgt die Pr\u00fcfung von dem ERiIC-Modul der Finanzverwaltung.<\/p>\n<p>\u00a0<br \/> Beispiele Fehlerprotokoll<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17832\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-7.png\" alt=\"Instanzen 7\" width=\"750\" height=\"427\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-7.png 750w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-7-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der ersten Spalte das GC bedeutet das es Fehler innerhalb der Sektion Stammdatenmodul gibt. In den anderen Spalten stehen die Zeilennummer und der Fehlertext.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17833\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-8.png\" alt=\"Instanzen 8\" width=\"673\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-8.png 673w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-8-300x126.png 300w\" sizes=\"(max-width: 673px) 100vw, 673px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dieses Protokoll enth\u00e4lt Fehler in allen Sektionen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Betrifft die Fehlermeldung die Sektion GC,<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18476\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen3.png\" alt=\"e-bilanz instanzen3\" width=\"1016\" height=\"272\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen3.png 1016w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-instanzen3-300x80.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1016px) 100vw, 1016px\" \/><\/a><\/p>\n<p>dann wird die Korrektur direkt in der Sektion vorgenommen, da hinter ihr kein Auswertungsschema liegt. Bei den anderen Sektionen erfolgt die Fehlerbehebung \u00fcber die Auswertungsschemata. Im Unterkapitel 2.5 ist beschrieben, wie die Datenkorrektur gemacht wird Sind die \u00c4nderungen erfolgt, ist diese Information an die betreffende Instanz mit ihren Sektionen weiterzuleiten. Zu diesem Zwecke gibt es die Option \u201eDaten aktualisieren\u201c (s.folgende Optionen)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sind die Fehler behoben, muss wieder das \u201eInstanzen pr\u00fcfen\u201c aufgerufen werden. Gibt es keine Grunds\u00e4tzlichen Fehler mehr, dann erscheinen folgende Bildschirmmasken.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-10.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17835\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-10.png\" alt=\"Instanzen 10\" width=\"449\" height=\"111\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-10.png 449w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-10-300x74.png 300w\" sizes=\"(max-width: 449px) 100vw, 449px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dieses Bild wird einigen von der Steuer\u00fcbermittlung bekannt sein. Die ben\u00f6tigte Software wird in das %Temp-Verzeichnis ihres Rechners geladen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17836\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-11.png\" alt=\"Instanzen 11\" width=\"1119\" height=\"587\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-11.png 1119w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-11-300x157.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-11-1024x537.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Jetzt erfolgen die einzelnen Pr\u00fcfungen. Es gibt 12 Initialisierungsphasen. Bei jeder kann etwas fehlerhaft sein und muss dann entsprechend korrigiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-12.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17837\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-12.png\" alt=\"Instanzen 12\" width=\"775\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-12.png 775w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-12-300x106.png 300w\" sizes=\"(max-width: 775px) 100vw, 775px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Solange die Statusleiste im ERiC-Modul rot ist, sind die Daten noch nicht in Ordnung und k\u00f6nnen auch nicht versendet werden.<\/p>\n<p>Unter Details werden die Fehler angezeigt. Das Protokoll kann auch in ein beliebiges Verzeichnis gespeichert und bei Problemen an uns versendet werden.<\/p>\n<p>Daten korrigieren und Pr\u00fcfen muss so lange erfolgen bis keine Fehler mehr vorhanden sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17838\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13.png\" alt=\"Instanzen 13\" width=\"537\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13.png 537w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 537px) 100vw, 537px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Erst wenn im Status diese Meldung steht, war die Pr\u00fcfung erfolgreich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17838\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13.png\" alt=\"Instanzen 13\" width=\"537\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13.png 537w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-13-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 537px) 100vw, 537px\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-14.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17839\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-14.png\" alt=\"Instanzen 14\" width=\"953\" height=\"244\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-14.png 953w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-14-300x76.png 300w\" sizes=\"(max-width: 953px) 100vw, 953px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auszug aus dem Pr\u00fcfprotokoll<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit\u00a0OK wird das ERiC-Modul geschlossen und der \u00dcberblick der Instanzen angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-15.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17840\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-15.png\" alt=\"Instanzen 15\" width=\"747\" height=\"470\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-15.png 747w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Instanzen-15-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 747px) 100vw, 747px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht INstanzen<\/em><\/p>\n<p>Der Pr\u00fcfstatus ist jetzt auf \u201aO\u2018 und die E-Bilanz k\u00f6nnte versendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Daten aktualisieren<\/strong><\/p>\n<p>Die Informationen aus den Schemata werden auf die einzelnen Sektionen \u00fcbertragen. Danach muss die Option\u00a0<em>Pr\u00fcfen<\/em> wieder aufgerufen werden, bis die Instanz den Status fehlerfrei hat.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sektionen<\/strong><\/p>\n<p>(werden im Unterkapitel<em> Sektionen<\/em> beschrieben)<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Manuelle Meldung<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber diese Option wird der Meldestatus der Instanz auf\u00a0<em>manuell gemeldet<\/em> gesetzt. Diese Option ist nur ausf\u00fchrbar, wenn die Instanz den Datenstatus\u00a0<em>gepr\u00fcft<\/em> hat. Die Auswahl erlaubt es, eine Instanz gegen \u00c4nderungen zu sperren, die man z. B. an den Steuerberater weitergereicht hat.<\/p>\n<p><strong>Manuelle Meldung zur\u00fccksetzen<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann der Meldestatus der Instanz von <em>manuell gemeldet<\/em> auf\u00a0<em>nicht gemeldet<\/em> zur\u00fcckgesetzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht E-Bilanz Instanzen Lfd.Nr wird vom System vergeben Bezeichnung bei der Anlage frei zu vergeben Stichtag wurde ebenfalls bei der Anlage erfasst Pr&uuml;fstatus ist bei der Neuanlage immer &sbquo;U&lsquo; Meldestatus Dieser &auml;ndert sich, wenn die E-Bilanz abgegeben wurde. Meldedatum Tag der &Uuml;bermittlung Meldeuhrzeit wie Datum Sobald eine E-Bilanz &uuml;bermittelt wurde, &auml;ndern sich Meldestatus, Meldedatum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17825"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17825"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17825\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18477,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17825\/revisions\/18477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17825"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17825"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17825"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17823,"date":"2015-06-12T11:34:06","date_gmt":"2015-06-12T09:34:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-optionen"},"modified":"2015-06-22T15:04:55","modified_gmt":"2015-06-22T13:04:55","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-optionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-optionen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz Optionen"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u00c4ndern<\/strong><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit die Bezeichnung zu \u00e4ndern oder zu erg\u00e4nzen.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>Eine E-Bilanz kann nur gel\u00f6scht werden, wenn sie noch nicht gemeldet wurde.<\/p>\n<p><strong>Anzeigen<\/strong><\/p>\n<p>Anzeige der Daten ohne \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit<\/p>\n<p><strong>Drucken<\/strong><\/p>\n<p>Wie Anzeige nur in Papierform.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Instanzen <\/strong><\/p>\n<p>(wird im Unterkapitel<a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 E-Bilanz Instanzen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-instanzen\/\"><em> Instanzen<\/em> <\/a>beschrieben)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;ndern Es besteht die M&ouml;glichkeit die Bezeichnung zu &auml;ndern oder zu erg&auml;nzen. L&ouml;schen Eine E-Bilanz kann nur gel&ouml;scht werden, wenn sie noch nicht gemeldet wurde. Anzeigen Anzeige der Daten ohne &Auml;nderungsm&ouml;glichkeit Drucken Wie Anzeige nur in Papierform. &nbsp; Instanzen (wird im Unterkapitel Instanzen beschrieben)<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17823"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17823"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17823\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18364,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17823\/revisions\/18364"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17823"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17823"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17823"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17816,"date":"2015-06-12T11:16:51","date_gmt":"2015-06-12T09:16:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-funktionen"},"modified":"2015-10-23T14:33:32","modified_gmt":"2015-10-23T12:33:32","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-funktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-funktionen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz Funktionen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Erfassen (F6)<\/strong><\/p>\n<p>In der ersten Erfassungsmaske sind allgemeine Informationen zu hinterlegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17817\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-1.png\" alt=\"E-Bilanz Funktionen 1\" width=\"1024\" height=\"626\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-1.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-1-300x183.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: allgemeine Informationen pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Wirtschaftsjahr<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>In der Tabellenhilfe werden alle vorhandenen Wirtschaftsjahre angezeigt. Es werden immer Monat und Jahr angegeben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Lfd.Nummer E-Bilanz<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>wird vom System hochgez\u00e4hlt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>kann frei vergeben werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Meldegrund<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>EB = Er\u00f6ffnungsbilanz<\/p>\n<p>JA = Jahresabschluss<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Stichtag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>G\u00fcltiges Datum zu dem E-Bilanz erstellt wird Erfolgt keine Eingabe, dann wird automatisch der 31.12 des angegebenen Wirtschaftsjahres eingesetzt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Taxonomie g\u00fcltig ab<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Es ist die f\u00fcr das betreffende Jahr g\u00fcltige auszuw\u00e4hlen, wobei es sich meist um die nach dem Datum J\u00fcngste handelt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Branchentaxonomie<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Muss nur angegeben werden, wenn es eine spezielle gibt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Rechtsform<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Rechtsform der Fibu-Firma<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei dem folgenden Bild handelt es sich um Angaben zur E-Bilanz:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17818\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-2.png\" alt=\"E-Bilanz Funktionen 2\" width=\"942\" height=\"541\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-2.png 942w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-2-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 942px) 100vw, 942px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Angaben zur E-Bilanz pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Schema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Muss eines aus den vorhandenen E-Bilanzen angegeben werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>SSK \u00fcber Personenkonten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>Sollte bei allen immer frei gelassen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"269\">\n<p>Freitexte \u00fcbernehmen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"269\">\n<p>K\u00f6nnen ab dem Release als Erl\u00e4uterungen erfasst werden. Es besteht allerdings kein Zwang sie zu \u00fcbernehmen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Als n\u00e4chstes sind die Informationen f\u00fcr die GuV zu hinterlegen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17819\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-3.png\" alt=\"E-Bilanz Funktionen 3\" width=\"945\" height=\"543\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-3.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-3-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Informationen f\u00fcr GuV pflegen<\/em><\/p>\n<p>Die Felder sind analog zur Bilanz zu f\u00fcllen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Sektionen Bilanz und GuV sind immer zu hinterlegen. Bei den folgenden kommt es auf die Gesellschaftsform an.<\/p>\n<p>Wird eine Sektion nicht ben\u00f6tigt, kann die Eingabe einfach mit\u00a0<em>weiter\/ok<\/em> \u00fcbersprungen werden.<\/p>\n<p>Die n\u00e4chste Sektion in der Ablauffolge ist die Ergebnisverwendung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17820\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-4.png\" alt=\"E-Bilanz Funktionen 4\" width=\"950\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-4.png 950w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-4-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 950px) 100vw, 950px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sektion &#8222;Ergebnisverwendung&#8220; pflegen<\/em><\/p>\n<p>Es ist lediglich das Schema anzugeben, alle anderen Informationen kommen von den vorherigen Eingaben.<\/p>\n<p>Es gibt noch die Sektionen steuerliche Gewinnermittlung, steuerliche Gewinnermittlung bei Personengesellschaften und die steuerliche Modifikation.<\/p>\n<p>Damit ist die Anlage der E-Bilanz mit der B\u00fcndelung ihrer Sektionen und Instanzen abgeschlossen. Der Datensatz wird in der \u00dcbersicht angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17821\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-5.png\" alt=\"E-Bilanz Funktionen 5\" width=\"1023\" height=\"662\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-5.png 1023w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Funktionen-5-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1023px) 100vw, 1023px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Anlage E-Bilanz<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erfassen (F6) In der ersten Erfassungsmaske sind allgemeine Informationen zu hinterlegen. Abb.: allgemeine Informationen pflegen Wirtschaftsjahr In der Tabellenhilfe werden alle vorhandenen Wirtschaftsjahre angezeigt. Es werden immer Monat und Jahr angegeben. Lfd.Nummer E-Bilanz wird vom System hochgez&auml;hlt Bezeichnung kann frei vergeben werden Meldegrund EB = Er&ouml;ffnungsbilanz JA = Jahresabschluss Stichtag G&uuml;ltiges Datum zu dem E-Bilanz [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17816"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17816"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17816\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18369,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17816\/revisions\/18369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17816"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17816"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17816"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17810,"date":"2015-06-12T11:11:12","date_gmt":"2015-06-12T09:11:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-sektionenverwaltung"},"modified":"2015-06-22T15:33:16","modified_gmt":"2015-06-22T13:33:16","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-sektionenverwaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-sektionenverwaltung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz Sektionenverwaltung"},"content":{"rendered":"<p>Unter dem Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Meldungen<\/em> gibt es jetzt auch einen Men\u00fcpunkt f\u00fcr die E-Bilanz. Hierunter wird alles verwaltet was im letzten Schritt f\u00fcr die Versendung an das Finanzamt notwendig ist.<\/p>\n<p>Um \u00fcberhaupt sinnvoll arbeiten zu k\u00f6nnen m\u00fcssen zuvor der Firmenstamm gepflegt und eine E-Bilanz, eine E-GuV und die anderen sich aus der Gesellschaftsform ergebenden Schemata angelegt worden sein.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Gesellschaften die bisher die Steuer nicht \u00fcber die Finanzbuchhaltung melden, sondern direkt in das Elstermodul des Finanzamtes erfassen m\u00fcssen sich zum einen bei uns melden, da noch Tabellen gepflegt werden m\u00fcssen, die nur von uns zu warten sind und zum anderen um ein Zertifikat k\u00fcmmern, damit die E-Bilanz auf elektronischem Wege versendet werden kann. Es gibt keine M\u00f6glichkeit diese wie die Umsatzsteuer manuell abzugeben.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-0.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17813\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-0.png\" alt=\"E-Bilanz Sektionenverwaltung 0\" width=\"233\" height=\"155\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dieser Men\u00fcpunkt kann nur aufgerufen werden, wenn die Abschlussart\u00a0<em>ESTG<\/em> ausgew\u00e4hlt ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17811\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-1.png\" alt=\"E-Bilanz Sektionenverwaltung 1\" width=\"536\" height=\"235\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-1.png 536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-1-300x131.png 300w\" sizes=\"(max-width: 536px) 100vw, 536px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Abschlussart ESTG w\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Die Sektionenverwaltung ist die Grundlage f\u00fcr die Erstellung und Versendung\/Export der E-Bilanzen. Hier werden die Daten der Jahresabschl\u00fcsse gesammelt und archiviert. Die Sektionenverwaltung ist in drei Ebenen gegliedert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcbersicht E-Bilanzen (f\u00fcr jedes Jahr eine):<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17812\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-2.png\" alt=\"E-Bilanz Sektionenverwaltung 2\" width=\"544\" height=\"308\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-2.png 544w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-2-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 544px) 100vw, 544px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die erste Ebene bildet die\u00a0<em>\u00dcbersicht E-Bilanzen<\/em>. Eine E-Bilanz ist die B\u00fcndelung aller zu einem Meldegrund (Jahresabschluss, Er\u00f6ffnungsbilanz\u2026) geh\u00f6renden Instanzen. Die \u00dcbersicht enth\u00e4lt keine Daten, wenn das Programm zum ersten Mal aufgerufen wird.<\/p>\n<p>Hier werden nicht die E-Bilanzen angezeigt die bisher unter dem Men\u00fcpunkt Bilanz\/GuV zu finden waren.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17814\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-3.png\" alt=\"E-Bilanz Sektionenverwaltung 3\" width=\"972\" height=\"624\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-3.png 972w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Sektionenverwaltung-3-300x192.png 300w\" sizes=\"(max-width: 972px) 100vw, 972px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: E-Bilanzen \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter dem Men&uuml;punkt&nbsp;Meldungen gibt es jetzt auch einen Men&uuml;punkt f&uuml;r die E-Bilanz. Hierunter wird alles verwaltet was im letzten Schritt f&uuml;r die Versendung an das Finanzamt notwendig ist. Um &uuml;berhaupt sinnvoll arbeiten zu k&ouml;nnen m&uuml;ssen zuvor der Firmenstamm gepflegt und eine E-Bilanz, eine E-GuV und die anderen sich aus der Gesellschaftsform ergebenden Schemata angelegt worden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17810"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18368,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17810\/revisions\/18368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17803,"date":"2015-06-12T10:45:08","date_gmt":"2015-06-12T08:45:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ermittlung-von-restlaufzeiten"},"modified":"2015-06-22T15:10:23","modified_gmt":"2015-06-22T13:10:23","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-ermittlung-von-restlaufzeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ermittlung-von-restlaufzeiten\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Ermittlung von Restlaufzeiten"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Pflege der F\u00e4lligkeiten ist m\u00f6glich unter:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17804\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-1.png\" alt=\"Ermittlung von Restlaufzeiten 1\" width=\"209\" height=\"111\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17805\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-2.png\" alt=\"Ermittlung von Restlaufzeiten 2\" width=\"1023\" height=\"624\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-2.png 1023w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-2-300x182.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1023px) 100vw, 1023px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht Kontenf\u00e4lligkeiten<\/em><\/p>\n<p>Im \u00dcberblick sind alle Sachkonten. Das Datum Endf\u00e4lligkeit ist das Tagesdatum. Mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> kann ein anderes Datum hinterlegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17806\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-3.png\" alt=\"Ermittlung von Restlaufzeiten 3\" width=\"1026\" height=\"663\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-3.png 1026w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-3-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-3-1024x661.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1026px) 100vw, 1026px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Kontenf\u00e4lligkeit pflegen<\/em><\/p>\n<p>Auf einem Sachkonto kann nur ein Datum hinterlegt werden. M\u00fcssen mehrere F\u00e4lligkeiten f\u00fcr einen Tatbestand hinterlegt werden sind in Zukunft mehrere Sachkonten notwendig auf die entsprechend gebucht werden muss.<\/p>\n<p>Etwas anders verh\u00e4lt es sich mit den Sammelsachkonten der Kreditoren. Da m\u00fcssen die OP\u2019s der einzelnen Kreditoren entsprechen gepflegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit der Option <em>offene Posten<\/em> kommt man in folgende \u00dcbersicht:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17807\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-4.png\" alt=\"Ermittlung von Restlaufzeiten 4\" width=\"1025\" height=\"623\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-4.png 1025w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-4-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-4-1024x622.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1025px) 100vw, 1025px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: OP-Endf\u00e4lligkeiten<\/em><\/p>\n<p>In dem Feld <em>Konto<\/em> ist der entsprechende Kreditor anzugeben. Nach dem Best\u00e4tigen der Eingabe werden alle vorhandenen OP\u2019s angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17808\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-5.png\" alt=\"Ermittlung von Restlaufzeiten 5\" width=\"1025\" height=\"662\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-5.png 1025w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-5-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ermittlung-von-Restlaufzeiten-5-1024x661.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1025px) 100vw, 1025px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht OP-Endf\u00e4lligkeiten<\/em><\/p>\n<p>Das Datum kann sofort in der hell unterlegten Spalte gepflegt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pflege der F&auml;lligkeiten ist m&ouml;glich unter: Abb.: &Uuml;bersicht Kontenf&auml;lligkeiten Im &Uuml;berblick sind alle Sachkonten. Das Datum Endf&auml;lligkeit ist das Tagesdatum. Mit der Option&nbsp;&Auml;ndern kann ein anderes Datum hinterlegt werden. Abb.: Kontenf&auml;lligkeit pflegen Auf einem Sachkonto kann nur ein Datum hinterlegt werden. M&uuml;ssen mehrere F&auml;lligkeiten f&uuml;r einen Tatbestand hinterlegt werden sind in Zukunft mehrere Sachkonten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17803"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17803"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17803\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18366,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17803\/revisions\/18366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17803"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17803"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17803"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17790,"date":"2015-06-12T09:17:35","date_gmt":"2015-06-12T07:17:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnen-der-sachkonten-optionen"},"modified":"2015-06-30T15:32:00","modified_gmt":"2015-06-30T13:32:00","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnen-der-sachkonten-optionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnen-der-sachkonten-optionen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zuordnen der Sachkonten &#8211; Optionen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr das Zuordnen der Sachkonten stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>Zuordnung kopieren<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auf der folgenden Maske gibt es zwei M\u00f6glichkeiten eine Zuordnung zu kopieren:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17794\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-1.png\" alt=\"Optionen 1\" width=\"945\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-1.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-1-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Zuordnung kopieren<\/em><\/p>\n<p>Es kann eine andere Firma und oder ein anderes Schema angegeben werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Davon Zeilen zuordnen<\/strong><\/p>\n<p>Bei den Davonzeilen handelt es sich um eine besondere Art von Zeilen. Sie werden in der Summenbildung nicht ber\u00fccksichtigt sondern dienen lediglich der Erl\u00e4uterung von bestimmten Positionszeilen. Es gibt drei verschiedene Zeilenarten, bei denen es sich um davon-Zeilen handelt und auf die nur mit dieser Option Sachkonten zugeordnet werden k\u00f6nnen. Das geht auch nur mit Konten, die zuvor bereits eine Positionszeile oder einer Kombizeile zugeordnet wurden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Zeilenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>D<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Klassische Davon-Zeile<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>B1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Davon mit RLZ bis einem Jahr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>G1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Davon mit RLZ \u00fcber ein Jahr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der Bilanz ist es zum Teil erforderlich, Restlaufzeiten auszuweisen. So wird z. B. nach \u00a7 268, Abs.4, 5 gefordert, den \u201eBetrag der Forderungen mit einer Restlaufzeit von mehr als einem Jahr\u201c oder den \u201eBetrag der Verbindlichkeiten mit einer Restlaufzeit bis zu einem Jahr bei jedem gesondert ausgewiesenen Posten zu vermerken. In der E-Bilanz gibt es eine Reihe von Positionen, in denen die Ausweise der Betr\u00e4ge mit Restlaufzeiten im Mindestumfang wie auch im freiwilligen Vollumfang erfolgen m\u00fcssen\/k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17795\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-2.png\" alt=\"Optionen 2\" width=\"943\" height=\"535\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-2.png 943w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-2-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 943px) 100vw, 943px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Ausweis von Betr\u00e4gen mit Restlaufzeiten im Mindest- bzw. Vollumfang<\/em><\/p>\n<p>Als Beispiel sollen die Verbindlichkeiten gegen\u00fcber Gesellschaftern dienen. In dem von der Finanzverwaltung vorgegebenem Schema gibt es an dieser Stelle die Zeile 15820. Sie ist die Summenzeile f\u00fcr die darunterliegenden Zeilen. Es gibt einfache Davon-Zeilen (D) , Zeilen mit einer Restlaufzeit (B1)und die Positionszeilen (P).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18471\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-1.png\" alt=\"zuordnung sachkonten optionen 1\" width=\"950\" height=\"539\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-1.png 950w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-1-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 950px) 100vw, 950px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Davon-Zeilen-Zuordnung pflegen<\/em><\/p>\n<p>Das Konto ist der Positionszeile 15930 zugeordnet (s. Pfeil) und wird der Davon-Zeile (B1) 15890 zugeordnet.<\/p>\n<p>Wie die Restlaufzeiten hinterlegt werden, finden Sie im Kapitel 1.3<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Anzeige der Bilanz stellt sich das Ganze folgenderma\u00dfen dar:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17797\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-4.png\" alt=\"Optionen 4\" width=\"944\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-4.png 944w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-4-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 944px) 100vw, 944px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Davon-Zeilen in der Bilanz<\/em><\/p>\n<p>Sollten Sie die Davon-Zeilen nicht in der Auswertung sehen, \u00fcberpr\u00fcfen Sie bitte die Einstellung ihrer Teilauflistung.<\/p>\n<p><strong><br \/> Soll zuordnen \u2013 Haben zuordnen \u2013 Soll\/Haben zuordnen<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18472\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-2.png\" alt=\"zuordnung sachkonten optionen 2\" width=\"754\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-2.png 754w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuordnung-sachkonten-optionen-2-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 754px) 100vw, 754px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sachkonto Optionen<\/em><\/p>\n<p>Bei diesen drei Optionen wird das entsprechend markierte Sachkonto dem Soll oder dem Haben oder beidem der zuvor ausgew\u00e4hlten Zeile zugeordnet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung aufheben<\/strong><\/p>\n<p>Eine zuvor gemachte Zuordnung wird gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung ausschlie\u00dfen<\/strong><\/p>\n<p>Diese Option sollte sehr bewusst verwendet werden. Ein Konto, was entsprechen markiert wurde, ist weder in der \u00dcbersicht der Konten in dem Bilanzschema zu sehen noch erfolgt eine Fehlermeldung, dass das Konto nicht zugeordnet ist oder einen Saldo hat. Es dient z. B. dazu Konten in einer HGB-Bilanz auszuschlie\u00dfen, die nur in der Steuerbilanz Verwendung finden. Au\u00dferdem kann man sich die Zuordnung von Konten, die lange nicht mehr verwendet aber noch nicht inaktiviert werden k\u00f6nnen, ersparen. Konten, die versehentlich von der Zuordnung ausgeschlossen wurden, k\u00f6nnen mittels Teilauflistung zur Ansicht gebracht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17799\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-6.png\" alt=\"Optionen 6\" width=\"943\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-6.png 943w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-6-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 943px) 100vw, 943px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Teilauflistung bei der Sachkonten-Zuordnung<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der \u00dcbersicht erscheinen dann nur die ausgeschlossenen Konten.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-7.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17800\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-7.png\" alt=\"Optionen 7\" width=\"946\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-7.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Optionen-7-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht ausgeschlossener Konten<\/em><\/p>\n<p><strong>Zuordnung zulassen<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option werden zuvor von der Zuordnung ausgeschlossenen Konten wieder zur Zuordnung zugelassen. Sie k\u00f6nnen dann mit den zuvor aufgef\u00fchrten Optionen wieder Zeilen zugeordnet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r das Zuordnen der Sachkonten stehen folgende Optionen zur Verf&uuml;gung. Zuordnung kopieren Auf der folgenden Maske gibt es zwei M&ouml;glichkeiten eine Zuordnung zu kopieren: Abb.: Zuordnung kopieren Es kann eine andere Firma und oder ein anderes Schema angegeben werden. &nbsp; Davon Zeilen zuordnen Bei den Davonzeilen handelt es sich um eine besondere Art von Zeilen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17790"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17790"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17790\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17790\/revisions\/18473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17790"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17790"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17790"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17785,"date":"2015-06-11T15:32:18","date_gmt":"2015-06-11T13:32:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnung-ueber-auswertungsschema"},"modified":"2015-06-22T15:01:54","modified_gmt":"2015-06-22T13:01:54","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnung-ueber-auswertungsschema","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zuordnung-ueber-auswertungsschema\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zuordnung \u00fcber Auswertungsschema"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Anzeige der Zeilen erfolgt der Einstieg in die Zuordnung der Sachkonten. Es k\u00f6nnen nicht allen Zeilenarten Sachkonten zugeordnet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17786\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-1.png\" alt=\"ZuO \u00fcber Auswertungsschema 1\" width=\"943\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-1.png 943w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-1-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 943px) 100vw, 943px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sachkontenzuordnung<\/em><\/p>\n<p>Sachkonten k\u00f6nnen der Zeilenart\u00a0<em>P<\/em> (Positionszeile) und\u00a0<em>K<\/em> (Kombizeile) zugeordnet werden. Mit der Option <em>zugeordnete Sachkonten<\/em> wird in die \u00dcbersicht der Konten verzweigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17787\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-2.png\" alt=\"ZuO \u00fcber Auswertungsschema 2\" width=\"545\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-2.png 545w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-2-300x200.png 300w\" sizes=\"(max-width: 545px) 100vw, 545px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sachkonten\u00fcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Der Einstieg erfolgte in diesem Beispiel \u00fcber die Zeile 15040. Angezeigt werden alle Sachkonten, damit die M\u00f6glichkeit besteht diese der Zeile zuzuordnen. Hier ist die Teilauflistung ebenfalls ein wichtiges Mittel f\u00fcr das effektive Arbeiten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17788\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-3.png\" alt=\"ZuO \u00fcber Auswertungsschema 3\" width=\"945\" height=\"539\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-3.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-\u00fcber-Auswertungsschema-3-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Teilauflistung Sachkontenzuordnung<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Nur der Zeile zug.Konten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es werden nur die Konten angezeigt, die der Zeile zugeordnet sind. Diese Einschr\u00e4nkung ist zu verwenden, wenn \u00fcberpr\u00fcft werfen soll, ob alle Konten korrekt zugeordnet sind oder welche von der Zuordnung ausgeschlossen werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Nur Konten ohne Zuordnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Konten, die noch keine Zuordnung haben, werden angezeigt. Diese Auswahl ist ein probates Mittel um festzustellen welche Konten noch nicht zugeordnet sind.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Ausgeschlossene Konten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Konten k\u00f6nnen von der Zuordnung bewusst ausgeschlossen werden. (z.B. Zwischenkonten) Hiermit k\u00f6nnen sie wieder in die \u00dcbersicht geholt werden, falls das Konto doch noch zugeordnet werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Konten mit Verdichtung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Konten, die auf andere Konten verdichtet werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Verdichtungskonten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Konten auf die verdichtet wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Kontenmerkmal<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Einschr\u00e4nkung auf ein bestimmtes Kontenmerkmal<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Bebuchbar bis beachten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wenn Konten mit einem<em> Bebuchbar bis Datum<\/em> versehen sind, dann werden sie in der Zuordnung nicht mehr angezeigt. Bietet sich f\u00fcr Konten, die nicht mehr verwendet werden an.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Anzeige der Zeilen erfolgt der Einstieg in die Zuordnung der Sachkonten. Es k&ouml;nnen nicht allen Zeilenarten Sachkonten zugeordnet werden. Abb.: Sachkontenzuordnung Sachkonten k&ouml;nnen der Zeilenart&nbsp;P (Positionszeile) und&nbsp;K (Kombizeile) zugeordnet werden. Mit der Option zugeordnete Sachkonten wird in die &Uuml;bersicht der Konten verzweigt. Abb.: Sachkonten&uuml;bersicht Der Einstieg erfolgte in diesem Beispiel &uuml;ber die Zeile [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17785"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17785"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17785\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18362,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17785\/revisions\/18362"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17785"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17785"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17785"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17783,"date":"2015-06-11T15:21:45","date_gmt":"2015-06-11T13:21:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konten-auswertungszeilen-zuordnen"},"modified":"2015-06-22T14:47:38","modified_gmt":"2015-06-22T12:47:38","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-konten-auswertungszeilen-zuordnen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-konten-auswertungszeilen-zuordnen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Konten Auswertungszeilen zuordnen"},"content":{"rendered":"<p>Der Bilanz und der GuV m\u00fcssen Konten zugeordnet werden. Ob Sie den anderen zuvor beschriebenen Schemata Konten zuordnen k\u00f6nnen, m\u00fcssen Sie selber entscheiden. Sie haben bei diesen Schemata die M\u00f6glichkeit sp\u00e4ter Betr\u00e4ge zu hinterlegen. Dies geschieht so, wie Sie es von der Umsatzsteuermeldung gewohnt sind. Die Vorgehensweise finden Sie in <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 E-Bilanz Archiv-Zeilen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-archiv-zeilen\/\"><em>Kapitel Archiv-Zeilen<\/em><\/a>.<\/p>\n<p>Die Sachkonten k\u00f6nnen auf zwei verschiedenen Wegen den Auswertungszeilen zugeordnet werden. Zum einen aus der Sicht der Zeilen \u00fcber den Weg <em>Auswertungsschema<\/em> -&gt; <em>Auswertungszeilen<\/em> -&gt; zugeordnete <em>Sachkonten<\/em> oder \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Zeilenzuordnung zu Konto<\/em>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Bilanz und der GuV m&uuml;ssen Konten zugeordnet werden. Ob Sie den anderen zuvor beschriebenen Schemata Konten zuordnen k&ouml;nnen, m&uuml;ssen Sie selber entscheiden. Sie haben bei diesen Schemata die M&ouml;glichkeit sp&auml;ter Betr&auml;ge zu hinterlegen. Dies geschieht so, wie Sie es von der Umsatzsteuermeldung gewohnt sind. Die Vorgehensweise finden Sie in Kapitel Archiv-Zeilen. Die Sachkonten k&ouml;nnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17783"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17783"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17783\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18360,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17783\/revisions\/18360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17783"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17783"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17783"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17781,"date":"2015-06-11T15:17:15","date_gmt":"2015-06-11T13:17:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-steuerl-modifikation-sonderbilanzenergaenzungsbilanzen"},"modified":"2015-06-22T14:32:34","modified_gmt":"2015-06-22T12:32:34","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-steuerl-modifikation-sonderbilanzenergaenzungsbilanzen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-steuerl-modifikation-sonderbilanzenergaenzungsbilanzen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Steuerl. Modifikation (Sonderbilanzen\/Erg\u00e4nzungsbilanzen)"},"content":{"rendered":"<p>Das Schema wird bei bestimmten Konstellationen ben\u00f6tigt, erm\u00f6glicht aber lediglich das Hinterlegen eines Textes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Schema wird bei bestimmten Konstellationen ben&ouml;tigt, erm&ouml;glicht aber lediglich das Hinterlegen eines Textes.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17781"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17781"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17781\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18019,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17781\/revisions\/18019"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17781"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17781"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17781"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17779,"date":"2015-06-11T15:06:00","date_gmt":"2015-06-11T13:06:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-gewinnermittlung-bei-personengesellschaften"},"modified":"2015-06-22T14:36:11","modified_gmt":"2015-06-22T12:36:11","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-gewinnermittlung-bei-personengesellschaften","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-gewinnermittlung-bei-personengesellschaften\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Gewinnermittlung bei Personengesellschaften"},"content":{"rendered":"<p>Die Anlage erfolgt wieder wie bereits bei den anderen Schemata beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anlage erfolgt wieder wie bereits bei den anderen Schemata beschrieben.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17779"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17779"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18018,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17779\/revisions\/18018"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17777,"date":"2015-06-11T15:05:11","date_gmt":"2015-06-11T13:05:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-steuerliche-gewinnermittlung"},"modified":"2015-06-11T15:05:11","modified_gmt":"2015-06-11T13:05:11","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-steuerliche-gewinnermittlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-steuerliche-gewinnermittlung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Steuerliche Gewinnermittlung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr Personengesellschaften werden noch weitere Schemata ben\u00f6tigt. F\u00fcr die Anlage gilt das gleiche wie f\u00fcr die Ergebnissverwendung. Ob Sie dieses Schema ben\u00f6tigen sollten Sie mit ihrem WP kl\u00e4ren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r Personengesellschaften werden noch weitere Schemata ben&ouml;tigt. F&uuml;r die Anlage gilt das gleiche wie f&uuml;r die Ergebnissverwendung. Ob Sie dieses Schema ben&ouml;tigen sollten Sie mit ihrem WP kl&auml;ren.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17777"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17777"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17777\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17778,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17777\/revisions\/17778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17777"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17777"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17777"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17773,"date":"2015-06-11T15:04:35","date_gmt":"2015-06-11T13:04:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ergebnisverwendung"},"modified":"2015-06-22T14:44:00","modified_gmt":"2015-06-22T12:44:00","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-ergebnisverwendung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-ergebnisverwendung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Ergebnisverwendung"},"content":{"rendered":"<p>Wurde bei dem Anlegen des Bilanzschemas in dem Feld <em>Ergebnisverwendung &#8222;Teilw. Ergebnisverwendung&#8220;<\/em> eingetragen, ist auch ein Schema f\u00fcr die Ergebnisverwendung anzulegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17774\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-1.png\" alt=\"Ergebnisverwendung 1\" width=\"945\" height=\"541\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-1.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-1-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Schema f\u00fcr Ergebnisverwendung anlegen<\/em><\/p>\n<p>Die Felder sind wie in der Abbildung auszuf\u00fcllen. Das Feld <em>Zeilenzuordnung<\/em> wird automatisch vom Programm gef\u00fcllt und das Feld <em>Ergebnisverwendung<\/em> muss leer sein. Im Gegensatz zur <em>Bilanz und GuV<\/em> handelt es sich hier um eine sehr \u00fcberschaubare Anzahl an Zeilen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17775\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-2.png\" alt=\"Ergebnisverwendung 2\" width=\"944\" height=\"541\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-2.png 944w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ergebnisverwendung-2-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 944px) 100vw, 944px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Felder f\u00fcllen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde bei dem Anlegen des Bilanzschemas in dem Feld Ergebnisverwendung &bdquo;Teilw. Ergebnisverwendung&ldquo; eingetragen, ist auch ein Schema f&uuml;r die Ergebnisverwendung anzulegen. Abb.: Schema f&uuml;r Ergebnisverwendung anlegen Die Felder sind wie in der Abbildung auszuf&uuml;llen. Das Feld Zeilenzuordnung wird automatisch vom Programm gef&uuml;llt und das Feld Ergebnisverwendung muss leer sein. Im Gegensatz zur Bilanz und GuV [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17773"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18358,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17773\/revisions\/18358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17770,"date":"2015-06-11T15:03:03","date_gmt":"2015-06-11T13:03:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-guv"},"modified":"2015-06-22T14:46:33","modified_gmt":"2015-06-22T12:46:33","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-guv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-guv\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-GuV"},"content":{"rendered":"<p>Die GuV wird nach dem gleichen Verfahren wie die Bilanz angelegt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auch hier ist das Schema durch die Finanzverwaltung vorgegeben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-GuV.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17771\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-GuV.png\" alt=\"E-GuV\" width=\"946\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-GuV.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-GuV-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: E-GuV anlegen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die GuV wird nach dem gleichen Verfahren wie die Bilanz angelegt. Auch hier ist das Schema durch die Finanzverwaltung vorgegeben: Abb.: E-GuV anlegen<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17770"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17770"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17770\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18359,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17770\/revisions\/18359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17770"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17770"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17770"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17765,"date":"2015-06-11T14:56:41","date_gmt":"2015-06-11T12:56:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-vollumfang"},"modified":"2015-06-30T15:11:16","modified_gmt":"2015-06-30T13:11:16","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-vollumfang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-vollumfang\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Vollumfang"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Haben Sie sich daf\u00fcr entschieden, stellt sich die Anzeige etwas anders dar:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17766\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-1.png\" alt=\"Vollumfang 1\" width=\"946\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-1.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-1-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Ansicht Vollumfang<\/em><\/p>\n<p>Keine Kann-Zeile ist als abgeschaltet gekennzeichnet. Sie k\u00f6nnen aber jederzeit Kann-Zeilen die Sie nicht melden m\u00f6chten abschalten. Hierf\u00fcr w\u00e4hlen Sie die Zeile mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> aus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18469\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-pfeil.png\" alt=\"Vollumfang pfeil\" width=\"947\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-pfeil.png 947w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-pfeil-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 947px) 100vw, 947px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Kann-Zeilen abschalten<\/em><\/p>\n<p>In dem Feld\u00a0<em>Zeile abgeschaltet<\/em> wird der Haken gesetzt. Sollte dieser Zeile ein Konto zugeordnet sein erhalten Sie eine entsprechende Fehlermeldung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Ansonsten erscheint die Zeile wie folgt in der \u00dcbersicht:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17768\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-3.png\" alt=\"Vollumfang 3\" width=\"947\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-3.png 947w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vollumfang-3-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 947px) 100vw, 947px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht Auswertungszeilen<\/em><\/p>\n<p>Mit der Teilauflistung k\u00f6nnen Sie danach die Zeilen, die Sie nicht sehen m\u00f6chten aus der Anzeige entfernen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Haben Sie sich daf&uuml;r entschieden, stellt sich die Anzeige etwas anders dar: Abb.: Ansicht Vollumfang Keine Kann-Zeile ist als abgeschaltet gekennzeichnet. Sie k&ouml;nnen aber jederzeit Kann-Zeilen die Sie nicht melden m&ouml;chten abschalten. Hierf&uuml;r w&auml;hlen Sie die Zeile mit der Option&nbsp;&Auml;ndern aus. Abb.: Kann-Zeilen abschalten In dem Feld&nbsp;Zeile abgeschaltet wird der Haken gesetzt. Sollte dieser Zeile [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17765"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17765"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17765\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18470,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17765\/revisions\/18470"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17765"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17765"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17765"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17759,"date":"2015-06-11T14:47:56","date_gmt":"2015-06-11T12:47:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-mindestumfang"},"modified":"2015-06-30T15:07:06","modified_gmt":"2015-06-30T13:07:06","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-mindestumfang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-mindestumfang\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Mindestumfang"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mindestumfang-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17760\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mindestumfang-1.png\" alt=\"Mindestumfang 1\" width=\"952\" height=\"545\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mindestumfang-1.png 952w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mindestumfang-1-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 952px) 100vw, 952px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht inkl. Mindestumfang-Zeile<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden alle Zeilen der Taxonomie angezeigt. Wenn Sie sich f\u00fcr den Mindestumfang entschieden haben und Zeilen dazunehmen m\u00f6chten, dann m\u00fcssen alle Zeilen angezeigt werden, damit sie diese dazuschalten k\u00f6nnen. Alle Kann-Felder sind als abgeschaltet gekennzeichnet (letzte Spalte) Sollten Sie nur den Mindestumfang pflegen wollen, dann ist f\u00fcr ein einfacheres Handling die Teilauflistung sehr wichtig.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18465\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-1.png\" alt=\"mindestumfang pfeil 1\" width=\"947\" height=\"538\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-1.png 947w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-1-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 947px) 100vw, 947px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Einstellung &#8222;nur Mindestumfang&#8220;<\/em><\/p>\n<p>Mit den beiden Kennzeichen, die durch den Pfeil markiert sind, kann die Anzeige so gestaltet werden dass nur noch die Zeilen angezeigt, die zum Mindestumfang geh\u00f6ren.<\/p>\n<p>Sie k\u00f6nnen jeder Zeit Zeilen, dazunehmen, die nicht zum Mindestumfang geh\u00f6ren. Daf\u00fcr muss nur das Kennzeichen aus der Teilauflistung wieder entfernt werden. Anschlie\u00dfend w\u00e4hlen Sie die entsprechende Zeile mit der Option <em>\u00c4ndern <\/em>aus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18466\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-2.png\" alt=\"mindestumfang pfeil 2\" width=\"945\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-2.png 945w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-2-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Teilauflistung aktivieren\/deaktivieren<\/em><\/p>\n<p>Die \u00c4nderungm\u00f6glichkeiten bei der E-Bilanz sind sehr eingeschr\u00e4nkt. Wenn Sie eine Zeile dazunehmen wollen, dann ist der Haken aus dem Feld \u201aZeile abgeschaltet\u2018 zu entfernen. Sobald eine Modifikation des Mindestumfangs vorgenommen wurde, ist auch die Teilauflistung entsprechend anzupassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18467\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-3.png\" alt=\"mindestumfang pfeil 3\" width=\"947\" height=\"541\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-3.png 947w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mindestumfang-pfeil-3-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 947px) 100vw, 947px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Teilauflistung anpassen<\/em><\/p>\n<p>Nur dann sieht man auch die neu hinzugekommene Zeile, da sie nicht zum Mindestumfang geh\u00f6rt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht inkl. Mindestumfang-Zeile In der &Uuml;bersicht werden alle Zeilen der Taxonomie angezeigt. Wenn Sie sich f&uuml;r den Mindestumfang entschieden haben und Zeilen dazunehmen m&ouml;chten, dann m&uuml;ssen alle Zeilen angezeigt werden, damit sie diese dazuschalten k&ouml;nnen. Alle Kann-Felder sind als abgeschaltet gekennzeichnet (letzte Spalte) Sollten Sie nur den Mindestumfang pflegen wollen, dann ist f&uuml;r ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17759"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17759"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17759\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18468,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17759\/revisions\/18468"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17759"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17759"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17759"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17752,"date":"2015-06-11T14:09:45","date_gmt":"2015-06-11T12:09:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-schema"},"modified":"2015-06-30T13:07:44","modified_gmt":"2015-06-30T11:07:44","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-schema","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-schema\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz-Schema"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> wird ein neues Schema angelegt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17753\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-1.png\" alt=\"E-Bilanz Schema 1\" width=\"946\" height=\"541\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-1.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-1-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Maske Schema pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungsschema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">Beliebig zu vergebender Schl\u00fcssel f\u00fcr das Schema. Es handelt sich um ein Pflichtfeld<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">Bezeichnung des neuen Schemas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Art des Schemas<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">B\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 BilanzG\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 G&amp;VE\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 ErgebnisverwendungGB =\u00a0\u00a0 Gewinnermittlung besondere F\u00e4lle (trifft nur bei Handelsschiffen\/ gewerbl. Zweckbetriebe zu)GE = steuerliche GewinnermittlungGP = Gewinnermittlung bei PGMO = steuerliche Modifikation\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zeilenzuordnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 erforderlich \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br \/>Jedes Konto muss einer Zeile zugeordnet werden. Es erscheint eine entsprechende Fehlermeldung.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>O\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wahlweise, ohne Pr\u00fcfung \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br \/>Es ist egal ob ein Konto einer Zeile zugeordnet wird.<\/p>\n<p>W\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wahlweise, Hinw. Schicken\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>Wird ein Konto keiner Zeile zugeordnet erscheint eine Hinweismeldung\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Taxonomie<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">\n<p>Mittels Tabellenhilfe kann die relevante Taxonomie ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Rechtsform<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">\n<p>Hier ist die Rechtsform des Unternehmens zu hinterlegen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Ergebnisverwendung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">\n<p>Wird ein Schema f\u00fcr eine E-Bilanz einer K\u00f6rperschaft (z.B. GmbH) erstellt, ist das Feld Ergebnisverwendung ebenfalls zu f\u00fcllen (Pflichtfeld). Teilweise Ergebnisverwendung oder Keine Ergebnisverwendung stehen zur Auswahl zur Verf\u00fcgung. \u00dcblicherweise werden Sie keine Ergebnisverwendung eintragen, weil der Gewinn als Vortrag in das Folgejahr gebucht wird. Sollten Sie aber f\u00fcr das laufende Wirtschaftsjahr einen Teil des Ergebnisses verwenden, w\u00e4hlen Sie bitte Teilweise Ergebnisverwendung aus.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>GuV-Verfahren<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">\n<p>M\u00f6chten Sie ein Schema f\u00fcr eine E-GuV erstellen, m\u00fcssen Sie \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung das verwendete GuV-Verfahren (Pflichtfeld) eintragen. Zur Auswahl steht das Gesamtkostenverfahren (GKV) oder das Umsatzkostenverfahren (UKV).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nur Mindestumfang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"359\">\n<p>Die Kerntaxonomie fordert einen Mindestumfang je Sektion, bietet aber auch eine F\u00fclle von Kann-Feldern, die an die Finanzbeh\u00f6rde gemeldet werden k\u00f6nnen. Sie haben die Wahlm\u00f6glichkeit.<\/p>\n<p>Setzten Sie bei der Neuanlage eines E-Schemas das Kontrollk\u00e4stchen zu Mindestumfang auf \u201aJ\u2018, wird das E-Schema gem\u00e4\u00df Mindestumfang der Taxonomie erstellt. Alle Kann-Felder sind als \u201aabgeschaltet\u2018 gekennzeichnet. Sie haben jedoch immer noch die M\u00f6glichkeit, weitere Zeilen, die Sie auf freiwilliger Basis der Finanzbeh\u00f6rde melden m\u00f6chten, dazu zu schalten.<\/p>\n<p>Setzen Sie bei der Neuanlage eines E-Schemas das Kontrollk\u00e4stchen zu Mindestumfang auf \u201aN\u2018, wird das E-Schema im Vollumfang gem\u00e4\u00df der Taxonomie erstellt. Kein Kann-Feld ist als \u201aabgeschaltet gekennzeichnet. Sie haben stets die M\u00f6glichkeit Kann-Zeilen, die Sie nicht melden m\u00f6chten, wieder abzuschalten.<\/p>\n<p>M\u00f6chten Sie ein Schema f\u00fcr eine E-GuV erstellen, w\u00e4hlen Sie \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung das GuV-Verfahren aus, welches Sie verwenden m\u00f6chten. Hier w\u00e4hlen Sie das Gesamtkostenverfahren (GKV) oder das Umsatzkostenverfahren (UKV). Die Taxonomie verlangt, dass bei Verwendung des UKV nicht nur UKV relevante Felder gef\u00fcllt werden, sondern auch Informationsfelder aus dem GKV. Dies ist zurzeit im vollen Umfang noch nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nachdem die Eingabe mit\u00a0<em>OK<\/em> best\u00e4tigt wurde, erscheint ein weiterer Bildschirm:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17754\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-2.png\" alt=\"E-Bilanz Schema 2\" width=\"954\" height=\"543\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-2.png 954w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-2-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 954px) 100vw, 954px\" \/><\/a><br \/>Abb.: Vorlageschema pflegen<\/p>\n<p>Wenn es eine neue Taxonomie gibt, dann muss daf\u00fcr ein neues E-Bilanzschema angelegt werden. Damit nicht alle Zuordnungen neu erfasst werden m\u00fcssen, kann hier auf das bereits bestehende Schema verwiesen werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Vorlage f\u00fcr Zuordnung<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Firma<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Schema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Felder Vorlage f\u00fcr Zuordnungen sind nur dann relevant und hilfreich, wenn Sie bereits ein E-Schema erstellt haben und Sie die dort vorgenommenen Konten-\/Zeilenzuordnungen verwenden (kopieren) m\u00f6chten. Das Kopieren ist nur dann m\u00f6glich, wenn sich die Vorlage-Firma und die Ziel-Firma im Sachkontenstamm auf dieselbe Bezugsfirma beziehen.<\/p>\n<p>M\u00f6chten Sie eine Zuordnung innerhalb einer Firma auf ein neues Schema kopieren, ist dies nat\u00fcrlich auch m\u00f6glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Danach erscheint in der \u00dcbersicht das neue Schema:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-schema-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18461\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-schema-pfeil.png\" alt=\"e-bilanz schema pfeil\" width=\"953\" height=\"544\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-schema-pfeil.png 953w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/e-bilanz-schema-pfeil-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 953px) 100vw, 953px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Hinweis beachten<\/em><\/p>\n<p>\u00a0Bitte beachten Sie dabei die Hinweismeldung auf dem Bildschirm. Wird ein neues Schema mit einem vorhandenen als Vorlage erstellt sind in dem neuen Schema auf jeden Fall Nacharbeiten erforderlich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sie erhalten eine Liste, in der m\u00f6gliche Fehler protokolliert sind:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17756\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-4.png\" alt=\"E-Bilanz Schema 4\" width=\"750\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-4.png 750w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-4-300x159.png 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nachdem das neue Schema angelegt wurde, sind den Zeilen die Konten zuzuordnen. Daf\u00fcr wird mit der entsprechenden Option in die Ansicht der Auswertungszeilen verzweigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Anzeige der Zeilen stellt sich folgenderma\u00dfen dar:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17757\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-5.png\" alt=\"E-Bilanz Schema 5\" width=\"751\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-5.png 751w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-Schema-5-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 751px) 100vw, 751px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Auswertungszeile<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Funktion&nbsp;Erfassen wird ein neues Schema angelegt: Abb.: Maske Schema pflegen Auswertungsschema Beliebig zu vergebender Schl&uuml;ssel f&uuml;r das Schema. Es handelt sich um ein Pflichtfeld Bezeichnung Bezeichnung des neuen Schemas Art des Schemas B&nbsp;&nbsp; =&nbsp;&nbsp; BilanzG&nbsp;&nbsp; =&nbsp;&nbsp; G&amp;VE&nbsp;&nbsp; =&nbsp;&nbsp; ErgebnisverwendungGB =&nbsp;&nbsp; Gewinnermittlung besondere F&auml;lle (trifft nur bei Handelsschiffen\/ gewerbl. Zweckbetriebe zu)GE = steuerliche GewinnermittlungGP [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17752"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17752"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17752\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18462,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17752\/revisions\/18462"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17752"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17752"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17752"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17749,"date":"2015-06-11T13:39:28","date_gmt":"2015-06-11T11:39:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungsschemata-2"},"modified":"2015-06-30T10:22:02","modified_gmt":"2015-06-30T08:22:02","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungsschemata-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungsschemata-2\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Auswertungsschemata"},"content":{"rendered":"<p>Unter dem Men\u00fcpunkt <em>Auswertungen<\/em> &#8211;&gt; <em>Bilanz\/GUV<\/em> befindet sich der Men\u00fcpunkt <em>Auswertungsschemata.<\/em><\/p>\n<p>Die Besonderheit bei einer E-Bilanz\/E-Guv ist, dass der Gesetzgeber das Schema vorgibt und wir selber keine \u00c4nderungen vornehmen k\u00f6nnen. Die sogenannte Taxonomie wird von uns m\u00f6glichst aktuell zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Bevor es an die eigentlichen Erl\u00e4uterungen des Handlings geht ein paar grunds\u00e4tzliche Anmerkungen. Dieses Thema ist f\u00fcr alle beteiligten neu, auch f\u00fcr die Finanzverwaltung und wir stehen auf dem Standpunkt dass grunds\u00e4tzlich nur der Mindestumfang angelegt werden sollte. Es ist noch so viel im Umbruch so dass in der n\u00e4chste Zeit noch diverse \u00c4nderungen auf uns zukommen werden und wir uns im Vorhinein keine unn\u00f6tige Arbeit aufhalsen sollten. Angelegt werden m\u00fcssen nicht nur ein Schema f\u00fcr E-Bilanz und E-GuV sondern je nach Rechtsform noch diverse Schemata.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Auswertungsschemata-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18459\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Auswertungsschemata-pfeil.png\" alt=\"fibu Auswertungsschemata pfeil\" width=\"946\" height=\"541\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Auswertungsschemata-pfeil.png 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu-Auswertungsschemata-pfeil-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske Auswertungsschema pflegen<\/em><\/p>\n<p><strong><br \/>K\u00f6rperschaft<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>E-Bilanz<\/li>\n<li>E-GuV<\/li>\n<li>Ergebnisverwendung (bei teilw. Ergebnisverwendung)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Personengesellschaft<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>E-Bilanz<\/li>\n<li>E-GuV<\/li>\n<li>Ergebnisverwendung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (bei teilw. Ergebnisverwendung)<\/li>\n<li>Steuerliche Gewinnermittlung<\/li>\n<li>Gewinnermittlung b. Personengesellschaften<\/li>\n<li>Steuerliche Modifikation\u00a0\u00a0 (Sonderbilanzen\/Erg\u00e4nzungsbilanzen)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Was notwendig ist, sollte ihr WP bzw. Steuerberater wissen oder es ergibt sich aus den bisherigen Abschl\u00fcssen wo die Daten in Papierform abgegeben wurden. Gerne k\u00f6nnen Sie sich auch an unsere Berater wenden.<\/p>\n<p>Im Folgenden wird das grunds\u00e4tzliche Handling des Programmes anhand der E-Bilanz erl\u00e4utert<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter dem Men&uuml;punkt Auswertungen &ndash;&gt; Bilanz\/GUV befindet sich der Men&uuml;punkt Auswertungsschemata. Die Besonderheit bei einer E-Bilanz\/E-Guv ist, dass der Gesetzgeber das Schema vorgibt und wir selber keine &Auml;nderungen vornehmen k&ouml;nnen. Die sogenannte Taxonomie wird von uns m&ouml;glichst aktuell zur Verf&uuml;gung gestellt. Bevor es an die eigentlichen Erl&auml;uterungen des Handlings geht ein paar grunds&auml;tzliche Anmerkungen. Dieses [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17749"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17749"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17749\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18460,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17749\/revisions\/18460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17749"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17749"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17749"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17747,"date":"2015-06-11T13:36:34","date_gmt":"2015-06-11T11:36:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-2"},"modified":"2015-06-22T13:55:25","modified_gmt":"2015-06-22T11:55:25","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-2\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird von der Anlage der Schemata bis zum Versenden der E-Bilanz alles beschrieben<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Kapitel wird von der Anlage der Schemata bis zum Versenden der E-Bilanz alles beschrieben<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17747"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17748,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17747\/revisions\/17748"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17747"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17737,"date":"2015-06-11T13:24:46","date_gmt":"2015-06-11T11:24:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-berechtigung-fuer-fibu-firmen-erteilen"},"modified":"2015-06-30T10:19:05","modified_gmt":"2015-06-30T08:19:05","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-berechtigung-fuer-fibu-firmen-erteilen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-berechtigung-fuer-fibu-firmen-erteilen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Berechtigung f\u00fcr Fibu-Firmen erteilen"},"content":{"rendered":"<p>Im Hauptmen\u00fc der Finanzbuchhaltung gibt es den Men\u00fcpunkt <strong>lima<\/strong>-Erweiterungen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In diesem Men\u00fc gibt es den Aufruf f\u00fcr die Berechtigung der Fibu-Firmen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17738\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-1.png\" alt=\"Berechtigung fibufirmen 1\" width=\"219\" height=\"215\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Programm haben Sie die M\u00f6glichkeit die Berechtigung f\u00fcr die Fibu-Firmen selber zu vergeben. Zun\u00e4chst muss der Administrator Ihnen die Berechtigung f\u00fcr diesen Men\u00fcpunkt erteilen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beim Aufruf des Programmes erscheint folgende Eingabe-Maske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17739\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-2.png\" alt=\"Berechtigung fibufirmen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Berechtigung f\u00fcr Fibu-Firmen vergeben<\/em><\/p>\n<p>Bei der Firma muss der Haken gesetzt werden.<\/p>\n<p>Danach erscheint eine \u00dcbersicht aller Mitarbeiter, die Berechtigung f\u00fcr die Finanzbuchhaltung haben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-31.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17742\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-31.png\" alt=\"Berechtigung fibufirmen 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-31.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-31-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-31-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht aller berechtigten Personen<\/em><\/p>\n<p>Im oberen Teil des Bildschirms kann im Feld ab Name ein User oder Teil eines Namens angegeben werden. Die Anzeige erfolgt dann ab diesem Namen. Wird ein User markiert und ausgew\u00e4hlt erscheint das eigentliche Format in dem die Berechtigungen vergeben werden.<\/p>\n<p>Es werden alle g\u00fcltigen Firmen angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17743\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-4.png\" alt=\"Berechtigung fibufirmen 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Anzeige aller g\u00fcltigen Firmen<\/em><\/p>\n<p>In der ersten Spalte ist zu erkennen, ob der oben aufgef\u00fchrte User f\u00fcr die einzelnen Firmen berechtigt ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen f\u00fcr die Berechtigungsvergabe zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17744\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-5.png\" alt=\"Berechtigung fibufirmen 5\" width=\"670\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-5.png 670w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-5-300x127.png 300w\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Optionen der Berechtigungsvergabe<\/em><\/p>\n<p><strong>Berechtigung erteilen <\/strong><\/p>\n<p>Der User erh\u00e4lt die Berechtigung f\u00fcr die ausgew\u00e4hlte Firma.<\/p>\n<p><strong>Keine Berechtigung<\/strong><\/p>\n<p>Die Berechtigung f\u00fcr die ausgew\u00e4hlte Firma wird entzogen.<\/p>\n<p><strong>Anmeldefirma setzen<\/strong><\/p>\n<p>Diese Firma erh\u00e4lt in der \u00dcbersicht in der dritten Spalte ein\u00a0<em>J<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17745\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-6.png\" alt=\"Berechtigung fibufirmen 6\" width=\"544\" height=\"70\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-6.png 544w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Berechtigung-fibufirmen-6-300x38.png 300w\" sizes=\"(max-width: 544px) 100vw, 544px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dies bedeutet, dass beim Anmelden in der Finanzbuchhaltung diese Firma in der Maske voreingestellt ist. Wird keine Anmeldefirma festgelegt muss immer eine Firma eingegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Hauptmen&uuml; der Finanzbuchhaltung gibt es den Men&uuml;punkt lima-Erweiterungen. In diesem Men&uuml; gibt es den Aufruf f&uuml;r die Berechtigung der Fibu-Firmen: Mit diesem Programm haben Sie die M&ouml;glichkeit die Berechtigung f&uuml;r die Fibu-Firmen selber zu vergeben. Zun&auml;chst muss der Administrator Ihnen die Berechtigung f&uuml;r diesen Men&uuml;punkt erteilen. Beim Aufruf des Programmes erscheint folgende Eingabe-Maske: Abb.: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17737"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17737"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17737\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18353,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17737\/revisions\/18353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17737"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17737"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17737"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17730,"date":"2015-06-11T11:55:39","date_gmt":"2015-06-11T09:55:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-datenimport"},"modified":"2015-06-22T13:50:17","modified_gmt":"2015-06-22T11:50:17","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-datenimport","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-datenimport\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Datenimport"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt <em>\u00dcbernahme Schnittstelle<\/em> -&gt; <em>Datenimport IFs<\/em> -&gt; <em>I5<\/em> wird das \u00dcbernahmeprogramm aufgerufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17731\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-1.png\" alt=\"Datenimport 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Aufruf \u00dcbernahmeprogramm<\/em><\/p>\n<p>Bei Carprofessional handelt es sich um eine Spezialschnittstelle, die f\u00fcr die Allgemeinheit nicht zur Verf\u00fcgung steht. F\u00fcr den Buchungsbeleg muss der Haken gesetzt werden, damit die eigentliche \u00dcbernahme gestartet wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17732\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-2.png\" alt=\"Datenimport 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbernahme starten<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Belegnummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Da in der CSV-Datei keine Belegnummer steht, muss hier zwingend eine mitgegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Das Tagesdatum ist voreingestellt, kann aber \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Belegdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">wie Buchungsdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Leistungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">wie Buchungsdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Textschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Dient als Vorbelegung f\u00fcr den Buchungstext. Greift nur, wenn in der CSV-Datei kein Buchungstext angegeben wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach dem Best\u00e4tigen der Eingaben verzweigt das Programm in die Anzeige der im IFS abgestellten Dateien:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17733\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-3.png\" alt=\"Datenimport 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: zu \u00fcbernehmende Datei ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Mittels Doppelklick kann die zu \u00fcbernehmende Datei ausgew\u00e4hlt werden. Die Dateien im IFS werden nach der Verarbeitung nicht automatisch gel\u00f6scht und es erfolgt keine Pr\u00fcfung ob die Daten bereits einmal eingelesen wurden. \u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Nach der Verarbeitung erscheint eine Meldung auf dem Bildschirm, die den Status der \u00dcbernahme anzeigt.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich wird ein Protokoll ausgegeben, welches die wichtigsten Informationen des Buchungsbelegs enth\u00e4lt und Meldungen der Verarbeitung ausweist oder Fehlerbeschreibungen beinhaltet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17734\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-4.png\" alt=\"Datenimport 4\" width=\"674\" height=\"343\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-4.png 674w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-4-300x152.png 300w\" sizes=\"(max-width: 674px) 100vw, 674px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Protokoll<\/em><\/p>\n<p>Im Fehlerfall wird die Verarbeitung abgebrochen und keine Buchung vorgenommen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Sind die Buchungen fehlerfrei wird ein \u00dcbernahmeprotokoll ausgegeben:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17735\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-5.png\" alt=\"Datenimport 5\" width=\"995\" height=\"462\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-5.png 995w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenimport-5-300x139.png 300w\" sizes=\"(max-width: 995px) 100vw, 995px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbernahmeprotokoll<\/em><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend ist in der Mappen\u00fcbersicht eine entsprechende Mappe zu finden. Ist die \u00dcbernahme fehlerfrei erfolgt, sind die Daten auch auf den Konten zu finden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Men&uuml;punkt &Uuml;bernahme Schnittstelle -&gt; Datenimport <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFs<\/a> -&gt; I5 wird das &Uuml;bernahmeprogramm aufgerufen. Abb.: Aufruf &Uuml;bernahmeprogramm Bei Carprofessional handelt es sich um eine Spezialschnittstelle, die f&uuml;r die Allgemeinheit nicht zur Verf&uuml;gung steht. F&uuml;r den Buchungsbeleg muss der Haken gesetzt werden, damit die eigentliche &Uuml;bernahme gestartet wird. Abb.: &Uuml;bernahme starten Belegnummer Da in der CSV-Datei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17730"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17730"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18351,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17730\/revisions\/18351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17725,"date":"2015-06-11T11:20:11","date_gmt":"2015-06-11T09:20:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung-schnittstellen-voraussetzungen"},"modified":"2015-06-30T10:17:16","modified_gmt":"2015-06-30T08:17:16","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung-schnittstellen-voraussetzungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung-schnittstellen-voraussetzungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; lima Erweiterung Schnittstellen Voraussetzungen"},"content":{"rendered":"<p>Die einzelnen Felder m\u00fcssen in einer bestimmten Reihenfolge und in einem bestimmten Format abgelegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Spalten m\u00fcssen vorhanden sein:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 373px\" width=\"524\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zahl (keine Tausenderpunkte)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zeichen (S = Sachkonto P = Personenkonto)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zeichen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Steuerschl\u00fcssel<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zeichen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Soll\/Haben Kennz.\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zeichen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Kostenstelle\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zeichen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Kostentr\u00e4ger<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zeichen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Buchungstext<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Format = Zeichen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Formatierung der Felder kann in Excel erfolgen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17726\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-1.png\" alt=\"Schnittstellen Voraussetzungen 1\" width=\"800\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-1.png 800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-1-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Zellenformatierung in Excel<\/em><\/p>\n<p>Sie muss bei den zuvor aufgelisteten Feldern exakt eingehalten werden, um einen reibungslosen Ablauf zu garantieren. Die CSV-Datei, die dann sp\u00e4ter im IFS abgelegt wird darf keine \u00dcberschriftenzeile haben, da das System diese als Fehler interpretieren w\u00fcrde.<\/p>\n<p>Wichtig ist, dass die Datei anschlie\u00dfend im richtigen Format abgelegt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17727\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-2.png\" alt=\"Schnittstellen Voraussetzungen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnittstellen-Voraussetzungen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Speichern im CSV-Format<\/em><\/p>\n<p><strong>Die Datei muss im Dateityp die Auspr\u00e4gung \u201eCSV (Trennzeichen-getrennt)(*.CSV)\u201c haben, ansonsten gibt es Fehler bei der Daten\u00fcbernahme.<\/strong><\/p>\n<p>Die Vorgaben bez\u00fcglich des Dateinamens beziehen sich auf die Erkennbarkeit als Buchungsbelegimportdatei, weshalb die in das IFS einzustellenden Dateien im Namen mit \u201a<em>BB_<\/em>\u2019 beginnen m\u00fcssen (z. B. \u201aBB_Mai2007).<\/p>\n<p><strong>Der Dateiname darf insgesamt nicht mehr als 31 Zeichen haben.<\/strong><\/p>\n<p>Die Datei muss an einer bestimmten Stelle im IFS (Werke-Ordner) abgestellt werden, damit sie vom \u00dcbernahmeprogramm gefunden wird.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Pfad an den ihre Excel-CSV-Datei \u00fcber den Arbeitsplatz \/Windows Explorer gestellt werden muss lautet:<\/span><\/p>\n<p>X:\\WerkXX\\Netz\\frompc\\fib\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (wobei XX ihrer Werknummer entspricht)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-erweiterung-voraussetzungen-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18457\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-erweiterung-voraussetzungen-pfeil.png\" alt=\"lima erweiterung voraussetzungen pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-erweiterung-voraussetzungen-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-erweiterung-voraussetzungen-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-erweiterung-voraussetzungen-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Pfad eingeben<\/em><\/p>\n<p>Bitte beachten sie weiterhin, dass die Dateien nur eingelesen und verarbeitet, jedoch nach diesem Prozess nicht gel\u00f6scht werden. Die Entfernung muss daher selbst vorgenommen werden, falls dies gew\u00fcnscht ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die einzelnen Felder m&uuml;ssen in einer bestimmten Reihenfolge und in einem bestimmten Format abgelegt werden. Folgende Spalten m&uuml;ssen vorhanden sein: Betrag Format = Zahl (keine Tausenderpunkte) Kontenart Format = Zeichen (S = Sachkonto P = Personenkonto) Konto Format = Zeichen Steuerschl&uuml;ssel Format = Zeichen Soll\/Haben Kennz.&nbsp;&nbsp; Format = Zeichen Kostenstelle&nbsp;&nbsp; Format = Zeichen Kostentr&auml;ger Format [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17725"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18458,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17725\/revisions\/18458"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17723,"date":"2015-06-11T11:09:25","date_gmt":"2015-06-11T09:09:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung-schnittstellen"},"modified":"2015-06-22T13:31:44","modified_gmt":"2015-06-22T11:31:44","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung-schnittstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung-schnittstellen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; lima Erweiterung Schnittstellen"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt die M\u00f6glichkeit externe Daten im CSV-Format als Buchungsbeleg in die Finanzbuchhaltung zu \u00fcbernehmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt die M&ouml;glichkeit externe Daten im CSV-Format als Buchungsbeleg in die Finanzbuchhaltung zu &uuml;bernehmen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17723"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17723"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17724,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17723\/revisions\/17724"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17721,"date":"2015-06-11T11:03:28","date_gmt":"2015-06-11T09:03:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung"},"modified":"2015-06-11T11:03:28","modified_gmt":"2015-06-11T09:03:28","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-lima-erweiterung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; lima Erweiterung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17721"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17721"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17721\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17722,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17721\/revisions\/17722"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17721"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17721"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17721"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17717,"date":"2015-06-11T10:58:35","date_gmt":"2015-06-11T08:58:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte-in-den-auswertungen"},"modified":"2015-06-22T13:31:01","modified_gmt":"2015-06-22T11:31:01","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte-in-den-auswertungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte-in-den-auswertungen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Planwerte in den Auswertungen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Erfasste Planwerte k\u00f6nnen \u00fcber folgende Auswertungen dargestellt werden:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Dialoganzeigen<\/strong><\/p>\n<p>Bilanz\/GuV anzeigen<\/p>\n<p>Salden\u00fcbersicht Bilanz\/GuV anzeigen<\/p>\n<p>Periodenvergleich Bilanz\/GuV anzeigen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Druckauswertungen<\/strong><\/p>\n<p>Bilanz\/GuV drucken<\/p>\n<p>Salden\u00fcbersicht Bilanz\/GuV drucken<\/p>\n<p>Periodenvergleich Bilanz\/GuV drucken<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Um Ist- mit Planwerten vergleichen zu k\u00f6nnen, sollte der Periodenvergleich gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17718\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1.png\" alt=\"Planwerte in den Auswertungen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Periodenvergleich Ist- mit Planwerten<\/em><\/p>\n<p>Im Zeitraum 1 sind die Angaben f\u00fcr die Istwerte angegeben worden und im Zeitraum 2 die f\u00fcr die Planwerte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Auswertung sieht dann folgenderma\u00dfen aus:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17718\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1.png\" alt=\"Planwerte in den Auswertungen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17719\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-2.png\" alt=\"Planwerte in den Auswertungen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-in-den-Auswertungen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Auswertung Periodenvergleich<\/em><\/p>\n<p>Spalte1 und 2 enthalten jeweils die Ist- bzw. Planwerte. In den anderen beiden stehen die Abweichungen absolut und prozentual.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erfasste Planwerte k&ouml;nnen &uuml;ber folgende Auswertungen dargestellt werden: &nbsp; Dialoganzeigen Bilanz\/GuV anzeigen Salden&uuml;bersicht Bilanz\/GuV anzeigen Periodenvergleich Bilanz\/GuV anzeigen &nbsp; Druckauswertungen Bilanz\/GuV drucken Salden&uuml;bersicht Bilanz\/GuV drucken Periodenvergleich Bilanz\/GuV drucken &nbsp; Um Ist- mit Planwerten vergleichen zu k&ouml;nnen, sollte der Periodenvergleich gew&auml;hlt werden. Abb.: Periodenvergleich Ist- mit Planwerten Im Zeitraum 1 sind die Angaben f&uuml;r die Istwerte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17717"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18348,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17717\/revisions\/18348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17712,"date":"2015-06-11T10:54:57","date_gmt":"2015-06-11T08:54:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-erweitertes-kopieren-planwerte"},"modified":"2015-06-22T13:24:24","modified_gmt":"2015-06-22T11:24:24","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-erweitertes-kopieren-planwerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-erweitertes-kopieren-planwerte\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Erweitertes Kopieren Planwerte"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Erweitertes Kopieren Planwerte<\/em> k\u00f6nnen Planwerte innerhalb einer Firma, aber auch firmen\u00fcbergreifend kopiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17713\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1.png\" alt=\"Erweitertes Kopieren Planwerte 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Maske Erweitertes Kopieren Planwerte<\/em><\/p>\n<p>Im Programmkopf wird die aktuelle Firma und ggf. die aktuelle Filiale angezeigt. Diese Firma\/Filiale ist die <strong>Quell<\/strong>-Firma\/Filiale, aus der die Werte kopiert werden. Diese Felder sind nicht eingabef\u00e4hig.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst w\u00e4hlen Sie das Wirtschaftsjahr aus, von dem die Werte kopiert werden sollen.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld Bereich steuern Sie, ob Ist- oder Planwerte kopiert werden sollen.<\/p>\n<p>Werden Ist-Werte ausgew\u00e4hlt, kann das Feld Unterperiode im <strong>Quell<\/strong>-Bereich leer gelassen werden. Dadurch werden alle zur <strong>aktuellen<\/strong> Abschlussart geh\u00f6renden Unterperioden kopiert. Hierbei wird eine entsprechende Hinweismeldung angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Quell-Bereich<\/strong><\/p>\n<p>Werden Plan-Werte kopiert, m\u00fcssen Sie im <strong>Quell<\/strong>-Bereich eine <strong>Plannummer<\/strong> und eine <strong>Unterperiode<\/strong> ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld Vortragswerte steuern Sie, ob Vortragswerte kopiert werden sollen. Dies ist nur bei Bilanzkonten m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Felder Periodenwerte von\/bis steuern, f\u00fcr welchen Zeitraum die Werte kopiert werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Felder Sachkonto von\/bis sowie Bilanz\/GuV Merkmal k\u00f6nnen die Angaben auf bestimmte Sachkonten eingeschr\u00e4nkt werden. Werden diese Felder leer gelassen, werden die Werte aller Sachkonten kopiert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ziel-Bereich (\u201eKopieren nach\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Im <strong>Ziel<\/strong>-Bereich w\u00e4hlen Sie die Firma\/Filiale aus, in die die Werte als Planwerte kopiert werden.<\/p>\n<p>Im <strong>Ziel<\/strong>-Bereich ist die Angabe der Unterperiode immer erforderlich.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld Wirtschaftsjahr steuern Sie in welches Wirtschaftsjahr die Werte als Planwerte kopiert werden.<\/p>\n<p>Mit dem Feld Plannummer geben Sie an, f\u00fcr welche Plannummer die Werte gelten sollen.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld Unterperiode steuern Sie, in welche Unterperiode die Werte kopiert werden.<\/p>\n<p>In das Feld Periode ab tragen Sie ein, ab welcher Periode die Werte kopiert werden.<\/p>\n<p>Die F\u00fcllung des Feldes Periode bis erfolgt automatisch. Sie ergibt sich aus den Angaben im <strong>Quell<\/strong>-Bereich und der Angabe im <strong>Ziel<\/strong>-Bereich im Feld Periode von.<\/p>\n<p>Plandaten f\u00fcr Konten, die nicht in der <strong>Ziel<\/strong>firma vorhanden sind, werden nicht kopiert. Ein entsprechender Hinweis erfolgt im Protokoll.<\/p>\n<p>Es kann nur auf nicht-gesch\u00fctzte-Positionen kopiert werden.<\/p>\n<p>Die Planarten von <strong>Quell<\/strong>&#8211; und <strong>Ziel<\/strong>bereich m\u00fcssen gleich sein.<\/p>\n<p>Der Status der Plannummer-Position des <strong>Ziel<\/strong>-Plans darf nicht &#8222;gesch\u00fctzt&#8220; sein.<\/p>\n<p><strong>Quell<\/strong>&#8211; und <strong>Ziel<\/strong>firma m\u00fcssen dieselbe 1. Firmenw\u00e4hrung haben<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass es bei diesen Angaben keine \u00dcberschneidungen geben darf. So kann man nicht die Werte aus den Perioden 01 \u2013 03 in die Perioden 02 \u2013 04 kopieren.<\/p>\n<p>Weiterhin m\u00fcssen die Werte der Perioden so angegeben werden, dass die <strong>Ziel<\/strong>-Perioden innerhalb eines Wirtschaftsjahres liegen. So ist eine Angabe der <strong>Quell<\/strong>-Perioden 05 \u2013 09 des Wirtschaftsjahres 2010 in die <strong>Ziel<\/strong>-Perioden 10\/2010 bis 02\/2011 nicht m\u00f6glich. Sie erhalten eine entsprechende Fehlermeldung.<\/p>\n<p>Sind im <strong>Ziel-<\/strong>Bereich bereits Daten vorhanden, erfolgt ein Hinweis. Vorhandene Daten werden dann nach Best\u00e4tigung \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17713\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1.png\" alt=\"Erweitertes Kopieren Planwerte 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17714\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-2.png\" alt=\"Erweitertes Kopieren Planwerte 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wurden alle Angaben korrekt get\u00e4tigt, wird die Verarbeitung mit dem Button\u00a0<em>OK<\/em> gestartet. Sie erhalten ein Protokoll dem Sie entnehmen k\u00f6nnen, welche \u00c4nderungen vorgenommen wurden, und welche Fehler aufgetreten sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17715\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-3.png\" alt=\"Erweitertes Kopieren Planwerte 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-Kopieren-Planwerte-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit dem Button\u00a0<em>Verlassen<\/em> bzw. <em>Zur\u00fcck<\/em> wird die Verarbeitung abgebrochen. Es werden keine Ver\u00e4nderungen vorgenommen.<\/p>\n<p>Auf Ziel-Konten, die gegen\u00fcber dem Quell-Konto ein abweichendes Bilanz\/GuV-Kennzeichen haben, wird nicht kopiert. Eine entsprechende Fehlermeldung wird angedruckt.<\/p>\n<p>Bei abweichendem Bilanz\/GuV-Merkmal werden Werte kopiert, jedoch ein entsprechender Hinweis ausgegeben (Aktiv- oder Passiv-Konto).<\/p>\n<p>In diesem Fall ist das Vorzeichen der Planwerte im Ziel-Plan zu pr\u00fcfen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Men&uuml;punkt&nbsp;Erweitertes Kopieren Planwerte k&ouml;nnen Planwerte innerhalb einer Firma, aber auch firmen&uuml;bergreifend kopiert werden. Abb.: Maske Erweitertes Kopieren Planwerte Im Programmkopf wird die aktuelle Firma und ggf. die aktuelle Filiale angezeigt. Diese Firma\/Filiale ist die Quell-Firma\/Filiale, aus der die Werte kopiert werden. Diese Felder sind nicht eingabef&auml;hig. &nbsp; Zun&auml;chst w&auml;hlen Sie das Wirtschaftsjahr aus, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17712"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18346,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17712\/revisions\/18346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17709,"date":"2015-06-11T10:49:07","date_gmt":"2015-06-11T08:49:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-erweitertes-aendern-planwerte"},"modified":"2015-06-22T13:06:53","modified_gmt":"2015-06-22T11:06:53","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-erweitertes-aendern-planwerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-erweitertes-aendern-planwerte\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Erweitertes \u00c4ndern Planwerte"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe von Rechenoperationen k\u00f6nnen Sie die Planwerte f\u00fcr mehrere Konten gleichzeitig \u00e4ndern.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber den Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Erweitertes \u00c4ndern Planwerte<\/em> gelangen Sie in das entsprechende Pflegebild:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-\u00c4ndern-Planwerte-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17710\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-\u00c4ndern-Planwerte-1.png\" alt=\"Erweitertes \u00c4ndern Planwerte 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-\u00c4ndern-Planwerte-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-\u00c4ndern-Planwerte-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Erweitertes-\u00c4ndern-Planwerte-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Maske Erweitertes \u00c4ndern Planwerte<\/em><\/p>\n<p>Sie w\u00e4hlen das Wirtschaftsjahr, die Plannummer sowie die Unterperiode aus. \u00dcber das Feld Vortragswerte \u00e4ndern steuern Sie, ob auch Vortragswerte ge\u00e4ndert werden. Dies ist selbstverst\u00e4ndlich nur f\u00fcr Bilanzkonten m\u00f6glich.<\/p>\n<p>\u00dcber die Felder<em> Periodenwerte \u00e4ndern von\/bis <\/em>geben Sie an, f\u00fcr welche Periode die Werte ge\u00e4ndert werden. Falls nur Vortragswerte ge\u00e4ndert werden sollen, k\u00f6nnen diese Felder leer bleiben.<\/p>\n<p>\u00dcber die Felder <em>Sachkonto von\/bis<\/em> sowie<em> Bilanz\/GuV Merkmal<\/em> kann die Verarbeitung auf bestimmte Sachkonten eingeschr\u00e4nkt werden. Werden diese Felder leer gelassen, gilt die Rechenoperation f\u00fcr alle Sachkonten.<\/p>\n<p>\u00dcber die Felder Rechenoperation und Wert wird die gew\u00fcnschte Rechen-Operation ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hierbei stehen Ihnen die folgenden M\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table width=\"545\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p><strong>Rechenoperation<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"107\">\n<p><strong>Auswirkung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p>Wert addieren<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"273\">\n<p>Angegebenen Wert zum vorhandenen Planwert addieren<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p>Mit Wert multiplizieren<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"273\">\n<p>Angegebenen Wert mit dem vorhandenen Planwert multiplizieren<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p>Wert subtrahieren<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"273\">\n<p>Angegebenen Wert vom vorhandenen Planwert subtrahieren<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p>Durch Wert dividieren<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"273\">\n<p>Vorhandenen Planwert durch den angegebenen Wert dividieren<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p>Prozentuale Ver\u00e4nderung laut Wert<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"273\">\n<p>Vorhandenen Planwert um den angegebenen Prozentwert ver\u00e4ndern<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p>Wert zuweisen<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"273\">\n<p>Vorhandenen Planwert durch den angegebenen Wert ersetzen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"271\">\n<p>Wert l\u00f6schen<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"273\">\n<p>Vorhandenen Planwert l\u00f6schen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Durch Klicken auf <em>OK<\/em> wird die Verarbeitung gestartet.<\/p>\n<p>Mit\u00a0<em>Verlassen<\/em> bzw.\u00a0<em>Zur\u00fcck<\/em> wird das Pflegebild verlassen. Es wird keine Ver\u00e4nderung durchgef\u00fchrt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe von Rechenoperationen k&ouml;nnen Sie die Planwerte f&uuml;r mehrere Konten gleichzeitig &auml;ndern. &Uuml;ber den Men&uuml;punkt&nbsp;Erweitertes &Auml;ndern Planwerte gelangen Sie in das entsprechende Pflegebild: Abb.: Maske Erweitertes &Auml;ndern Planwerte Sie w&auml;hlen das Wirtschaftsjahr, die Plannummer sowie die Unterperiode aus. &Uuml;ber das Feld Vortragswerte &auml;ndern steuern Sie, ob auch Vortragswerte ge&auml;ndert werden. Dies ist selbstverst&auml;ndlich nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17709"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18345,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17709\/revisions\/18345"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17704,"date":"2015-06-11T10:22:08","date_gmt":"2015-06-11T08:22:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte-2"},"modified":"2015-10-23T14:29:38","modified_gmt":"2015-10-23T12:29:38","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte-2\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Planwerte"},"content":{"rendered":"<p>Sie gelangen zun\u00e4chst in die \u00dcbersicht Planwerte. Sie stellen fest, dass das aktuelle Wirtschaftsjahr sowie die Basisperiode vorbelegt sind. Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen diese Angaben, wenn gew\u00fcnscht, ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der \u00dcbersicht Planwerte stehen die nachfolgenden Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>Sachkonto \u00e4ndern<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option gelangen Sie in die Pflege des ausgew\u00e4hlten Sachkontos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Alle Werte l\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option l\u00f6schen Sie alle Planwerte f\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Sachkonto.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vortrag l\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option l\u00f6schen Sie den Vortragswert f\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Sachkonto.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Monatswert l\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option l\u00f6schen Sie die Monatswerte f\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Sachkonto.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sachkonto anzeigen<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Option gelangen Sie in den Anzeigemodus des ausgew\u00e4hlten Sachkontos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Planwerte erfassen<\/strong><\/h3>\n<p>Um Planwerte zu erfassen, w\u00e4hlen Sie in der \u00dcbersicht Planwerte zun\u00e4chst die gew\u00fcnschte Plannummer aus. Durch Selektion der Unterperiode steuern Sie, welche Plannummer-Position angesprochen wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wurden alle Daten ausgew\u00e4hlt, werden die passenden Sachkonten hierzu angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17705\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-1.png\" alt=\"Planwerte erfassen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier k\u00f6nnen Sie dann pro Sachkonto die Planwerte erfassen. W\u00e4hlen Sie die Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17706\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-2.png\" alt=\"Planwerte erfassen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-erfassen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zum Pflegen der Planwerte stehen Ihnen hier drei M\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>Planwerte je Monat erfassen<\/strong><\/p>\n<p>Sie geben je Monat die Planwerte an. Nach Klicken auf\u00a0<em>Weiter<\/em> werden die Werte je Quartal sowie der Jahreswert errechnet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Planwerte je Quartal erfassen<\/strong><\/p>\n<p>Zum Umschalten von Monatswerten auf Quartalswerte klicken Sie auf die Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Planungsstufe wechseln<\/em>. Der Cursor springt jetzt auf das 1. Quartalsfeld in der \u00dcbersicht.<\/p>\n<p>Die jeweils nicht aktiven Felder werden angezeigt, sind aber nicht eingabef\u00e4hig.<\/p>\n<p>Sie geben die Planwerte je Quartal an. Nach Klicken auf\u00a0<em>Weiter<\/em> werden die Werte auf die Monate verteilt sowie der Jahreswert errechnet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Planwert als Jahreswert erfassen<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Planungsstufe wechseln<\/em> springt der Cursor vom Quartalsfeld auf das Feld\u00a0<em>Jahr<\/em>. Auch hier wird der Wert automatisch verteilt: zun\u00e4chst auf die Quartale, von dort auf die Monate.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Planungsstufe wechseln<\/em> k\u00f6nnen Sie beliebig zwischen den Eingabe-Feldern springen.<\/p>\n<p>Bei der Erfassung von Planwerten f\u00fcr Rumpfwirtschaftsjahre ist nur die Erfassung von Monatswerten m\u00f6glich; nicht vorhandene Monate werden nicht angezeigt.<\/p>\n<p>Bei einem versetzten Wirtschaftsjahr beginnt die Anzeige mit dem ersten Monat des Wirtschaftsjahres.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vortragswert erfassen<\/strong><\/p>\n<p>Im Feld Vortrag kann der Vortragsplanwert erfasst werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sachkonto wechseln<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im Pflegebild Planwerte haben Sie mehrere M\u00f6glichkeiten das Sachkonto zu wechseln:<\/span><\/p>\n<p>Zum einen k\u00f6nnen Sie im Feld Sachkonto ein anderes Sachkonto eingeben bzw. \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Zum anderen k\u00f6nnen Sie mit der Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>n\u00e4chstes Konto<\/em> bzw.\u00a0<em>vorheriges Konto<\/em> zum n\u00e4chsten bzw. vorherigen Sachkonto wechseln.<\/p>\n<p>Hierbei wird die eventuell in der Teilauflistung der \u00dcbersicht vorgenommene Filterung auf bestimmte Sachkonten ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Planwerte k\u00f6nnen nicht f\u00fcr Verdichtungskonten erfasst werden.<\/p>\n<p>(Verdichtungskonten erscheinen nicht in der \u00dcbersicht Planwerte)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Bilanzplanung<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Besonderheit:<\/span> <br \/>Hier k\u00f6nnen Sie ihr geplantes GuV-Ergebnis unter dem Sonderwert &#8222;*GUV&#8220; eintragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18455\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-pfeil.png\" alt=\"Planwerte pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Planwerte-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Planwerte werden folgenderma\u00dfen auf die Monate verteilt.<\/p>\n<p>Geben Sie z. B. f\u00fcr ein Quartal einen Planwert von 5.000,- \u20ac an, so verteilen sich die Werte auf die Monate wie folgt: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Monat 1:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1.667,- \u20ac<\/p>\n<p>Monat 2:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1.667,- \u20ac<\/p>\n<p>Monat 3: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1.666,- \u20ac<\/p>\n<p>Auf Monat 1 und Monat 2 flie\u00dft jeweils ein Drittel des Gesamtbetrags, gerundet auf ganze Euro. Auf Monat 3 flie\u00dft der dann noch verbleibende Betrag.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sie gelangen zun&auml;chst in die &Uuml;bersicht Planwerte. Sie stellen fest, dass das aktuelle Wirtschaftsjahr sowie die Basisperiode vorbelegt sind. Nat&uuml;rlich k&ouml;nnen diese Angaben, wenn gew&uuml;nscht, ge&auml;ndert werden. &nbsp; In der &Uuml;bersicht Planwerte stehen die nachfolgenden Optionen zur Verf&uuml;gung: Sachkonto &auml;ndern Mit dieser Option gelangen Sie in die Pflege des ausgew&auml;hlten Sachkontos. &nbsp; Alle Werte l&ouml;schen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17704"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17704"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17704\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18456,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17704\/revisions\/18456"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17704"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17704"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17704"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17698,"date":"2015-06-11T10:05:09","date_gmt":"2015-06-11T08:05:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-plannummern-erfassen"},"modified":"2015-06-22T13:03:46","modified_gmt":"2015-06-22T11:03:46","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-plannummern-erfassen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-plannummern-erfassen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Plannummern erfassen"},"content":{"rendered":"<p>Je Wirtschaftsjahr k\u00f6nnen beliebig viele Plannummern erstellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17699\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-1.png\" alt=\"Plannummern erfassen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Plannummern erstellen<\/em><\/p>\n<p>Eine Plannummer wird \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> erstellt. Nach Aufruf der Funktion geben Sie die neue Plannummer, die Planart (Bilanz oder GuV) sowie die Bezeichnung der Plannummer ein.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17700\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-2.png\" alt=\"Plannummern erfassen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Plannummern pflegen<\/em><\/p>\n<p>Durch Klicken auf\u00a0<em>Fertig<\/em> werden die Daten gespeichert bzw. mit\u00a0<em>Verlassen<\/em> wieder verworfen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Planung erfolgt \u00fcber Plannummer-Positionen, die je Unterperiode angelegt werden. Somit werden Planwerte immer f\u00fcr eine bestimmte Unterperiode erfasst. Die Auswertung erfolgt sp\u00e4ter \u2013 genau wie im Ist-Bereich \u2013 je Abschluss. Hierbei werden die Planwerte aller Unterperioden, die dem Abschluss zugeordnet sind, kumuliert.<\/p>\n<p>Zum Erfassen einer Plannummern-Position \u00f6ffnen Sie \u00fcber die Option\u00a0<em>Positionen<\/em> die \u00dcbersicht Plannummer-Positionen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17701\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-3.png\" alt=\"Plannummern erfassen 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht Plannummern-Position<\/em><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht erstellen Sie eine Position \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17702\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-4.png\" alt=\"Plannummern erfassen 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Plannummern-erfassen-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Plannummern-Position pflegen<\/em><\/p>\n<p>Sie w\u00e4hlen eine Unterperiode aus und tragen dann die Bezeichnung der Position ein.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend selektieren Sie den Status der Position.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es stehen folgende Planstatus zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>In Planung<\/strong><\/p>\n<p>Die Werte von Plannummern-Positionen mit diesem Status k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden und flie\u00dfen in Auswertungen ein.<\/p>\n<p><strong>Planung abgeschlossen<\/strong><\/p>\n<p>Die Werte von Plannummern-Positionen mit diesem Status k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden und flie\u00dfen in Auswertungen ein.<\/p>\n<p><strong>Plan gesch\u00fctzt<\/strong><\/p>\n<p>Die Werte von Plannummern-Positionen mit diesem Status k\u00f6nnen nicht ge\u00e4ndert werden und flie\u00dfen in Auswertungen ein.<\/p>\n<p><strong>Plan verworfen<\/strong><\/p>\n<p>Die Werte von Plannummern-Positionen mit diesem Status k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden, flie\u00dfen jedoch nicht in Auswertungen ein!<\/p>\n<p>Zuletzt w\u00e4hlen Sie den verantwortlichen Sachbearbeiter aus.<\/p>\n<p>Wurden alle Eintr\u00e4ge vorgenommen, werden die Daten mit\u00a0<em>Fertig<\/em> gespeichert bzw. mit\u00a0<em>Verlassen<\/em> verworfen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Je Wirtschaftsjahr k&ouml;nnen beliebig viele Plannummern erstellt werden. Abb.: Plannummern erstellen Eine Plannummer wird &uuml;ber die Funktion&nbsp;Erfassen erstellt. Nach Aufruf der Funktion geben Sie die neue Plannummer, die Planart (Bilanz oder GuV) sowie die Bezeichnung der Plannummer ein. Abb.: Plannummern pflegen Durch Klicken auf&nbsp;Fertig werden die Daten gespeichert bzw. mit&nbsp;Verlassen wieder verworfen. &nbsp; Die Planung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17698"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18344,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17698\/revisions\/18344"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17694,"date":"2015-06-11T10:00:09","date_gmt":"2015-06-11T08:00:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-vor-der-planung"},"modified":"2015-06-30T09:55:26","modified_gmt":"2015-06-30T07:55:26","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-vor-der-planung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-vor-der-planung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Vor der Planung"},"content":{"rendered":"<p><strong>Was ist vor der Planung zu beachten<\/strong><\/p>\n<p>Im Sachkontenstamm ist das Bilanz- und GuV-Merkmal zu pflegen. Es dient zur Ermittlung des Vorzeichens bei der Aufbereitung der Planbetr\u00e4ge in der Planerfassung. So k\u00f6nnen z. B. Aufwands- wie auch Ertragskonten mit positiven Werten geplant werden. Ein negativer Wert auf einem Aufwandskonto bedeutet demnach Ertrag. Vorbelegt wird standardm\u00e4\u00dfig das Merkmal &#8222;AK&#8220; f\u00fcr Bilanzkonten und das Merkmal &#8222;AW&#8220; f\u00fcr GuV-Konten. Eine Nachpflege der Merkmale ist also notwendig! Die Nachpflege der Zeilenart in den jeweiligen Auswertungsschemata zur Bilanz\/GuV sowie die Nachpflege der Sachkonten-Merkmale sollten \u00fcbereinstimmen, damit der Plan-Ist-Vergleich sinnvolle Ergebnisse liefert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vor-der-planung-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18453\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vor-der-planung-pfeil.png\" alt=\"vor der planung pfeil\" width=\"1275\" height=\"688\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vor-der-planung-pfeil.png 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vor-der-planung-pfeil-300x161.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vor-der-planung-pfeil-1024x552.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sachkonto pflegen<\/em><\/p>\n<p>Wird diese \u00c4nderung im Sachkontenstamm nicht durchgef\u00fchrt, d\u00fcrfen z. B. Umsatzerl\u00f6se (oder Verbindlichkeiten aus Lieferungen und Leistungen) nur mit negativem Vorzeichen geplant werden.<\/p>\n<p>Plant man in diesem Fall nicht mit negativem Vorzeichen, erzeugt man in der Auswertung falsche Werte!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Was ist vor der Planung zu beachten Im Sachkontenstamm ist das Bilanz- und GuV-Merkmal zu pflegen. Es dient zur Ermittlung des Vorzeichens bei der Aufbereitung der Planbetr&auml;ge in der Planerfassung. So k&ouml;nnen z. B. Aufwands- wie auch Ertragskonten mit positiven Werten geplant werden. Ein negativer Wert auf einem Aufwandskonto bedeutet demnach Ertrag. Vorbelegt wird standardm&auml;&szlig;ig [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17694"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17694"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17694\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18454,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17694\/revisions\/18454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17694"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17694"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17694"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17692,"date":"2015-06-11T09:56:07","date_gmt":"2015-06-11T07:56:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte"},"modified":"2015-06-17T14:22:05","modified_gmt":"2015-06-17T12:22:05","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planwerte\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Planwerte (Planung)"},"content":{"rendered":"<p>Die Finanzbuchhaltung bietet die M\u00f6glichkeit Planzahlen auf Sachkontenebene zu hinterlegen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Finanzbuchhaltung bietet die M&ouml;glichkeit Planzahlen auf Sachkontenebene zu hinterlegen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17692"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17692"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17692\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18182,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17692\/revisions\/18182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17692"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17692"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17692"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17690,"date":"2015-06-11T09:47:49","date_gmt":"2015-06-11T07:47:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planung"},"modified":"2015-06-11T09:47:49","modified_gmt":"2015-06-11T07:47:49","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-planung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-planung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Planung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17690"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17690"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17690\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17691,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17690\/revisions\/17691"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17690"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17690"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17690"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17681,"date":"2015-06-11T09:46:43","date_gmt":"2015-06-11T07:46:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-guv-office-ausgabe"},"modified":"2015-06-22T12:57:31","modified_gmt":"2015-06-22T10:57:31","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-guv-office-ausgabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-guv-office-ausgabe\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Bilanz \/GuV Office-Ausgabe"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Um Bilanzen nach Excel \u00fcbertragen zu k\u00f6nnen, sind zwei Voraussetzungen zu erf\u00fcllen:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Es muss eine Verkn\u00fcpfung zum Werke-Ordner vorhanden sein.<\/li>\n<li>Der Kommunikationsmanager\/Communicator muss gestartet sein.<\/li>\n<\/ol>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17682\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-1.png\" alt=\"Bilanz GuV Office 1\" width=\"532\" height=\"339\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-1.png 532w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-1-300x191.png 300w\" sizes=\"(max-width: 532px) 100vw, 532px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Kommunikationsmanager\/Communicator ist standardm\u00e4\u00dfig gestoppt. Mit der rechten Maustaste auf diesem Symbol wird er gestartet. Dann erscheint in dem blauen Ball ein Pfeil.<\/p>\n<p>In diesem Men\u00fc gibt es zahlreiche Auswertungen die nach Excel ausgeladen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Als erstes erscheint wieder ein Selektionsbildschirm:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17683\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-2.png\" alt=\"Bilanz GuV Office 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Selektionsbildschirm<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungsschema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier ist das Auswertungsschema anzugeben, f\u00fcr das die Auswertung exportiert werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nullwerte Positionen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier geben Sie an, ob Positionen mit Nullwerten angezeigt werden sollen. \u201aJ\u2019 ist als Standardwert vorgeblendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontennachweis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Mit diesem Kennzeichen steuern Sie, welcher Kontennachweis f\u00fcr die Anzeige herangezogen werden soll.\u00a0\u00a0 <br \/>Die m\u00f6glichen Schl\u00fcssel hierf\u00fcr sind:\u00a0\u00a0 <br \/>BLANK = kein Kontennachweis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>E = Kontennachweis f\u00fcr Einzelkonten\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>V = Kontennachweis f\u00fcr Verdichtungskonten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nullwerte Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Feld steuert, ob Konten mit Nullwerten herangezogen werden.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>SSK \u00fcber Personenkonten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Feld steuert, ob die Salden der Sammelsachkonten \u00fcber die Personenkonten gebildet werden.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Von Buchungsper.<\/p>\n<p>Bis Buchungsperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Standardm\u00e4\u00dfig wird das aktuelle Wirtschaftsjahr als Vorschlag eingeblendet. Der Zeitraum kann ver\u00e4ndert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bereich<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Hier legen Sie fest, aus welchem Bereich die Daten einflie\u00dfen sollen:\u00a0\u00a0 <br \/>I = Ist-Werte\u00a0\u00a0 <br \/>P = Plan-Werte\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Plannummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Haben Sie sich im Feld Bereich f\u00fcr Plan-Werte entschieden, muss in diesem Feld eine Plannummer eingetragen werden. Bei Ist-Werten ist dieses Feld leer zu lassen.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Inkl. Vortr. \/ aufgel. Werte<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Das Kennzeichen kann sowohl f\u00fcr Bilanz- als auch f\u00fcr GuV-Schemata gesetzt werden. Bei GuV-Schemata enth\u00e4lt die Spalte &#8218;Vortrag per&#8216; den vom Beginn des Wirtschaftsjahres bis zum Beginn des Auswertungszeitraumes aufgelaufenen Wert. Beginnt der Auswertungszeitraum mit der ersten Periode des Wirtschaftsjahres, kann kein aufgelaufener Wert existieren. Das Kennzeichen wird dann mit einem entsprechenden Hinweis entfernt. Bei Bilanz-Schemata werden die Vortragswerte der Bilanzkonten f\u00fcr die Anzeige der Salden bis zur Buchungsperiode &#8218;von&#8216; einbezogen.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bereich f\u00fcr Jahresvortr.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Wenn man sich f\u00fcr einen Vortrag im vorherigem Feld entschieden hat, besteht hier noch die M\u00f6glichkeit auf Ist bzw. Planwerte zuzugreifen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nachdem die Eingaben best\u00e4tigt wurden wird das Programm automatisch geschlossen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr die Anzeige der Daten muss in den Werke-Ordner verzweigt werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17685\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-3.png\" alt=\"Bilanz GuV Office 3\" width=\"681\" height=\"680\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-3.png 681w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-3-150x150.png 150w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-3-300x300.png 300w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Daten sind unter dem Werk auf dem Pfad Netz\/topc\/Fib abgelegt. In diesem Beispiel ist es die Datei Bilanz.xls. Mit einem Doppelklick l\u00e4sst sie sich \u00f6ffnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17687\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-4.png\" alt=\"Bilanz GuV Office 4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Aktualisieren der Daten kann einige Zeit in Anspruch nehmen. Danach k\u00f6nnen die Daten an einem beliebigen Ort auf ihrem Rechner abgelegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Muster:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17688\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-5.png\" alt=\"Bilanz GuV Office 5\" width=\"1257\" height=\"1010\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-5.png 1257w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-5-300x241.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanz-GuV-Office-5-1024x822.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1257px) 100vw, 1257px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um Bilanzen nach Excel &uuml;bertragen zu k&ouml;nnen, sind zwei Voraussetzungen zu erf&uuml;llen: Es muss eine Verkn&uuml;pfung zum Werke-Ordner vorhanden sein. Der Kommunikationsmanager\/Communicator muss gestartet sein. Der Kommunikationsmanager\/Communicator ist standardm&auml;&szlig;ig gestoppt. Mit der rechten Maustaste auf diesem Symbol wird er gestartet. Dann erscheint in dem blauen Ball ein Pfeil. In diesem Men&uuml; gibt es zahlreiche Auswertungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17681"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17681"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17681\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18342,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17681\/revisions\/18342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17681"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17681"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17681"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17674,"date":"2015-06-11T09:28:11","date_gmt":"2015-06-11T07:28:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-e-guv-drucken"},"modified":"2015-06-22T11:39:38","modified_gmt":"2015-06-22T09:39:38","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-e-guv-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-e-guv-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; E-Bilanz \/ E-GuV drucken"},"content":{"rendered":"<p>Hierf\u00fcr gibt es einen eigenen Men\u00fcpunkt unter Abschlussarbeiten\/Bilanz-GuV\/Bilanz\/GuV drucken\/E-Bilanz.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Aufruf zum Drucken der E-Bilanz unterscheidet sich nur geringf\u00fcgig von der Anzeige der E-Bilanz:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17678\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken.png\" alt=\"E-Bilanz drucken\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: E-Bilanz\/E-GuV drucken<\/em><\/p>\n<p>Wie auch bei der Anzeige der E-Bilanz\/E-GuV k\u00f6nnen Sie hier mit Hilfe des Kontrollk\u00e4stchens im Feld Davon-Zeilen entscheiden, ob diese gedruckt werden sollen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17679\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken2.png\" alt=\"E-Bilanz drucken2\" width=\"651\" height=\"337\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken2.png 651w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/E-Bilanz-drucken2-300x155.png 300w\" sizes=\"(max-width: 651px) 100vw, 651px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zur besseren Erkennung der Level wurden die Zeilen entsprechend einger\u00fcckt. Der Betrag wurde der Zeile vorangestellt um eine \u00fcbersichtliche Darstellung der Werte zu erm\u00f6glichen.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wurden nicht alle Konten einer Auswertungszeile zugeordnet, wird dies im Druck der Bilanz \/GuV dargelegt.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hierf&uuml;r gibt es einen eigenen Men&uuml;punkt unter Abschlussarbeiten\/Bilanz-GuV\/Bilanz\/GuV drucken\/E-Bilanz. Der Aufruf zum Drucken der E-Bilanz unterscheidet sich nur geringf&uuml;gig von der Anzeige der E-Bilanz: Abb.: E-Bilanz\/E-GuV drucken Wie auch bei der Anzeige der E-Bilanz\/E-GuV k&ouml;nnen Sie hier mit Hilfe des Kontrollk&auml;stchens im Feld Davon-Zeilen entscheiden, ob diese gedruckt werden sollen. Zur besseren Erkennung der Level [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17674"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17674"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17674\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18340,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17674\/revisions\/18340"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17671,"date":"2015-06-11T09:19:34","date_gmt":"2015-06-11T07:19:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-und-guv-drucken"},"modified":"2015-06-11T09:19:34","modified_gmt":"2015-06-11T07:19:34","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-und-guv-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-und-guv-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Bilanz und GuV drucken"},"content":{"rendered":"<p>In den vorherigen Unterkapiteln wurden die Aufrufe f\u00fcr die Anzeige am Bildschirm mit den dazugeh\u00f6rigen Feldern beschrieben. F\u00fcr das Drucken stehen ein paar Men\u00fcpunkte mehr zur Verf\u00fcgung. Die Felder sind genau wie bei der Anzeige zu f\u00fcllen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den vorherigen Unterkapiteln wurden die Aufrufe f&uuml;r die Anzeige am Bildschirm mit den dazugeh&ouml;rigen Feldern beschrieben. F&uuml;r das Drucken stehen ein paar Men&uuml;punkte mehr zur Verf&uuml;gung. Die Felder sind genau wie bei der Anzeige zu f&uuml;llen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17671"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17673,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17671\/revisions\/17673"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17666,"date":"2015-06-11T08:59:48","date_gmt":"2015-06-11T06:59:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-periodenvergleich-bilanzguv"},"modified":"2015-06-22T11:38:27","modified_gmt":"2015-06-22T09:38:27","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-periodenvergleich-bilanzguv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-periodenvergleich-bilanzguv\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Periodenvergleich Bilanz\/GuV"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Selektionsbildschirm enth\u00e4lt folgende Felder:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17667\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich1.png\" alt=\"Periodenvergleich1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Teilauflistung Periodenvergleich<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungsschema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier ist das Auswertungsschema anzugeben, f\u00fcr das die Auswertung angezeigt werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nullwerte Positionen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier geben Sie an, ob Positionen mit Nullwerten angezeigt werden sollen. \u201aJ\u2019 ist als Standardwert vorgeblendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontennachweis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Mit diesem Kennzeichen steuern Sie, welcher Kontennachweis f\u00fcr die Anzeige herangezogen werden soll.<\/p>\n<p>Die m\u00f6glichen Schl\u00fcssel hierf\u00fcr sind:\u00a0\u00a0 <br \/>BLANK = kein Kontennachweis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>E = Kontennachweis f\u00fcr Einzelkonten\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>V = Kontennachweis f\u00fcr Verdichtungskonten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nullwerte Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Feld steuert, ob Konten mit Nullwerten herangezogen werden.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>SSK \u00fcber Personenkonten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Feld steuert, ob die Salden der Sammelsachkonten \u00fcber die Personenkonten gebildet werden.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zeitraum1<\/p>\n<p>Von Buchungsper.<\/p>\n<p>Bis Buchungsperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Standardm\u00e4\u00dfig wird das aktuelle Wirtschaftsjahr als Vorschlag eingeblendet. Der Zeitraum kann ver\u00e4ndert werden\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bereich<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Hier legen Sie fest, aus welchem Bereich die Daten einflie\u00dfen\u00a0\u00a0 sollen:\u00a0\u00a0 I = Ist-Werte\u00a0\u00a0 P = Plan-Werte\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Plannummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Haben Sie sich im Feld Bereich f\u00fcr Plan-Werte entschieden, muss in diesem Feld eine Plannummer eingetragen werden. Bei Ist-Werten ist dieses Feld leer zu lassen.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bereich f. Jahresvortr.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Hier legen Sie fest, aus welchem Bereich der Jahresvortrag\u00a0\u00a0 angezeigt werden soll.\u00a0\u00a0 <br \/>I = Ist-Werte\u00a0\u00a0 <br \/>P = Plan-Werte\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>F\u00fcr den Zeitraum 2 stehen die gleichen Felder wie f\u00fcr den Zeitraum 1 zur Verf\u00fcgung. Es k\u00f6nnen Ist- mit Planzahlen oder verschiedene Ist-Zeitr\u00e4ume miteinander verglichen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Auswertung sieht dann folgenderma\u00dfen aus:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17668\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich2.png\" alt=\"Periodenvergleich2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Periodenvergleich2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Standardbilanz Periodenvergleich<\/em><\/p>\n<p>Die beiden Zeitr\u00e4ume werden mit ihren Salden angezeigt. Au\u00dferdem gibt es noch 2 Spalten in denen die Abweichung absolut und in Prozent dargestellt wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Selektionsbildschirm enth&auml;lt folgende Felder: Abb.: Teilauflistung Periodenvergleich Auswertungsschema Hier ist das Auswertungsschema anzugeben, f&uuml;r das die Auswertung angezeigt werden soll. Nullwerte Positionen Hier geben Sie an, ob Positionen mit Nullwerten angezeigt werden sollen. &sbquo;J&rsquo; ist als Standardwert vorgeblendet. Kontennachweis Mit diesem Kennzeichen steuern Sie, welcher Kontennachweis f&uuml;r die Anzeige herangezogen werden soll. Die m&ouml;glichen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17666"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18339,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17666\/revisions\/18339"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17655,"date":"2015-06-11T08:26:55","date_gmt":"2015-06-11T06:26:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-saldenuebersicht-bilanzguv-anzeigen"},"modified":"2015-06-22T11:27:47","modified_gmt":"2015-06-22T09:27:47","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-saldenuebersicht-bilanzguv-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-saldenuebersicht-bilanzguv-anzeigen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Salden\u00fcbersicht Bilanz\/GuV anzeigen"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf ist genau wie bei der Anzeige Bilanz und GuV. Die Felder sind im <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 Bilanz\/GuV anzeigen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanzguv-anzeigen\/\">vorherigen Kapitel<\/a> beschrieben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Anzeige der Daten sieht dann folgenderma\u00dfen aus:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden\u00fcbersicht-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17663\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden\u00fcbersicht-1.png\" alt=\"Salden\u00fcbersicht 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden\u00fcbersicht-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden\u00fcbersicht-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Salden\u00fcbersicht-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Salden\u00fcbersicht Bilanz\/GuV anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In der ersten Spalte steht der Vortrag des Vorjahres. Danach sind die Salden pro Monat aufgef\u00fchrt.<br \/>Hier stehen die die gleichen Optionen wie bei der Anzeige der Bilanz zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die \u201e\u00dcbersicht Salden Bilanz\/GuV\u201c zeigt immer nur Monatswerte, keine kumulierten Werte.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf ist genau wie bei der Anzeige Bilanz und GuV. Die Felder sind im vorherigen Kapitel beschrieben. Die Anzeige der Daten sieht dann folgenderma&szlig;en aus: Abb.: Salden&uuml;bersicht Bilanz\/GuV anzeigen In der ersten Spalte steht der Vortrag des Vorjahres. Danach sind die Salden pro Monat aufgef&uuml;hrt.Hier stehen die die gleichen Optionen wie bei der Anzeige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17655"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18338,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17655\/revisions\/18338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17645,"date":"2015-06-10T13:35:45","date_gmt":"2015-06-10T11:35:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanzguv-anzeigen"},"modified":"2015-06-29T12:02:59","modified_gmt":"2015-06-29T10:02:59","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-bilanzguv-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanzguv-anzeigen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Bilanz\/GuV anzeigen"},"content":{"rendered":"<p>In der Einstiegsmaske sind f\u00fcr die Auswertung einige Parameter mitzugeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17647\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen1.png\" alt=\"BilanzGuV anzeigen1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungsschema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hier ist das Auswertungsschema anzugeben, f\u00fcr das die Auswertung angezeigt werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nullwerte Positionen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier geben Sie an, ob Positionen mit Nullwerten angezeigt werden sollen. \u201aJ\u2019 ist als Standardwert vorgeblendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontennachweis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Mit diesem Kennzeichen steuern Sie, welcher Kontennachweis f\u00fcr die Anzeige herangezogen werden soll.<\/p>\n<p>Die m\u00f6glichen Schl\u00fcssel hierf\u00fcr sind:\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>BLANK = kein Kontennachweis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>E = Kontennachweis f\u00fcr Einzelkonten\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>V = Kontennachweis f\u00fcr Verdichtungskonten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nullwerte Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Feld steuert, ob Konten mit Nullwerten herangezogen werden.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>SSK \u00fcber Personenkonten<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Dieses Feld steuert, ob die Salden der Sammelsachkonten \u00fcber die Personenkonten gebildet werden.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Davon-Zeilen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Bei einer E-Bilanz bzw. E-GuV k\u00f6nnen die Davon-Zeilen so ein- bzw. ausgeblendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Von Buchungsper.<\/p>\n<p>Bis Buchungsperiode<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Standardm\u00e4\u00dfig wird das aktuelle Wirtschaftsjahr als Vorschlag eingeblendet. Der Zeitraum kann ver\u00e4ndert werden\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bereich<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Hier legen Sie fest, aus welchem Bereich die Daten einflie\u00dfen\u00a0\u00a0 sollen:\u00a0\u00a0 <br \/>I = Ist-Werte\u00a0\u00a0 <br \/>P = Plan-Werte\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Plannummer<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Haben Sie sich im Feld Bereich f\u00fcr Plan-Werte entschieden, muss in diesem Feld eine Plannummer eingetragen werden. Bei\u00a0\u00a0 Ist-Werten ist dieses Feld leer zu lassen.\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Inkl. Vortr. \/ aufgel. Werte<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Das Kennzeichen kann sowohl f\u00fcr Bilanz- als auch f\u00fcr GuV-Schemata gesetzt werden. Bei GuV-Schemata enth\u00e4lt die Spalte <em>Vortrag per<\/em> den vom Beginn des Wirtschaftsjahres bis zum Beginn des Auswertungszeitraumes aufgelaufenen Wert.<\/p>\n<p>Beginnt der Auswertungszeitraum mit der ersten Periode des Wirtschaftsjahres, kann kein aufgelaufener Wert existieren. Das Kennzeichen wird dann mit einem entsprechenden Hinweis entfernt. Bei Bilanz-Schemata werden die Vortragswerte der Bilanzkonten f\u00fcr die Anzeige der Salden bis zur Buchungsperiode &#8218;von&#8216; einbezogen.\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bereich f\u00fcr Jahresvortr.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Wenn man sich f\u00fcr einen Vortrag im vorherigem Feld entschieden hat, besteht hier noch die M\u00f6glichkeit auf Ist bzw. Planwerte zuzugreifen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Anzeige Baumstruktur<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Die Vorteile dieser Darstellung bieten sich nur in der Grafik.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wird diese Auswertung oft aufgerufen und gleichen sich die Parameter jedes Mal, besteht die M\u00f6glichkeit sich seine Einstiegsmaske fest zu hinterlegen.<\/p>\n<p>Zum einen gibt es hierf\u00fcr in der Werkzeugleiste ein Icon.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17648\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen2.png\" alt=\"BilanzGuV anzeigen2\" width=\"539\" height=\"78\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen2.png 539w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen2-300x43.png 300w\" sizes=\"(max-width: 539px) 100vw, 539px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zum anderen kann \u00fcber den Reiter Funktionen in die Aktionen verzweigt werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17650\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen3.png\" alt=\"BilanzGuV anzeigen3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der Option\u00a0<em>Voreinstellung einmal<\/em> wird die Aufrufmaske personenbezogen hinterlegt und beim n\u00e4chsten Aufruf genau so wieder zur Verf\u00fcgung gestellt. Sollte sich an den Parametern etwas \u00e4ndern, kann die Voreinstellung ver\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Nachdem die Eingabe best\u00e4tigt wurde, erscheint folgende Auswertung am Bildschirm, wenn keine Baumstruktur ausgew\u00e4hlt wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17651\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen4.png\" alt=\"BilanzGuV anzeigen4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Angezeigt wird immer der aktuelle Zeitraum und das Vorjahr. Die Daten k\u00f6nnen nach Excel exportiert werden. Daf\u00fcr m\u00fcssen die entsprechenden Zeilen markiert werden. <br \/>In der Werkzeugleiste erfolgt \u00fcber das Symbol\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iCON.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17966\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/iCON.jpg\" alt=\"iCON\" width=\"28\" height=\"25\" \/><\/a> f\u00fcr Excel der Export. \u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Optionen<\/h3>\n<p>Hinter den farbig markierten Zeilen liegen verschiedene Optionen, die eine detaillierte Auswertung erm\u00f6glichen, da es sich um einzelne Konten handelt.<\/p>\n<p><strong>Kontenbewegungen (\u201e20\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Es werden die einzelnen Buchungen zu dem ausgew\u00e4hlten Zeitraum angezeigt.<\/p>\n<p><strong><br \/>Salden (\u201e22\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Das Programm verzweigt in die Salden\u00fcbersicht der einzelnen Konten.<\/p>\n<p><strong><br \/>Konsolidierte Werte (\u201e24\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Diese Option kann nur verwendet werden, wenn es sich bei der ausgew\u00e4hlten Firma um eine Konsolidierungsfirma handelt. Die Werte werden dann pro Firma und pro Konto angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hat man sich beim Aufruf der Bilanz f\u00fcr die Baumstruktur entschieden, stellt sich die Auswertung wie folgt dar:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17652\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen5.png\" alt=\"BilanzGuV anzeigen5\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen5.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen5-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzGuV-anzeigen5-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber Optionen k\u00f6nnen Sie entscheiden, welche Ebenen (Level) angezeigt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es stehen folgende M\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Alle \u00f6ffnen <\/strong><\/p>\n<p>Es werden alle Ebenen (Level) angezeigt. Die einzelnen Level k\u00f6nnen mit dem geschlossen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Alle schlie\u00dfen <\/strong><\/p>\n<p>Es werden alle Ebenen geschlossen. Die einzelnen Level k\u00f6nnen mit dem ge\u00f6ffnet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Markierte \u00f6ffnen <\/strong><\/p>\n<p>Die von Ihnen markierten Ebenen werden ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Markierte schlie\u00dfen <\/strong><\/p>\n<p>Die von Ihnen markierten Ebenen werden geschlossen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bilanz-guv-anzeigen-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18450\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bilanz-guv-anzeigen-pfeil.png\" alt=\"bilanz guv anzeigen pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bilanz-guv-anzeigen-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bilanz-guv-anzeigen-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/bilanz-guv-anzeigen-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Andere Anzeige<\/em> k\u00f6nnen Sie zur Anzeige ohne Baumstruktur wechseln.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Einstiegsmaske sind f&uuml;r die Auswertung einige Parameter mitzugeben. Auswertungsschema &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Hier ist das Auswertungsschema anzugeben, f&uuml;r das die Auswertung angezeigt werden soll. Nullwerte Positionen Hier geben Sie an, ob Positionen mit Nullwerten angezeigt werden sollen. &sbquo;J&rsquo; ist als Standardwert vorgeblendet. Kontennachweis Mit diesem Kennzeichen steuern Sie, welcher Kontennachweis f&uuml;r die Anzeige herangezogen werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17645"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17645"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17645\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18451,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17645\/revisions\/18451"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17641,"date":"2015-06-10T13:04:41","date_gmt":"2015-06-10T11:04:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-teilauflistung-bilanzgv"},"modified":"2015-06-16T08:26:35","modified_gmt":"2015-06-16T06:26:35","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-teilauflistung-bilanzgv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-teilauflistung-bilanzgv\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Teilauflistung (Bilanz\/GuV)"},"content":{"rendered":"<p>Ein wichtiges Instrument um die \u00dcbersicht der Konten einzuschr\u00e4nken, ist hier auf jeden Fall die Teilauflistung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17642\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-1.png\" alt=\"Teilauflistung 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Teilauflistung-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wurde ein Konto aus Versehen ausgeschlossen kann es hier wieder in die Anzeige zur\u00fcckgeholt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein wichtiges Instrument um die &Uuml;bersicht der Konten einzuschr&auml;nken, ist hier auf jeden Fall die Teilauflistung. Wurde ein Konto aus Versehen ausgeschlossen kann es hier wieder in die Anzeige zur&uuml;ckgeholt werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17641"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17641"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17641\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17964,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17641\/revisions\/17964"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17641"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17641"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17641"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17638,"date":"2015-06-10T11:53:14","date_gmt":"2015-06-10T09:53:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zeilenzuordnung-zu-konto-2"},"modified":"2018-04-04T13:18:27","modified_gmt":"2018-04-04T11:18:27","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-zeilenzuordnung-zu-konto-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-zeilenzuordnung-zu-konto-2\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Zeilenzuordnung zu Konto"},"content":{"rendered":"<p>In dieser \u00dcbersicht steht das Konto im Vordergrund.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Zeilen sind diesem zugeordnet:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81704\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto1.png\" alt=\"ZeilenzuO zu Kto1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Zeilenzuordnung zu Konto<\/em><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst gilt, jedes Konto sollte einer Zeile zugeordnet werden. Es stehen aber verschiedenen Optionen zur Verf\u00fcgung, die die Zuordnung erleichtern bzw. die M\u00f6glichkeit einr\u00e4umen ein Konto auszuschlie\u00dfen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Optionen<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Zuordnung kopieren (\u201e3\u201c)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81705\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto2.png\" alt=\"ZeilenzuO zu Kto2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Maske Zuordnung kopieren<\/em><\/p>\n<p>Es muss lediglich das Konto eingegeben werden, was die gleiche Zuordnung wie die Kopiervorlage haben soll.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Inaktivieren (\u201e8\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Die Zuordnung zur Soll- und Haben-Zeile wird entfernt. Das Konto muss danach anderen Zeilen zugeordnet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Davon-Zeilen zuordnen (\u201e22\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Andere Anzeigen<\/em> k\u00f6nnen Sie die Zuordnungen zu Davon-Zeilen anzeigen bzw. ausblenden. Normalerweise kann ein Konto nur <em>einer <\/em>Zeile zugeordnet werden, da der Saldo ja auch nur <em>ein Mal <\/em>einflie\u00dfen darf. Bei Davon-Zeilen verh\u00e4lt es sich anders. Davon-Zeilen weisen einen Wert aus, der nicht auf eine andere Zeile verdichtet (summiert) wird. Hierbei handelt es sich um Informationszeilen. Einem Konto k\u00f6nnen bis zu 5 Davon-Zeilen zugeordnet werden. Einige werden \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung angezeigt. Es k\u00f6nnen dar\u00fcber hinaus auch Zeilen eingetragen werden, die nicht \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung angezeigt werden.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht Zeilenzuordnung k\u00f6nnen Sie je Konto entsprechende Zeilen zuordnen, auf denen der Kontensaldo dann informativ dargestellt wird.<\/p>\n<p>Stehen \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung beim jeweiligen Konto Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die Zuordnung von Davon-Zeilen aus der Taxonomie zur Verf\u00fcgung, wird dies in der Spalte\u00a0<em>Davon-Zl. vorh.<\/em> durch ein \u201aJ\u2018 angezeigt. Es ist jedoch auch m\u00f6glich, Zuordnungen zu einem Konto vorzunehmen, das \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung keine Vorschl\u00e4ge bietet. Um einem Konto Davon-Zeilen zuzuordnen, w\u00e4hlen Sie die Option\u00a0<em>Davon-Zeilen zuordnen<\/em>.<\/p>\n<p>Nach der Zuordnung sehen Sie in der Spalte\u00a0<em>Davon-Zl. zug.<\/em> ebenfalls ein\u00a0<em>J<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81706\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto3.png\" alt=\"ZeilenzuO zu Kto3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Davon-Zeilen zuordnen<\/em><\/p>\n<p>Es wird ein weiteres Pflegebild ge\u00f6ffnet. Sie k\u00f6nnen dem Konto bis zu 5 Davon-Zeilen zuordnen. Dabei k\u00f6nnen Sie \u00fcber die Bedienerhilfe selektieren oder manuell Davon-Zeilen eintragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81707\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZeilenzuO-zu-Kto4.png\" alt=\"ZeilenzuO zu Kto4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZeilenzuO-zu-Kto4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Davon-Zeilen-Zuordnung<\/em><\/p>\n<p>Sind die Zuordnungen der Davon-Zeilen erfolgt, best\u00e4tigen Sie mit <em>Fertig<\/em>.<\/p>\n<p>Sie gelangen wieder in die\u00a0<em>\u00dcbersicht Zeilenzuordnung<\/em>.<\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che\u00a0<em>Andere Anzeige<\/em> k\u00f6nnen Sie die Davon-Zuordnungen anzeigen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zeilenzuordnung-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18448\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zeilenzuordnung-pfeil.png\" alt=\"zeilenzuordnung pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zeilenzuordnung-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zeilenzuordnung-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zeilenzuordnung-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Davon-Zuordnungen anzeigen<\/em><\/p>\n<p>In der Anzeige- und Druckauswertung zu <em>Salden\u00fcbersicht Bilanz\/GuV<\/em> und <em>Periodenvergleich Bilanz\/GuV<\/em> k\u00f6nnen sie ebenfalls Davon-Zeilen anzeigen.<\/p>\n<p><strong>Zuordnung ausschlie\u00dfen (\u201e48\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>In bestimmten F\u00e4llen ist es nicht gew\u00fcnscht, dass alle Sachkonten einem Auswertungsschema zugeordnet werden. Z. B. sollen Sachkonten, die nur f\u00fcr einen HGB-Abschluss relevant sind, nicht in einem Auswertungsschema f\u00fcr die Steuerbilanz verwendet werden. Eine M\u00f6glichkeit ist es, diese Sachkonten einfach nicht zuzuordnen. Da aber dann jeweils ein Hinweis erscheint, der auf die nicht zugeordneten Konten aufmerksam macht, gibt es zus\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit, Sachkonten, die einem Auswertungsschema nicht zugeordnet werden sollen, auszuschlie\u00dfen.<\/p>\n<p>Hierzu w\u00e4hlen Sie die Option\u00a0<em>Zuordnung ausschlie\u00dfen<\/em> in der\u00a0<em>\u00dcbersicht Zeilenzuordnung<\/em>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung zulassen (\u201e49\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Will man ein ausgeschlossenes Konto doch wieder zulassen, kann mit dieser Option das Konto wieder vom Ausschluss befreit und anschlie\u00dfend einer Zeile zugeordnet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser &Uuml;bersicht steht das Konto im Vordergrund. Folgende Zeilen sind diesem zugeordnet: Abb.: Zeilenzuordnung zu Konto Zun&auml;chst gilt, jedes Konto sollte einer Zeile zugeordnet werden. Es stehen aber verschiedenen Optionen zur Verf&uuml;gung, die die Zuordnung erleichtern bzw. die M&ouml;glichkeit einr&auml;umen ein Konto auszuschlie&szlig;en. &nbsp; Optionen Zuordnung kopieren (&bdquo;3&ldquo;) Abb.: Maske Zuordnung kopieren Es muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17638"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17638"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17638\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81708,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17638\/revisions\/81708"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17638"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17638"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17638"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17616,"date":"2015-06-10T10:13:34","date_gmt":"2015-06-10T08:13:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungsschemata"},"modified":"2015-06-29T11:57:31","modified_gmt":"2015-06-29T09:57:31","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungsschemata","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-auswertungsschemata\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Auswertungsschemata (Bilanz\/GuV)"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Bilanz und GuV k\u00f6nnen verschiedene Auswertungsschemata angelegt werden. Diese bilden quasi das Ger\u00fcst der Bilanz.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht werden die bereits vorhandenen Schemata angezeigt. \u00dcber die Schema-Art wird festgelegt ob Bilanz oder GuV angezeigt werden sollen.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17620\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata1.png\" alt=\"Auswertungsschemata1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht Auswertungsschema<\/em><\/p>\n<h3>\u00a0<\/h3>\n<h3>Funktionen<\/h3>\n<p><strong>Erfassen (F6)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18445\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil.png\" alt=\"auswertungsschemata pfeil\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Auswertungsschema pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungsschema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Beliebig zu vergebender Schl\u00fcssel f\u00fcr das Schema. Es handelt sich um ein Pflichtfeld<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bezeichnung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Bezeichnung des neuen Schemas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Art des Schemas<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">B\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 BilanzG\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 GuV<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zeilenzuordnung<\/p>\n<\/td>\n<td style=\"text-align: left\" width=\"340\">E = erforderlich \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br \/>Jedes Konto muss einer Zeile zugeordnet werden. Es erscheint eine entsprechende Fehlermeldung. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br \/>O = wahlweise, ohne Pr\u00fcfung<br \/>Es ist egal ob ein Konto einer Zeile zugeordnet wird. <br \/>W = wahlweise, Hinw. Schicken<br \/>Wird ein Konto keiner Zeile zugeordnet erscheint eine Hinweismeldung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Mehr Angaben sind f\u00fcr eine Standardbilanz nicht erforderlich. Die restlichen Felder betreffen nur die E-Bilanz und sind aus Gr\u00fcnden der \u00dcbersichtlichkeit in einem separaten Kapitel beschrieben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach Best\u00e4tigung der Eingabe erscheint das neue Schema in der \u00dcbersicht:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17623\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata3.png\" alt=\"Auswertungsschemata3\" width=\"1272\" height=\"630\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata3.png 1272w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata3-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata3-1024x507.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata3-256x128.png 256w\" sizes=\"(max-width: 1272px) 100vw, 1272px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Auswertungsschema Standardsicht<\/em><\/p>\n<h3><strong>Optionen<\/strong><\/h3>\n<h3><strong>Auswertungszeilen (\u201e12\u201c)<\/strong><\/h3>\n<p>In der \u00dcbersicht werden die bereits angelegten Zeilen angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17624\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata4.png\" alt=\"Auswertungsschemata4\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata4.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata4-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata4-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: \u00dcbersicht Auswertungszeilen<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jedes Auswertungsschema m\u00fcssen Zeilen angelegt werden<\/p>\n<p>Die Neuanlage einer Zeile erfolgt mit der Funktion\u00a0<em>erfassen<\/em> (F6).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17625\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata5.png\" alt=\"Auswertungsschemata5\" width=\"1274\" height=\"655\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata5.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata5-300x154.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswertungsschemata5-1024x526.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Auswertungszeile pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungsschema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Es wird das Schema vorgeschlagen, von dem aus die Neuanlage der Zeile aufgerufen wurde. Der Wert kann \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zeile<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Die Zeilennummer kann beliebig vergeben werden. Sie hat keinerlei Auswirkung auf sp\u00e4tere Summenbildungen oder den Ausdruck.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Verwendung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Der Verwendungsschl\u00fcssel kann folgende Werte habenF = freiverwendbarer TextS = saldenabh\u00e4ngiger Text\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Je nachdem wie der Saldo auf dem Kon-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 to ist, wird der Text in den folgenden\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Feldern verwendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bezeichnung1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">frei zu vergeben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bezeichnung 2<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">frei zu vergeben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zeilenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p><strong>B1 = Davon RLZ bis 1 Jahr<\/strong><\/p>\n<p><strong>G1 = Davon RLZ \u00fcber 1 Jahr<\/strong><\/p>\n<p>In der Bilanz ist es zum Teil erforderlich, Restlaufzeiten auszuweisen. So wird z. B. nach \u00a7 268, Abs.4, 5 gefordert, den \u201eBetrag der Forderungen mit einer Restlaufzeit von mehr als einem Jahr&#8220; oder den \u201eBetrag der Verbindlichkeiten mit einer Restlaufzeit bis zu einem Jahr bei jedem gesondert ausgewiesenen Posten zu vermerken.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>D = Davon Zeile <\/strong><\/p>\n<p>Diese Zeilen weisen einen Wert aus, der jedoch nicht auf eine andere Zeile verdichtet (summiert) wird. Es handelt sich lediglich um Informationszeilen. Einem Konto k\u00f6nnen bis zu 5 Davon-Zeilen zugeordnet werden. Einige werden \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung angezeigt. Es k\u00f6nnen dar\u00fcber hinaus auch Zeilen eingetragen werden, die nicht \u00fcber die Bedienerf\u00fchrung angezeigt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>FT = Freitextzeile <\/strong><\/p>\n<p>Diese Zeile enth\u00e4lt keinen Wert, sondern wird mit der Info versehen \u201eText vorhanden\/kein Text vorhanden\u201c.<\/p>\n<p>Zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt k\u00f6nnen Sie \u00fcber Zeilen mit dieser Zeilenart Texte erfassen.<\/p>\n<p>\u00a0<strong> <br \/><\/strong><\/p>\n<p>\u00a0<strong>G = Gewinn-\/Verlustzeile<\/strong><\/p>\n<p>Es werden keine Konten zugeordnet. Der Wert auf dieser Zeile wird aus den Salden der GuV-Konten ermittelt. Folglich kann diese Zeilenart nur in einer Bilanz verwendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>K = Kombizeile <\/strong><\/p>\n<p>Kombizeilen k\u00f6nnen als Summenzeilen oder Positionszeilen verwendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kombizeile = Positionszeile<\/strong><\/p>\n<p>Wird ein Konto einer Kombinationszeile zugeordnet, darf <strong>keiner der untergeordneten Zeilen <\/strong>ein Konto zugeordnet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kombizeile = Summenzeile<\/strong><\/p>\n<p>Wird ein Konto einer untergeordneten Zeile zugeordnet, darf <strong>kein Konto <\/strong>der Kombinationszeile zugeordnet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>N = Positionszeile ohne Anzeige<\/strong><\/p>\n<p>Dieser Zeile k\u00f6nnen Sie Konten zuordnen.<\/p>\n<p>Positionszeilen dieser Art werden in den Auswertungen nicht angezeigt\/nicht angedruckt. Die zugeordneten Konten werden in Auswertung mit Kontennachweis (f\u00fcr Einzelkonten oder Verdichtungskonten) angezeigt\/aufgelistet. Die Positionszeile selbst erscheint nicht. \u00dcber die Druckfolge kann gesteuert werden, dass solche Nachweiszeilen z. B. unmittelbar nach der zugeh\u00f6rigen Summenzeile ausgegeben werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>P = Positionszeile<\/strong><\/p>\n<p>Dieser Zeile k\u00f6nnen Sie Konten zuordnen. Zu den Positionszeilen werden in den Auswertungen die Summen der zugeordneten Konten angezeigt\/aufgelistet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>S = Summenzeile<\/strong><\/p>\n<p>Zeilen dieser Art k\u00f6nnen als Verdichtungszeilen bei anderen Zeilen eingetragen sein. Es k\u00f6nnen keine Konten zugeordnet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>TX = Textzeile<\/strong><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen keine Konten zugeordnet werden und es werden in dieser Zeile keine Werte angezeigt\/aufgelistet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0<strong>UB = \u00dcberschrift <\/strong><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen keine Konten zugeordnet werden.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>UU = \u00dcberschrift mit Seitenumbruch<\/strong><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen keine Konten zugeordnet werden. Durch dieses Kennzeichen wird ab dieser Zeile ein Seitenumbruch vorgenommen. Das Kennzeichen kann nur einmal im Schema verwendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>V = Gewinn-\/Verlustvortrag<\/strong><\/p>\n<p>Der Jahres\u00fcberschuss\/Jahresfehlbetrag des laufenden Gesch\u00e4ftsjahres wird am letzten Tag des Gesch\u00e4ftsjahres auf ein Verlust- oder Gewinnvortragskonto der Bilanz umgebucht. Diese Konten werden hier zugeordnet.<\/p>\n<p>Die Zeilenart kann nur in einer Bilanz verwendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Z = Positionszeile ohne Betrag<\/strong><\/p>\n<p>Dieser Zeile k\u00f6nnen Sie Konten zuordnen. In den Auswertungen die Summen der zugeordneten Konten nicht angezeigt\/nicht aufgelistet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zeilenmerkmal<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 AK \u00a0 \u00a0 = Aktiva<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 AW \u00a0 = Aufwand<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ER \u00a0 \u00a0 = Ertrag<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 PA \u00a0 \u00a0 = Passiva<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Aktiva und Passiva k\u00f6nnen einem Bilanzschema zugeordnet werden. Aufwand und Ertrag sind bei GuV-Zeilen einzutragen.<\/p>\n<p>\u00dcber dieses Zeilenmerkmal erfolgt die Steuerung des Vorzeichens der angezeigten\/gedruckten Werte. F\u00fcr die Zeilenart P, V und G ist zwingend ein Zeilenmerkmal einzutragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Verdichtungszeile<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es wird die Zeile eingetragen auf die diese summiert werden soll. Es k\u00f6nnen nur Zeilen eingetragen werden, die in der Zeilenart ein \u201aS\u2019 haben. Mittels Tabellenhilfe werden die g\u00fcltigen Zeilen angezeigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Vorz.beim Verdichten drehen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In wenigen F\u00e4llen (Ausnahmen) kommt es vor, dass der Wert einer Bilanzposition zusammen mit dem Wert einer Bilanzposition der anderen Bilanzseite zusammenflie\u00dft.<\/p>\n<p>Dabei werden beide Werte positiv dargestellt; in der Summenbildung aber sollen sie voneinander subtrahiert werden damit das Ergebnis das richtige ist.<\/p>\n<p>Dies kann dar\u00fcber erreicht werden, dass im Pflegebild \u201aAuswertungszeile pflegen\u2018 das Feld \u201aVorzeichen beim Verdichten drehen\u2018 auf \u201aJa\u2018 steht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zugeh\u00f6rige Zeile<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Feld Zugeh\u00f6rige Zeile wird bei der Davon-Zuordnung automatisch gef\u00fcllt und bezieht sich auf die Restlaufzeitzeilen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Level<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Der Level ist eine hierarchische Anordnung. Dabei ist Level 1 der h\u00f6chste Level und 9 der niedrigste Level. Es wird von den unteren zu den oberen Leveln hochverdichtet. Auf Basis der eingetragenen Level k\u00f6nnen Sie in der Anzeige einer Bilanz\/GuV die Baumdarstellung w\u00e4hlen. Ohne Eintrag von Leveln ist dies nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Anzeige-Attribut<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In der Bildschirmanzeige k\u00f6nnen Zeilen her-vorgehoben werden. Die g\u00fcltigen Werte zeigt die Tabellenhilfe an.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Fett drucken<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Zeile wird im Ausdruck fett gedruckt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Unterstrichen drucken<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Zeile wird unterstrichen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3><strong>Optionen<\/strong><\/h3>\n<p><strong>\u00c4ndern (\u201e2\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen in fast allen Feldern \u00c4nderungen vorgenommen werden. Was in welchen Feldern eingegeben werden kann ist unter der Funktion\u00a0<em>Erfassen<\/em> auf den vorherigen Seiten beschrieben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Aktiva (\u201e21\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Um das Zeilenmerkmal einer Zeile zu \u00e4ndern ist es nicht erforderlich, dass in den \u00c4nderungsmodus verzweigt wird. Mit der entsprechenden Option kann das in der Zeilen\u00fcbersicht erfolgen.<\/p>\n<p>F\u00fcr Passiva, Aufwand und Ertrag gibt es entsprechende Optionen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zugeordnete Sachkonten (\u201e12\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Nur Zeilen mit der Zeilenart \u201aP\u2019 , \u201aD\u2019 und \u201aK\u2019 k\u00f6nnen auch Sachkonten zugeordnet werden. In der \u00dcbersicht der Zeilen wird auf die \u00dcbersicht der vorhandenen Konten verzweigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18446\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil2.png\" alt=\"auswertungsschemata pfeil2\" width=\"1264\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil2.png 1264w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil2-300x143.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auswertungsschemata-pfeil2-1024x488.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1264px) 100vw, 1264px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: zugeordnete Sachkonten<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungsschema<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Feld ist mit dem Schema gef\u00fcllt, von dem der Einstieg erfolgt ist. Dieser kann jederzeit ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Ab Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Anzeige erfolgt ab dem eingegebenen Konto.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Auswertungszeile<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hierbei handelt es sich zun\u00e4chst um die Zeile, mit der man in die Zuordnung verzweigt ist. Die Zeile kann ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In den beiden letzten Spalten der \u00dcbersicht (s. Pfeil) ist gekennzeichnet ob ein Konto einer Zeile zugeordnet ist. Sind die Spalten leer, erfolgte keine Zuordnung. Bei einem \u201aV\u2019 ist das Konto einer anderen Zeile zugeordnet und bei einem \u201aX\u2019 der Zeile, die oben im Kopf steht. Die anderen Spalten sind haupts\u00e4chlich f\u00fcr die E-Bilanz erforderlich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Optionen<\/h3>\n<p><strong>Kopieren (\u201e3\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Die Zuordnung eines Kontos wird auf ein anderes kopiert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Soll-Zuordnung (\u201e27\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Das Konto wird im Falle eines Soll-Saldos auf dieser Zeile ausgewiesen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Haben-Zuordnung (\u201e28\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Das Konto wird im Falle eines Haben-Saldos auf dieser Zeile ausgewiesen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Soll \/ Haben-Zuordnung (\u201e29\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Das Konto wird in jedem Fall auf dieser Zeile angedruckt<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung aufheben (\u201e45\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Die Zuordnung wird gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung ausschlie\u00dfen (\u201e48\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Das Konto wird bewusst von dem betreffenden Schema ausgeschlossen.<\/p>\n<p>Beim Drucken der Auswertungen erscheint f\u00fcr dieses Konto dann nicht mehr die Hinweismeldung \u201eKonto nicht zugeordnet\u201c. Konten die von der Zuordnung ausgeschlossen wurden erscheinen auch nicht mehr in der \u00dcbersicht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung zulassen (\u201e49\u201c)<\/strong><\/p>\n<p>Ein Konto, dass von der Zuordnung ausgeschlossen wurde, kann mittels dieser Option wieder zugelassen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Bilanz und GuV k&ouml;nnen verschiedene Auswertungsschemata angelegt werden. Diese bilden quasi das Ger&uuml;st der Bilanz. In der &Uuml;bersicht werden die bereits vorhandenen Schemata angezeigt. &Uuml;ber die Schema-Art wird festgelegt ob Bilanz oder GuV angezeigt werden sollen.Abb.: &Uuml;bersicht Auswertungsschema &nbsp; Funktionen Erfassen (F6) Abb.: Auswertungsschema pflegen Auswertungsschema Beliebig zu vergebender Schl&uuml;ssel f&uuml;r das Schema. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17616"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17616"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18447,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17616\/revisions\/18447"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17616"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17616"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17614,"date":"2015-06-09T14:57:12","date_gmt":"2015-06-09T12:57:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-gv"},"modified":"2015-06-22T11:03:55","modified_gmt":"2015-06-22T09:03:55","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-gv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-bilanz-gv\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Bilanz \/GuV"},"content":{"rendered":"<p>In den folgenden Unterkapiteln werden das Einrichten einer Bilanz bzw. GuV und die verschiedenen M\u00f6glichkeiten der Auswertung beschrieben. F\u00fcr die E-Bilanz gibt es Gr\u00fcnden der besseren \u00dcbersichtlichkeit ein separates <a title=\"Handbuch Finanzbuchhaltung \u2013 E-Bilanz Daten anzeigen\/\u00e4ndern\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-e-bilanz-daten-anzeigenaendern\/\">Kapitel<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den folgenden Unterkapiteln werden das Einrichten einer Bilanz bzw. GuV und die verschiedenen M&ouml;glichkeiten der Auswertung beschrieben. F&uuml;r die E-Bilanz gibt es Gr&uuml;nden der besseren &Uuml;bersichtlichkeit ein separates Kapitel.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17614"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17614"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17614\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18334,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17614\/revisions\/18334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17614"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17614"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17614"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17609,"date":"2015-06-09T14:42:21","date_gmt":"2015-06-09T12:42:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-standardlisten-nach-excel"},"modified":"2015-06-29T11:49:18","modified_gmt":"2015-06-29T09:49:18","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-standardlisten-nach-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-standardlisten-nach-excel\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Standardlisten nach Excel"},"content":{"rendered":"<p>Als Beispiel werden die Salden herangezogen. Die Liste wird wie beim Ausdruck mit ihren Angaben in den verschiedenen Feldern aufgerufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten-nach-excel-pfeil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18443\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten-nach-excel-pfeil.png\" alt=\"standardlisten nach excel pfeil\" width=\"1280\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten-nach-excel-pfeil.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten-nach-excel-pfeil-300x240.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten-nach-excel-pfeil-1024x819.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Salden drucken<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Jobumgebung \u00e4ndern<\/em> (F18) wird ein Fenster f\u00fcr die Angaben zur Ausgabe ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten2.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17611\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten2.JPG.png\" alt=\"standardlisten2.JPG\" width=\"1280\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten2.JPG.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten2.JPG-300x240.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten2.JPG-1024x819.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Maske Jobumgebung pflegen<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Art der Ausgabe<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>L = Listausgabe ist standardm\u00e4\u00dfig hinterlegt<\/p>\n<p>E = Excel-Export es wird eine .CSV Datei im IFS(Werkeordner) abgelegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"189\">\n<p>Art der Ausf\u00fchrung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>B\u00a0\u00a0 = Batch (Der Job wird im Hintergrund ausgef\u00fchrt und der Bildschirm ist f\u00fcr andere Aufgaben frei)<\/p>\n<p>I\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = Interaktiv\u00a0\u00a0 (Der Bildschirm ist w\u00e4hrend der Daten\u00fcbertragung gesperrt) Bei einem Excel-Export muss hier ein &#8218;I&#8216; angegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die restlichen Felder sollten nicht ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn der Excel-Export ausgew\u00e4hlt wurde, wird eine Datei mit dem Namen &#8218;TmpFile.csv&#8216; im IFS in dem folgenden Pfad abgestellt.<\/p>\n<p>WERKE\/WERKxx\/NETZ\/TOPC\/FIB\/SALDEN \u2026.<\/p>\n<p>(xx = ihre Werknummer)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten3.JPG.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17612\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten3.JPG.png\" alt=\"standardlisten3.JPG\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten3.JPG.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/standardlisten3.JPG-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese Datei wird bei jedem Aufruf \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Wurden die Einstellungen von Listausgabe auf Excel-Export ge\u00e4ndert, bleibt diese \u00c4nderung f\u00fcr alle Standardlisten erhalten, bis diese wieder \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p>Bei einer Neuanmeldung am System werden wieder die Standardwerte (L = Listausgabe und B = Batch) eingetragen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als Beispiel werden die Salden herangezogen. Die Liste wird wie beim Ausdruck mit ihren Angaben in den verschiedenen Feldern aufgerufen. Abb.: Salden drucken Mit der Funktion&nbsp;Jobumgebung &auml;ndern (F18) wird ein Fenster f&uuml;r die Angaben zur Ausgabe ge&ouml;ffnet. Abb.: Maske Jobumgebung pflegen Art der Ausgabe L = Listausgabe ist standardm&auml;&szlig;ig hinterlegt E = Excel-Export es wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17609"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17609\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18444,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17609\/revisions\/18444"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17609"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17606,"date":"2015-06-09T14:33:20","date_gmt":"2015-06-09T12:33:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-nettoumsaetze-drucken"},"modified":"2015-06-22T11:01:23","modified_gmt":"2015-06-22T09:01:23","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-nettoumsaetze-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-nettoumsaetze-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Nettoums\u00e4tze drucken"},"content":{"rendered":"<p>Die Nettoumsatzliste kann ein hilfreiches Instrument sein, wenn man wissen m\u00f6chte, welcher Umsatz mit welchem Kreditor in welchem Zeitraum gemacht wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nettoums\u00e4tze-drucken.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17607\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nettoums\u00e4tze-drucken.png\" alt=\"nettoums\u00e4tze drucken\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nettoums\u00e4tze-drucken.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nettoums\u00e4tze-drucken-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nettoums\u00e4tze-drucken-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Nettoumsatzliste drucken<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Ist nur\u00a0<em>K<\/em> f\u00fcr Kreditor zul\u00e4ssig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konto von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Die Angaben sind wahlfrei, wenn keine Einschr\u00e4nkung vorgenommen wird, dann werden alle Konten gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zeitraum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Hier k\u00f6nnen zwei unterschiedliche oder zwei gleiche Zeitr\u00e4ume hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sammelsachkonto von\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Gibt es mehrere Sammelsachkonten, k\u00f6nnen auch diese als Selektionsmerkmal angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Verdichtungskonto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">wie Sammelsachkonto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nur Ums\u00e4tze ungl. 0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Wird hier ein <em>J<\/em> eingegeben, dann erscheinen nur Kreditoren, mit unausgeglichenen Konten auf der Liste.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konten aus Stamm<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Es werden alle Konten gedruckt, ob sie Umsatz haben oder nicht.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wichtig bei dieser Liste ist, dass nur die Ums\u00e4tze auf die Liste kommen, bei denen die Buchung journalisiert wurde. Hierf\u00fcr ist der Tagesabschluss notwendig.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Nettoumsatzliste kann ein hilfreiches Instrument sein, wenn man wissen m&ouml;chte, welcher Umsatz mit welchem Kreditor in welchem Zeitraum gemacht wurde. Abb.: Nettoumsatzliste drucken Kontenart Ist nur&nbsp;K f&uuml;r Kreditor zul&auml;ssig. Konto von &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bis Die Angaben sind wahlfrei, wenn keine Einschr&auml;nkung vorgenommen wird, dann werden alle Konten gedruckt. Zeitraum Hier k&ouml;nnen zwei unterschiedliche oder zwei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17606"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17606"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17606\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18331,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17606\/revisions\/18331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17603,"date":"2015-06-09T14:29:45","date_gmt":"2015-06-09T12:29:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kostenstellen-kostentraegerliste-drucken"},"modified":"2015-06-22T10:59:45","modified_gmt":"2015-06-22T08:59:45","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kostenstellen-kostentraegerliste-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kostenstellen-kostentraegerliste-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kostenstellen-\/Kostentr\u00e4gerliste drucken"},"content":{"rendered":"<p>Bei diesen Listen steht die Kostenstelle\/der Kostentr\u00e4ger als Auswertungskriterium im Vordergrund.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kostenstellenliste-drucken.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17604\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kostenstellenliste-drucken.png\" alt=\"kostenstellenliste drucken\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kostenstellenliste-drucken.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kostenstellenliste-drucken-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kostenstellenliste-drucken-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Kostenstellenliste drucken<\/em><\/p>\n<p>Zur Auswahl stehen verschiedene Listen und Sortierungen. Es kann auf eine bestimmte Kostenstelle bzw. einen Kostentr\u00e4ger eingeschr\u00e4nkt und eine Eingrenzung auf Kontenebene vorgenommen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei diesen Listen steht die Kostenstelle\/der Kostentr&auml;ger als Auswertungskriterium im Vordergrund. Abb.: Kostenstellenliste drucken Zur Auswahl stehen verschiedene Listen und Sortierungen. Es kann auf eine bestimmte Kostenstelle bzw. einen Kostentr&auml;ger eingeschr&auml;nkt und eine Eingrenzung auf Kontenebene vorgenommen werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17603"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17603\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18329,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17603\/revisions\/18329"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17601,"date":"2015-06-09T14:23:16","date_gmt":"2015-06-09T12:23:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-abstimmliste-drucken"},"modified":"2015-06-15T16:03:25","modified_gmt":"2015-06-15T14:03:25","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-abstimmliste-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-abstimmliste-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Abstimmliste drucken"},"content":{"rendered":"<p>Die Abstimmliste gibt im ersten Teil Auskunft \u00fcber das\/die Sammelsachkonten Kreditoren, die dazugeh\u00f6rigen Personenkonten und deren Salden und OP\u2019s. Im zweiten Teil werden die OP-gef\u00fchrten Sachkonten mit ihren offenen Posten verglichen. Es werden, falls vorhanden, Differenzen aufgelistet. Diese Liste wird mit dem Aufruf des Tagesabschlusses automatisch aufgerufen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abstimmliste gibt im ersten Teil Auskunft &uuml;ber das\/die Sammelsachkonten Kreditoren, die dazugeh&ouml;rigen Personenkonten und deren Salden und OP&rsquo;s. Im zweiten Teil werden die OP-gef&uuml;hrten Sachkonten mit ihren offenen Posten verglichen. Es werden, falls vorhanden, Differenzen aufgelistet. Diese Liste wird mit dem Aufruf des Tagesabschlusses automatisch aufgerufen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17601"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17601"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17601\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17956,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17601\/revisions\/17956"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17601"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17601"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17601"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17599,"date":"2015-06-09T14:22:26","date_gmt":"2015-06-09T12:22:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontoauszug-drucken"},"modified":"2015-06-15T16:02:51","modified_gmt":"2015-06-15T14:02:51","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontoauszug-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontoauszug-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontoauszug drucken"},"content":{"rendered":"<p>Hier besteht die M\u00f6glichkeit seinen Kreditoren einen Nachweis \u00fcber die derzeit offenen Posten zukommen zu lassen. Der Auszug kann nur f\u00fcr Kreditoren, f\u00fcr einen oder einen Bereich und zu einem bestimmten Stichtag aufgerufen werden.\u00a0\u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier besteht die M&ouml;glichkeit seinen Kreditoren einen Nachweis &uuml;ber die derzeit offenen Posten zukommen zu lassen. Der Auszug kann nur f&uuml;r Kreditoren, f&uuml;r einen oder einen Bereich und zu einem bestimmten Stichtag aufgerufen werden.&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17599"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17599"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17599\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17600,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17599\/revisions\/17600"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17599"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17599"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17599"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17595,"date":"2015-06-09T14:06:27","date_gmt":"2015-06-09T12:06:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-saldendatei-pc-fuellen"},"modified":"2015-06-22T10:47:06","modified_gmt":"2015-06-22T08:47:06","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-saldendatei-pc-fuellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-saldendatei-pc-fuellen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Saldendatei PC f\u00fcllen"},"content":{"rendered":"<p>Hierbei handelt es sich um eine Auswertungsdatei (FKSALPU), die in der Werksbibliothek f\u00fcr eigene Auswertungszwecke verwendet werden kann<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17596\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-1.png\" alt=\"saldendatei pc f\u00fcllen 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Sachkontenbewegungen anzeigen<\/em><\/p>\n<p>Einzugeben ist lediglich die Periode, die ausgelesen werden soll. In der Auswertungsdatei steht ein Satz pro Konto\/Kostenstelle\/Kostentr\u00e4ger je Periode.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17597\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-2.png\" alt=\"saldendatei pc f\u00fcllen 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/saldendatei-pc-f\u00fcllen-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Auswertungsdatei<\/em><\/p>\n<p>Diese Datei kann auch mittels ODBC auf den PC ausgelesen werden und steht dann f\u00fcr alle Microsoft-Produkte zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hierbei handelt es sich um eine Auswertungsdatei (FKSALPU), die in der Werksbibliothek f&uuml;r eigene Auswertungszwecke verwendet werden kann Abb.: Sachkontenbewegungen anzeigen Einzugeben ist lediglich die Periode, die ausgelesen werden soll. In der Auswertungsdatei steht ein Satz pro Konto\/Kostenstelle\/Kostentr&auml;ger je Periode. Abb.: Auswertungsdatei Diese Datei kann auch mittels <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Open Datenbase Connectivity&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/odbc\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ODBC<\/a> auf den PC ausgelesen werden und steht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17595"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18327,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17595\/revisions\/18327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17593,"date":"2015-06-09T14:02:10","date_gmt":"2015-06-09T12:02:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-salden-drucken-kurz"},"modified":"2015-06-22T10:42:50","modified_gmt":"2015-06-22T08:42:50","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-salden-drucken-kurz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-salden-drucken-kurz\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Salden drucken kurz"},"content":{"rendered":"<p>Bei dieser Liste werden pro Konto nur die Salden gedruckt. Im Gegensatz zur vorherigen, wo auch noch die Ums\u00e4tze als Soll und Haben mit aufgef\u00fchrt werden. Der Aufruf ist bei beiden gleich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei dieser Liste werden pro Konto nur die Salden gedruckt. Im Gegensatz zur vorherigen, wo auch noch die Ums&auml;tze als Soll und Haben mit aufgef&uuml;hrt werden. Der Aufruf ist bei beiden gleich.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17593"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17593"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17593\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17594,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17593\/revisions\/17594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17593"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17593"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17593"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17590,"date":"2015-06-09T12:28:41","date_gmt":"2015-06-09T10:28:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-salden-drucken"},"modified":"2015-06-22T10:38:30","modified_gmt":"2015-06-22T08:38:30","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-salden-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-salden-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Salden drucken"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/salden-drucken.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17591\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/salden-drucken.png\" alt=\"salden drucken\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/salden-drucken.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/salden-drucken-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/salden-drucken-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Maske Salden drucken<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>\u201aK\u2019 und \u201aS\u2019 sind zul\u00e4ssig<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konto\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier kann eine Einschr\u00e4nkung auf Konten vorgenommen werden, ansonsten werden alle Konten der Kontenart gedruckt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontenmerkmal<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Jedes Konto hat bei der Stammdatenanlage ein Kontenmerkmal bekommen. Dieses kann jetzt f\u00fcr die Eingrenzung der Liste verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Bilanz\/G&amp;V-Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Ist bei Sachkonten ein m\u00f6gliches Kriterium bei dem Listenaufruf<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Periode von \u2013 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Datumsgrenze, in welcher die Salden aufgelistet werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sammelsachkonto von<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld geben Sie ein Sachkonto an, um nur die Salden zu drucken, die zu einem Konto geh\u00f6ren, dessen Sammelsachkonto gr\u00f6\u00dfer oder gleich diesem Sachkonto ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sammelsachkonto bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld geben Sie ein Sachkonto an, um nur die Salden zu drucken, die zu einem Konto geh\u00f6ren, dessen Sammelsachkonto kleiner oder gleich diesem Sachkonto ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Verdichtungskonto von<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld geben Sie ein Verdichtungskonto an, um nur die Salden der Konten zu drucken, die gr\u00f6\u00dfer oder gleich diesem Verdichtungskonto sind.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Verdichtungskonto bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>In diesem Feld geben Sie ein Verdichtungskonto an, um nur die Salden der Konten zu drucken, die kleiner oder gleich diesem Verdichtungskonto sind.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nur Salden &lt;&gt; 0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Geben Sie in diesem Feld ein <strong>J<\/strong> \u00a0 (=Ja) an, um nur unausgeglichene, bebuchte Konten zu drucken.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nur umgeschlagene Salden<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Geben Sie in diesem Feld ein <strong>J<\/strong> (=Ja) an, um nur umgeschlagene Salden zu drucken, d. h. Kreditoren mit Soll-Saldo.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konten aus Stamm<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Geben Sie in diesem Feld ein <strong>J<\/strong> (=Ja) an, wenn Sie alle Konten aus dem jeweiligen Kontenstamm mit andrucken wollen und nicht nur die Konten, zu denen Salden existieren.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sortierung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Die Liste kann nach verschiedenen Kriterien sortiert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>CPD-Unterkonten in Liste<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">Geben Sie in diesem Feld ein <strong>J<\/strong> (=Ja) an, um die CPD-Unterkonten erg\u00e4nzend zum CPD-Hauptkonto mit anzudrucken.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Maske Salden drucken Kontenart &sbquo;K&rsquo; und &sbquo;S&rsquo; sind zul&auml;ssig Konto&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; von &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bis Hier kann eine Einschr&auml;nkung auf Konten vorgenommen werden, ansonsten werden alle Konten der Kontenart gedruckt. Kontenmerkmal Jedes Konto hat bei der Stammdatenanlage ein Kontenmerkmal bekommen. Dieses kann jetzt f&uuml;r die Eingrenzung der Liste verwendet werden. Bilanz\/G&amp;V-Konto Ist bei Sachkonten ein m&ouml;gliches [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17590"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17590"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17590\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18325,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17590\/revisions\/18325"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17590"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17590"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17590"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17586,"date":"2015-06-09T12:27:19","date_gmt":"2015-06-09T10:27:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-referenzierungsliste-drucken"},"modified":"2015-06-22T10:36:32","modified_gmt":"2015-06-22T08:36:32","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-referenzierungsliste-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-referenzierungsliste-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Offene Posten Referenzierungsliste drucken"},"content":{"rendered":"<p>Diese Liste gibt Auskunft dar\u00fcber, wann welcher OP ausgeglichen wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17587\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste.png\" alt=\"offene posten referenzierungsliste\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Referenzierungsliste drucken<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Ausgleichsdatum <br \/>von \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die beiden Felder m\u00fcssen gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p><em>K<\/em> und\u00a0<em>S<\/em> sind zul\u00e4ssig<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Buchungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Das Buchungsdatum kann als zus\u00e4tzliches Eingrenzungskriterium verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konto<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>wahlfreie Eingabe<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17588\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste2.png\" alt=\"offene posten referenzierungsliste2\" width=\"1144\" height=\"592\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste2.png 1144w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste2-300x155.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-referenzierungsliste2-1024x529.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1144px) 100vw, 1144px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Liste gibt Auskunft dar&uuml;ber, wann welcher OP ausgeglichen wurde. Abb.: Referenzierungsliste drucken Ausgleichsdatum von &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bis Die beiden Felder m&uuml;ssen gef&uuml;llt werden. Kontenart K und&nbsp;S sind zul&auml;ssig Buchungsdatum Das Buchungsdatum kann als zus&auml;tzliches Eingrenzungskriterium verwendet werden. Konto wahlfreie Eingabe &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17586"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17586"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17586\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18324,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17586\/revisions\/18324"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17586"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17586"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17586"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17581,"date":"2015-06-09T12:24:49","date_gmt":"2015-06-09T10:24:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-op-drucken-aussenstaende"},"modified":"2015-06-22T10:29:59","modified_gmt":"2015-06-22T08:29:59","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-op-drucken-aussenstaende","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-op-drucken-aussenstaende\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; OP drucken &#8211; Au\u00dfenst\u00e4nde"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17582\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-1.png\" alt=\"offene posten au\u00dfenst\u00e4nde 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: OP drucken &#8211; Au\u00dfenst\u00e4nde<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p><em>K<\/em> f\u00fcr Kreditor<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konto\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Hier kann eine Einschr\u00e4nkung auf Kreditoren vorgenommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>F\u00e4lligkeitsstufen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es stehen 6 F\u00e4lligkeitsstufen zur Verf\u00fcgung, wobei nicht alle angegeben werden m\u00fcssen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17583\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-2.png\" alt=\"offene posten au\u00dfenst\u00e4nde 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Au\u00dfenst\u00e4nde drucken<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Verdichtung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Bei der verdichteten Liste werden die einzelnen Belege nicht aufgef\u00fchrt, sondern nur die Gesamtsummen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Mindestbetrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Voreingestellt ist 0,00 es kann aber jeder beliebiger Betrag eingegeben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>R\u00fcckwirkend per<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Datum f\u00fcr die R\u00fcckwirkende Statistik<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Land\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von \u2013 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Ist interessant, wenn man Kreditoren im Ausland hat.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Ohne Anzahlungserinnerung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>keine Bedeutung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17584\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-3.png\" alt=\"offene posten au\u00dfenst\u00e4nde 3\" width=\"1135\" height=\"332\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-3.png 1135w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-3-300x87.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-au\u00dfenst\u00e4nde-3-1024x299.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1135px) 100vw, 1135px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Betr\u00e4ge sind den entsprechenden Datumsspalten zugeordnet. Je nachdem wie der Aufruf <em>Liste<\/em> war, werden die einzelnen Rechnungen aufgelistet oder nur eine Summenzeile pro Kreditor.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: OP drucken &ndash; Au&szlig;enst&auml;nde Kontenart K f&uuml;r Kreditor Konto&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; von &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bis Hier kann eine Einschr&auml;nkung auf Kreditoren vorgenommen werden. F&auml;lligkeitsstufen Es stehen 6 F&auml;lligkeitsstufen zur Verf&uuml;gung, wobei nicht alle angegeben werden m&uuml;ssen. Abb.: Au&szlig;enst&auml;nde drucken Verdichtung Bei der verdichteten Liste werden die einzelnen Belege nicht aufgef&uuml;hrt, sondern nur die Gesamtsummen. Mindestbetrag Voreingestellt ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17581"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17581"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17581\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18322,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17581\/revisions\/18322"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17581"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17581"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17581"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17575,"date":"2015-06-09T12:18:13","date_gmt":"2015-06-09T10:18:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-drucken"},"modified":"2015-06-22T10:16:54","modified_gmt":"2015-06-22T08:16:54","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-offene-posten-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Offene Posten drucken"},"content":{"rendered":"<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit offene Posten sowohl f\u00fcr Sachkonten wie f\u00fcr Kreditoren drucken zu lassen. Eine r\u00fcckwirkende OP-Liste ist ebenfalls m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17576\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-1.png\" alt=\"offene posten drucken 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Offene Posten drucken f\u00fcr Sachkonten bzw. Kreditoren<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Kontenart<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>M\u00f6glich sind\u00a0<em>S<\/em> f\u00fcr Sachkonten und\u00a0<em>K<\/em> f\u00fcr Kreditoren. Es handelt sich um ein Pflichtfeld.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Konto\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Die Kontonummern k\u00f6nnen eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Suchbegriff\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Der Suchbegriff kann hier sehr hilfreich sein, wenn er in den Stammdaten entsprechend gepflegt ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Land\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Eine M\u00f6glichkeit bei den Kreditoren.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Buchungsdatum von<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Normalerweise werden alle OP\u2019s aufgelistet. Es besteht aber auch die M\u00f6glichkeit sie nach Buchungsdatum einzugrenzen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Zus. Zeilen drucken<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>f\u00fcr rhenag nicht relevant<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Nur OP f\u00e4llig seit Tagen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Eignet sich um herauszufinden welche OP\u2019s schon l\u00e4nger offen sind. Kann nur gemeinsam mit dem n\u00e4chsten Feld verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Per Datum f. F\u00e4lligkeit<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Muss angegeben werden, wenn das vorherige Feld gef\u00fcllt ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>R\u00fcckwirkend per<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Kann f\u00fcr die Pr\u00fcfer genutzt werden, wenn die eine OP-Liste zum 31.12 haben wollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sortierung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es gibt mehrere M\u00f6glichkeiten wie die Liste sortiert werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>F\u00e4lligkeitsstatistik<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Es stehen mehrere M\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17577\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-2.png\" alt=\"offene posten drucken 2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Offene Posten drucken &#8211; F\u00e4lligkeitsstufen<\/em><\/p>\n<p>Auf der zweiten Seite kann noch auf die F\u00e4lligkeitsstufen der Statistik Einfluss genommen werden. Es sind bereits Stufen voreingestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17578\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-3.png\" alt=\"offene posten drucken 3\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-3.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-3-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-3-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Offene Posten drucken<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sammelsachkonto von &#8211; bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Alle Kreditoren sind mindestens einem Sammelsachkonto zugeordnet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Sachbereich<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Dieses Feld gibt es nur bei den Sachkonten. Ist es entsprechend gepflegt, kann es hier auch als Auswahlkriterium verwendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Info-Code<\/p>\n<p>Gutschriftabkommen<\/p>\n<p>Vertreter-Nr<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Diese Felder spielen bei den Personenkonten eine Rolle.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Mahnstufe von \u2013 bis<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>keine Debitoren in der Finanzbuchhaltung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Ab OP-Betrag<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>Wird ein Betrag hinterlegt, werden nur die OP\u2019s aufgelistet, die mindestens diesem entsprechen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"170\">\n<p>Ohne Anzahlungserinnerung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"340\">\n<p>keine Bedeutung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17579\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-4.png\" alt=\"offene posten drucken 4\" width=\"1141\" height=\"608\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-4.png 1141w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-4-300x159.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/offene-posten-drucken-4-1024x545.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1141px) 100vw, 1141px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auf der Liste sind alle OPs aufgef\u00fchrt, die Gesamtsumme und in wie vielen Tagen sie f\u00e4llig sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht die M&ouml;glichkeit offene Posten sowohl f&uuml;r Sachkonten wie f&uuml;r Kreditoren drucken zu lassen. Eine r&uuml;ckwirkende OP-Liste ist ebenfalls m&ouml;glich. Abb.: Offene Posten drucken f&uuml;r Sachkonten bzw. Kreditoren Kontenart M&ouml;glich sind&nbsp;S f&uuml;r Sachkonten und&nbsp;K f&uuml;r Kreditoren. Es handelt sich um ein Pflichtfeld. Konto&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; von &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; bis Die Kontonummern k&ouml;nnen eingeschr&auml;nkt werden. Suchbegriff&nbsp;&nbsp; von &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17575"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17575"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17575\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18321,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17575\/revisions\/18321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17575"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17575"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17575"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17571,"date":"2015-06-09T12:06:31","date_gmt":"2015-06-09T10:06:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenbewegungen-drucken"},"modified":"2015-06-15T15:46:36","modified_gmt":"2015-06-15T13:46:36","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kontenbewegungen-drucken","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kontenbewegungen-drucken\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kontenbewegungen drucken"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr den Aufruf der Liste k\u00f6nnen mehrere Parameter mitgegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17572\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-1.png\" alt=\"kontenbewegungen drucken 1\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-1.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-1-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-1-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es muss auf jeden Fall eine Kontenart eingegeben werden. Die anderen Felder sind teils vorbelegt k\u00f6nnen aber \u00fcberschrieben werden. Bei den meisten handelt es sich nicht um Pflichtfelder. Hier sollte Jeder ausprobieren welche Kontenselektion bzw. Sortierung f\u00fcr seine Arbeit geeignet ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17573\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-2.png\" alt=\"kontenbewegungen drucken 2\" width=\"1139\" height=\"423\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-2.png 1139w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-2-300x111.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenbewegungen-drucken-2-1024x380.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1139px) 100vw, 1139px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aufgelistet werden die einzelnen Bewegungen mit einer Zwischensumme pro Monat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r den Aufruf der Liste k&ouml;nnen mehrere Parameter mitgegeben werden. Es muss auf jeden Fall eine Kontenart eingegeben werden. Die anderen Felder sind teils vorbelegt k&ouml;nnen aber &uuml;berschrieben werden. Bei den meisten handelt es sich nicht um Pflichtfelder. Hier sollte Jeder ausprobieren welche Kontenselektion bzw. Sortierung f&uuml;r seine Arbeit geeignet ist. Aufgelistet werden die einzelnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17571"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17571"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17571\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17574,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17571\/revisions\/17574"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17571"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17571"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17571"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17569,"date":"2015-06-09T12:04:20","date_gmt":"2015-06-09T10:04:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-listen"},"modified":"2015-06-15T15:45:53","modified_gmt":"2015-06-15T13:45:53","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-listen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-listen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Listen"},"content":{"rendered":"<p>Im Bereich der Listen gibt es eine Vielzahl von M\u00f6glichkeiten sich Informationen aus dem System zu holen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Bereich der Listen gibt es eine Vielzahl von M&ouml;glichkeiten sich Informationen aus dem System zu holen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17569"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17569"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17569\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17570,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17569\/revisions\/17570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17569"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17569"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17569"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17562,"date":"2015-06-09T12:02:39","date_gmt":"2015-06-09T10:02:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kostenabstimmung"},"modified":"2015-06-09T12:03:06","modified_gmt":"2015-06-09T10:03:06","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kostenabstimmung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kostenabstimmung\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kostenabstimmung"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm dient der Abstimmung von Konten. F\u00fcr das ausgew\u00e4hlte Konto werden die einzelnen Buchungen angezeigt.<\/p>\n<p>\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenabstimmung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17566\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenabstimmung.png\" alt=\"kontenabstimmung\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenabstimmung.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenabstimmung-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kontenabstimmung-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hilfreich ist dieses Programm vor allem f\u00fcr Zwischenkonten, bei denen man herausfinden m\u00f6chte welche Betr\u00e4ge noch nicht weiter verbucht wurden. Mit der Option \u201aAbstimmen\u2019 werden die jeweils passenden Betr\u00e4ge gekennzeichnet. Zu kl\u00e4ren sind dann nur noch die Buchungen, die nicht abgestimmt werden konnten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm dient der Abstimmung von Konten. F&uuml;r das ausgew&auml;hlte Konto werden die einzelnen Buchungen angezeigt. &nbsp; Hilfreich ist dieses Programm vor allem f&uuml;r Zwischenkonten, bei denen man herausfinden m&ouml;chte welche Betr&auml;ge noch nicht weiter verbucht wurden. Mit der Option &sbquo;Abstimmen&rsquo; werden die jeweils passenden Betr&auml;ge gekennzeichnet. Zu kl&auml;ren sind dann nur noch die Buchungen, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17562"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17562"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17568,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17562\/revisions\/17568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17562"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17562"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":17556,"date":"2015-06-03T12:36:08","date_gmt":"2015-06-03T10:36:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kostenstellen-kostentraegerbewegungen-anzeigen"},"modified":"2015-06-15T15:38:36","modified_gmt":"2015-06-15T13:38:36","slug":"handbuch-finanzbuchhaltung-kostenstellen-kostentraegerbewegungen-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/handbuch-finanzbuchhaltung-kostenstellen-kostentraegerbewegungen-anzeigen\/","title":{"rendered":"Handbuch Finanzbuchhaltung &#8211; Kostenstellen-\/Kostentr\u00e4gerbewegungen anzeigen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der \u00dcbersicht werden alle Kostenstellen\/Kostentr\u00e4ger mit Summenwerten angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17557\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen.png\" alt=\"Kostenstellenbewegungen anzeigen\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zeitraum, Kostenstelle und Konto k\u00f6nnen im oberen Bereich eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Die Option\u00a0<em>Konten<\/em> gibt Aufschluss dar\u00fcber, welche Konten mit der ausgew\u00e4hlten Kostenstelle bebucht wurden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-17558\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen2.png\" alt=\"Kostenstellenbewegungen anzeigen2\" width=\"1280\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen2.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kostenstellenbewegungen-anzeigen2-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Von dieser \u00dcbersicht aus gibt es die M\u00f6glichkeit sich die einzelnen Bewegungen auf den Konten anzeigen zu lassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht werden alle Kostenstellen\/Kostentr&auml;ger mit Summenwerten angezeigt. Zeitraum, Kostenstelle und Konto k&ouml;nnen im oberen Bereich eingeschr&auml;nkt werden. Die Option&nbsp;Konten gibt Aufschluss dar&uuml;ber, welche Konten mit der ausgew&auml;hlten Kostenstelle bebucht wurden. Von dieser &Uuml;bersicht aus gibt es die M&ouml;glichkeit sich die einzelnen Bewegungen auf den Konten anzeigen zu lassen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17556"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17556\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17951,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17556\/revisions\/17951"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17556"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]