
[{"id":86846,"date":"2021-09-29T17:40:46","date_gmt":"2021-09-29T15:40:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86846"},"modified":"2021-09-29T17:40:46","modified_gmt":"2021-09-29T15:40:46","slug":"ims-mit-lima-anzeigeprogramm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-anzeigeprogramm\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Anzeigeprogramm"},"content":{"rendered":"<p>Das Anzeigeprogramm wird &uuml;ber den Kundenstamm aufgerufen. Durch Auswahl des Statusfelds zu den HAN Login-Daten und anschlie&szlig;enden dr&uuml;cken von F4 &ouml;ffnet sich das Anzeigeprogramm.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86847\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-6.jpg\" alt=\"\" width=\"750\" height=\"238\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-6.jpg 750w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-6-300x95.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\"\/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeigeprogramm<\/em><\/p>\n<p>Die &Uuml;bersicht zeigt an wann ein Passwort erstellt wurde und welchen Status der zugeh&ouml;rige Prozess hat. &Uuml;bersicht &uuml;ber die Status:<\/p>\n<table width=\"0\"><tbody><tr><td width=\"124\">\n<p><strong>Status<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"508\">\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"124\">\n<p>PW Erzeugt<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"508\">\n<p>Der Prozess IMS_HAN ist gestartet worden und Zugangsdaten sind erzeugt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"124\">\n<p>&Uuml;bertragen<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"508\">\n<p>Das Passwort ist an den GWA &uuml;bermittelt und auf das Gateway aufgespielt. Au&szlig;erdem sind die Briefe mit den Zugangsdaten f&uuml;r den Letztverbraucher erstellt und in <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>Prima<\/a> &uuml;bertragen. Das Passwort ist aus <strong>lima<\/strong> gel&ouml;scht und ist somit nur noch dem Letztverbraucher und dem GWA bekannt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"124\">\n<p>Gescheitert<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"508\">\n<p>Das Passwort konnte nicht aufgespielt werden oder die Briefe wurden nicht innerhalb der Frist &uuml;bertragen. Das Passwort ist aus Datenschutzgr&uuml;nden aus <strong>lima<\/strong> gel&ouml;scht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table><p>In der Letzen Spalte ist der Login-Name f&uuml;r das HAN-Profil aufgef&uuml;hrt. In <strong>lima<\/strong> entspricht der Login Name der jeweiligen Kundennummer.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Anzeigeprogramm wird &uuml;ber den Kundenstamm aufgerufen. Durch Auswahl des Statusfelds zu den HAN Login-Daten und anschlie&szlig;enden dr&uuml;cken von F4 &ouml;ffnet sich das Anzeigeprogramm. Abb.: Anzeigeprogramm Die &Uuml;bersicht zeigt an wann ein Passwort erstellt wurde und welchen Status der zugeh&ouml;rige Prozess hat. &Uuml;bersicht &uuml;ber die Status: Status Bedeutung PW Erzeugt Der Prozess IMS_HAN ist gestartet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86846"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86846"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86846\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86848,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86846\/revisions\/86848"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86846"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86846"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86846"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86844,"date":"2021-09-29T17:36:29","date_gmt":"2021-09-29T15:36:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86844"},"modified":"2021-09-29T17:36:29","modified_gmt":"2021-09-29T15:36:29","slug":"ims-mit-lima-vergabe-neuer-zugangsdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-vergabe-neuer-zugangsdaten\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Vergabe neuer Zugangsdaten"},"content":{"rendered":"<p>Der Werksparameter \u201eHAN Zugangsdaten automatisch erzeugen\u201c aus dem Arbeitsgebiet VAB und dem Teilgebiet PZ steuert das automatische Erzeugen von HAN-Zugangsdaten. Wenn dieser Werksparameter auf \u201eJA\u201c eingestellt ist, wird bei der Anlage eines neuen Auswerteprofils gepr\u00fcft, ob zu der Kundennummer schon einmal HAN-Zugangsdaten erzeugt worden sind.<\/p>\n<p>Nur in dem Fall, dass zur Kundennummer aus dem Auswerteprofil keine HAN-Prozesse vorhanden sind, startet automatisch ein IMS_HAN Prozess zur Vergabe von Zugangsdaten.<\/p>\n<p>\u00dcber das Anzeigeprogramm gibt es die M\u00f6glichkeit HAN-Zugangsdaten manuell per Auswahl F6 zu vergeben. Nach dem Aufspielen neuer Zugangsdaten auf das iMS sind die alten Zugangsdaten nicht mehr nutzbar.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Werksparameter &bdquo;HAN Zugangsdaten automatisch erzeugen&ldquo; aus dem Arbeitsgebiet VAB und dem Teilgebiet PZ steuert das automatische Erzeugen von HAN-Zugangsdaten. Wenn dieser Werksparameter auf &bdquo;JA&ldquo; eingestellt ist, wird bei der Anlage eines neuen Auswerteprofils gepr&uuml;ft, ob zu der Kundennummer schon einmal HAN-Zugangsdaten erzeugt worden sind. Nur in dem Fall, dass zur Kundennummer aus dem Auswerteprofil [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86844"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86844"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86844\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86845,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86844\/revisions\/86845"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86844"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86844"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86844"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86841,"date":"2021-09-29T17:34:12","date_gmt":"2021-09-29T15:34:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86841"},"modified":"2021-09-29T17:34:12","modified_gmt":"2021-09-29T15:34:12","slug":"ims-mit-lima-ims_han-prozess","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-ims_han-prozess\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; IMS_HAN-Prozess"},"content":{"rendered":"<p>Der \u201eIMS_HAN\u201c-Prozess erzeugt neue HAN-Zugangsdaten. Nach der Erzeugung der Zugangsdaten \u00fcbermittelt ein Webservice die Daten an den GWA.<\/p>\n<p>Ist die \u00dcbermittlung erfolgreich, werden zwei Briefe erzeugt. Der eine Brief \u00fcbermittelt den Benutzernamen an den Letztverbraucher und der andere Brief \u00fcbermittelt das Passwort an den Letztverbraucher.<\/p>\n<p>Sind beide Briefe per Daten\u00fcbertragung zum PC in Prima \u00fcbertragen, wird das Passwort aus Datenschutzgr\u00fcnden aus <strong>lima<\/strong> gel\u00f6scht. Wenn das Passwort nicht fristgerecht an den GWA \u00fcbertragen wird oder die Daten\u00fcbertragung der Briefe zum PC nicht innerhalb von zwei Wochen in Prima stattfindet, l\u00e4uft der Prozess wegen des Datenschutzes in einen L\u00f6schschritt. In dem L\u00f6schschritt wird das Passwort aus <strong>lima<\/strong> gel\u00f6scht und der Prozess beendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der &bdquo;IMS_HAN&ldquo;-Prozess erzeugt neue HAN-Zugangsdaten. Nach der Erzeugung der Zugangsdaten &uuml;bermittelt ein Webservice die Daten an den GWA. Ist die &Uuml;bermittlung erfolgreich, werden zwei Briefe erzeugt. Der eine Brief &uuml;bermittelt den Benutzernamen an den Letztverbraucher und der andere Brief &uuml;bermittelt das Passwort an den Letztverbraucher. Sind beide Briefe per Daten&uuml;bertragung zum PC in <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Prima<\/a> &uuml;bertragen, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86841"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86842,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86841\/revisions\/86842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86841"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86841"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86839,"date":"2021-09-29T17:31:30","date_gmt":"2021-09-29T15:31:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86839"},"modified":"2021-09-29T17:31:30","modified_gmt":"2021-09-29T15:31:30","slug":"ims-mit-lima-zugangsdaten-netzmandant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-zugangsdaten-netzmandant\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Zugangsdaten (Netzmandant)"},"content":{"rendered":"<p>Intelligente Messsysteme verf\u00fcgen \u00fcber eine HAN-Schnittstelle, mit der der Letztverbraucher \u00fcber die Transparenz- und Displaysoftware (TRuDi) von der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt Messwerte selbst auslesen kann. Diese Schnittstelle ist vom Gesetzgeber vorgeschrieben und der Letztverbraucher muss auf Wunsch die M\u00f6glichkeit bekommen diese zu Nutzen.<\/p>\n<p><strong>lima<\/strong> kann die HAN-Zugangsdaten (Benutzername und Passwort) erzeugen, an den GWA \u00fcbermitteln und im Anschluss an den Letztverbraucher versenden. Damit die Funktion nutzbar wird, muss dies im Vorfeld mit dem GWA individuell abgesprochen werden.<\/p>\n<p>Die HAN-Zugangsdaten beziehen sich ausschlie\u00dflich auf den Letztverbraucher. Dies kann in <strong>lima<\/strong> der Anschlussnutzer oder z.B. bei Einspeisung nach EEG auch der Kunde sein. Hat ein Letztverbraucher mehrere Auswerteprofile oder mehrere iMS, werden f\u00fcr alle Auswerteprofile die gleichen Zugangsdaten verwendet. Auch wenn in Zukunft weitere Auswerteprofile zum gleichen Letztverbraucher aufgespielt werden, werden diesem die gleichen Zugangsdaten zugeordnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Intelligente Messsysteme verf&uuml;gen &uuml;ber eine HAN-Schnittstelle, mit der der Letztverbraucher &uuml;ber die Transparenz- und Displaysoftware (TRuDi) von der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt Messwerte selbst auslesen kann. Diese Schnittstelle ist vom Gesetzgeber vorgeschrieben und der Letztverbraucher muss auf Wunsch die M&ouml;glichkeit bekommen diese zu Nutzen. lima kann die HAN-Zugangsdaten (Benutzername und Passwort) erzeugen, an den GWA &uuml;bermitteln und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86839"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86840,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86839\/revisions\/86840"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86836,"date":"2021-09-29T17:29:05","date_gmt":"2021-09-29T15:29:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86836"},"modified":"2021-09-29T17:29:05","modified_gmt":"2021-09-29T15:29:05","slug":"ims-mit-lima-manueller-vg24-zum-obis-wechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-manueller-vg24-zum-obis-wechsel\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Manueller VG24 zum Obis-Wechsel"},"content":{"rendered":"<p>Wenn ein VG24 durchgef\u00fchrt wird um einen Obis-Wechsel zu realisieren, darf dieser nicht als Ger\u00e4tewechsel kommuniziert werden. Es handelt sich bei einem solchen VG24 um eine \u00c4nderung der Ger\u00e4teparameter.<\/p>\n<p>Bei einem manuellen VG24 der als Ger\u00e4teparameterwechsel an den Marktpartner kommuniziert werden soll, muss in das bei der Auswahl \u201cAblesegrund MSCONS\u201d der Parameter \u201cCMP\u201d eingetragen werden. Bei einem Leerzeichen in der Auswahl wird der VG24 als gew\u00f6hnlicher Z\u00e4hlerwechsel kommuniziert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn ein VG24 durchgef&uuml;hrt wird um einen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a>-Wechsel zu realisieren, darf dieser nicht als Ger&auml;tewechsel kommuniziert werden. Es handelt sich bei einem solchen VG24 um eine &Auml;nderung der Ger&auml;teparameter. Bei einem manuellen VG24 der als Ger&auml;teparameterwechsel an den Marktpartner kommuniziert werden soll, muss in das bei der Auswahl &ldquo;Ablesegrund MSCONS&rdquo; der Parameter &ldquo;CMP&rdquo; eingetragen werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86836"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86836"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86836\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635836,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86836\/revisions\/1635836"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86836"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86836"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86836"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86832,"date":"2021-09-29T17:25:32","date_gmt":"2021-09-29T15:25:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86832"},"modified":"2021-09-29T17:25:32","modified_gmt":"2021-09-29T15:25:32","slug":"ims-mit-lima-obis-pflege-bei-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-obis-pflege-bei-ims\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Obis-Pflege bei iMS"},"content":{"rendered":"<p>Bei dem ersten VG24 wird auf eine Schablone die einen Umbau auf die MME simuliert umgebaut. Die Tarifbezeichnung (TAF) f\u00fcr den Umbau auf einen Entnahme-Vertrag ist \u201aUMBD\u2018 (Umbau Durchleitung). Entsprechend muss\u00a0 &#8211; wie in der Abbildung &#8211; eine Obis zur Entnahme hinterlegt werden. Abweichend von der Abbildung ist darauf zu achten, dass die richtige Netzbetreibernummer ausgew\u00e4hlt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-8.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86833\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-8.jpg\" alt=\"\" width=\"818\" height=\"560\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-8.jpg 818w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-8-300x205.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-8-768x526.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 818px) 100vw, 818px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Bsp. Pflege der Obis Tabelle (Netzbetreiber ist noch zu f\u00fcllen)<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr den Umbau auf \u201aTAF1\u2018 wird ein \u00e4hnlicher Eintrag mit einer 65 im B-Kanal der Obis ben\u00f6tigt. Die 65 im B-Kanal kennzeichnet Messwerte eines intelligenten Messsystems. Abweichende von der Abbildung m\u00fcssen hier die Felder <em>Netzbetreiber<\/em> mit der Nummer des Neztbetreibers, <em>TAF-Bezeich.<\/em> mit \u201eTAF1\u201c und <em>OBIS-Kennzahl<\/em> mit \u201e1-65:1.8.0\u201c gef\u00fcllt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei dem ersten VG24 wird auf eine Schablone die einen Umbau auf die MME simuliert umgebaut. Die Tarifbezeichnung (TAF) f&uuml;r den Umbau auf einen Entnahme-Vertrag ist &sbquo;UMBD&lsquo; (Umbau Durchleitung). Entsprechend muss&nbsp; &ndash; wie in der Abbildung &ndash; eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a> zur Entnahme hinterlegt werden. Abweichend von der Abbildung ist darauf zu achten, dass die richtige Netzbetreibernummer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86832"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86832"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86832\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86835,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86832\/revisions\/86835"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86832"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86832"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86832"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86829,"date":"2021-09-29T17:15:37","date_gmt":"2021-09-29T15:15:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86829"},"modified":"2021-10-03T09:03:19","modified_gmt":"2021-10-03T07:03:19","slug":"ims-mit-lima-automatisierung-ims-im-netz-mit-assoziiertem-gmsb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-automatisierung-ims-im-netz-mit-assoziiertem-gmsb\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Automatisierung iMS im Netz mit assoziiertem gMSB"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Fall ist der gMSB in <strong>lima<\/strong> initial f\u00fcr den Ger\u00e4tewechsel zust\u00e4ndig. Bei einem Umbau auf iMS wird zun\u00e4chst vertraglich ein Z\u00e4hlerwechsel auf die moderne Messeinrichtung mit der passende Obis (z.B. 1-0:1.8.0) durchgef\u00fchrt. Parallel zu diesem Einbau werden auch die Auswertprofile an den GWA geschickt. Nach diesem Umbau ist die messtechnische Einordung jedoch schon IMS, obwohl der Z\u00e4hler zu diesem Zeitpunkt nur die Funktionalit\u00e4t einer MME hat.<\/p>\n<p>Sobald die Best\u00e4tigung des erfolgreichen Aufspielens der Auswerteprofile eintrifft, wird ein zweiter VG24 gestartet. Mit diesem VG24 werden die Vertr\u00e4ge aufgrund der ver\u00e4nderten Ger\u00e4tekonfiguration den Auswerteprofilen angepasst. Insbesondere wird hier die Obis angepasst (z.B. 1-65:1.8.0). Dieser zweite VG24 wird als Ger\u00e4teparametrisierung kommuniziert.<\/p>\n<p>Damit bei den beiden VG24 jeweils die richtigen Obis verwendet werden, muss die OBIS-Tabelle entsprechend gepflegt werden (Siehe hierzu <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-obis-pflege-bei-ims\/\">Obis Pflege bei iMS<\/a>).<\/p>\n<p>Im Folgenden wird ein m\u00f6glicher Ablauf dargestellt.<\/p>\n<p><u>Beispiel: Ger\u00e4tewechsel eines Eintarifz\u00e4hlers auf ein iMS<\/u><\/p>\n<p>16.03.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Montager\u00fcckmeldung ausf\u00fchren<br \/>VG24 wird zum 16.3. automatisch ausgef\u00fchrt. <br \/>-&gt; Zugang 1-0:1.8.0 mit 1-0:1.9.0<br \/>VG85 Messtechnische Einordnung = \u201aIMS\u2018 zum 17.3.<br \/>VG85 Pr\u00fcfung: Wahlrecht oder ggf. Bilanzierung nach Werte zum 1.5.<br \/>Das Auswerteprofil f\u00fcr TAF1 wird zum 17.3. \u00fcbergeben.<\/p>\n<p>17.03.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Send. MSCONS f\u00fcr Aus- und Einbau aus Ger\u00e4tewechsel<br \/>Send. UTILMD mit Melo-Obis = 1-0:1.8.0<br \/>Send. Menge f\u00fcr Ausbauz\u00e4hler<br \/>Send. Anfrage zur Abrechnung MSB (aus Inbetriebnahmeprozess)<br \/>Send. Messtechnische Einordnung = \u201aIMS\u2018 (aus Nachtprogramm)<\/p>\n<p>20.03.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Erst jetzt erhalten wir die Best\u00e4tigung f\u00fcr den TAF1 vom GWA<br \/>VG24 Abgang 1-0:1.8.0 -&gt; Zugang 1-65:1.8.0 zum 20.3. (Endz\u00e4hlerstand vom GWA oder Ablesung?)<br \/>Send. Endz\u00e4hlerstand f\u00fcr Obis 1-0:1.8.0 und Anfangsz\u00e4hlerstand f\u00fcr Obis 1-65:1.8.0 aus Ger\u00e4tekonfiguration.<br \/>Send. UTILMD-\u00c4nderungsmeldung mit Melo-Obis (TAF1) = 1-65:1.8.0<br \/>Send. Menge f\u00fcr Obis 1-0:1.9.0 (17.3. bis 20.3. mit Wandlerfaktor aus <br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 lima)<\/p>\n<p>31.03.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Send. Z\u00e4hlerstand f\u00fcr Obis 1-65:1.8.0 (kommt vom GWA dann \u00dcbermittlung an LF)<br \/>Send. Menge f\u00fcr Obis 1-0:1.9.0 (21.3. bis 31.3. &#8211; Wandlerfaktor schon im Z\u00e4hlerstand enthalten)<\/p>\n<p>Sollte das Aufspielen der Auswerteprofile schon direkt am Einbautag erfolgreich sein, so erfolgt der VG24 trotzdem zweimal im KIS. Am 16.3 ist dann der VG24 mit dem Z\u00e4hlerwechsel und am 17.3. ist der VG24 mit dem OBIS-Wechsel aufgrund der Ger\u00e4tekonfiguration.<\/p>\n<p>Sollte es aus technischen Gr\u00fcnden endg\u00fcltig nicht gelingen, die Auswerteprofile zu aktivieren, so w\u00fcrde auch kein zweiter VG24 geschrieben werden. Da hier r\u00fcckwirkend kein iMS sondern nur eine MME verbaut wurde, m\u00fcssen die Daten manuell korrigiert werden. F\u00fcr die Korrektur bei den Marktpartnern wurde vom BDEW keine Marktkommunikation entworfen. Dies muss daher bilateral erfolgen.<\/p>\n<p><u>Beispiel: Fortsetzung Ger\u00e4tewechsel eines Eintarifz\u00e4hlers auf ein iMS<\/u><\/p>\n<p>30.04.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Send. Z\u00e4hlerstand f\u00fcr Obis 1-65:1.8.0 (kommt vom GWA dann \u00dcbermittlung an LF)<br \/>Send. Menge f\u00fcr Obis 1-0:1.9.0 (20.3. bis 31.3. &#8211; Wandlerfaktor schon im Z\u00e4hlerstand enthalten<br \/>Send. Lieferschein f\u00fcr Obis 1-0:1.9.0\u2026<\/p>\n<p>17.3. bis 20.3. = 267 kWh<\/p>\n<p>21.3. bis 30.4. = 1545 kWh<\/p>\n<p>Send. Simulationsabrechnung wg. \u00c4nd. Bilanzierung (x.y.-30.04.)<\/p>\n<p>01.05.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Aus der \u00c4nderung der Bilanzierung zum 1.5.:<br \/>VG85 Bilanzierung ggf. auf \u201eWerte\u201c \u00e4ndern (Z\u00e4hlverfahren und LP auf Vertr\u00e4gen bleiben unver\u00e4ndert!).<br \/>Das Auswerteprofil f\u00fcr TAF7 wird zum 1.5. \u00fcbergeben.<br \/>Vertragszugang 1-0:1.6.0 (Malo-Obis = Melo-Obis). Das EDM-System muss aus dem empf. Lastgang die Maximalleistung ermitteln und \u00fcber die ZFA-Schnittstelle auf den Vertrag schreiben!<br \/>Send. \u00c4nd. Bilanzierung nach Werten und Aggregation -&gt; \u00dcNB an Lieferant (Nachtprogramm)<\/p>\n<p>Send. \u00c4nderungsmeldung mit allen Malo-Obis (Nachtprogramm)<br \/>1-0:1.9.0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = TAF1 wie vorher<br \/>1-0:1.6.0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = Leistung (Pflicht bei bil. nach Werten)<br \/>1-0:1.29.0\u00a0\u00a0\u00a0 = bil. nach Werten<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Send. BEG_AGGE_S mit der Obis 1-0:1.29.0 (Nachtprogramm)<\/p>\n<p>In dem Beispiel wird die Bilanzierung zum 1.5. auf \u201eWerte\u201c umgestellt. Damit wird zus\u00e4tzlich (zu TAF1) der Lastgang (TAF7) und monatlich das Leistungsmaximum des Vormonats \u00fcbermittelt. Das Leistungsmaximum wird nicht gemessen, sondern aus dem Lastgang ermittelt.<\/p>\n<p>Auf Basis der empfangenen \u00c4nderungsmeldung muss zum 1.5. ein entsprechender Vertrag zur Obis 1-0:1.6.0 angelegt werden. Dieser Vertrag dient nur zur Aufnahme der Werte aus dem EDM-System und wird nicht abgerechnet. Markt- und Messlokationen sind identisch zum schon vorhandenen Vertrag.<\/p>\n<p>Genau genommen ist die Obis zum Leistungsmaximum lediglich eine Malo-Obis, da der Wert errechnet und nicht gemessen wird. Ggf. k\u00f6nnte das bei Marktmeldungen zu Missverst\u00e4ndnissen f\u00fchren, da in lima eine Melo-Obis zur Messlokation erforderlich ist.<\/p>\n<p>Bei einer \u00c4nderung der Bilanzierungsgrundlage muss im VG85 ggf. eine Zeitscheibe (Funktion F6) mit der Bilanzierungsgrundlage = \u201eWerte\u201c erstellt werden.<\/p>\n<p>Achtung, die \u00c4nderung der Bilanzierung auf Werte hat keinen Einfluss auf die Netznutzungs-Abrechnung. Das Z\u00e4hlverfahren und das Lastprofil auf den Vertr\u00e4gen bleibt daher unver\u00e4ndert!<\/p>\n<p>Wenn der Verbrauch zwischen 6.000 und 10.000 kWh liegt, wird dem Lieferanten ein Wahlrecht zur Art der Bilanzierung einger\u00e4umt. Der Netzbetreiber sendet dann unter Beachtung der Frist f\u00fcr bilanzierungsrelevante \u00c4nderungen eine entsprechende \u00c4nderungsmeldung an den Lieferanten. Wenn dieser nach Werten bilanzieren m\u00f6chte, startet der Lieferant gegen\u00fcber dem Netzbetreiber einen Prozess zur \u00c4nderung der Ger\u00e4tekonfiguration. Bei Zustimmung m\u00fcssen die oben beschriebenen Schritte zum 01.05. beachtet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Fall ist der gMSB in lima initial f&uuml;r den Ger&auml;tewechsel zust&auml;ndig. Bei einem Umbau auf iMS wird zun&auml;chst vertraglich ein Z&auml;hlerwechsel auf die moderne Messeinrichtung mit der passende <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a> (z.B. 1-0:1.8.0) durchgef&uuml;hrt. Parallel zu diesem Einbau werden auch die Auswertprofile an den GWA geschickt. Nach diesem Umbau ist die messtechnische Einordung jedoch schon [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86829"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86829"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86996,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86829\/revisions\/86996"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86829"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86829"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86827,"date":"2021-09-29T17:08:33","date_gmt":"2021-09-29T15:08:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86827"},"modified":"2021-09-29T17:08:33","modified_gmt":"2021-09-29T15:08:33","slug":"ims-mit-lima-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-allgemeines\/","title":{"rendered":"iMS mit lima &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Seit 2017 werden in <strong>lima<sup>\u00ae<\/sup><\/strong> moderne Messeinrichtungen (mME) verbaut. Nun k\u00f6nnen die bereits verbauten mMEs mit einer Verkn\u00fcpfung zum Gateway (SMGW) auf ein intelligentes Messsystem umgebaut werden. Oder es werden konventionelle Messeinrichtungen durch ein intelligentes Messsystem (iMS) ersetzt.<\/p>\n<p>Leider gibt es bislang keine verbindliche Beschreibung welche Marktnachrichten beim Einbau eines iMS in welcher Reihenfolge zu versenden sind. Dem entsprechend gibt es im Markt keine einheitliche Vorgehensweise was ein automatisiertes Vorgehen fast unm\u00f6glich macht.<\/p>\n<p>Wir haben zahlreiche F\u00e4lle aus der Praxis analysiert und das Vorgehen der meisten Marktteilnehmer in einer separaten Dokumentation zusammengefasst:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-ims-mit-lima\/\">https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-ims-mit-lima\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seit 2017 werden in lima&reg; moderne Messeinrichtungen (mME) verbaut. Nun k&ouml;nnen die bereits verbauten mMEs mit einer Verkn&uuml;pfung zum Gateway (SMGW) auf ein intelligentes Messsystem umgebaut werden. Oder es werden konventionelle Messeinrichtungen durch ein intelligentes Messsystem (iMS) ersetzt. Leider gibt es bislang keine verbindliche Beschreibung welche Marktnachrichten beim Einbau eines iMS in welcher Reihenfolge zu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86827"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86827"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86827\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86828,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86827\/revisions\/86828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86827"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86827"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86827"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86825,"date":"2021-09-29T17:04:50","date_gmt":"2021-09-29T15:04:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86825"},"modified":"2021-09-29T17:04:50","modified_gmt":"2021-09-29T15:04:50","slug":"ims-mit-lima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima\/","title":{"rendered":"iMS mit lima"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86825"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86825"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86825\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86826,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86825\/revisions\/86826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86825"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86825"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86825"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86810,"date":"2021-09-28T15:42:05","date_gmt":"2021-09-28T13:42:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86810"},"modified":"2022-09-19T13:19:49","modified_gmt":"2022-09-19T11:19:49","slug":"erp-angebotswesen_fakturierung-option-j-intervall-fuer-dauerrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-option-j-intervall-fuer-dauerrechnung\/","title":{"rendered":"ERP Angebotswesen_Fakturierung &#8211; Option J = Intervall f\u00fcr Dauerrechnung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: 'Arial',sans-serif;color: #1d0e46\">\u00dcber diese Option kann eine Rechnung zu einer Dauerrechnung\/wiederkehrenden Rechnung gemacht werden. Dadurch wird immer wieder eine quasi neue Rechnung <strong>automatisiert<\/strong> vom System erzeugt.<br \/>\nWenn eine neue Rechnung definiert wird, kann man <u>vor dem Echtlauf<\/u> dieser Rechnung \u00fcber diese Option ein Intervall hinterlegen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: 'Arial',sans-serif;color: #1d0e46\">Ausnahme sind hier nur Rechnungen mit einem Arbeitsauftragsbezug. Diese k\u00f6nnen aufgrund der Jahresbeziehung zum Auftrag nicht als Dauerrechnung definiert werden.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557285 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-2.png\" alt=\"\" width=\"1217\" height=\"601\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-2.png 1217w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-2-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-2-1024x506.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-2-768x379.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-2-1200x593.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1217px) 100vw, 1217px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557286 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-3.png\" alt=\"\" width=\"1232\" height=\"561\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-3.png 1232w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-3-300x137.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-3-1024x466.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-3-768x350.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-3-1200x546.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1232px) 100vw, 1232px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"93\">Intervall<\/td>\n<td width=\"582\">Hier ist das Intervall in Monaten einzutragen, in welchem die Rechnung kopiert werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">Datum n\u00e4chste<\/p>\n<p>Ausf\u00fchrung<\/td>\n<td width=\"582\">Dieses Datum wird bei der Kopie als g\u00fcltig zum Datum der neuen Rechnung gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"93\">Ende der<\/p>\n<p>Ausf\u00fchrung<\/td>\n<td width=\"582\">\u00dcber dieses Feld kann gesteuert werden, bis zu welchem Datum kopiert werden soll. Darf nicht vor dem Datum n\u00e4chste Ausf\u00fchrung liegen. Wenn kein Ende feststeht, den 31.12.9999 drin lassen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Felder k\u00f6nnen nach der erstmaligen Definition bei Bedarf auch angepasst werden, wenn bspw. das Ende feststeht.<br \/>\nWenn eine Rechnung nicht mehr kopiert werden soll oder versehentlich als Dauerrechnung definiert wurde, kann man mit F23 oder dem Button das Kopieren der Dauerrechnung beenden. Dabei wird das Intervall auf 0 gesetzt. Falls dies also versehentlich geschieht, kann das Intervall einfach wieder hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557287 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-4.png\" alt=\"\" width=\"1524\" height=\"93\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-4.png 1524w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-4-300x18.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-4-1024x62.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-4-768x47.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-4-1200x73.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1524px) 100vw, 1524px\" \/><\/p>\n<p>Das Ergebnis ist dann, dass mit Zuge des Echtlaufes <span style=\"text-decoration: underline\">automatisch<\/span>, mit dem hinterlegten Intervall (hier 3 Monate), eine <span style=\"text-decoration: underline\"><strong>neue Rechnung<\/strong><\/span> als Vorlage\/Kopie (Bild unten: obere Zeile) erzeugt wird.<br \/>\nDiese hat als \u201eg\u00fcltig zum\u201c den 01.04.2022 und dann auch als n\u00e4chstes Ausf\u00fchrungsdatum den 01.07.2022.<br \/>\nDiese Rechnung kann nat\u00fcrlich bei Bedarf nochmals angepasst\/ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557288 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-5.png\" alt=\"\" width=\"1243\" height=\"127\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-5.png 1243w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-5-300x31.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-5-1024x105.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-5-768x78.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-5-1200x123.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1243px) 100vw, 1243px\" \/><\/p>\n<p>Die \u201eneue\u201c Rechnung ist zwar eine 1:1 Kopie der Vorlage, wird aber wie die \u201enormale\u201c Kopie ggf. automatisch angepasst bei<br \/>\n\u2022 Ver\u00e4nderungen auf Positionsebene (neues g\u00fcltig ab Datum) z.B. neue Preise, andere Kontierung usw.<br \/>\n\u2022 Ver\u00e4nderungen auf Ebene Fakturierart (neues g\u00fcltig ab Datum)<br \/>\n\u2022 Ver\u00e4nderung auf Ebene Typ (neues g\u00fcltig ab Datum)<br \/>\n\u2022 Ver\u00e4nderung des Leistungsdatums und entsprechend des Textes<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557289 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-6.png\" alt=\"\" width=\"1137\" height=\"613\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-6.png 1137w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-6-300x162.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-6-1024x552.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-6-768x414.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1137px) 100vw, 1137px\" \/><\/p>\n<p>Wenn eine automatische Anpassung erfolgt, wird aber dar\u00fcber \u00fcber eine entsprechende Hinweismeldung informiert.<br \/>\nAuch hier wird vor der Kopie gepr\u00fcft, ob das Kopieren m\u00f6glich ist. Der Echtlauf einer Dauerrechnung kann erst stattfinden, wenn dies der Fall ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diese Option kann eine Rechnung zu einer Dauerrechnung\/wiederkehrenden Rechnung gemacht werden. Dadurch wird immer wieder eine quasi neue Rechnung automatisiert vom System erzeugt. Wenn eine neue Rechnung definiert wird, kann man vor dem Echtlauf dieser Rechnung &uuml;ber diese Option ein Intervall hinterlegen. Ausnahme sind hier nur Rechnungen mit einem Arbeitsauftragsbezug. Diese k&ouml;nnen aufgrund der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[23],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86810"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557291,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86810\/revisions\/557291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86624,"date":"2021-07-19T09:30:08","date_gmt":"2021-07-19T07:30:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86624"},"modified":"2024-08-09T07:54:25","modified_gmt":"2024-08-09T05:54:25","slug":"lima-2-0-kis-vertragsuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragsuebersicht\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertrags\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Die Vertrags\u00fcbersicht in lima 2.0 KIS liefert eine \u00dcbersicht \u00fcber die wichtigsten Daten eines Kunden zu einem Objekt und seinen Vertr\u00e4gen. Hier findet die Bearbeitung der Vertragsdaten statt und es bieten sich eine Vielzahl von M\u00f6glichkeiten an, \u00fcber diverse Actionbars in angrenzende Bereiche und Prozesse zu springen.<\/p>\n<p>Um in die Vertrags\u00fcbersicht zu gelangen, wird aus der Kunden\u00fcbersicht heraus der\u00a0 &#8211; sich unter den Stammdaten befindliche &#8211; Reiter &#8222;Vertr\u00e4ge&#8220; angew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrags\u00dc-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86626\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrags\u00dc-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1253\" height=\"418\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00dc-1.jpg 1253w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00dc-1-300x100.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00dc-1-768x256.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00dc-1-1024x342.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1253px) 100vw, 1253px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar (blauer Pfeil) rechts neben der Vertragsnummer k\u00f6nnen verschiedene Prozesse gestartet und diverse Informationen angesehen werden.<\/p>\n<p>Direkt unter der Vertragsnummer gibt es ein Band mit verschiedenen Reitern:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrags\u00dc-Rechnungen-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86870\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrags\u00dc-Rechnungen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"625\" height=\"40\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00dc-Rechnungen-1.jpg 625w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00dc-Rechnungen-1-300x19.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Von hier aus kann der Nutzer direkt in verschiedene Bereiche springen, die f\u00fcr ihn relevant sind.<\/p>\n<p>\u00dcber den Reiter &#8222;Details&#8220; kann die Vertragshistorie, sowie der Z\u00e4hlerstand und die Z\u00e4hlerinformationen eingesehen werden (s. Artikel zu den einzelnen Bereichen).<\/p>\n<p>Unter &#8222;Vermerke&#8220; werden s\u00e4mtliche Notizen und Kontakte zum Kunden angezeigt. In der Kachel &#8222;Kundenkontakt&#8220; k\u00f6nnen weitere Notizen und Kundenkontakte erfasst werden.<\/p>\n<p>\u00dcber den Reiter &#8222;DMS&#8220; werden die Daten zum Dokumenteninformationssystem angezeigt.<\/p>\n<p>Bei Klick auf den Reiter &#8222;Abschl\u00e4ge&#8220;, kann der Nutzer sich s\u00e4mtliche Abschlagsinformationen des Kunden anzeigen lassen und verschiedene Aktionen \u00fcber die Actionbar ausf\u00fchren.<\/p>\n<p>\u00dcber den Reiter &#8222;Messwerte&#8220; gelangt der Nutzer in den Bereich der Z\u00e4hlerst\u00e4nde, wo er sich Informationen zum Z\u00e4hler ansehen, neue Z\u00e4hlerst\u00e4nde erfassen und \u00fcber die Actionbar u.a. Simulationsrechnungen erstellen kann.<\/p>\n<p>F\u00fcr <em>Simulationsrechnungen<\/em> gibt es die M\u00f6glichkeit, eingegebene bzw. gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde auf den Vertrag zu \u00fcbernehmen.Daf\u00fcr gibt es die Checkbox \u201eZ\u00e4hlerstand f\u00fcr JVA speichern\u201c. Falls zum Tagesdatum bereits Z\u00e4hlerst\u00e4nde auf dem Vertrag hinterlegt sind, werden die entsprechenden Vorg\u00e4nge korrigiert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/lima-2.0-KIS.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86872\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/lima-2.0-KIS.jpg\" alt=\"\" width=\"1385\" height=\"174\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS.jpg 1385w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-300x38.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-768x96.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-KIS-1024x129.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn bei der Erstellung einer Simulationsrechnung die Checkbox \u201e<em>Abschlagsvorschlag ermitteln<\/em>\u201c auf der Einstiegsseite ausgew\u00e4hlt wird, kann auf der folgenden \u00dcbersicht der Simulationsrechnung, \u00fcber den Button \u201e<em>Abschlagsvorschlag<\/em>\u201c, ein separater Dialog (\u201eAbschlagsvorschlag aus Simulationsrechnung\u201c) aufgerufen werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-267414 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag2.jpg\" alt=\"\" width=\"909\" height=\"528\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag2.jpg 909w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag2-300x174.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag2-768x446.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 909px) 100vw, 909px\" \/><\/p>\n<p>Hier k\u00f6nnen die systemisch ermittelten Teilbetr\u00e4ge durch anwenderspezifische Eingaben (\u201eneuer TB\u201c) ersetzt werden. Wenn keine manuelle Eingabe erfolgt, bleiben die berechneten Teilbetr\u00e4ge auf der Simulationsrechnung.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, den Abschlagsvorschlag lediglich auf der Simulationsrechnung zu drucken (\u201eAbschl\u00e4ge auf Simulationsrechnung drucken\u201c) oder die Abschl\u00e4ge zus\u00e4tzlich f\u00fcr den Vertrag zu \u00fcbernehmen (\u201eAbschl\u00e4ge drucken und speichern\u201c). In diesen F\u00e4llen, wird Simulationsrechnung erneut aufgerufen und gestartet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-267412 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag.jpg\" alt=\"\" width=\"1101\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag.jpg 1101w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag-300x165.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag-1024x562.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abschlagsvorschlag-768x421.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1101px) 100vw, 1101px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/lima-2.0-Abschlagsvorschlag3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86878\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/lima-2.0-Abschlagsvorschlag3.jpg\" alt=\"\" width=\"997\" height=\"624\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-Abschlagsvorschlag3.jpg 997w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-Abschlagsvorschlag3-300x188.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-Abschlagsvorschlag3-768x481.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 997px) 100vw, 997px\" \/><\/a><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><em>Warnung bei nicht plausiblen Z\u00e4hlerst\u00e4nden<\/em><\/p>\n<p>Wenn es zwei oder mehr Vertr\u00e4ge gibt und es werden bei allen einen viel zu hohen Z\u00e4hlerstand eingetragen (&gt;75%), dann erfolgt f\u00fcr alle Eintr\u00e4ge eine separate Warnung.<\/p>\n<p>Diese Meldungen m\u00fcssen jeweils einzeln best\u00e4tigt werden, um diese Z\u00e4hlerst\u00e4nde trotzdem speichern zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Unter <em>Verbr\u00e4uche<\/em> werden Informationen zum Ger\u00e4t und Objekt, sowie die Verbr\u00e4uche dargestellt.<\/p>\n<p>\u00dcber den Reiter <em>Tarif<\/em>, gelangt der Nutzer in die Tarifinformationen, wie Versorgungsende, Produkt, Vertragsmodell, etc. und kann sich bei Klick auf den jeweiligen Tarif ausf\u00fchrliche Informationen hierzu anzeigen lassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kachel &#8222;Stammdaten&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>In der ersten Kachel werden die wichtigsten Stammdaten, die f\u00fcr den Vertrag relevant sind, angezeigt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdatenkachel.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86632\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdatenkachel.jpg\" alt=\"\" width=\"569\" height=\"381\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdatenkachel.jpg 569w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdatenkachel-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 569px) 100vw, 569px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber den blauen Pfeil der Actionbar werden verschiedene Aktionen angeboten:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten-Actionbar.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86633\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten-Actionbar.jpg\" alt=\"\" width=\"996\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-Actionbar.jpg 996w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-Actionbar-300x73.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-Actionbar-768x186.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 996px) 100vw, 996px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Nutzer kann sich die Kundenhistorie ansehen, das Passwort f\u00fcr das Kundenportal zur\u00fccksetzen, die detaillierten Stammdaten aufrufen und einen Tarifwechsel vornehmen.<\/p>\n<p>Informationen zu den einzelnen Aktionen finden sich in den jeweiligen Artikeln hierzu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kachel &#8222;Hinweise&#8220;<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hinweiskachel.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86671\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hinweiskachel.jpg\" alt=\"\" width=\"281\" height=\"275\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der Hinweiskachel in der Vertrags\u00fcbersicht werden verschiedene, zum Vertrag zugeh\u00f6rige Informationen angezeigt. Eine \u00dcbersicht \u00fcber alle Informationen (auch aus Kunden- und Objektsicht) ist <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kachel-hinweise\/\">hier<\/a><\/strong> abgelegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kachel &#8222;Kommunikation&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>In der Kunden\u00fcbersicht und der Vertrags\u00fcbersicht ist rechts oben die Kommunikationskachel angeordnet. Hauptzweck der Kommunikationskachel ist die zusammengefasste \u00dcbersicht der eingehenden und ausgehenden Kommunikation mit dem Kunden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-480922\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-10.jpg\" alt=\"\" width=\"434\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-10.jpg 434w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-10-263x300.jpg 263w\" sizes=\"(max-width: 434px) 100vw, 434px\" \/><\/p>\n<p>Weitere Infos zur Kommunikation-Kachel finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kommunikation-kachel\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kachel &#8222;Tarif&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>Die Tarifkachel zeigt alle relevanten Daten zum Tarif des Kunden, wie den Grund- und Arbeitspreis des gew\u00e4hlten Tarifes, sowie Informationen zu K\u00fcndigungsfrist, Vertragsverl\u00e4ngerung, dem Abrechnungsdatum oder einen eventuell vorliegenden Sofortbonus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Tarifkachel.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86676\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Tarifkachel.jpg\" alt=\"\" width=\"567\" height=\"289\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifkachel.jpg 567w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarifkachel-300x153.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 567px) 100vw, 567px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar in der Kachel kann der Nutzer in folgende Bereiche springen:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Tarif-Actionbar.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86677\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Tarif-Actionbar.jpg\" alt=\"\" width=\"468\" height=\"116\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarif-Actionbar.jpg 468w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Tarif-Actionbar-300x74.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 468px) 100vw, 468px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei Klick auf &#8222;Tarif, wird der Nutzer in den Reiter &#8222;Tarif&#8220; geleitet. Dort gelangt der er in die Tarifinformationen, wie Versorgungsende, Produkt, Vertragsmodell, etc. und kann sich bei Klick auf den jeweiligen Tarif ausf\u00fchrliche Informationen hierzu anzeigen lassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kachel &#8222;Messwerte&#8220;<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435146\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2-0-kis-vertragsuebersicht-Kachel-Messwerte.jpg\" alt=\"\" width=\"883\" height=\"696\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2-0-kis-vertragsuebersicht-Kachel-Messwerte.jpg 883w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2-0-kis-vertragsuebersicht-Kachel-Messwerte-300x236.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2-0-kis-vertragsuebersicht-Kachel-Messwerte-768x605.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kachel &#8222;Verbr\u00e4uche&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbr\u00e4uche-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86680\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbr\u00e4uche-1.jpg\" alt=\"\" width=\"589\" height=\"471\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbr\u00e4uche-1.jpg 589w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbr\u00e4uche-1-300x240.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 589px) 100vw, 589px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kachel &#8222;Vertragshistorie&#8220;<\/strong><\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<article id=\"post-3019\" class=\"post-3019 post type-post status-publish format-standard hentry category-kundeninformationssystem category-netz category-vertrieb\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Alle Ereignisse eines Vertrages werden in der Historie protokolliert und in dieser Kachel angezeigt. Korrigierte bzw. stornierte S\u00e4tze lassen sich \u00fcber die Regler oben in der Kachel ein- oder ausblenden.<\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertragshistorie.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86679\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertragshistorie.jpg\" alt=\"\" width=\"575\" height=\"485\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragshistorie.jpg 575w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragshistorie-300x253.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Vertrags&uuml;bersicht in lima 2.0 KIS liefert eine &Uuml;bersicht &uuml;ber die wichtigsten Daten eines Kunden zu einem Objekt und seinen Vertr&auml;gen. Hier findet die Bearbeitung der Vertragsdaten statt und es bieten sich eine Vielzahl von M&ouml;glichkeiten an, &uuml;ber diverse Actionbars in angrenzende Bereiche und Prozesse zu springen. Um in die Vertrags&uuml;bersicht zu gelangen, wird aus [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86624"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86624"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523141,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86624\/revisions\/2523141"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86624"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86624"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86647,"date":"2021-06-25T10:39:57","date_gmt":"2021-06-25T08:39:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86647"},"modified":"2021-06-25T10:39:57","modified_gmt":"2021-06-25T08:39:57","slug":"lima-2-0-kis-hinweise-zu-eigentuemern-und-efh-objekten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-hinweise-zu-eigentuemern-und-efh-objekten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Hinweise zu Eigent\u00fcmern und EFH-Objekten"},"content":{"rendered":"<p>In lima 2.0 KIS k\u00f6nnen nun auf der Kunden\u00fcbersicht und auf der Vertragssicht sogenannte \u201eHinweise zu Eigent\u00fcmern\u201c erscheinen. Hiervon gibt es zwei verschiedene Arten: rein informatorische Hinweise und Hinweise mit einer Handlungsempfehlung. Bei Letzteren ist es m\u00f6glich, dem Kunden spezielle Angebote zu unterbreiten und die Reaktion des Kunden festzuhalten.<\/p>\n<p>Die Grundvoraussetzung f\u00fcr beide Arten ist, dass der Kunde <strong>mindestens einen aktiven Vertrag<\/strong> mit dem jeweiligen Objekt hat und ein <strong>Vertriebskunde<\/strong> ist. Die weiteren Voraussetzungen, der Ablauf f\u00fcr die Handlungsempfehlung sowie dessen zus\u00e4tzliche Steuerungsm\u00f6glichkeiten werden in den jeweiligen Unterkapiteln zu den zwei Hinweisarten betrachtet.<\/p>\n<p><strong><br \/>Informatorische Hinweise<br \/><\/strong>Diese Art von Hinweisen dient ausschlie\u00dflich der Information, dass der Kunde Eigent\u00fcmer eines Objektes ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Voraussetzungen<\/span><\/p>\n<p>Neben der bereits genannten Voraussetzung ist es notwendig, dass der Kunde zum Objekt eine <strong>Eigent\u00fcmer-Beziehung<\/strong> hat:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86648\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-5.jpg\" alt=\"\" width=\"731\" height=\"334\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-5.jpg 731w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-5-300x137.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 731px) 100vw, 731px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel<\/span><\/p>\n<p>Sind die Voraussetzungen erf\u00fcllt, erscheint auf der Kunden\u00fcbersicht sowie auf der Vertragssicht des jeweiligen Objektes folgender Hinweis:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86649\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-4.jpg\" alt=\"\" width=\"435\" height=\"211\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-4.jpg 435w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-4-300x146.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 435px) 100vw, 435px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hinweise mit Handlungsempfehlungen<\/strong><\/p>\n<p>Bei Kunden, die Beziehungen zu Objekten haben, die als Einfamilienhaus (EFH) gekennzeichnet sind, k\u00f6nnen Hinweise mit Handlungsempfehlungen (\u201eNext-Best-Action\u201c) erscheinen:<\/p>\n<p>\u00dcber einen Klick auf den Hinweis \u00f6ffnet sich ein Dialogfenster, in dem speziell auf Einfamilienh\u00e4user zugeschnittene Angebote (\u201eLead-Angebote\u201c) angezeigt werden. Diese k\u00f6nnen dem Kunden z.B. per Post, w\u00e4hrend eines Telefonats oder per E-Mail vorgelegt werden. Die Reaktion des Kunden kann sofort nach Auswahl des Angebots gespeichert werden. Als Speicherort f\u00fcr den Verlauf der Handlungsempfehlung dienen die <strong>Vermerke<\/strong>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Voraussetzungen<\/span><\/p>\n<p>Das Objekt muss als Einfamilienhaus (<strong>EFH im Feld Referenz-ID <\/strong>der Objektstammdatei) gekennzeichnet sein:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86650\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-5.jpg\" alt=\"\" width=\"841\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-5.jpg 841w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-5-300x132.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-5-768x338.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 841px) 100vw, 841px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Au\u00dferdem muss der Kunde \u2013 \u00e4hnlich wie beim informatorischen Hinweis \u2013 <strong>Eigent\u00fcmer des Objekts<\/strong> sein. Hierbei werden \u00fcber den Namen des Kunden auch andere Kundennummern ber\u00fccksichtigt. Gibt es zu einem EFH-Objekt keinen Eigent\u00fcmer, so erscheint bei jedem Kunden mit aktiver Beziehung zu dem Objekt der Hinweis.<\/p>\n<p>Zuletzt muss ein neuer Werksparameter so eingestellt sein, dass Angebote angezeigt werden (siehe unten). Ist das nicht der Fall, sind auch bei EFH-Objekten die Hinweise rein informatorisch.<\/p>\n<p><strong><br \/>Lead-Angebote<\/strong><\/p>\n<p>Lead-Angebote sind die Angebote, die im Hinweis bei einer Handlungsempfehlung ausw\u00e4hlbar sind und dem Kunden vorgestellt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Angebote selbst gibt es derzeit kein Pflegeprogramm. Wenn neue Lead-Angebote hinterlegt werden sollen, geschieht dies \u00fcber das Ticket-System. Es wird der Name des Angebots sowie das entsprechende <strong>Kontaktgrund-K\u00fcrzel<\/strong> (siehe 3.3) hinterlegt.<\/p>\n<p><strong>Kontakttyp, Kontaktgrund, Kontaktdetail<\/strong><\/p>\n<p>Das Ergebnis der Handlungsempfehlung wird in den Vermerken gespeichert. Damit hier entsprechend die Lead-Angebote referenziert (und ggf. auch statistisch ausgewertet) werden k\u00f6nnen, m\u00fcssen Kontakttyp, Kontaktgrund und Kontaktdetail f\u00fcr Lead-Angebote gepflegt sein.<\/p>\n<p>Dies geschieht unter<\/p>\n<ol>\n<li>Verbrauchsabrechnung -&gt; 9. Tabellenpflege -&gt; 1.\u00a0 Kundenkontakte und CRM<\/li>\n<\/ol>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; 10.\u00a0 Kundenkontakttypen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; 11.\u00a0 Kundenkontaktgr\u00fcnde<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -&gt; 12.\u00a0 Kontaktgrunddetail.<\/p>\n<p>Lead-Angebote werden unter dem <strong>Kontakttyp S<\/strong> hinterlegt. Sollte dieser noch nicht vorhanden sein, muss er angelegt werden.<\/p>\n<p>Das Lead-Angebot muss unter dem Kontakttyp S als<strong> Kontaktgrund<\/strong> angelegt werden. Das K\u00fcrzel des Kontaktgrundes muss dabei mit dem K\u00fcrzel \u00fcbereinstimmen, das f\u00fcr die Lead-Angebote (siehe 3.2) ausgew\u00e4hlt wurde. Das K\u00fcrzel kann frei gew\u00e4hlt werden. Voraussetzung ist lediglich, dass es unter dem Kontakttyp S angelegt wird.<\/p>\n<p>Zuletzt m\u00fcssen f\u00fcr den Kontaktgrund folgende <strong>drei Kontaktdetails<\/strong> angelegt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>ABG (Lead abgelehnt)<\/li>\n<li>ERF (Lead erfolgreich)<\/li>\n<li>VOR (Lead Vorbehalt)<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Beispiel:<\/u><\/p>\n<p>Es sollen zwei neue Lead-Angebote \u201eAngebot A\u201c und \u201eAngebot B\u201c hinterlegt werden. \u201eAngebot A\u201c soll als Kontaktgrund \u201aANA\u2018 erhalten und \u201eAngebot B\u201c bekommt den Kontaktgrund \u201aANB\u2018.<\/p>\n<p>Diese Daten (Name des Angebots, dessen Kontaktgrund und eine kurze Beschreibung) werden gem\u00e4\u00df 3.2 \u00fcber das Ticketsystem weitergegeben.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich m\u00fcssen f\u00fcr diese zwei Angebote folgende Eintr\u00e4ge in den genannten Pflegestellen hinzugef\u00fcgt werden (falls noch nicht vorhanden):<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p><strong>Art des Eintrags<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p><strong>Kontakttyp<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p><strong>Kontaktgrund<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p><strong>Kontaktdetail<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontakttyp<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>&#8212;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>&#8212;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktgrund<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANA<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>&#8212;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktgrund<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>&#8212;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktdetail<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANA<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>ABG<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktdetail<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANA<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>ERF<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktdetail<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANA<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>VOR<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktdetail<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>ABG<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktdetail<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>ERF<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"119\">\n<p>Kontaktdetail<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"156\">\n<p>S<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"166\">\n<p>ANB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"178\">\n<p>VOR<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Falls ein Eintrag fehlt, erscheint in der Hinweiskachel ein dem Eintrag entsprechender Fehler. Wenn beispielsweise \u201aABG\u2018 f\u00fcr ein Lead-Angebot fehlt, erscheint folgende Meldung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86652\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4-2.jpg\" alt=\"\" width=\"451\" height=\"216\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-2.jpg 451w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-2-300x144.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 451px) 100vw, 451px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vorlagen f\u00fcr erfolgreiche Weitergabe von Lead-Angeboten<\/strong><\/p>\n<p>Wenn der Kunde Interesse an dem Angebot zeigt, kann eine Vorlage f\u00fcr dieses Angebot geladen werden. In dieser Vorlage k\u00f6nnen beispielsweise Fragen gekl\u00e4rt werden, die mit dem Angebot zusammenh\u00e4ngen.<\/p>\n<p>Die Vorlagen werden unter<\/p>\n<ol>\n<li>Verbrauchsabrechnung -&gt; 9. Tabellenpflege -&gt; 1.\u00a0 Kundenkontakte und CRM -&gt; 20.\u00a0 Kundenkontakte je Vorgang<\/li>\n<\/ol>\n<p>hinterlegt.<\/p>\n<p>Die Vorlagen m\u00fcssen mit <strong>Mandant V<\/strong> und <strong>Profilart *<\/strong> erfasst werden.<\/p>\n<p>Damit f\u00fcr die Vorlage die Felder Kontakttyp, Kontaktgrund und Kontaktdetail zur freien Verf\u00fcgung stehen, werden die Vorlagen \u00fcber das Feld \u201e<strong>Vorgang<\/strong>\u201c mit den Lead-Angeboten verkn\u00fcpft. F\u00fcr dieses Feld gibt es derzeit <u>kein<\/u> Pflegeprogramm, sodass f\u00fcr die Vorlage eines neuen Lead-Angebots ein neuer \u201eVorgang\u201c \u00fcber das Ticket-System angefordert werden muss. Der dann erstellte Vorgang beginnt stets mit <strong>L20_EFH<\/strong>, gefolgt vom Kontaktgrund-K\u00fcrzel des entsprechenden Lead-Angebots.<\/p>\n<p>Alle weiteren Felder k\u00f6nnen frei belegt werden. Sie werden zusammen mit dem Textblock, der die Vorlage enth\u00e4lt, in einem Vermerk gespeichert, wenn das Lead-Angebot erfolgreich an den Kunden weitergegeben wurde.<\/p>\n<p><u>Beispiel:<\/u><\/p>\n<p>F\u00fcr das Lead-Angebot \u201eAngebot B\u201c aus dem Beispiel soll eine Vorlage erstellt werden.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst wird \u00fcber das Ticketsystem f\u00fcr das \u201eAngebot B\u201c (Kontaktgrund <strong>ANB<\/strong>) der Vorgang L20_EFH<strong>ANB<\/strong> erfasst. Nun kann mit Mandant V und Profilart * die Vorlage erstellt werden, z.B.:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/X.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86653\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/X.jpg\" alt=\"\" width=\"612\" height=\"261\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/X.jpg 612w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/X-300x128.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ablauf einer Handlungsempfehlung<\/strong><\/p>\n<p>Wenn die Voraussetzungen f\u00fcr eine Handlungsempfehlung f\u00fcr Einfamilienhaus-Eigent\u00fcmer erf\u00fcllt und die entsprechenden Stellen in den Datenbanken gepflegt sind, kann eine solche Handlungsempfehlung ausgef\u00fchrt werden. Diese hat folgenden Ablauf:<\/p>\n<p>Als Beispiel dient erneut das Angebot \u201eAngebot B\u201c (Kontaktgrund ANB) von oben. Es wurde ein Kunde verwendet, der ein EFH gekennzeichnetes Objekt mit einer aktiven Eigent\u00fcmer-Beziehung besitzt. Folgender Hinweis erscheint auf der Kunden\u00fcbersicht:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86656\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5-1.jpg\" alt=\"\" width=\"450\" height=\"165\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-1.jpg 450w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-1-300x110.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ein Klick auf diesen Hinweis \u00f6ffnet das in 3 beschriebene Fenster:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86657\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/6.jpg\" alt=\"\" width=\"892\" height=\"317\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6.jpg 892w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-300x107.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/6-768x273.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 892px) 100vw, 892px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier wird zun\u00e4chst das Lead-Angebot ausgew\u00e4hlt. In diesem Beispiel also \u201eAngebot B\u201c. Dadurch werden drei Buttons aktiviert: \u201eAbgelehnt\u201c, \u201eVorbehalt\u201c und \u201eLead weitergegeben\u201c:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/7.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86658\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/7.jpg\" alt=\"\" width=\"892\" height=\"304\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7.jpg 892w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-300x102.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/7-768x262.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 892px) 100vw, 892px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese drei Buttons sind m\u00f6gliche Reaktionen des Kunden auf das Lead-Angebot. Bei allen drei werden automatisch Vermerke generiert, die die entsprechende Reaktion des Kunden zu dem Angebot dokumentieren.<\/p>\n<p><strong>Achtung: <\/strong>Diese automatisch generierten Vermerke dienen auch der Steuerung der m\u00f6glichen Lead-Angebote dieser Handlungsempfehlung. Daher d\u00fcrfen gewisse Felder (Kunde, Objekt, Art des Vermerks, Kontakttyp, Kontaktgrund, Kontaktdetail) <strong>nicht ver\u00e4ndert werden<\/strong>.<\/p>\n<p><u>\u201eAbgelehnt\u201c:<\/u><\/p>\n<p>Diese Auswahl wird verwendet, wenn der Kunde kein Interesse an dem Lead-Angebot hat. Hier\u00fcber wird ein automatischer Vermerk mit einer entsprechenden Nachricht erstellt. Au\u00dferdem wird als Verfallsdatum dieses Vermerkes standardm\u00e4\u00dfig das <strong>Tagesdatum + 2 Jahre<\/strong> gew\u00e4hlt.<\/p>\n<p>Bis zu diesem Verfallsdatum (das ver\u00e4ndert werden darf) wird das Lead-Angebot f\u00fcr die Kunden-Objekt-Beziehung <strong>ausgeblendet<\/strong>. So sieht der automatische Vermerk f\u00fcr Lead-Angebot B \u201eAbgelehnt\u201c aus:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/8.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86659\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/8.jpg\" alt=\"\" width=\"685\" height=\"730\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8.jpg 685w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/8-282x300.jpg 282w\" sizes=\"(max-width: 685px) 100vw, 685px\" \/><\/a><\/p>\n<p><u>Vorbehalt:<\/u><\/p>\n<p>Die Auswahl \u201eVorbehalt\u201c wird getroffen, wenn sich der Kunde aktuell weder f\u00fcr noch gegen das Lead-Angebot entscheidet. Der hierf\u00fcr automatisch generierte Vermerk verursacht eine <strong>Vorbehaltsmarkierung<\/strong> mit dem Tagesdatum. Diese Markierung wird standardm\u00e4\u00dfig bis 6 Monate nach dem Tagesdatum beibehalten und kann ebenfalls \u00fcber das Verfallsdatum im automatisch generierten Vermerk angepasst werden.<\/p>\n<p>Vorbehaltsmarkierung f\u00fcr Angebot B, wenn vorher auf das Angebot mit Vorbehalt reagiert wurde:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/9.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86660\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/9.jpg\" alt=\"\" width=\"892\" height=\"308\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9.jpg 892w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-300x104.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/9-768x265.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 892px) 100vw, 892px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der entsprechende Vermerk dazu:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/10.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86661\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/10.jpg\" alt=\"\" width=\"680\" height=\"710\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/10.jpg 680w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/10-287x300.jpg 287w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/a><\/p>\n<p><u>Lead weitergegeben:<\/u><\/p>\n<p>Diese Auswahl wird getroffen, wenn der Kunde Interesse an dem Lead-Angebot zeigt. Der hier\u00fcber automatisch erstellte Vermerk entfernt das Lead-Angebot aus dem Hinweis. Sobald auf \u201eLead weitergegeben\u201c geklickt wird, wird au\u00dferdem die Vorlage (s.o.) (falls vorhanden) geladen, die nun entsprechend mit den Antworten des Kunden gef\u00fcllt werden kann und anschlie\u00dfend als separater Vermerk gespeichert wird:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86662\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1062\" height=\"744\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11-1.jpg 1062w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11-1-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11-1-768x538.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11-1-1024x717.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1062px) 100vw, 1062px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optional: Aufr\u00e4umen von automatischen Vermerken<\/strong><\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, die automatisch generierten Vermerke \u00fcber ein Nachtprogramm automatisch aufr\u00e4umen zu lassen. Hierbei werden <strong>nicht mehr g\u00fcltige Vermerke<\/strong> <strong>gel\u00f6scht<\/strong>. Wenn beispielsweise drei automatische Vermerke zu Vorbehaltsmarkierungen auf demselben Angebot existieren (Verfallsdatum 01.10.2020, 01.05.2021 und 01.12.2021) ist h\u00f6chstens eine davon noch g\u00fcltig, da sie die anderen \u00fcberschreibt. Das Nachtprogramm w\u00fcrde nun die ung\u00fcltigen automatischen Vermerke l\u00f6schen, um die Vermerke-Seite \u00fcbersichtlicher zu machen.<\/p>\n<p>Es kann nat\u00fcrlich vorkommen, dass auch die ung\u00fcltigen automatischen Vermerke wichtige Informationen zum Kunden enthalten und nicht gel\u00f6scht werden sollen.<\/p>\n<p>Daher gibt es einen entsprechenden Werksparameter (WP), der das Nachtprogramm steuert. \u00dcber ihn kann die Handlungsempfehlung auch komplett abgeschaltet werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/12.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86663\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/12.jpg\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"358\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/12.jpg 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/12-300x84.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/12-768x216.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/12-1024x288.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Folgende Werte sind f\u00fcr diesen WP g\u00fcltig:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"111\">\n<p><strong>Wert<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"491\">\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">\n<p>0 (Standard)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"491\">\n<p>Angebote werden nicht angezeigt (Hinweise bei EFH-Objekten sind nur informatorisch)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"491\">\n<p>Angebote werden angezeigt (Handlungsempfehlungen). Die automatischen Vermerke werden <strong>nicht<\/strong> automatisch aufger\u00e4umt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"491\">\n<p>Angebote werden angezeigt (Handlungsempfehlungen). Die automatischen Vermerke werden automatisch aufger\u00e4umt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ablauf bei mehreren Objekten pro Kunde<\/strong><\/p>\n<p>Angenommen, ein Kunde 123456789 hat Beziehungen zu 10 Objekten, davon 5 Eigent\u00fcmer-Beziehungen. Vier Objekte sind mit EFH gekennzeichnet. Zwei dieser EFH-Objekte haben keinen Eigent\u00fcmer, die anderen zwei sind beim Kunden 123456789 als Eigent\u00fcmer eingetragen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>Objekt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>Beziehung zu Kunde<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>ONRSCH-Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>3<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>E<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>4<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>A<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>EFH<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>5<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>E<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>EFH<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>6<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>E<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>7<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>E<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p>8<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>9<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>A<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>EFH<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>10<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>E<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"205\">\n<p><strong>EFH<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Hinweise (s.o.) werden sowohl auf der Kunden\u00fcbersicht, als auch auf der Vertrags\u00fcbersicht angezeigt und sind immer einer Kunden-Objekt-Beziehung zugeordnet.<\/p>\n<p>Auf der Vertrags\u00fcbersicht sind der Kunde und das Objekt immer eindeutig.<\/p>\n<p>Auf der Kunden\u00fcbersicht ist das nicht der Fall: Hat ein Kunde mehr als eine Objektbeziehung, zu der eine der Hinweiskategorien (s.o.), werden die Hinweise auf der Kunden\u00fcbersicht nur <strong>informatorisch zusammengefasst<\/strong>. Um eventuell Handlungsempfehlungen auszuf\u00fchren, muss in diesem Fall auf die jeweilige Vertragssicht des Objekts gewechselt werden.<\/p>\n<p>Beispiel eines zusammengefassten Hinweises in der Konstellation von oben:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86664\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.jpg\" alt=\"\" width=\"437\" height=\"262\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/13.jpg 437w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/13-300x180.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 437px) 100vw, 437px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der erste Satz (\u201eKunde ist Eigent\u00fcmer mehrerer EFH-Objekte.\u201c) bezieht sich dabei auf die Objekte 5 und 10. Der zweite Satz (\u201eKunde ist Eigent\u00fcmer mehrerer Objekte.\u201c) bezieht sich auf die Objekte 3, 6 und 7. Der dritte Satz (\u201eKunde hat eine Beziehung zu mehreren EFH-Objekten, zu denen es keinen Eigent\u00fcmer gibt.\u201c) bezieht sich auf die Objekte 4 und 9.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In lima 2.0 KIS k&ouml;nnen nun auf der Kunden&uuml;bersicht und auf der Vertragssicht sogenannte &bdquo;Hinweise zu Eigent&uuml;mern&ldquo; erscheinen. Hiervon gibt es zwei verschiedene Arten: rein informatorische Hinweise und Hinweise mit einer Handlungsempfehlung. Bei Letzteren ist es m&ouml;glich, dem Kunden spezielle Angebote zu unterbreiten und die Reaktion des Kunden festzuhalten. Die Grundvoraussetzung f&uuml;r beide Arten ist, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86647"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86647"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86647\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2576129,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86647\/revisions\/2576129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86647"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86647"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86647"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86639,"date":"2021-06-24T12:39:13","date_gmt":"2021-06-24T10:39:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86639"},"modified":"2024-03-25T08:44:41","modified_gmt":"2024-03-25T07:44:41","slug":"abrechnung-zwischenabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-zwischenabrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Zwischenabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Zwischenabrechnnung (ZWA) handelt es sich um eine Abrechnung au\u00dferhalb des regul\u00e4ren Turnus.<\/p>\n<p>Insbesondere bei Vorliegen der folgenden zwei Ereignisse ist eine Zwischenabrechnung notwendig:<\/p>\n<ol>\n<li>\u00c4nderung am Umfang der Zusatzleistungen bei mME\/iMS innerhalb der\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Abrechnung<br \/>\n(Eine INVOIC kann nur auf ein Angebot (QUOTES) referenzieren.)<\/li>\n<li>Wechsel des Bilanzierungsverfahrens bei iMS innerhalb der NN-Abrechnung (Gem\u00e4\u00df Umsetzungsfrage MMMA_003 ver\u00f6ffentlicht am 07.01.2021.)<\/li>\n<\/ol>\n<p>Sollte das ZWA-Ereignis innerhalb des regul\u00e4ren Turnus liegen, muss zum ZWA-Ereignis eine Rechnung erstellt werden. Eine Abrechnung des gesamten Zeitraums auf einer Rechnung ist nicht erlaubt.<\/p>\n<p><strong>Zwischenabrechnung \u00fcber Jobsteuerung<\/strong><\/p>\n<p>Die Zwischenabrechnung (Arbeitsgebiet 03 in der Jobsteuerung) in lima ist analog zur Schlussabrechnung (Arbeitsgebiet 04) umgesetzt. Es sind die Teilgebiete Pr\u00fcflauf, Echtlauf, Korrekturphase und Endauswertung verf\u00fcgbar.<\/p>\n<p>Durch eine vorgeschaltete Auswahlmaske k\u00f6nnen im Pr\u00fcflauf Vertr\u00e4ge mit anstehendem Zwischenabrechnungsereignis in die Abrechnungsgruppe (930 &#8211; 939) der Zwischenabrechnung verschoben werden.<\/p>\n<p>Damit ein Vertrag zur Auswahl angeboten wird, m\u00fcssen folgende Bedingungen erf\u00fcllt sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Das ZWA-Ereignis liegt vor dem im Vorlaufsatz eingestellten Versorgungsende<\/li>\n<li>Der Vertrag befindet sich noch nicht in Zwischenabrechnung (Abrechnungsgruppe 930 \u2013 939)<\/li>\n<li>Die Leitbank der aktuellen Abrechnungsgruppe stimmt mit der Leitbank der ZWA-Abrechnungsgruppe \u00fcberein<\/li>\n<\/ul>\n<p>Weitere Vertr\u00e4ge der Marktlokation (auch ohne ZWA-Ereignis), die zwingend gemeinsam abgerechnet werden m\u00fcssen, werden ebenfalls in die Zwischenabrechnung verschoben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2159426 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR1-1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"340\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR1-1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR1-1-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Die Zwischenabrechnung der Vertr\u00e4ge erfolgt immer unter Abrechnungsart 2. Als Versorgungsende wird das vertragsindividuelle ZWA-Ereignis verwendet. Sollten Abschl\u00e4ge vorhanden sein, werden die bis ZWA-Ereignis f\u00e4lligen und gezahlten Abschl\u00e4ge ber\u00fccksichtigt. In der Zwischenabrechnung wird kein neuer Abschlag ermittelt, der zuvor erstellte Abschlagsplan bleibt unver\u00e4ndert bestehen.<\/p>\n<p>Die Zwischenabrechnung kann <strong>keine<\/strong> Schlussrechnung erstellen. Teilabg\u00e4nge einer Malo (etwa Umbau von HT\/NT) ist seit Release 04\/2024 m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Mit Endauswertung werden die Vertr\u00e4ge zur\u00fcck in die urspr\u00fcngliche Abrechnungsgruppe mit der urspr\u00fcnglichen Abrechnungsart verschoben, damit diese nachfolgend im regul\u00e4ren Turnus abgerechnet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die Zwischenrechnung kann im Vorgang 70 storniert oder mittels Vorgang 40\/41 korrigiert werden.<\/p>\n<p>Ein manuelles Verschieben der Vertr\u00e4ge in oder aus den Abrechnungsgruppen der Zwischenabrechnung (930 \u2013 939) ist nicht m\u00f6glich. Sollte ein Vertrag versehentlich in die Zwischenabrechnung verschoben worden sein, muss ein einmaliger Abrechnungsausschluss vergeben werden und alle Teilgebiete einschlie\u00dflich der Endauswertung durchlaufen werden. Auch die \u00c4nderung des Debitors ist aus technischen Gr\u00fcnden w\u00e4hrend der Zwischenabrechnung nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Zwischenabrechnung \u00fcber die Jobsteuerung wurde mit Release 04\/2022 eingef\u00fchrt und ersetzt die bis dahin verf\u00fcgbare Interims-L\u00f6sung mittels VG49. Es ist jedoch weiterhin m\u00f6glich per VG49 zum ZWA-Ereignis eine regul\u00e4re Rechnung zu erstellen. Hierbei handelt es sich jedoch um eine normale Abrechnung, ggf. inklusive Aufbau eines neuen Abschlagsplans und Berechnung der angemeldeten Menge.<\/p>\n<p><strong>Anstehende Zwischenabrechnungen pr\u00fcfen<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt \u201eZwischenabrechnung\u201c in der Rubrik \u201eAbrechnungsbearbeitung\/-pr\u00fcfung\u201c k\u00f6nnen die Vertr\u00e4ge mit Ereignissen eingesehen werden, die eine Zwischenabrechnung erfordern. Die Ansicht wird t\u00e4glich aktualisiert.<\/p>\n<p>Diese Ansicht dient der Information. Die Erstellung einer Zwischenrechnung erfolgt \u00fcber die Jobsteuerung.<\/p>\n<p>Die vorgeschalteten Filtereinstellungen erm\u00f6glicht es die Auflistung der Zwischenabrechnungsereignisse einzuschr\u00e4nken. Durch Best\u00e4tigung werden alle zum Filter passenden Zwischenabrechnungsereignisse angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159427\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"340\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR2-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Aus der \u00dcbersicht kann mit der Option \u201eK=KIS\u201c auf den Vertrags\u00fcberblick gesprungen werden. Dadurch k\u00f6nnte beispielsweise f\u00fcr einzelne Vertr\u00e4ge eine Einzelrechnung (Vorgang 49) erstellt werden. Um mehrere Zwischenrechnungen zu erstellen, wird der Aufruf \u00fcber die Jobsteuerung empfohlen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159428\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR3.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"340\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR3.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZwischenAbR3-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Zwischenabrechnnung (ZWA) handelt es sich um eine Abrechnung au&szlig;erhalb des regul&auml;ren Turnus. Insbesondere bei Vorliegen der folgenden zwei Ereignisse ist eine Zwischenabrechnung notwendig: &Auml;nderung am Umfang der Zusatzleistungen bei mME\/iMS innerhalb der&nbsp;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Abrechnung (Eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> kann nur auf ein Angebot (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/quotes\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUOTES<\/a>) referenzieren.) Wechsel des Bilanzierungsverfahrens bei iMS innerhalb der NN-Abrechnung (Gem&auml;&szlig; Umsetzungsfrage MMMA_003 ver&ouml;ffentlicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86639"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86639"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86639\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2159424,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86639\/revisions\/2159424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86639"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86639"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86639"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86615,"date":"2021-06-21T15:24:07","date_gmt":"2021-06-21T13:24:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86615"},"modified":"2021-06-21T15:24:07","modified_gmt":"2021-06-21T13:24:07","slug":"lima-2-0-kis-vertragspflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragspflege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertragspflege"},"content":{"rendered":"<p>Die Vertragss\u00e4tze bilden die Grundlage der Abrechnung. Es ist m\u00f6glich, sowohl Vertr\u00e4ge abzurechnen, deren Verbrauch von einem Z\u00e4hler gemessen wird (z. B. Gas), auch Vertr\u00e4ge ohne Z\u00e4hler (z. B. Abwasser-Oberfl\u00e4che, Stra\u00dfenreinigung) sowie Vertr\u00e4ge ohne Zuordnung zu <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-tooltip=\"Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh\u00f6rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, \u2026) gespeichert. \">Energieart<\/a> und Ger\u00e4t.<\/p>\n<p>Um die Vertragspflege in lima 2.0 KIS aufzurufen, wird aus der Kunden\u00fcbersicht heraus der\u00a0 &#8211; sich unter den Stammdaten befindliche &#8211; Reiter &#8222;Vertr\u00e4ge&#8220; angew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertragspflege1-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86617\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertragspflege1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"762\" height=\"507\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragspflege1-1.jpg 762w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragspflege1-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 762px) 100vw, 762px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Darunter werden die jeweiligen Vertr\u00e4ge angezeigt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertragspflege2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86621\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertragspflege2.jpg\" alt=\"\" width=\"1161\" height=\"339\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragspflege2.jpg 1161w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragspflege2-300x88.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragspflege2-768x224.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertragspflege2-1024x299.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1161px) 100vw, 1161px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier werden verschiedene Spalten mit Informationen zum Vertrag angezeigt. \u00dcber &#8222;Angezeigte Spalten&#8220; auf der rechten Seite kann ausgew\u00e4hlt werden, welche Spalten angezeigt werden sollen.<\/p>\n<p>In der Actionbar (blauer Pfeil) vor dem Vertrag, lassen sich zahlreiche Prozesse \u00f6ffnen, wie z.B. die Pflege von Abschl\u00e4gen, das Erstellen einer Simulationsrechnung oder das Erstellen eines Sofortbonus.<\/p>\n<p>Bei Doppelklick auf den Vertrag, \u00f6ffnet sich die Vertrags\u00fcbersicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Vertragss&auml;tze bilden die Grundlage der Abrechnung. Es ist m&ouml;glich, sowohl Vertr&auml;ge abzurechnen, deren Verbrauch von einem Z&auml;hler gemessen wird (z. B. Gas), auch Vertr&auml;ge ohne Z&auml;hler (z. B. Abwasser-Oberfl&auml;che, Stra&szlig;enreinigung) sowie Vertr&auml;ge ohne Zuordnung zu <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und Ger&auml;t. Um die Vertragspflege in lima 2.0 KIS aufzurufen, wird aus der Kunden&uuml;bersicht heraus der&nbsp; &ndash; sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86615"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86615"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86615\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2320639,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86615\/revisions\/2320639"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86615"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86615"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86615"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86609,"date":"2021-06-14T07:29:54","date_gmt":"2021-06-14T05:29:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86609"},"modified":"2024-06-24T12:15:42","modified_gmt":"2024-06-24T10:15:42","slug":"lima-2-0-kis-debitor-bearbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-debitor-bearbeiten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Debitor bearbeiten"},"content":{"rendered":"<p>Um einen Debitor zu bearbeiten, wird zun\u00e4chst \u00fcber den Reiter <em>Debitoren<\/em> in der Kunden\u00fcbersicht das Debitorenkonto aufgerufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-bearbeiten.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86610\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-bearbeiten.jpg\" alt=\"\" width=\"1215\" height=\"509\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten.jpg 1215w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten-300x126.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten-768x322.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten-1024x429.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1215px) 100vw, 1215px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vor dem jeweiligen Debitor befindet sich eine Actionbar (blauer Pfeil), \u00fcber den verschiedene Handlungsoptionen angezeigt werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-bearbeiten2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86612\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-bearbeiten2.jpg\" alt=\"\" width=\"682\" height=\"457\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten2.jpg 682w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten2-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 682px) 100vw, 682px\" \/><\/a><\/p>\n<p>So k\u00f6nnen beispielsweise die Rechnungen zum Debitor und die \u00c4nderungshistorie eingesehen werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Zeile <em>Debitor \u00e4ndern<\/em> gelangt man in die folgende Maske:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-bearbeiten3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86613\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-bearbeiten3.jpg\" alt=\"\" width=\"1022\" height=\"462\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten3.jpg 1022w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten3-300x136.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-bearbeiten3-768x347.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1022px) 100vw, 1022px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier k\u00f6nnen nun \u00c4nderungen am Debitor oder \u00fcber den Button <em>Pflege Zahlweg<\/em> auch solche am Zahlweg vorgenommen werden. Mit <em>\u00c4nderung<\/em> <em>speichern<\/em> unten rechts, werden diese gespeichert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um einen Debitor zu bearbeiten, wird zun&auml;chst &uuml;ber den Reiter Debitoren in der Kunden&uuml;bersicht das Debitorenkonto aufgerufen. Vor dem jeweiligen Debitor befindet sich eine Actionbar (blauer Pfeil), &uuml;ber den verschiedene Handlungsoptionen angezeigt werden: So k&ouml;nnen beispielsweise die Rechnungen zum Debitor und die &Auml;nderungshistorie eingesehen werden. &Uuml;ber die Zeile Debitor &auml;ndern gelangt man in die folgende [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86609"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86609\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479228,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86609\/revisions\/2479228"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86609"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86607,"date":"2021-06-13T19:02:39","date_gmt":"2021-06-13T17:02:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86607"},"modified":"2021-06-13T19:02:39","modified_gmt":"2021-06-13T17:02:39","slug":"einspeisung-abrechnung-kwk-anlagen-bei-neg-boersenpreisen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-abrechnung-kwk-anlagen-bei-neg-boersenpreisen\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Abrechnung KWK-Anlagen bei neg. B\u00f6rsenpreisen"},"content":{"rendered":"<p>Laut \u00a7 7 Abs. 7 des KWK-G 2016 verringert sich der Anspruch auf Zahlung des KWK-Zuschlags f\u00fcr Zeitr\u00e4ume auf null, in denen der Wert der Stundenkontrakte f\u00fcr die Preiszone Deutschland am Spotmarkt der Stromb\u00f6rse in der vort\u00e4gigen Auktion null oder negativ ist.<\/p>\n<p>Entweder legt der Anlagenbetreiber die Strommenge vor, die w\u00e4hrend der oben genannten Zeiten erzeugt worden ist oder der Anspruch auf KWK-Zuschlag verringert sich in diesem Kalendermonat um 5 Prozent pro Kalendertag, in dem dieser Zeitraum ganz oder teilweise liegt (\u00a7 15 Absatz 4).<\/p>\n<p>Um die korrekte Abrechnung des KWK-Zuschlags nach KWK-G 2016 zu erm\u00f6glichen, gibt es die Felder \u201eMenge negativer B\u00f6rsenpreis\u201c und \u201eFaktor negativer B\u00f6rsenpreis\u201c in der Entnahmestellendatei. Die Felder werden in den Masken der Vorg\u00e4nge 27 (Z\u00e4hlerstands-mitteilung) und 21 (Vertragsabgang) von Energieart E und Versorgungsart E eingeblendet. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk12.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81637\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk12.png\" alt=\"kwk1\" width=\"833\" height=\"730\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk12.png 833w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk12-300x262.png 300w\" sizes=\"(max-width: 833px) 100vw, 833px\" \/><\/a> <em>Abb.: neue Felder im Vorgang 27<\/em><\/p>\n<p>In das Feld \u201eMenge negativer B\u00f6rsenpreis\u201c kann die vom Anlagenbetreiber angegebene Strommenge eingetragen werden, die w\u00e4hrend Zeiten mit negativem B\u00f6rsenpreis erzeugt worden ist. Die Menge wird der Zeitscheibe der zugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlerstandsmitteilung zugeordnet.<\/p>\n<p>In das Feld \u201eFaktor negativer B\u00f6rsenpreis\u201c kann ein Wert zwischen 0 und 1 eingetragen werden, wobei 0,125 z.B. f\u00fcr einen Prozentsatz von 12,5 steht. Wird beispielsweise 0,5 eingetragen und die erzeugte Strommenge in der entsprechenden Zeitscheibe betr\u00e4gt 3000 kWh, dann werden 1500 kWh mit regul\u00e4rem KWK-Zuschlag und 1500 kWh mit KWK-Zuschlag 0\u20ac verg\u00fctet.<\/p>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr die Verwendung der genannten Felder in der Abrechnung ist, dass die Anlage \u00fcber den Vorgang 57 (Verwaltung EEG-Anlagen) abgerechnet wird. Um in der Abrechnung erkennen zu k\u00f6nnen, dass es sich um eine KWK-Anlage handelt, muss in das Feld \u201eArt der Erzeugungsanlage\u201c in der Startmaske des Vorgangs 57 entweder KWKG (KWKG-Marktlokation ohne DV-Pflicht) oder KWKGM (KWKG-Marktlokation mit DV-Pflicht) eingetragen werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk22.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81638\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk22.png\" alt=\"kwk2\" width=\"1280\" height=\"798\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk22.png 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk22-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk22-1024x638.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a> <em>Abb.: Feld \u201eArt der Erzeugungsanlage\u201c im VG57<\/em> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81639\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk3.png\" alt=\"kwk3\" width=\"552\" height=\"550\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk3.png 552w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk3-150x150.png 150w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk3-300x298.png 300w\" sizes=\"(max-width: 552px) 100vw, 552px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahlhilfe Feld \u201eArt der Erzeugungsanlage\u201c<\/em><\/p>\n<p>In der Pflege der Abrechnungsdaten im Vorgang 57 gibt es das Feld \u201eVerg\u00fctungskategorie NBP\u201c. Diese Verg\u00fctungskategorie wird auf der Rechnung in einer separaten Zeile mit der Menge bei negativem B\u00f6rsenpreis ausgegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81640\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk4.png\" alt=\"kwk4\" width=\"1279\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk4.png 1279w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk4-300x186.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk4-1024x638.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1279px) 100vw, 1279px\" \/><\/a> <em>Abb.: Feld \u201eVerg\u00fctungskategorie NBP\u201c in der Pflege der Abrechnungsdaten (VG57)<\/em><\/p>\n<p>Rechnungsbeispiel 1: In der Z\u00e4hlerstandsmitteilung zum 31.12.2017 wurde die \u201eMenge negativer B\u00f6rsenpreis\u201c mit 250 kWh belegt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81641\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk5.png\" alt=\"kwk5\" width=\"1810\" height=\"655\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk5.png 1810w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk5-300x108.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk5-1024x370.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1810px) 100vw, 1810px\" \/><\/a> <em>Abb.: Rechnungsr\u00fcckseite, wenn \u201eMenge negativer B\u00f6rsenpreis\u201c gef\u00fcllt ist<\/em><\/p>\n<p>In der Zeile mit der Verg\u00fctung des KWK-Zuschlags (vorletzte Zeile) wurde die Menge um 250 kWh reduziert. Die 250 kWh werden in der letzten Zeile gesondert mit Nullpreis und Verg\u00fctungskategorie NBP ausgegeben.<\/p>\n<p>Rechnungsbeispiel 2: In der Z\u00e4hlerstandsmitteilung zum 31.12.2017 wurde der \u201eFaktor negativer B\u00f6rsenpreis\u201c mit 50 % belegt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81642\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk6.png\" alt=\"kwk6\" width=\"1810\" height=\"665\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk6.png 1810w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk6-300x110.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwk6-1024x376.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1810px) 100vw, 1810px\" \/><\/a> <em>Abb.: Rechnungsr\u00fcckseite, wenn \u201eFaktor negativer B\u00f6rsenpreis\u201c gef\u00fcllt ist<\/em><\/p>\n<p>In der Zeile mit der Verg\u00fctung des KWK-Zuschlags (vorletzte Zeile) wurde die Menge um 50% von 2685 kWh auf 1342,5 kWh reduziert. Die Abzugsmenge von 1342,5 kWh wird in der letzten Zeile gesondert mit Nullpreis und Verg\u00fctungskategorie NBP ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Laut &sect; 7 Abs. 7 des KWK-G 2016 verringert sich der Anspruch auf Zahlung des KWK-Zuschlags f&uuml;r Zeitr&auml;ume auf null, in denen der Wert der Stundenkontrakte f&uuml;r die Preiszone Deutschland am Spotmarkt der Stromb&ouml;rse in der vort&auml;gigen Auktion null oder negativ ist. Entweder legt der Anlagenbetreiber die Strommenge vor, die w&auml;hrend der oben genannten Zeiten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86607"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86607"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86607\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86608,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86607\/revisions\/86608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86607"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86607"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86607"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86604,"date":"2021-06-13T18:59:24","date_gmt":"2021-06-13T16:59:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86604"},"modified":"2021-06-13T18:59:24","modified_gmt":"2021-06-13T16:59:24","slug":"einspeisung-abrechnung-von-kwkg-anlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-abrechnung-von-kwkg-anlagen\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Abrechnung von KWKG-Anlagen"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von KWK-Anlagen kann \u00fcber die Einspeiseanlagentabelle (Vorgang 57) erfolgen. Die Vorgaben aus dem KWKG-2016 bez\u00fcglich der Zonung des KWK-Zuschlags sind umgesetzt. \u00a0<\/p>\n<p><strong>Beispielrechnung einer KWK-Anlage mit 90 kW Gesamtleistung\u00a0<\/strong> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79945\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk1.png\" alt=\"kwk1\" width=\"1894\" height=\"764\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79946\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kwk2.png\" alt=\"kwk2\" width=\"1895\" height=\"856\" \/><\/a> Im oberen Kasten ist die Verg\u00fctung der gesamterzeugten Menge zu sehen. Diese ist getrennt in Netzeinspeisung (orange) und Selbstverbrauch (gr\u00fcn). Der Baseload wurde aufgrund der quartalsweisen \u00c4nderung des Preises in vier S\u00e4tze aufgeteilt.<\/p>\n<p>Der KWK-Zuschlag wird auf die Leistungszonen 0-50kW und 50-100kW aufgeteilt. Baseload und vermiedene Netzentgelte werden f\u00fcr die gesamterzeugte Menge verg\u00fctet und f\u00fcr die selbstverbrauchte Menge \u00fcber eine R\u00fccklieferung im mittleren Kasten in Rechnung gestellt (gelb).<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich wird die EEG-Umlage f\u00fcr den Selbstverbrauch in Rechnung gestellt. Die Vermeidungsleistung nach dem verstetigten Verfahren wird im unteren Kasten (blau) verg\u00fctet. Die mittlere Jahreseinspeiseleistung wird dabei als Quotient aus der eingespeisten Jahresarbeit (3000 kWh) und den Jahresstunden (8760 h) ermittelt. \u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von KWK-Anlagen kann &uuml;ber die Einspeiseanlagentabelle (Vorgang 57) erfolgen. Die Vorgaben aus dem KWKG-2016 bez&uuml;glich der Zonung des KWK-Zuschlags sind umgesetzt. &nbsp; Beispielrechnung einer KWK-Anlage mit 90 kW Gesamtleistung&nbsp; Im oberen Kasten ist die Verg&uuml;tung der gesamterzeugten Menge zu sehen. Diese ist getrennt in Netzeinspeisung (orange) und Selbstverbrauch (gr&uuml;n). Der Baseload wurde aufgrund [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86604"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86604"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86604\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86606,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86604\/revisions\/86606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86604"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86604"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86604"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86601,"date":"2021-06-13T18:57:09","date_gmt":"2021-06-13T16:57:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86601"},"modified":"2021-06-13T18:57:09","modified_gmt":"2021-06-13T16:57:09","slug":"einspeisung-pflege-eeg-anlagen-im-vertrieb-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-pflege-eeg-anlagen-im-vertrieb-2\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Pflege EEG-Anlagen im Vertrieb"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr Vertriebskunden besteht nur die M\u00f6glichkeit den Managementtyp und eine Beschreibung zu pflegen. In der \u00dcbersichtsmaske werden die pflegbaren Felder und zus\u00e4tzliche Informationen zum Kunden angezeigt. Der Managementtyp wird f\u00fcr die automatisierte Bearbeitung der EEG-Prozesse in der Marktkommunikation ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>M\u00f6chten Sie den Eintrag l\u00f6schen, so leeren Sie das Feld Managementtyp. Es erscheint ein Best\u00e4tigungsfenster zum L\u00f6schen des Datensatzes.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image92.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image92.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Managementtyp<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r Vertriebskunden besteht nur die M&ouml;glichkeit den Managementtyp und eine Beschreibung zu pflegen. In der &Uuml;bersichtsmaske werden die pflegbaren Felder und zus&auml;tzliche Informationen zum Kunden angezeigt. Der Managementtyp wird f&uuml;r die automatisierte Bearbeitung der EEG-Prozesse in der Marktkommunikation ben&ouml;tigt. M&ouml;chten Sie den Eintrag l&ouml;schen, so leeren Sie das Feld Managementtyp. Es erscheint ein Best&auml;tigungsfenster zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86601"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86601"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86601\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86602,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86601\/revisions\/86602"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86601"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86601"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86601"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86595,"date":"2021-06-13T18:50:16","date_gmt":"2021-06-13T16:50:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86595"},"modified":"2021-06-13T18:50:16","modified_gmt":"2021-06-13T16:50:16","slug":"einspeisung-abrechnung-der-eeg-umlage-bei-eeg-anlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-abrechnung-der-eeg-umlage-bei-eeg-anlagen\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Abrechnung der EEG-Umlage bei EEG-Anlagen"},"content":{"rendered":"<p>Voraussetzungen<\/p>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr die Abrechnung der EEG-Umlage bei EEG-Anlagen ist, dass die Anlage \u00fcber den Vorgang zur Pflege der EEG-Anlagen (Vorgang 57) hinterlegt ist und der Eigenverbrauch \u00fcber ein Haupt-Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnis ermittelt werden kann. Weiter wird vorausgesetzt, dass ein entsprechendes EEG-Kennzeichen unter in der Tabelle\u00a0<em>EEG-\/Regelenergieumlage-Tabelle<\/em> angelegt wurde.<\/p>\n<p>Pflege der <em>EEG-\/Regelenergieumlage-Tabelle\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Unter dem Mandanten Netz (N), der Energieart Strom (E), der Versorgungsart (E) und einem beliebig zu w\u00e4hlenden Buchstaben muss ein Satz angelegt werden. F\u00fcr die verminderte EEG-Umlage von 30% bzw. 35 % in 2016 bzw. 40% in 2017 wird\u00a0ein weiteres Kennzeichen unter einem anderen Buchstaben ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2015_07_24-Pflege-EEG-Umlage.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-18583 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2015_07_24-Pflege-EEG-Umlage.png\" alt=\"2015_07_24 Pflege EEG-Umlage\" width=\"1093\" height=\"958\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pflege EEG-Anlage (Vorgang 57)<\/p>\n<p>Das in der Tabellenpflege definierte EEG-Kennzeichen\u00a0muss im KIS-Vorgang zu Pflege der EEG-Anlagen (Vorgang 57) auf der betroffenen Anlage in allen betroffenen Leistungszonen und Erweiterungen hinterlegt werden. Weitere \u00c4nderungen sind nicht vorzunehmen. Hat sich das EEG-Kennzeichen unterj\u00e4hrig ge\u00e4ndert, weil der Kunde z. B. in die volle EEG-Umlage zur\u00fcckf\u00e4llt, so ist ein weiterer Satz zu dem Splittereignis im Vorgang 57 anzulegen und mit dem zweiten Kennzeichen zu versehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2015_07_24-Pflege-EEG-Anlage.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-18582 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2015_07_24-Pflege-EEG-Anlage.png\" alt=\"2015_07_24 Pflege EEG-Anlage\" width=\"1097\" height=\"955\" \/><\/a><\/p>\n<p>Abrechnung<\/p>\n<p>In einem Abrechnungslauf erfolgt f\u00fcr eine so definierte EEG-Anlage \u00fcber das Haupt-Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnis die Ermittlung des Eigenverbrauches. Diese ermittelte Menge wird anschlie\u00dfend mit dem entsprechenden Betrag, der zu dem passenden Kennzeichen in der\u00a0<em>EEG-\/Regelenergieumlage-Tabelle<\/em> hinterlegt ist, bewertet und auf der Rechnung ausgewiesen. \u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-18581 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2015_07_24-EEG-Rechnung-mit-EEG-Umlage.png\" alt=\"2015_07_24 EEG-Rechnung mit EEG-Umlage\" width=\"1254\" height=\"205\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voraussetzungen Voraussetzung f&uuml;r die Abrechnung der EEG-Umlage bei EEG-Anlagen ist, dass die Anlage &uuml;ber den Vorgang zur Pflege der EEG-Anlagen (Vorgang 57) hinterlegt ist und der Eigenverbrauch &uuml;ber ein Haupt-Nebenz&auml;hlerverh&auml;ltnis ermittelt werden kann. Weiter wird vorausgesetzt, dass ein entsprechendes EEG-Kennzeichen unter in der Tabelle&nbsp;EEG-\/Regelenergieumlage-Tabelle angelegt wurde. Pflege der EEG-\/Regelenergieumlage-Tabelle&nbsp; Unter dem Mandanten Netz (N), der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86595"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86596,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86595\/revisions\/86596"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86593,"date":"2021-06-13T18:47:34","date_gmt":"2021-06-13T16:47:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86593"},"modified":"2021-06-13T18:47:34","modified_gmt":"2021-06-13T16:47:34","slug":"einspeisung-hinweise-zur-abrechnung-von-eeg-anlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-hinweise-zur-abrechnung-von-eeg-anlagen\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Hinweise zur Abrechnung von EEG-Anlagen"},"content":{"rendered":"<p>Handelt es sich um eine Anlage mit einem Haupt- und Nebenz\u00e4hler, so geht das System davon aus, dass der Hauptz\u00e4hler die Gesamterzeugung misst und der Nebenz\u00e4hler die tats\u00e4chlich eingespeiste Menge, d.h. Gesamterzeugung abz\u00fcglich der selbstverbrauchten Erzeugung. Die Tabelle muss in einem solchen Fall f\u00fcr den Vertrag des Hauptz\u00e4hlers angelegt werden. Der Nebenz\u00e4hler dient alleine dazu, den resultierenden Selbstverbrauch zu bestimmen.<\/p>\n<p>Abgesehen von der Verg\u00fctungskategorie f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung sollte f\u00fcr jede Verg\u00fctungskategorie, die zum Tragen kommt, ein eigener Preisschl\u00fcssel erfasst werden, auf dem die Verg\u00fctungskategorie hinterlegt wird. Anderenfalls ist sp\u00e4ter keine Trennung der Verg\u00fctungskategorien f\u00fcr zu erstellende Auswertungen m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die R\u00fcckverg\u00fctung sollten als Zonenpreisschl\u00fcssel mit dem neuen Berechnungskennzeichen \u201a%\u2019 angelegt werden, wobei die erste Zone den Preis enth\u00e4lt f\u00fcr die R\u00fcckverg\u00fctung des Selbstverbrauchs bis 30 % der gesamt erzeugten Menge und die zweite Zone den Preis f\u00fcr die R\u00fcckverg\u00fctung ab 30 % der erzeugten Menge. Die Zonengrenzen sind als Prozentwerte entsprechend f\u00fcr den Preisschl\u00fcssel zu erfassen.<\/p>\n<p>Mit dem Abrechnungskennzeichen in der EEG-Anlagentabelle kann vertragsindividuell entschieden werden, ob die Abrechnung der Einspeiseanlage mit den Daten aus der Tabelle oder den Daten aus dem Vertrag erfolgen soll. Das Kennzeichen muss mit \u201aT\u2019 belegt werden, wenn die Abrechnung \u00fcber die Tabelle erfolgen soll. In diesem Fall werden die auf dem Vertrag hinterlegten Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Abrechnung hinf\u00e4llig, da sie mit den in der Tabelle hinterlegten Preisschl\u00fcsseln \u00fcberschrieben werden. Einzig die Bedarfsart des auf dem Vertrag hinterlegten Preisschl\u00fcssels wird noch herangezogen f\u00fcr den Ausweis des gemessenen Verbrauchswertes auf der R\u00fcckseite der Rechnung. Hier kann es sinnvoll sein, einen Preisschl\u00fcssel zu verwenden, auf dem als Bedarfsart zum Beispiel \u201eMesswert\u201c o. \u00c4. steht.<\/p>\n<p>Sollte eine Anlage gr\u00f6\u00dfer als eine Anlagenleistungszone (z.B. bei Solaranlagen die Grenze 30 kW, 100 kW, \u2026 oder bei Wasserkraft die Grenzen 0,5 MW, 5 MW\u2026), so muss diese Anlage manuell in der Tabelle gesplittet werden und ein neuer Wert in dem Feld Anlagenleistungszone je Zone vergeben werden.<\/p>\n<p>Zu jedem <em>g\u00fcltig-ab-<\/em>Datum muss die Gesamtkonfiguration der Anlage hinterlegt sein, nicht nur die \u00c4nderung. Angenommen eine Anlage wird zum 01.01.2012 erweitert, so muss der Eintrag zu dem <em>g\u00fcltig-ab<\/em>-Datum 01.01.2012 nicht nur die Erweiterung besitzen sondern auch die vorherige Anlage.<\/p>\n<p>Ebenso muss ein Z\u00e4hlerstand auf dem Vertrag hinterlegt werden, der die Abrechnung der Anlage vor der Installation des neuen Anlagenteils gew\u00e4hrleistet. Wird die Anlage zum 01.02.2011 erweitert, so muss auf dem Vertrag ein Z\u00e4hlerstand zum 31.01.2011 erfasst werden, da sonst keine Abrechnung der EEG-Anlage erfolgen kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Handelt es sich um eine Anlage mit einem Haupt- und Nebenz&auml;hler, so geht das System davon aus, dass der Hauptz&auml;hler die Gesamterzeugung misst und der Nebenz&auml;hler die tats&auml;chlich eingespeiste Menge, d.h. Gesamterzeugung abz&uuml;glich der selbstverbrauchten Erzeugung. Die Tabelle muss in einem solchen Fall f&uuml;r den Vertrag des Hauptz&auml;hlers angelegt werden. Der Nebenz&auml;hler dient alleine dazu, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86593"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86593"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86593\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2391886,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86593\/revisions\/2391886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86593"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86593"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86593"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86588,"date":"2021-06-13T18:40:00","date_gmt":"2021-06-13T16:40:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86588"},"modified":"2022-10-17T12:40:51","modified_gmt":"2022-10-17T10:40:51","slug":"einspeisung-verwaltung-eeg-anlagen-vorgang-57","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-verwaltung-eeg-anlagen-vorgang-57\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Verwaltung EEG-Anlagen (Vorgang 57)"},"content":{"rendered":"<p>Zur Pflege der Energieeinspeise-Anlage (EEG-Anlage) steht ihnen das im Folgenden beschriebene Programm zur Verf\u00fcgung. Das Programm dient dazu, die EEG-Anlagen zu verwalten und zu bearbeiten. Der Vorgang 57 kann dabei sowohl im Vertrieb als auch im Netz nur auf Vertr\u00e4gen aufgerufen werden, die als Energieart Strom bzw. \u201aE\u2019 und als Versorgungsart Einspeisung bzw. \u201aE\u2019 besitzen. F\u00fcr andere Energiearten und Versorgungsarten ist die Pflege von EEG-Anlagen nicht zul\u00e4ssig.<\/p>\n<p>Der Vorgang dient im Netz als Grundlage f\u00fcr die Abrechnung der EEG-Anlagen. Die Abrechnung kann allerdings auch nach der bisher verwendeten Methode erfolgen. Die folgenden Hinweise beziehen sich nur auf die Pflege der EEG-Anlagen im Netz. F\u00fcr die Pflege der EEG-Anlagen im Vertrieb siehe <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege EEG-Anlagen im Vertrieb\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-eeg-anlagen-im-vertrieb\/\" class=\"broken_link\">hier<\/a>. Zun\u00e4chst werden in einer \u00dcbersicht alle EEG-Anlagen mit ihren Erweiterungen angezeigt, die zu dem Vertrag geh\u00f6ren, f\u00fcr den der Vorgang 57 aufgerufen wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg1.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-55798\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg1.png\" alt=\"eeg1\" width=\"1350\" height=\"941\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht Pflegeprogramm <\/em><em>EEG-Anlagen<\/em><\/p>\n<p>Diese \u00dcbersicht enth\u00e4lt die EEG-Anlagen die verwaltet werden k\u00f6nnen. Dabei wird die Ansicht so dargestellt, dass nur die relevanten Informationen angezeigt werden. Neben der Gr\u00f6\u00dfe der Anlage, der Anlagenleistungszone, dem Inbetriebnahmedatum, dem Au\u00dferbetriebnahmedatum wird auch das\u00a0<em>g\u00fcltig-ab<\/em>-Datum angezeigt.<\/p>\n<p>Es kennzeichnet den Zeitpunkt ab dem eine EEG-Anlage in der Konfiguration g\u00fcltig ist. Somit k\u00f6nnen auch die \u00c4nderungen einer EEG-Anlage verfolgt werden und zuk\u00fcnftige \u00c4nderungen eingepflegt werden. \u00dcber der Tabelle der EEG-Anlagen werden die Vertragsinformationen dargestellt. Diese beinhalten die Kundennummer, die Vertragsnummer, den Anlageschl\u00fcssel, sofern er eindeutig ist, und die Energieart. Neben der Kundennummer wird zur Information auch noch der Name des Kunden angezeigt. Zudem sind folgende Vorgaben zu machen:<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungskennzeichen: Wird das Feld Abrechnungskennzeichen mit einem \u201aT\u2019 gef\u00fcllt, so erfolgt die Abrechnung mit den hinterlegten Daten in dieser Tabelle.<\/li>\n<li>Bedarfsartkennzeichen: Erfolgt die Abrechnung des Kunden \u00fcber diese Tabelle, so kann mit dem Feld Bedarfsartkennzeichen festgelegt werden, welche Informationen auf der Rechnung gedruckt werden.<\/li>\n<li>Einspeisemanagementtyp: Dieser kann die Werte 0-4 annehmen, deren Bedeutung wie folgt ist:\n<ul>\n<li>0 = nicht regelbar, die Anlage ist nicht regelbar (technisch nicht m\u00f6glich oder rechtlich unzul\u00e4ssig) und (falls Solaranlage) Einspeisung nicht auf 70 % der installierten Modulleistung begrenzt<\/li>\n<li>1 = Regelbar nach \u00a7 6 Abs.1, Altanlagen regelbar nach \u00a7 6 Nr 1 EEG 2009 bzw. f\u00fcr PV-Bestandsanlagen \u00a7 66 Abs. 1 Nr. 1 EEG<\/li>\n<li>2 = Regelbar nach \u00a7 6 Abs. 2 Nr.1 oder Nr. 2a<\/li>\n<li>3 = 70%-Begrenzung nach Abs. 2 Nr.2b, zul\u00e4ssig nur f\u00fcr Solaranlagen<\/li>\n<li>4 = Regelbar nach \u00a7 3 MaPrV (erst ab 2013)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Der Inhalt dieses Feldes wird mit in die Abrechnungsdatei (ENTBEWPF) \u00fcbernommen und ist auch in den Statistikdateien (VSBEWPF, VSBEWQY) auswertbar.<\/li>\n<li>90%-Regel: Das Gesetz f\u00fcr den Vorrang Erneuerbarer Energien (EEG) sieht f\u00fcr manche Solaranlagen vor, dass die verg\u00fctungsf\u00e4hige Einspeisemenge auf 90 Prozent der erzeugten Energiemenge beschr\u00e4nkt ist. Werden die nicht verg\u00fctungsf\u00e4higen 10 Prozent der erzeugten Energie nicht komplett selbst verbraucht oder \u00fcber sonstige Direktvermarktung abgewickelt, besteht Anspruch auf eine Verg\u00fctung nach Marktwert (vgl. \u00a733 Abs. 1 u. 2.).<\/li>\n<li>In der EEG-Anlagentabelle kann f\u00fcr jede Anlage definiert werden, ob die 90%-Regel hier Anwendung findet und ob diese auch in der Abrechnung ber\u00fccksichtigt werden soll (siehe Abbildung oben, rot umrahmt).\n<ul>\n<li>\u201aN\u2018: 90%-Regel greift nicht<\/li>\n<li>\u201aJ\u2018: 90%-Regel greift, aber soll in der Abrechnung nicht ber\u00fccksichtigt werden. Diese Information kann ausgewertet werden, ohne dass in LIMA eine \u00c4nderung der Abrechnung damit verbunden ist. Ein Anwendungsbeispiel ist eine Anlage, die prinzipiell unter die Regelung f\u00e4llt, f\u00fcr die aber in LIMA aufgrund von Tranchenbildung (zum Beispiel Direktvermarktung von 20 Prozent der erzeugten Menge) gar nicht die volle Erzeugungsmenge zu Verg\u00fctung der Einspeisung erfasst wird, sondern bereits eine reduzierte Menge.<\/li>\n<li>\u201aA\u2018: 90%-Regel greift und soll in der Abrechnung ber\u00fccksichtigt werden<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Der Inhalt \u201aA\u2018 sorgt daf\u00fcr, dass die \u00fcber die EEG-Anlagen-Tabelle gesteuerte Abrechnung die Einspeise- und Selbstverbrauch-Mengen pr\u00fcft und ggf. einen Abrechnungssatz f\u00fcr die Verg\u00fctung nach Marktwert aufbaut. Voraussetzung daf\u00fcr ist, dass auf den Datens\u00e4tzen f\u00fcr die Anlagenbauteile ein Preisschl\u00fcssel f\u00fcr den anzusetzenden Marktwert hinterlegt ist (siehe Abbildung unten, roter Rahmen). Dieser Preisschl\u00fcssel wird auch in der letzten Spalte der Anlagen-\u00dcbersicht mit angezeigt unter der \u00dcberschrift \u201eMW-PS\u201c.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wird nun eine EEG-Anlage aus der \u00dcbersicht mit der Funktion\u00a0<em>Anzeigen<\/em> oder\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> ausgew\u00e4hlt, so werden die Spezifikationen der ausgew\u00e4hlten Anlage in einer weiteren \u00dcbersicht angezeigt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg2.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-55799\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eeg2.png\" alt=\"eeg2\" width=\"1353\" height=\"943\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Anlagen\u00fcbersicht einer EEG-Anlage<\/em><\/p>\n<p>In dieser Anlagen\u00fcbersicht werden im oberen Bereich noch mal die relevanten Vertragsdaten und einige Informationen zu der EEG-Anlage angezeigt. Auch ist dieser \u00dcbersicht zu entnehmen, wie die Gesamtgr\u00f6\u00dfe der EEG-Anlage zu dem ausgew\u00e4hlten Datum ist. In der Tabelle werden die EEG-Anlage und ihre Erweiterungen angezeigt.<\/p>\n<p>Dort k\u00f6nnen dann die einzelnen S\u00e4tze zum Anzeigen, Bearbeiten oder L\u00f6schen ausgew\u00e4hlt werden<strong>. <\/strong>Beim Anzeigen und Bearbeiten wird aufgrund der Menge der Informationen zwischen technischen Daten und f\u00fcr die Abrechnung relvanten Daten unterschieden.<\/p>\n<p>Wird die Funktion Hinzuf\u00fcgen (F6) gew\u00e4hlt, so wird eine Erweiterung der bestehenden Anlage hinzugef\u00fcgt. Hierbei werden zun\u00e4chst die technischen Daten erfasst und dann die abrechnungsrelevanten Daten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vg57_2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82812\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vg57_2.png\" alt=\"Vg57_2\" width=\"1371\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg57_2.png 1371w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg57_2-300x183.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg57_2-1024x625.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1371px) 100vw, 1371px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb. A.:<\/em><em> Detailmaske einer EEG-Anlage (\u00c4ndern technische Daten)<\/em><\/p>\n<p>Folgende Felder sind auf der Detailmaske f\u00fcr die technischen Daten verf\u00fcgbar:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Inhalt\/Bemerkung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundennummer (in der sp\u00e4teren Anzeige auch Kundenname)<\/td>\n<td>Die Person, der die EEG-Anlage \u00fcber den lima-Vertrag zugeordnet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>E = Strom. Nur f\u00fcr diese Energieart sind EEG-Anlagen zurzeit zul\u00e4ssig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertragsnummer<\/td>\n<td>Der Vertragssatz unter der die EEG-Anlage abgerechnet wird<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungskennzeichen<\/td>\n<td>T oder Leerzeichen (leer).T = Abrechnung mit den Angaben in dieser TabelleLeerzeichen = Abrechnung auf Grund der Daten, die auf dem Vertrag hinterlegt sind<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Managementtyp<\/td>\n<td>Einspeisemanagementtyp mit m\u00f6glichen Werten 0-4 (s.o.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bedarfsartkennzeichen<\/td>\n<td>P oder V\u00dcber das Feld kann gesteuert werden, wie das Feld Bedarfsart bei der Abrechnung gef\u00fcllt wird.P = Es werden die Daten (Feld Bedarfsart) aus dem Preisschl\u00fcssel auf der Rechnung angedruckt.V = Die Verg\u00fctungskategorie wird als Bedarfsart auf die Rechnung gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>90%-Regel<\/td>\n<td>Anwendung der 90%-Regel, Werte J, N, A (s.o.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlagenschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Der Anlageschl\u00fcssel setzt sich zusammen aus:Stelle 1: &#8222;E&#8220; f\u00fcr Erneuerbare EnergienStelle 2: Bezeichnung der Regelzone (1 = EnBW TNG, 2 = Transpower,3 = Amprion, 4 = VET)Stelle 3-6: Die letzten vier Stellen der achtstelligen Betriebsnummer der BundesnetzagenturStelle 7-8: Netznummer der Bundesnetzagentur. Einstellige Netznummern werden mit einer voranstehenden Null vervollst\u00e4ndigt.Stelle 9-28: Netzbetreiberindividuelle alphanumerische Bezeichnung der Anlage.Stelle 29-33: Laufende Nummer (numerisch)Der Anlagenschl\u00fcssel ist f\u00fcr die gesamte Betriebsdauer der EEG-Anlage unver\u00e4nderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erweiterung<\/td>\n<td>F\u00fcr Erweiterungen einer Einspeise-Anlage wird programmseitig eine laufende Nummer erfasst und in diesem Feld angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Hier kann eine kurze informative Beschreibung der Anlage erfasst oder angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlage g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Das g\u00fcltig-ab Datum kennzeichnet den Zeitpunkt ab dem diese Anlage in der angegeben Konfiguration g\u00fcltig ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gr\u00f6\u00dfe der Anlage<\/td>\n<td>Dies ist die gr\u00f6\u00dfe des einzelnen Anlagenteils.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtgr\u00f6\u00dfe (Datum)<\/td>\n<td>Die Gesamtgr\u00f6\u00dfe aller zu dem ausgew\u00e4hlten &#8218;g\u00fcltig-ab&#8216; Datum existierender Anlagenteile wird in diesem Feld angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Scheinleistung<\/td>\n<td>Scheinleistung des einzelnen Anlagenteils<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtgr\u00f6\u00dfe (Anl.Schl.)<\/td>\n<td>Die Gesamtgr\u00f6\u00dfe aller zu dem ausgew\u00e4hlten &#8218;g\u00fcltig-ab&#8216; Datum existierender Anlagenteile mit identischem Anlagenschl\u00fcssel wird in diesem Feld angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlagenleistungszone<\/td>\n<td>Die Anlagenleistungszone kennzeichnet, welche Anlagen zur Ermittlung des Verbrauchs zusammengefasst werden. Die Anlagenleistungszone sind zur Zeit festgelegt auf 0 &#8211; 30 kW, 30 &#8211; 100 kW, 100 &#8211; 1000 kW und \u00fcber 1000 kW.Alle Anlagenteile oder -erweiterungen, die in eine der Leistungszonen fallen, m\u00fcssen die gleiche Zonenkennzeichnungsnummer erhalten.Diese Nummer darf nicht 0 sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Inbetriebnahmedatum<\/td>\n<td>Hier wird der tagesaktuelle Zeitpunkt ben\u00f6tigt, an dem die Anlage erstmalig inbetrieb genommen wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einspeisespannungsebene<\/td>\n<td>Angabe des Einspeisespannungsebene. Auf diesem Feld steht eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Au\u00dferbetriebnahmedatum<\/td>\n<td>Hier wird der tagesaktuelle Zeitpunkt ben\u00f6tigt, an dem die Anlage au\u00dfer Betrieb genommen wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energietr\u00e4ger<\/td>\n<td>Hier wird der Energietr\u00e4ger der Anlage erfasst. Auf diesem Feld steht eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzzugangsdatum<\/td>\n<td>Angabe des tagesgenauen Netzugangsdatum. Abweichend vom Inbetriebnahmedatum, wenn Anlagenumzug oder Gebietsabgaben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aggregatzustand<\/td>\n<td>Hier kann ggf. der Aggregatzustand erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzabgangsdatum<\/td>\n<td>Angabe des tagesgenauen Netzabgangsdatum. Abweichend vom Au\u00dferbetriebnahmedatum, wenn Anlagenumzug oder Gebietsabgaben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verg\u00fctungskriterium<\/td>\n<td>Hier kann eine Information zum Verg\u00fctungskriteium erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Erzeugungsanlage<\/td>\n<td><strong>Kurzbez. (EDI-Code) Beschreibung . <\/strong>EEGMI = (Z37) EEG-Anlage mit DV-PflichtEEGOH = (Z33) EEG-Anlage ohne DV-PflichtKWKG = (Z34) KWKG-AnlageSONST = (Z35) sonstige Anlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einspeisepunkt<\/td>\n<td>M\u00f6gliche Einspeisepunkte sind:HausanschlusskastenZ\u00e4hleranschlusss\u00e4uleOKV-Schrank-NetzTrafostation<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Messkonzept<\/td>\n<td>Volleinspeisung\u00dcberschussMarktintegrationsmodell (fr\u00fcher PV Selbstverbrauch)KWK-UntermessungAbweichendes Messkonzept<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vg57_1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82811\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vg57_1.png\" alt=\"Vg57_1\" width=\"1369\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg57_1.png 1369w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg57_1-300x183.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vg57_1-1024x625.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1369px) 100vw, 1369px\" \/><\/a> <em>Abb.<\/em><em>: Detailmaske einer EEG-Anlage (\u00c4ndern Abrechnungsdaten)<\/em><\/p>\n<p>Folgende Felder sind auf der Detailmaske f\u00fcr die abrechnungsrelevanten Daten verf\u00fcgbar:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Inhalt\/Bemerkung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundennummer (in der sp\u00e4teren Anzeige auch Kundenname)<\/td>\n<td>Die Person, der die EEG-Anlage \u00fcber den lima-Vertrag zugeordnet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>E = Strom. Nur f\u00fcr diese Energieart sind EEG-Anlagen zurzeit zul\u00e4ssig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertragsnummer<\/td>\n<td>Der Vertragssatz unter der die EEG-Anlage abgerechnet wird<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungskennzeichen<\/td>\n<td>T oder Leerzeichen (leer).T = Abrechnung mit den Angaben in dieser TabelleLeerzeichen = Abrechnung auf Grund der Daten, die auf dem Vertrag hinterlegt sind<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Managementtyp<\/td>\n<td>Einspeisemanagementtyp mit m\u00f6glichen Werten 0-4 (s.o.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bedarfsartkennzeichen<\/td>\n<td>P oder V<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld kann gesteuert werden, wie das Feld Bedarfsart bei der Abrechnung gef\u00fcllt wird.P = Es werden die Daten (Feld Bedarfsart) aus dem Preisschl\u00fcssel auf der Rechnung angedruckt.V = Die Verg\u00fctungskategorie wird als Bedarfsart auf die Rechnung gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>90%-Regel<\/td>\n<td>Anwendung der 90%-Regel, Werte J, N, A (s.o.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlagenschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Der Anlageschl\u00fcssel setzt sich zusammen aus:<\/p>\n<p>Stelle 1: &#8222;E&#8220; f\u00fcr Erneuerbare EnergienStelle 2: Bezeichnung der Regelzone (1 = EnBW TNG, 2 = Transpower,3 = Amprion, 4 = VET)Stelle 3-6: Die letzten vier Stellen der achtstelligen Betriebsnummer der BundesnetzagenturStelle 7-8: Netznummer der Bundesnetzagentur. Einstellige Netznummern werden mit einer voranstehenden Null vervollst\u00e4ndigt.Stelle 9-28: Netzbetreiberindividuelle alphanumerische Bezeichnung der Anlage.Stelle 29-33: Laufende Nummer (numerisch)Der Anlagenschl\u00fcssel ist f\u00fcr die gesamte Betriebsdauer der EEG-Anlage unver\u00e4nderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erweiterung<\/td>\n<td>F\u00fcr Erweiterungen einer Einspeise-Anlage wird programmseitig eine laufende Nummer erfasst und in diesem Feld angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Hier kann eine kurze informative Beschreibung der Anlage erfasst oder angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlage g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Das g\u00fcltig-ab Datum kennzeichnet den Zeitpunkt ab dem diese Anlage in der angegeben Konfiguration g\u00fcltig ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gr\u00f6\u00dfe der Anlage<\/td>\n<td>Dies ist die gr\u00f6\u00dfe des einzelnen Anlagenteils.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtgr\u00f6\u00dfe (Datum)<\/td>\n<td>Die Gesamtgr\u00f6\u00dfe aller zu dem ausgew\u00e4hlten &#8218;g\u00fcltig-ab&#8216; Datum existierender Anlagenteile wird in diesem Feld angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anlagenleistungszone<\/td>\n<td>Die Vergabe der Leistungszone sorgt daf\u00fcr, dass die Abrechnung die den Anlagenteilen zugeordneten Mengen entsprechend den Leistungszonen zuordnen kann. Ggf. muss dabei ein Anlagenteil in zwei Teile gesplittet werden, damit die zugeh\u00f6rigen Mengen anteilig mit den richtigen Leistungszonen verkn\u00fcpft werden.<\/p>\n<p>Bespiel:Bei zwei anzusetzenden Leistungszonen 0-10 kW (Zone 1) und 10-40 kW (Zone 2) existiert eine Anlage mit zwei Anlagenteilen:- 1. Anlagenteil: 8 kW &#8211; 2. Anlagenteil: 6 kW Das zweite Anlagenteil muss nun so gesplittet werden, dass die bis 10kW fehlenden 2kW f\u00fcr Leistungszone 1 und die in die Leistungszone 2 (10-40 kW) entfallenden 4kW getrennt werden. Somit hat man hinterher folgende drei Anlagenteile mit den aufgef\u00fchrten Anlagenleistungszonen: &#8211; 1. Anlagenteil: 8 kW, Leistungszone 1 &#8211; 2. Anlagenteil: 2 kW, Leistungszone 1 &#8211; 3. Anlagenteil: 4 kW, Leistungszone 2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtgr\u00f6\u00dfe (Anl.Schl.)<\/td>\n<td>Die Gesamtgr\u00f6\u00dfe aller zu dem ausgew\u00e4hlten &#8218;g\u00fcltig-ab&#8216; Datum existierender Anlagenteile mit identischem Anlagenschl\u00fcssel wird in diesem Feld angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Individueller Mehrwertsteuersatz<\/td>\n<td>Hier kann ein von 0% abweichender individueller Mehrwertsteuersatz hinterlegt werden, der dann gegriffen wird, wenn je nach Energierichtung das Mehrwersteuer-\/Vorsteuerkennzeichen auf &#8222;vollem&#8220; Steuersatz steht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PlanmengeEinspeisung<\/td>\n<td>Mit der Planmenge-Einspeisung wird die voraussichtlich in einem Jahr erzielte Leistung der Anlage erfasst, die in das Netz eingespeist wird. Zusammen mit der Planmenge-Eigenverbrauch ergibt sie die gesamte Erzeugungsmenge.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td>In diesem Feld wird der Preisschl\u00fcssel ben\u00f6tigt, \u00fcber den die Anlage abgerechnet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PlanmengeEigenverbrauch<\/td>\n<td>Die Planmenge-Eigenverbrauch kennzeichnet den Teil der Leistung, der vermutlich von dem Kunden selber verbraucht wird. Zusammen mit der Planmenge-Einspeisung ergibt sie die gesamte Erzeugungsmenge.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verg\u00fctungskategorie<\/td>\n<td>Die nach der EEG-Verg\u00fctungskategorietabelle zu der Anlage geh\u00f6rende Kategorie, wird in diesem Feld angezeigt, sofern Sie auf dem Preisschl\u00fcssel hinterlegt ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mieterstromzuschlag-Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Bei der Abrechnung des Mieterstromzuschlags wird in diesem Feld wird der Preisschl\u00fcssel eingegeben, der den Zuschlag abbildet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>R\u00fccklieferung\/Selbstverbrauch<\/td>\n<td>Soll die Anwendung R\u00fccklieferung und Selbstverbrauch ermittlen, muss hier J (=Ja) gew\u00e4hlt werden. Voraussetzung daf\u00fcr ist, dass der Gesamterzeugungsz\u00e4hler als Hauptz\u00e4hler definiert ist und der Nettoeinspeisez\u00e4hler als zugeh\u00f6riger Nebenz\u00e4hler.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Marktwert-Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Hier ist der Preisschl\u00fcssel anzugeben, \u00fcber den eine \u00fcber 90% hinausgehende erzeugte Menge abgerechnet wird, falls der Kunden maximal 90% nach EEG verg\u00fctet bekommt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>R\u00fccklieferungs- preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td>In diesem Feld wird der R\u00fccklieferungspreisschl\u00fcssel ben\u00f6tigt, \u00fcber den die Anlage abgerechnet werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EEG-Umlagekennzeichen<\/td>\n<td>Ben\u00f6tigt wird das EEG-Umlagekennzeichen, wenn der Selbstverbrauch eine EEG-Anlage umlagepflichtig ist. Entsprechende Kennzeichen m\u00fcssen in der Tabelle Tabellenpflege \u00e0 EEG-\/Regelenergieumlage-Tabelle angelegt werden und k\u00f6nnen dann hier hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verg\u00fctungs-kategorie selbstverbrauchte Erzeugung<\/td>\n<td>Wird erzeugter Strom auch selbst verbraucht, so kann in dieses Feld die Verg\u00fctungskategorie f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung eingetragen werden. Dieser alphanumerische Schl\u00fcssel ordnet die Energiemenge einem Verg\u00fctungssatz, der nach Ma\u00dfgabe der \u00a7\u00a7 18 bis 33 EEG berechnet wird, zu. Die Angabe des Feldes wird nicht ben\u00f6tigt, wenn bei der EEG-Anlage keine R\u00fccklieferung erfolgt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KWK-Zuschlag Einspeisung<\/td>\n<td>Die Angabe hier referenziert auf die KWK-Tabelle. Es ist das KWK-Kennzeichen f\u00fcr die Abrechnung zu w\u00e4hlen, das den entsprechenden Zuschlag f\u00fcr die \u00dcberschusseinspeisung abbildet. Weitere Infos zur KWK-Zuschlag-Abrechnung s.u.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KWK-Zuschlag Selbstverbrauch<\/td>\n<td>Die Angabe hier referenziert auf die KWK-Tabelle. Es ist das KWK-Kennzeichen f\u00fcr die Abrechnung zu w\u00e4hlen, das den entsprechenden Zuschlag f\u00fcr den Selbstverbrauch abbildet. Weitere Infos zur KWK-Zuschlag-Abrechnung s.u.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verg\u00fctungskategorie vermiedene Netznutzungsentgelte (vNNE)<\/td>\n<td>Die Verg\u00fctungskategorie f\u00fcr die vermiedenen Netznutzungsentgelte ist eine alphanumerische Bezeichnung zur eindeutigen Zuordnung von vermiedenen Netznutzungsentgelten (vNNE) zur vorgelagerten Netz- oder Umspannebene, an der die EEG-verg\u00fctete Anlage angeschlossen ist. Diese Bezeichnung ist nach Energietr\u00e4gern und Spannungsebene differenziert anzugeben. Das zu errechnende Entgelt f\u00fcr die durch die jeweilige Einspeisung vermiedene Netznutzung muss gem\u00e4\u00df \u00a7 18 Abs. 1 S. 2 StromNEV dem Entgelt gegen\u00fcber der vorgelagerten Netz- oder Umspannebene entsprechen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>vermiedene Netznutzungsentgelte Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Zur Verg\u00fctung der vermiedenen Netzentgelte muss ein Preisschl\u00fcssel in der <em>Tabelle 13, Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> erfasst und in diesem Feld hinterlegt werden. Zur Abrechnung der Vermeidungsarbeit wird der Arbeitspreis des Preisschl\u00fcssels herangezogen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verg\u00fctungskategorie negative B\u00f6rsenpreise<\/td>\n<td>Hier wird im Falle von Phasen negativer B\u00f6rsenpreise die daf\u00fcr vorgesehene Verg\u00fctungskategorie hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>vermiedene Netznutzungsentgelte Leistung berechnen<\/td>\n<td>Soll zus\u00e4tzlich zur Vermeidungsarbeit (s.o.) die Vermeidungsleistung abgerechnet werden, dann muss auch der Leistungspreis des Preisschl\u00fcssels gepflegt werden. Bei der Abrechnung der Vermeidungsleistung wird zwischen dem <em>verstetigten Verfahren<\/em> und dem <em>Spitzenlastanteilsverfahren<\/em> unterschieden.<\/p>\n<ul>\n<li>Das verstetigte Verfahren wird bei der Abrechnung \u00fcber den Vorgang 57 unterst\u00fctzt. Dabei wird die mittlere Jahreseinspeiseleistung als Quotient aus der eingespeisten Jahresarbeit und den Jahresstunden gebildet. Die mittlere Jahreseinspeiseleistung wird mit dem Leistungspreis des Preisschl\u00fcssels verg\u00fctet.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Soll die Leistung nach dem Spitzenlastanteilsverfahren berechnet werden, dann ist dies, wie auch bisher, \u00fcber die Anlage und Abrechnung eines separaten Leistungsvertrages m\u00f6glich. Die Abrechnung erfolgt dabei nicht \u00fcber den Vorgang 57<\/li>\n<\/ul>\n<p>In diesem Feld kann ausgew\u00e4hlt werden, ob und nach welchem Verfahren die Vermeidungsleistung berechnet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bilanzkreis<\/td>\n<td>In diesem Feld k\u00f6nnen Sie den Bilanzkreis angeben, \u00fcber den die Anlage abgerechnet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistungsgemessene Anlage<\/td>\n<td>Hier wird die Angabe gepflegt, ob die errichtete Anlage \u00fcber eine Leistungsmessung verf\u00fcgt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Ein Feld f\u00fcr die Verg\u00fctungskategorie &#8211; R\u00fccklieferung ist nicht vorgesehen, da diese Verg\u00fctungskategorie auf dem R\u00fccklieferungspreisschl\u00fcssel hinterlegt werden soll. Die Verg\u00fctung f\u00fcr den Anlagenbetreiber einer KWK-Anlage besteht aus drei Komponenten:<\/p>\n<p>Preis f\u00fcr Baseload-Strom an der EEX in Leipzig KWK-Zuschlag nach KWKG Verg\u00fctung f\u00fcr vermiedene Netzentgelte F\u00fcr den Baseload muss ein Preisschl\u00fcssel in der <em>Tabelle 13, Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> erfasst und in den Abrechnungsdaten der Einspeiseanlagentabelle hinterlegt werden.<\/p>\n<p>In den Feldern <em>Preisschl\u00fcssel<\/em> und <em>RL-Preisschl\u00fcssel<\/em> kann derselbe Preisschl\u00fcssel angegeben werden, da der Preis f\u00fcr Verg\u00fctung und R\u00fccklieferung identisch ist. Soll sich jedoch der Text f\u00fcr Baseload-Erzeugung und -R\u00fccklieferung auf der Rechnung unterscheiden, dann m\u00fcssen unterschiedliche Preisschl\u00fcssel verwendet werden.<\/p>\n<p>Es kann im Vorgang 57 au\u00dferdem ein abweichender Preisschl\u00fcssel erfasst werden f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung, wenn die Verg\u00fctung f\u00fcr diese abweicht von der Verg\u00fctung der Nettoeinspeisung. Dies ist zum Beispiel der Fall, wenn der eingespeiste Strom direktvermarktet wird.<\/p>\n<p>Der Rechnungstext richtet sich, je nach Einstellung in der Einspeiseanlagentabelle, nach dem Inhalt der Felder <em>Verg\u00fctungskategorie<\/em> oder <em>Bedarfsart<\/em> des Preisschl\u00fcssels. Nach dem KWKG-2016 unterscheidet sich die H\u00f6he der KWK-Zuschl\u00e4ge f\u00fcr die Netzeinspeisung und den Selbstverbrauch. Deshalb wurden separate Felder f\u00fcr <em>KWK-Zuschlag Einspeisung <\/em>und <em>KWK-Zuschlag Selbstverbrauch<\/em> aufgenommen, in denen jeweils ein KWKG-Kennzeichen hinterlegt werden kann.<\/p>\n<p>Bisher galt die Pr\u00e4misse, dass der Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Nettoeinspeisung und die selbstverbrauchte Erzeugung identisch ist. Im Falle von Direktvermarktung bei einer Anlage mit Verg\u00fctung des Selbstverbrauches, passt dies nicht mehr. Daher kann nun ein abweichender Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung angegeben werden. Wird dieser nicht gef\u00fcllt, greift das System f\u00fcr die Verg\u00fctung der selbstverbrauchten Erzeugung wie bisher den Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Nettoeinspeisung.<\/p>\n<p>Gibt man einen abweichenden Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung an, wird je nach Definition auch die Verg\u00fctungskategorie von diesem Preisschl\u00fcssel \u00fcbernommen. Allerdings w\u00fcrde eine Eingabe der Verg\u00fctungskategorie des Selbstverbrauchs im Vorgang 57 &#8211; wie heute &#8211; den Wert aus dem Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Abrechnung \u00fcberschreiben.<\/p>\n<p>Die Angabe des abweichenden Preisschl\u00fcssels f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung findet sich in der ersten Pflegemaske der Anlagenabrechnungsstammdaten (VG 57) im mittleren Block oben rechts:<\/p>\n<p>Die Pflege der g\u00fcltigen KWKG-Kennzeichen mit der Zuordnung zu Leistungszonen und Preisen erfolgt in der KWKG-Tabelle unter: <em>Verbrauchsabrechnung -&gt;<\/em><em>Tabellenpflege -&gt;<\/em><em>Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt;<\/em><em>KWKG-Tabelle<\/em> -&gt; <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge\/\">zur\u00fcck zur Vorgangs\u00fcbersicht<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abweichender Preisschl\u00fcssel f\u00fcr selbstverbrauchte Energie<\/strong><\/p>\n<p>Im Falle von Direktvermarktung bei einer Anlage mit Verg\u00fctung des Selbstverbrauches kann ein abweichender Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung angegeben werden. Wird dieser nicht gef\u00fcllt, greift das System f\u00fcr die Verg\u00fctung der selbstverbrauchten Erzeugung wie bisher den Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Nettoeinspeisung.<\/p>\n<p>Gibt man einen abweichenden Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung an, wird je nach Definition auch die Verg\u00fctungskategorie von diesem Preisschl\u00fcssel \u00fcbernommen. Allerdings w\u00fcrde eine Eingabe der Verg\u00fctungskategorie des Selbstverbrauchs im Vorgang 57 &#8211; wie heute &#8211; den Wert aus dem Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Abrechnung \u00fcberschreiben.<\/p>\n<p>Die Angabe des abweichenden Preisschl\u00fcssels f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung findet sich in der ersten Pflegemaske der Anlagenabrechnungsstammdaten (VG 57) im mittleren Block oben rechts:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-640269\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-a.jpg\" alt=\"\" width=\"1351\" height=\"259\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-a.jpg 1351w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-a-300x58.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-a-1024x196.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-a-768x147.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-a-1200x230.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1351px) 100vw, 1351px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Auswertung Einspeisespiegel<\/strong><\/p>\n<p>Auf der zweiten Seite der Pflegemaske f\u00fcr die Anlagenabrechnungsstammdaten (VG 57) gibt es drei Felder, welche z.T. Relevanz f\u00fcr die Meldung der Einspeisedaten an die TransetBW haben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-640271\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-b.jpg\" alt=\"\" width=\"1336\" height=\"156\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-b.jpg 1336w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-b-300x35.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-b-1024x120.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-b-768x90.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG57-b-1200x140.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1336px) 100vw, 1336px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Auf SV ausgelegt: Kennzeichnet, ob die Anlageninstallation auf Selbstverbrauch ausgelegt ist.\n<ul>\n<li>NE: Nein<\/li>\n<li>JK: Ja, keine Belieferung Dritter<\/li>\n<li>JM: Ja, mit Belieferung Dritter<\/li>\n<li>JU: Ja, Lieferkonstellation unbekannt<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>-Speichrg. m\u00f6gl.: Gibt an, ob der Strom aus der Anlage vor dem Einspeisen in das \u00f6ffentliche Netz zwischengespeichert werden kann.\n<ul>\n<li>J: Ja<\/li>\n<li>N: Nein<\/li>\n<li>U: Unbekannt<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Direktvermarktung J\/N: Kennzeichnet, ob Strom aus dieser Anlage direktvermarktet wird.\n<ul>\n<li>J: Ja<\/li>\n<li>N: Nein<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Daten sind wie folgt vorbelegt:<\/p>\n<ul>\n<li>Auf SV ausgelegt:\n<ul>\n<li>Handelt es sich um ein Messkonzept mit Selbstverbrauch (\u00dcSmSV, 2HT2NT, 2HT1NZ, HZ2NZ) \u00e8 JK<\/li>\n<li>Sonst -&gt; NE<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Zwischenspeicherung:\n<ul>\n<li>Gibt es eine Speichereinheit im Vorgang 57 \u00e8 J<\/li>\n<li>Sonst -&gt; U<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Direktvermarktung:\n<ul>\n<li>Bei Direktvermarktungspflicht (siehe \u201eArt der Erzeugungsanlage\u201c im Kopf des VG 57, Werte EEGMI oder KWKGM) \u00e8 J<\/li>\n<li>Sonst -&gt; N<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Pflege der Energieeinspeise-Anlage (EEG-Anlage) steht ihnen das im Folgenden beschriebene Programm zur Verf&uuml;gung. Das Programm dient dazu, die EEG-Anlagen zu verwalten und zu bearbeiten. Der Vorgang 57 kann dabei sowohl im Vertrieb als auch im Netz nur auf Vertr&auml;gen aufgerufen werden, die als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Strom bzw. &sbquo;E&rsquo; und als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> bzw. &sbquo;E&rsquo; besitzen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86588"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86588"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":646278,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86588\/revisions\/646278"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86588"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86588"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86581,"date":"2021-06-13T18:18:14","date_gmt":"2021-06-13T16:18:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86581"},"modified":"2021-06-13T18:20:39","modified_gmt":"2021-06-13T16:20:39","slug":"lima-2-0-kis-anzeige-ladevorgaenge-fuer-autostromvertraege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-anzeige-ladevorgaenge-fuer-autostromvertraege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Anzeige Ladevorg\u00e4nge f\u00fcr Autostromvertr\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Die Ladevorg\u00e4nge werden unter dem Reiter &#8222;Messwerte&#8220; angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86582\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge1.jpg\" alt=\"\" width=\"412\" height=\"71\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge1.jpg 412w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge1-300x52.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 412px) 100vw, 412px\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr Vertr\u00e4ge der Energieart \u201eU\u201c (Autostrom) wird die Funktion \u201eMesswerte\u201c der Vertragssicht durch die Anzeige der Ladevorg\u00e4nge zum Vertrag ersetzt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86583\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge2.jpg\" alt=\"\" width=\"1168\" height=\"485\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge2.jpg 1168w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge2-300x125.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge2-768x319.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge2-1024x425.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1168px) 100vw, 1168px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Kopfbereich der Detailanzeige zeigt die Contract-ID, den Provider sowie Kundennummer und -name zum vorliegenden Vertrag. In der Tabelle k\u00f6nnen abgerechnete Ladevorg\u00e4nge ein- und ausgeblendet werden. Als Spalten stehen alle Felder der Datenbank zur Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen \u00fcber die Funktion \u201eSpalten anpassen\u201c eingeblendet werden.<\/p>\n<p>Im Standard werden die Spalten BDR ID, Contact ID, RFID, Name der Person\/Firma, Kundennummer, Provider ID und Provider Name, Menge, Einheit, VB-Begin und VB-Ende angezeigt. M\u00f6glichkeiten zum Editieren sind auf dieser Seite nicht vorgesehen.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Anzeige Ladevorg\u00e4nge als Kachel in der Vertragssicht<\/strong><\/p>\n<p>Bei Autostrom-Vertr\u00e4gen (Energieart U) ersetzt die Kachel \u201eLadevorg\u00e4nge\u201c die Kachel der Messwerte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86584\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge3.jpg\" alt=\"\" width=\"289\" height=\"475\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge3.jpg 289w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeige-Ladevorg\u00e4nge3-183x300.jpg 183w\" sizes=\"(max-width: 289px) 100vw, 289px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Angezeigt werden alle Ladevorg\u00e4nge (auch abgerechnete) des Vertrages. Es stehen dieselben Spalten zur Verf\u00fcgung wie in der Detailanzeige der Ladevorg\u00e4nge.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ladevorg&auml;nge werden unter dem Reiter &bdquo;Messwerte&ldquo; angezeigt. F&uuml;r Vertr&auml;ge der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &bdquo;U&ldquo; (Autostrom) wird die Funktion &bdquo;Messwerte&ldquo; der Vertragssicht durch die Anzeige der Ladevorg&auml;nge zum Vertrag ersetzt. Der Kopfbereich der Detailanzeige zeigt die Contract-ID, den Provider sowie Kundennummer und -name zum vorliegenden Vertrag. In der Tabelle k&ouml;nnen abgerechnete Ladevorg&auml;nge ein- und ausgeblendet werden. Als [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86581"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86581"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86581\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86586,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86581\/revisions\/86586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86581"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86581"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86581"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86492,"date":"2021-06-13T17:45:14","date_gmt":"2021-06-13T15:45:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86492"},"modified":"2024-06-24T10:23:03","modified_gmt":"2024-06-24T08:23:03","slug":"lima-2-0-kis-debitor-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-debitor-erstellen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Debitor erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Um einen Debitor f\u00fcr einen neuen Kunden zu erstellen, wird zun\u00e4chst der Kunde aufgerufen.<\/p>\n<p>Nach Klick auf den Reiter &#8222;Debitoren&#8220; oder Auswahl von &#8222;Debitoren&#8220; in der Actionbar, kommt der Nutzer auf die folgende Maske:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-1-anlegen-\u00fcber-Kd.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86520\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-1-anlegen-\u00fcber-Kd.jpg\" alt=\"\" width=\"1218\" height=\"458\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-1-anlegen-\u00fcber-Kd.jpg 1218w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-1-anlegen-\u00fcber-Kd-300x113.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-1-anlegen-\u00fcber-Kd-768x289.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-1-anlegen-\u00fcber-Kd-1024x385.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1218px) 100vw, 1218px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ein Debitor wird hinzugef\u00fcgt \u00fcber den Button oben rechts. Bei Klick auf den Button erscheint folgende Maske:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb1-hinzuf\u00fcgen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86521\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb1-hinzuf\u00fcgen.jpg\" alt=\"\" width=\"1023\" height=\"473\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb1-hinzuf\u00fcgen.jpg 1023w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb1-hinzuf\u00fcgen-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb1-hinzuf\u00fcgen-768x355.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1023px) 100vw, 1023px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Folgenden eine Erkl\u00e4rung zu den auszuf\u00fcllenden Feldern:<\/p>\n<p><strong>Debitornummer<\/strong><\/p>\n<p>Die Debitornummer ist neunstellig, wird aber meist ohne die f\u00fchrenden Nullen angegeben. Sie ist je Kunde eindeutig und kann vom Sachbearbeiter frei vergeben werden.<\/p>\n<p>Als Vorschlag wird die n\u00e4chste freie Debitorennummer vorgegeben. Die vorgegebene Debitorennummer kann \u00fcberschrieben werden. In diesem Fall wird gepr\u00fcft, ob der Debitor bereits vorhanden ist.<\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-2947\" class=\"post-2947 post type-post status-publish format-standard hentry category-kundeninformationssystem category-netz category-vertrieb\"><\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-2947\" class=\"post-2947 post type-post status-publish format-standard hentry category-kundeninformationssystem category-netz category-vertrieb\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p><strong>Debitorbezeichnung<\/strong>:<\/p>\n<p>Es kann eine Erl\u00e4uterung zu dem Debitor hinterlegt werden. Das Feld dient nur der Information.<\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong>Rechnungsempf\u00e4nger<\/strong><\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<p>Als Rechnungsempf\u00e4nger wird die Kundennummer vorgeschlagen, zu welcher der Debitor angelegt werden soll. Diese kann mit einer anderen Kundennummer \u00fcberschrieben werden. Der Rechnungsempf\u00e4nger erh\u00e4lt alle Rechnungen, Mahnungen und Anschreiben, die zu diesem Debitor erstellt werden.<\/p>\n<article id=\"post-2947\" class=\"post-2947 post type-post status-publish format-standard hentry category-kundeninformationssystem category-netz category-vertrieb\"><\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong>Zahlwegsinformationen<\/strong><\/p>\n<p>Hier muss zun\u00e4chst \u00fcber den Button &#8222;Pflege Zahlweg&#8220; ein Zahlweg erstellt werden. Sollte ein solcher schon existieren, kann im Drag and Drop-Men\u00fc unter &#8222;Zahlweg&#8220; ein schon bestehender Zahlweg ausgew\u00e4hlt werden. Informationen hierzu finden sich im Artikel <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-zahlweg-erstellen\/\">&#8222;Zahlweg erstellen&#8220;<\/a>.<\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<article id=\"post-2947\" class=\"post-2947 post type-post status-publish format-standard hentry category-kundeninformationssystem category-netz category-vertrieb\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Beim Data-Clearing wird die Bankverbindung herangezogen, die zum Zeitpunkt des F\u00e4lligkeitsdatums f\u00fcr den auf dem Debitor angegeben Zahlweg g\u00fcltig ist.<\/p>\n<p>Durch Klick auf &#8222;Pflege Zahlweg&#8220; gelangen Sie direkt in die Pflege der Zahlwege.<\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong>IBAN<\/strong><\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<p>Die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-tooltip=\"International Bank Account Number\">IBAN<\/a> (International Bank Account Number) besteht in Deutschland aus 22 Zeichen. Die ersten beiden Zeichen stehen f\u00fcr das nationale Kennzeichen DE, die Stellen 3-4 stehen f\u00fcr ein Pr\u00fcfzeichen, die n\u00e4chsten acht Stellen stehen in Deutschland f\u00fcr die Bankleitzahl, die letzten zehn Stellen stehen f\u00fcr die Kontonummer, welche mit f\u00fchrenden Nullen aufgef\u00fcllt wird.<\/p>\n<article id=\"post-2947\" class=\"post-2947 post type-post status-publish format-standard hentry category-kundeninformationssystem category-netz category-vertrieb\"><\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong>Verwendungszweck<\/strong><\/p>\n<p>Das Feld steht zur freien Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Name\/Schl\u00fcssel<\/strong><\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-2947\" class=\"post-2947 post type-post status-publish format-standard hentry category-kundeninformationssystem category-netz category-vertrieb\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Das Feld steht zu freien Verf\u00fcgung.<\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um einen Debitor f&uuml;r einen neuen Kunden zu erstellen, wird zun&auml;chst der Kunde aufgerufen. Nach Klick auf den Reiter &bdquo;Debitoren&ldquo; oder Auswahl von &bdquo;Debitoren&ldquo; in der Actionbar, kommt der Nutzer auf die folgende Maske: Ein Debitor wird hinzugef&uuml;gt &uuml;ber den Button oben rechts. Bei Klick auf den Button erscheint folgende Maske: Im Folgenden eine Erkl&auml;rung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86492"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479213,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86492\/revisions\/2479213"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86529,"date":"2021-06-13T10:11:34","date_gmt":"2021-06-13T08:11:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86529"},"modified":"2024-06-24T11:43:13","modified_gmt":"2024-06-24T09:43:13","slug":"lima-2-0-kis-zahlweg-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-zahlweg-erstellen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Zahlweg erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Zahlwege werden in <strong>lima <\/strong>je Kundennummer erzeugt. Ein Kunde kann beliebig viele Zahlwege haben. Der Zahlweg hat hierbei eine fortlaufende Nummer.<\/p>\n<p>Ein Zahlweg enth\u00e4lt alle Bankverbindungsinformationen. Dazu z\u00e4hlen insbesondere <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-tooltip=\"Business Identifier Code\">BIC<\/a>, <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-tooltip=\"International Bank Account Number\">IBAN<\/a>, abweichender Kontoinhaber, Zahlungsart. Au\u00dferdem wird hier das <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-tooltip=\"deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum\">SEPA<\/a>-Mandat hinterlegt. Es enth\u00e4lt neben den aktuellen Bankverbindungsinformationen auch die Bankverbindungsinformationen, die in der Zukunft g\u00fcltig werden oder in der Vergangenheit g\u00fcltig waren. Gleiches gilt f\u00fcr die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-tooltip=\"deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum\">SEPA<\/a>-Mandate.<\/p>\n<p>Wenn in lima 2.0 ein neuer Zahlweg mit g\u00fcltigem SEPA-Lastschriftmandat angelegt wird, dann erfolgt automatisch eine Pr\u00fcfung aller Debitoren auf offene Forderungen. Wenn beim Kunden offene Forderungen gefunden werden, dann wird eine Hinweismeldung ausgegeben und es kann \u00fcber eine Verlinkung direkt in das Debitorenkonto gewechselt werden. Dort kann dann z.B. direkt eine Lastschrift erstellt werden.<\/p>\n<p>Um einen neuen Zahlweg zu erstellen, wird in der Kunden\u00fcbersicht der Reiter &#8222;Zahlweg&#8220; angew\u00e4hlt und oben rechts der Button &#8222;Neuen Zahlweg erstellen&#8220;ausgew\u00e4hlt. Alternativ geht dies auch beim Erstellen eines Debitorenkontos \u00fcber den Button &#8222;Pflege Zahlweg&#8220;.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zahlweg2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86530\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zahlweg2.jpg\" alt=\"\" width=\"1209\" height=\"437\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlweg2.jpg 1209w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlweg2-300x108.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlweg2-768x278.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahlweg2-1024x370.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1209px) 100vw, 1209px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ist bereits ein Zahlweg vorhanden, kann dazu noch ein neuer Zahlweg erstellt werden. Dies funktioniert \u00fcber den Reiter &#8222;Zahlweg&#8220; in der Kunden\u00fcbersicht und \u00fcber den Button rechts oben &#8222;Neuen Zahlweg erstellen&#8220;.<\/p>\n<p>Es erscheint dann folgende Maske:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZW-erstellen-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86534\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZW-erstellen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"876\" height=\"346\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-erstellen-1.jpg 876w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-erstellen-1-300x118.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-erstellen-1-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 876px) 100vw, 876px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann eine entsprechende Bezeichnung frei vergeben werden.<\/p>\n<p><strong>Debitor<\/strong><\/p>\n<p>Sind bereits ein oder mehrere Debitoren vorhanden, k\u00f6nnen diese hier ausgew\u00e4hlt werden. Gibt es noch keine Debitoren, werden diese nachtr\u00e4glich zugeordnet.<\/p>\n<p><strong>Bankverbindung<\/strong><\/p>\n<p>Die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-tooltip=\"deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum\">SEPA<\/a>-Zahlweise setzt eine vorhandene <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-tooltip=\"Business Identifier Code\">BIC<\/a>\/<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-tooltip=\"International Bank Account Number\">IBAN<\/a> -Bankverbindung voraus. Sofern das IBANonly-Verfahren zum Einsatz kommt (vgl. Werksparameter\u00a0\u201eIBANonly Inland\u201c), wird bei deutschen IBANs die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-tooltip=\"Business Identifier Code\">BIC<\/a> weggelassen werden. Die Auswahlhilfe auf dem Feld <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-tooltip=\"Business Identifier Code\">BIC<\/a> f\u00fchrt alle deutschen BICs inkl. Bezeichnung auf BLZ auf. Hierbei wird zun\u00e4chst die zur <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-tooltip=\"International Bank Account Number\">IBAN<\/a> zugeh\u00f6rige <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-tooltip=\"Business Identifier Code\">BIC<\/a> aufgef\u00fchrt auf Grundlage der in der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-tooltip=\"International Bank Account Number\">IBAN<\/a> enthaltenen BLZ.<\/p>\n<p>Wird eine <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-tooltip=\"Business Identifier Code\">BIC<\/a> eingegeben, muss auch die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-tooltip=\"International Bank Account Number\">IBAN<\/a> erfasst werden.<\/p>\n<p><strong>Zahlungsart<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann ausgew\u00e4hlt werden, ob der Kunde Barzahler oder Bankabbucher ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beim Herunterscrollen werden folgende Felder sichtbar:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZW-erstellen-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86535\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZW-erstellen-2.jpg\" alt=\"\" width=\"903\" height=\"440\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-erstellen-2.jpg 903w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-erstellen-2-300x146.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-erstellen-2-768x374.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 903px) 100vw, 903px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Abweichender Kontoinhaber<\/strong><\/p>\n<p>Ist das Bankkonto auf einen anderen Inhaber als den Kunden zugelassen, kann hier ein abweichender Name eingegeben werden. Dieser wird beim Data-Clearing verwendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mandat<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Gl\u00e4ubiger-ID<\/strong><\/p>\n<p>Die Gl\u00e4ubiger ID ist eine von der Deutschen Bundesbank vergebene Nummer zur Kennzeichnung des Gl\u00e4ubigers einer Lastschrift. Sie ist f\u00fcr das <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-tooltip=\"deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum\">SEPA<\/a> Verfahren zwingend vorgeschrieben.<\/p>\n<p><strong>G\u00fcltig ab<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Datum kennzeichnet wann die Unterschrift des Kunden f\u00fcr das Mandat erteilt wurde.<\/p>\n<p><strong>Mandatsreferenz<\/strong><\/p>\n<p>Die Mandatsreferenz ist ein vom Zahlungsempf\u00e4nger individuell vergebenes Kennzeichen eines Mandats und erm\u00f6glicht in Verbindung mit der Gl\u00e4ubiger-Identifikationsnummer dessen eindeutige Identifizierung.<\/p>\n<p><strong>Mandatswiderruf g\u00fcltig bis<\/strong><\/p>\n<p>Hier k\u00f6nnen Sie hinterlegen, wann ein Mandat widerrufen wurde. Ein widerrufenes Mandat kann nicht mehr im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-tooltip=\"deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum\">SEPA<\/a>-Verfahren bei der Ausf\u00fchrung einer Lastschrift verwendet werden.<\/p>\n<p><strong>Mandatserzeugung<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann zwischen einer Einzugserm\u00e4chtigung und einer Mandatseinholung beim Kunden ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Vorbelegt ist zun\u00e4chst:<br \/>\nMandatserzeugung: EIN Mandatseinholung<\/p>\n<p><strong>Basis\/Firmenanschrift<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann ausgew\u00e4hlt werden, ob es sich um eine Basis- oder Firmenlastschrift handelt.<\/p>\n<p>Vorbelegt ist zun\u00e4chst:<br \/>\nBasis\/Firmenanschrift: B Basislastschrift<\/p>\n<p><strong>Sequenztyp<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann unterschieden werden, ob die dem Mandat zugrunde liegende Lastschrift einmalig oder wiederkehrend ist.<\/p>\n<p>Vorbelegt ist zun\u00e4chst:<br \/>\nSequenztyp: W Wiederkehrend (unver\u00e4nderbar)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zahlwege werden in lima je Kundennummer erzeugt. Ein Kunde kann beliebig viele Zahlwege haben. Der Zahlweg hat hierbei eine fortlaufende Nummer. Ein Zahlweg enth&auml;lt alle Bankverbindungsinformationen. Dazu z&auml;hlen insbesondere <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Business Identifier Code&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BIC<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a>, abweichender Kontoinhaber, Zahlungsart. Au&szlig;erdem wird hier das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SEPA<\/a>-Mandat hinterlegt. Es enth&auml;lt neben den aktuellen Bankverbindungsinformationen auch die Bankverbindungsinformationen, die in der Zukunft g&uuml;ltig werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86529"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86529"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86529\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86950,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86529\/revisions\/86950"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86529"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86529"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86529"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86532,"date":"2021-06-08T09:30:45","date_gmt":"2021-06-08T07:30:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86532"},"modified":"2024-06-24T11:44:08","modified_gmt":"2024-06-24T09:44:08","slug":"lima-2-0-kis-zahlweg-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-zahlweg-loeschen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Zahlweg l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p>Um einen Zahlweg zu l\u00f6schen, wird der Reiter <em>Zahlweg<\/em> angew\u00e4hlt und der zu l\u00f6schende Zahlweg markiert. Mit dem Button rechts am Ende der Seite, wird der Zahlweg gel\u00f6scht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZW-l\u00f6schen-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86544\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ZW-l\u00f6schen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1223\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-l\u00f6schen-1.jpg 1223w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-l\u00f6schen-1-300x109.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-l\u00f6schen-1-768x280.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZW-l\u00f6schen-1-1024x373.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1223px) 100vw, 1223px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ein Zahlweg kann nur gel\u00f6scht werden, wenn er nicht in Verwendung ist. Das hei\u00dft, wenn er auf keinem Debitor oder bei keinem H\u00e4ndler mehr hinterlegt ist oder wenn er nicht mehr f\u00fcr nachtr\u00e4gliche Gut- und Lastschriften verwendet wird. Ansonsten kommt es zu einer entsprechenden Fehlermeldung. Das L\u00f6schen eines Zahlwegs kann nicht mehr r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden. Auch kann die eindeutige Zahlwegsnummer nicht wieder verwendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um einen Zahlweg zu l&ouml;schen, wird der Reiter Zahlweg angew&auml;hlt und der zu l&ouml;schende Zahlweg markiert. Mit dem Button rechts am Ende der Seite, wird der Zahlweg gel&ouml;scht. Ein Zahlweg kann nur gel&ouml;scht werden, wenn er nicht in Verwendung ist. Das hei&szlig;t, wenn er auf keinem Debitor oder bei keinem H&auml;ndler mehr hinterlegt ist oder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86532"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86532"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86532\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86539,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86532\/revisions\/86539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86532"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86532"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86532"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86525,"date":"2021-06-08T08:22:11","date_gmt":"2021-06-08T06:22:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86525"},"modified":"2021-10-01T15:17:13","modified_gmt":"2021-10-01T13:17:13","slug":"lima-2-0-actionbar-favoriten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-actionbar-favoriten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Actionbar Favoriten"},"content":{"rendered":"<p>In allen verf\u00fcgbaren Actionbars ist die Definition einzelner Eintr\u00e4ge als Favorit m\u00f6glich. Die Favoriten k\u00f6nnen f\u00fcr jede Actionbar separat definiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Actionbar-Favoriten.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86526\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Actionbar-Favoriten.jpg\" alt=\"\" width=\"292\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar-Favoriten.jpg 292w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar-Favoriten-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 292px) 100vw, 292px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber das Anw\u00e4hlen des (nicht ausgef\u00fcllten) Stern-Symbols neben einem Actionbar-Eintrag wird dieser als Favorit definiert und anschlie\u00dfend in einem separaten Bereich am Beginn der Liste ausgef\u00fchrt. Die Favoriten werden durch einen ausgef\u00fcllten Stern dargestellt und sind durch eine Linie optisch von den \u00fcbrigen Eintr\u00e4gen getrennt.<\/p>\n<p>Durch Anw\u00e4hlen des ausgef\u00fcllten Sterns kann ein Eintrag aus dem Favoritenbereich wieder entfernt werden. Im Favoritenbereich sind die Eintr\u00e4ge aktuell alphabetisch sortiert.<\/p>\n<p>Innerhalb der Actionbars kann mit den Pfeiltasten navigiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In allen verf&uuml;gbaren Actionbars ist die Definition einzelner Eintr&auml;ge als Favorit m&ouml;glich. Die Favoriten k&ouml;nnen f&uuml;r jede Actionbar separat definiert werden. &Uuml;ber das Anw&auml;hlen des (nicht ausgef&uuml;llten) Stern-Symbols neben einem Actionbar-Eintrag wird dieser als Favorit definiert und anschlie&szlig;end in einem separaten Bereich am Beginn der Liste ausgef&uuml;hrt. Die Favoriten werden durch einen ausgef&uuml;llten Stern dargestellt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86525"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86525"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86525\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86941,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86525\/revisions\/86941"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86525"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86525"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86525"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86517,"date":"2021-06-07T09:40:02","date_gmt":"2021-06-07T07:40:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86517"},"modified":"2021-06-07T09:40:02","modified_gmt":"2021-06-07T07:40:02","slug":"lima-2-0-kis-pflege-rc-wiederverkaeuferberechtigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-pflege-rc-wiederverkaeuferberechtigung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Pflege RC-Wiederverk\u00e4uferberechtigung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Pflege der Reverse-Charge-Wiederverk\u00e4uferberechtigung gibt es in Actionbars rund um den Kunden den Eintrag \u201eRC-Wiederverk\u00e4uferberechtigung\u201c. Hier ist eine Erfassung der Wiederverk\u00e4uferberechtigungen mit ihrer G\u00fcltigkeit f\u00fcr die Energiearten Gas und Strom m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Reverse-Charge.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86518\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Reverse-Charge.jpg\" alt=\"\" width=\"1375\" height=\"769\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge.jpg 1375w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-300x168.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-768x430.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-1024x573.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1375px) 100vw, 1375px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Eintr\u00e4ge sind ebenfalls erreichbar \u00fcber die Tabellenpflege (Bestandsanwendung) \u201eReverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigungen\u201c.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Pflege der Reverse-Charge-Wiederverk&auml;uferberechtigung gibt es in Actionbars rund um den Kunden den Eintrag &bdquo;RC-Wiederverk&auml;uferberechtigung&ldquo;. Hier ist eine Erfassung der Wiederverk&auml;uferberechtigungen mit ihrer G&uuml;ltigkeit f&uuml;r die Energiearten Gas und Strom m&ouml;glich. Die Eintr&auml;ge sind ebenfalls erreichbar &uuml;ber die Tabellenpflege (Bestandsanwendung) &bdquo;Reverse Charge Wiederverk&auml;uferberechtigungen&ldquo;.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86517"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86517"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86517\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86519,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86517\/revisions\/86519"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86517"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86517"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86517"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86515,"date":"2021-06-07T09:24:59","date_gmt":"2021-06-07T07:24:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86515"},"modified":"2024-06-24T14:43:27","modified_gmt":"2024-06-24T12:43:27","slug":"lima-2-0-kis-vermerk-je-vorgang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vermerk-je-vorgang\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vermerk je Vorgang"},"content":{"rendered":"<p>\u00c4hnlich wie \u201eBriefe je Vorgang\u201c gibt es in lima 2.0 KIS auch \u201eVermerk je Vorgang\u201c.<\/p>\n<p>\u00dcberall dort, wo entsprechende Checkboxen vorhanden sind, kann \u00fcber die Tabellenpflege \u201eKundenkontakte je Vorgang\u201c (Bestandsanwendung) definiert werden, welcher Vermerk in dem jeweiligen Vorgang initiiert werden soll.<\/p>\n<p>Wenn im Werk gew\u00fcnscht, kann ein Vermerk auch abgespeichert werden, wenn im Feld \u201eText des Kundenkontaktes\u201c keine Eingabe erfolgt ist. Dies kann mit dem Werksparameter \u201eKundenkontakt Vermerktext Pflichtfeld\u201c gesteuert werden. Im Standard ist es wie bisher ein Pflichtfeld.<\/p>\n<p>In der Titelleiste gibt es den Button &#8222;Vermerke als E-Mail versenden&#8220;:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-267419 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerk.jpg\" alt=\"\" width=\"747\" height=\"49\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerk.jpg 747w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vermerk-300x20.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 747px) 100vw, 747px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Automatischer Versand von Vermerken an Benutzer oder Gruppen<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Werksparameter \u201eVermerk Wiedervorlage automatische Info\u201c kann erreicht werden, dass auch ohne gesondertes E-Mail-Programm, die Inhalte von Vermerken an bestimmte Benutzer oder auch vordefinierte Benutzergruppen versendet werden k\u00f6nnen. Beim Speichern eines Vermerks wird automatisch die Erstellung und der Versand einer E-Mail ausgel\u00f6st. Der Mailversand erfolgt dann direkt aus lima\u00ae.<\/p>\n<p>Die Empf\u00e4nger-Adresse(n) werden \u00fcber den hinterlegten Bearbeiter (Benutzer), oder die hinterlegte Gruppe (mehrere Benutzer innerhalb einer Gruppe) ermittelt.<\/p>\n<p>Der Werksparameter \u201eVermerk Wiedervorlage automatische Info\u201c hat die Varianten \u201eNein&#8220; und &#8222;E-Mail&#8220; (f\u00fcr oben genannte Funktionalit\u00e4t).<\/p>\n<p>Vermerke je Vorgang k\u00f6nnen dabei mehrzeilig angegeben werden (maximal 50 Zeilen).<\/p>\n<p>Zudem kann vorbelegt werden, dass der Inhalt des Vermerks mit der Speicherung als E-Mail bereitgestellt wird, so dass diese Infos recht einfach weitergegeben werden k\u00f6nnen beispielsweise an eine andere Fachabteilung.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Funktion &#8222;Cross-Selling&#8220; gibt es die M\u00f6glichkeit \u201eVermerke je Vorgang\u201c zu verwenden. Hierzu muss in der Tabellenpflege \u201eKundenkontakt je Vorgang\u201c ein Eintrag mit dem Schl\u00fcssel TARIFANG_C hinterlegt werden. Ist ein entsprechender Eintrag vorhanden, wird die Checkbox \u201eVermerk erstellen\u201c im Dialog. Die hinterlegten Parameter (Kontakttyp, Kontaktgrund, etc.) werden in diesem Fall vorbelegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;hnlich wie &bdquo;Briefe je Vorgang&ldquo; gibt es in lima 2.0 KIS auch &bdquo;Vermerk je Vorgang&ldquo;. &Uuml;berall dort, wo entsprechende Checkboxen vorhanden sind, kann &uuml;ber die Tabellenpflege &bdquo;Kundenkontakte je Vorgang&ldquo; (Bestandsanwendung) definiert werden, welcher Vermerk in dem jeweiligen Vorgang initiiert werden soll. Wenn im Werk gew&uuml;nscht, kann ein Vermerk auch abgespeichert werden, wenn im Feld &bdquo;Text [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86515"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86515"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86515\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86880,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86515\/revisions\/86880"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86515"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86515"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86515"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86513,"date":"2021-06-07T09:22:29","date_gmt":"2021-06-07T07:22:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86513"},"modified":"2021-06-07T09:22:29","modified_gmt":"2021-06-07T07:22:29","slug":"lima-2-0-kis-briefe-je-vorgang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-briefe-je-vorgang\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Briefe je Vorgang"},"content":{"rendered":"<p>In lima 2.0 gibt es die Funktion \u201eBriefe je Vorgang\u201c. \u00dcberall dort, wo entsprechende Checkboxen vorhanden sind, kann nun auch \u00fcber die Tabellenpflege \u201eBriefe je Vorgang\u201c (Bestandsanwendung) definiert werden, welcher Brief in dem jeweiligen Vorgang initiiert werden soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In lima 2.0 gibt es die Funktion &bdquo;Briefe je Vorgang&ldquo;. &Uuml;berall dort, wo entsprechende Checkboxen vorhanden sind, kann nun auch &uuml;ber die Tabellenpflege &bdquo;Briefe je Vorgang&ldquo; (Bestandsanwendung) definiert werden, welcher Brief in dem jeweiligen Vorgang initiiert werden soll.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86513"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86513"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86513\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86514,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86513\/revisions\/86514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86513"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86513"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86513"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86503,"date":"2021-06-07T09:08:27","date_gmt":"2021-06-07T07:08:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86503"},"modified":"2024-06-24T13:38:28","modified_gmt":"2024-06-24T11:38:28","slug":"lima-2-0-kis-individuelle-einbringung-hinweise-nbas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-individuelle-einbringung-hinweise-nbas\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Individuelle Einbringung Hinweise\/NBA"},"content":{"rendered":"<p>Mit lima 2.0 KIS ist es m\u00f6glich, Hinweise\/Handlungsempfehlungen universell per Datei-Schnittstelle (csv) f\u00fcr Kunden, Objekte und Vertr\u00e4ge einzubringen.<\/p>\n<p>Auf der jeweiligen \u00dcbersichtsseite erscheinen die individuellen Hinweise in der Hinweiskachel. Sie werden dabei mit (I) gekennzeichnet, damit sie klar als individuelle Hinweise erkennbar sind.<\/p>\n<p>Je Kunde\/Objekt\/Vertrag und Hinweis\/Handlungsempfehlung wird dabei eine Zeile ben\u00f6tigt. Basis f\u00fcr die Erzeugung der Datei kann eine individuelle Auswertung sein.<\/p>\n<p>Der Import erfolgt \u00fcber den Men\u00fcpunkt 1. Verbrauchsabrechnung -&gt;\u00a0 6. Sonderarbeiten -&gt; 18. Einlesen CSV-Datei aus IFS f\u00fcr Hinweise 2.0.<\/p>\n<p>Die Dateien werden bereitgestellt unter<br \/>\nWERKE\\WERKxx\\[Netz|Vertrieb]\\frompc\\vab\\hinweise.<br \/>\nF\u00fcr den Zugriff ist eine Berechtigung an dem zuvor genannten Men\u00fcpunkt erforderlich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Import erfolgt \u00fcber folgende Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>NBA_Kunde.csv<\/li>\n<li>NBA_Objekt.csv<\/li>\n<li>NBA_Vertrag.csv<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hinweise-NBAs.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86504\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hinweise-NBAs.jpg\" alt=\"\" width=\"1138\" height=\"313\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinweise-NBAs.jpg 1138w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinweise-NBAs-300x83.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinweise-NBAs-768x211.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hinweise-NBAs-1024x282.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1138px) 100vw, 1138px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dateiaufbau<br \/>\n<\/span>Die Spalten werden vom Semikolon getrennt \u00fcbergeben. Dabei ist der Spalten-Aufbau der Dateien wie folgt. Optionale Spalten k\u00f6nnen leer bleiben. Alle anderen Felder m\u00fcssen gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>NBA_Kunde.csv<\/strong><\/p>\n<table style=\"width: 64.4928%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">Mandant<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">N, V, *<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">Kundennummer<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">Ohne Punkte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">Priorit\u00e4t<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">1-5, dabei wobei 1 = sehr hoch, 5 = sehr niedrig<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">Reihenfolge innerhalb der Priorit\u00e4t (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">1-5, wird f\u00fcr eine Entit\u00e4t (Kunde, Objekt, Vertrag) und eine Priorit\u00e4t mehr als ein Hinweis\/eine Handlungsempfehlung mitgegeben, so kann \u00fcber dieses Feld eine Reihenfolge innerhalb dieser angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">Hinweisart (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">Folgende Hinweisarten gibt es. Entsprechend wird das dargestellte Icon aufgef\u00fchrt:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 57.1057%;\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Information<\/td>\n<td style=\"width: 83.406%;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454522\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Info.jpg\" alt=\"\" width=\"34\" height=\"31\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 57.1057%;\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warnung<\/td>\n<td style=\"width: 83.406%;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454523\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Warnung.jpg\" alt=\"\" width=\"38\" height=\"36\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 57.1057%;\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Next-Best-Action<\/td>\n<td style=\"width: 83.406%;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454524\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Next-best-action.jpg\" alt=\"\" width=\"38\" height=\"39\" data-wp-editing=\"1\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201eInformation\u201c angenommen.<\/p>\n<p>Bei Hinweisen mit hoher Priorit\u00e4t werden die Symbole gesondert eingef\u00e4rbt, um sie farblich hervorzuheben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-264391\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1-300x274.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"274\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1-300x274.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1.jpg 603w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">\u00dcberschrift<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">\u00dcberschrift des Hinweises, maximale L\u00e4nge: 128 Zeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">Text<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">Text des Hinweises, maximale L\u00e4nge: 512 Zeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">Link (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">URL zur gew\u00fcnschten Seite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">G\u00fcltig von (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">Untergrenze eines G\u00fcltigkeitszeitraumes.<\/p>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201a01.01.0001\u2018 angenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0446%;\" width=\"206\">G\u00fcltig bis (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 114.495%;\" width=\"414\">Obergrenze eines G\u00fcltigkeitszeitraumes.<\/p>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201a31.12.9999\u2018 angenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>NBA_Objekt.csv<\/strong><\/p>\n<table style=\"width: 64.8688%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Mandant<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">N, V, *<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Bezirk<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Bezirk der Objektnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Stra\u00dfe<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Stra\u00dfe der Objektnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Haus<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Haus der Objektnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Zusatz<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Zusatz der Objektnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Wohnung<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Wohnung der Objektnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Priorit\u00e4t<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">1-5, dabei wobei 1 = sehr hoch, 5 = sehr niedrig<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Reihenfolge innerhalb der Priorit\u00e4t (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">1-5, wird f\u00fcr eine Entit\u00e4t (Kunde, Objekt, Vertrag) und eine Priorit\u00e4t mehr als ein Hinweis\/eine Handlungsempfehlung mitgegeben, so kann \u00fcber dieses Feld eine Reihenfolge innerhalb dieser angegeben werden.<\/p>\n<p>Die Hinweise werden mit\u00a0 mit lowest (5), low (4), medium (3), high (2) und highest (1) gekennzeichnet. Hinweise mit der Priorit\u00e4t highest werden farblich hervorgehoben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"173\">Hinweisart (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"67\">Folgende Hinweisarten gibt es. Entsprechend wird das dargestellte Icon aufgef\u00fchrt:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 57.1715%;\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Information<\/td>\n<td style=\"width: 97.0587%;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454522\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Info.jpg\" alt=\"\" width=\"34\" height=\"31\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 57.1715%;\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warnung<\/td>\n<td style=\"width: 97.0587%;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454523\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Warnung.jpg\" alt=\"\" width=\"38\" height=\"36\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 57.1715%;\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Next-Best-Action<\/td>\n<td style=\"width: 97.0587%;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454524\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Next-best-action.jpg\" alt=\"\" width=\"38\" height=\"39\" data-wp-editing=\"1\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201eInformation\u201c angenommen.<\/p>\n<p>Bei Hinweisen mit hoher Priorit\u00e4t werden die Symbole gesondert eingef\u00e4rbt, um sie farblich hervorzuheben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-264391\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1-300x274.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"274\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1-300x274.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1.jpg 603w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">\u00dcberschrift<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">\u00dcberschrift des Hinweises, maximale L\u00e4nge: 128 Zeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Text<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Text des Hinweises, maximale L\u00e4nge: 512 Zeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">Link (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">URL zur gew\u00fcnschten Seite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">G\u00fcltig von (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Untergrenze eines G\u00fcltigkeitszeitraumes.<\/p>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201a01.01.0001\u2018 angenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.3602%;\" width=\"206\">G\u00fcltig bis (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 75.7025%;\" width=\"414\">Obergrenze eines G\u00fcltigkeitszeitraumes.<\/p>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201a31.12.9999\u2018 angenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>NBA_Vertrag.csv<\/strong><\/p>\n<table style=\"width: 64.4772%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Mandant<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">N, V, *<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Kundennummer<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">Ohne Punkte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Energieart<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">VES<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">Vertragsnummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Priorit\u00e4t<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">1-5, dabei wobei 1 = sehr hoch, 5 = sehr niedrig<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Reihenfolge innerhalb der Priorit\u00e4t (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">1-5, wird f\u00fcr eine Entit\u00e4t (Kunde, Objekt, Vertrag) und eine Priorit\u00e4t mehr als ein Hinweis\/eine Handlungsempfehlung mitgegeben, so kann \u00fcber dieses Feld eine Reihenfolge innerhalb dieser angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Hinweisart (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">Folgende Hinweisarten gibt es. Entsprechend wird das dargestellte Icon aufgef\u00fchrt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr style=\"height: 37px;\">\n<td style=\"width: 56.2101%; height: 37px;\" width=\"173\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Information<\/td>\n<td style=\"width: 146.647%; height: 37px;\" width=\"67\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454522\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Info.jpg\" alt=\"\" width=\"34\" height=\"31\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 42px;\">\n<td style=\"width: 56.2101%; height: 42px;\" width=\"173\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warnung<\/td>\n<td style=\"width: 146.647%; height: 42px;\" width=\"67\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454523\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Warnung.jpg\" alt=\"\" width=\"38\" height=\"36\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 45px;\">\n<td style=\"width: 56.2101%; height: 45px;\" width=\"173\">\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Next-Best-Action<\/td>\n<td style=\"width: 146.647%; height: 45px;\" width=\"67\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454524\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Next-best-action.jpg\" alt=\"\" width=\"38\" height=\"39\" data-wp-editing=\"1\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201eInformation\u201c angenommen.<\/p>\n<p>Bei Hinweisen mit hoher Priorit\u00e4t werden die Symbole gesondert eingef\u00e4rbt, um sie farblich hervorzuheben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-264391\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1-300x274.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"274\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1-300x274.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nba1.jpg 603w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">\u00dcberschrift<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">\u00dcberschrift des Hinweises, maximale L\u00e4nge: 128 Zeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Text<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">Text des Hinweises, maximale L\u00e4nge: 512 Zeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">Link (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">URL zur gew\u00fcnschten Seite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">G\u00fcltig von (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">Untergrenze eines G\u00fcltigkeitszeitraumes.<\/p>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201a01.01.0001\u2018 angenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 24.2366%;\" width=\"206\">G\u00fcltig bis (optional)<\/td>\n<td style=\"width: 115.194%;\" width=\"414\">Obergrenze eines G\u00fcltigkeitszeitraumes.<\/p>\n<p>Wenn die Spalte leer bleibt, wird \u201a31.12.9999\u2018 angenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Import<\/strong><\/p>\n<p>Der Import erfolgt \u00fcber den o.g. Men\u00fcpunkt. Die maximale Anzahl an Eintr\u00e4gen je Kunde \/ Objekt \/ Vertrag liegt bei drei.Es m\u00fcssen nicht alle drei Dateien bereitgestellt werden. Es reicht, die Datei zur Verf\u00fcgung zu stellen, f\u00fcr deren Entit\u00e4ten die Hinweise aktualisiert werden soll. Allerdings werden abgelaufene Hinweise (G\u00fcltig-bis-Datum \u00fcberschritten) bei der Z\u00e4hlweise nicht mehr ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Sollen z.B. die Hinweise f\u00fcr Vertr\u00e4ge aktualisiert werden, so muss nur die NBA_Vertrag.csv f\u00fcr den Import zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Beim Import werden zun\u00e4chst alle bisherigen importierten Hinweise je Datei gel\u00f6scht. Wird z.B. eine neue NBA_Vertrag.csv importiert, so werden alle individuellen Vertragshinweise gel\u00f6scht. Danach erfolgt der Import der Hinweise. Fehlerhafte Zeilen werden dabei \u00fcbersprungen.Pro Kunde \/ Objekt \/ Vertrag sind in den jeweiligen Dateien maximal drei Eintr\u00e4ge erlaubt. Sind z.B. in NBA_Vertrag.csv vier Eintr\u00e4ge mit derselben Kundennummer, Energieart und VES vorhanden, werden nur die ersten drei Eintr\u00e4ge \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Der letzte wird als Fehler in der .log-Datei gemeldet.Nach Abschluss des Imports wird die jeweilige Datei umbenannt. Im Beispiel NBA_Vertrag.csv wird die Datei umbenannt zuR_NBA_Vertrag_&lt;Zeitstempel&gt;_WORK_&lt;Anzahl verarbeiteter S\u00e4tze&gt;.SAV.Bei fehlerhaften Zeilen wird au\u00dferdem eine gleichlautende .log-Datei erzeugt, die zus\u00e4tzlich die Anzahl der Fehler im Namen tr\u00e4gt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sicherheitshinweis<br \/>\n<\/strong>Die URL wird nicht vom <strong>lima<\/strong> geparsed. Das liefernde System ist daf\u00fcr verantwortlich &#8222;saubere&#8220; URLs zu liefern. Dies muss sichergestellt werden, ansonsten kann dies als XSS genutzt werden.Innerhalb der jeweiligen Hinweiskachel wird der Link wie folgt angezeigt:<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Link-in-Hinweiskachel.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86934\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Link-in-Hinweiskachel.jpg\" alt=\"\" width=\"873\" height=\"438\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Link-in-Hinweiskachel.jpg 873w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Link-in-Hinweiskachel-300x151.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Link-in-Hinweiskachel-768x385.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Link-in-Hinweiskachel-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 873px) 100vw, 873px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ein Klick auf diesen Link leitet den Anwender zur angegeben URL in einem neuen Tab weiter.<\/p>\n<p><strong>G\u00fcltigkeitszeitraum<\/strong><\/p>\n<p>Wenn ein G\u00fcltigkeitszeitraum angegeben wird, erscheint der Hinweis nur, falls sich das Tagesdatum innerhalb der Datumsgrenzen befindet (Grenzen mit einberechnet). Wird beispielsweise nur eine Datumsobergrenze festgelegt, gilt als untere Grenze das Datum 01.01.0001.<em>Import<\/em>Die maximale Anzahl an Eintr\u00e4gen je Kunde \/ Objekt \/ Vertrag bleibt bei drei. Allerdings werden abgelaufene Hinweise (G\u00fcltig-bis-Datum \u00fcberschritten) bei der Z\u00e4hlweise nicht mehr ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit lima 2.0 KIS ist es m&ouml;glich, Hinweise\/Handlungsempfehlungen universell per Datei-Schnittstelle (csv) f&uuml;r Kunden, Objekte und Vertr&auml;ge einzubringen. Auf der jeweiligen &Uuml;bersichtsseite erscheinen die individuellen Hinweise in der Hinweiskachel. Sie werden dabei mit (I) gekennzeichnet, damit sie klar als individuelle Hinweise erkennbar sind. Je Kunde\/Objekt\/Vertrag und Hinweis\/Handlungsempfehlung wird dabei eine Zeile ben&ouml;tigt. Basis f&uuml;r die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86503"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86503"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86503\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479238,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86503\/revisions\/2479238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86503"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86503"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86494,"date":"2021-05-30T17:03:27","date_gmt":"2021-05-30T15:03:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86494"},"modified":"2024-06-24T14:23:18","modified_gmt":"2024-06-24T12:23:18","slug":"lima-2-0-kis-sofortbonus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-sofortbonus\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Sofortbonus"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber alle vertragsbezogenen Actionbars (u.a. Kundensicht &gt; Vertragstabelle, Vertragssicht Haupt-Actionbar), sowie \u00fcber den Button \u201eSofortbonus erstellen\u201c in der Anzeigetabelle der Actionbar-Funktion \u201eSofortbonus anzeigen\u201c (Bonusverwaltung) kann eine Maske zum Erfassen eines neuen Bonus-Eintrags aufgerufen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2479244\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar.png\" alt=\"\" width=\"585\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar.png 585w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar-300x127.png 300w\" sizes=\"(max-width: 585px) 100vw, 585px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86496\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-2.jpg\" alt=\"\" width=\"679\" height=\"418\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-2.jpg 679w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-2-300x185.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 679px) 100vw, 679px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst k\u00f6nnen die Art des zu erfassenden Bonus und der Name der Vorlage ausgew\u00e4hlt werden. Durch diese Auswahl wird der Bonusbetrag der in der Tabellenpflege hinterlegt wurde vorbelegt und kann ggf. noch ge\u00e4ndert werden. Durch Best\u00e4tigen \u00fcber den Button \u201eSpeichern\u201c wird der Bonus erfasst.<\/p>\n<p>\u00dcber den Button \u201eBonusvorlage \u00e4ndern\u201c ist ein Absprung in die Tabellenpflege des Bestandssystems m\u00f6glich.<\/p>\n<p>In der Bonusverwaltung (Funktion \u201eSofortbonus anzeigen\u201c in allen vertragsbezogenen Actionbars) ist das Entfernen eines vorhandenen Bonus-Eintrags \u00fcber den Button \u201eL\u00f6schen\u201c unter der Tabelle der Boni m\u00f6glich.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Anzeige und Pflege des Bonusbetrags, welcher als Nettobetrag (netto) erfasst wird, steht ein Feld \u201eBonusbetrag Brutto\u201c zur Verf\u00fcgung, das den errechneten Wert anzeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86497\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-3.jpg\" alt=\"\" width=\"680\" height=\"419\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-3.jpg 680w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-3-300x185.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dazu muss ein bestehender Bonus ausgew\u00e4hlt und nach Auswahl des Buttons \u201eL\u00f6schen\u201c eine Sicherheitsabfrage best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86498\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-4.jpg\" alt=\"\" width=\"437\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-4.jpg 437w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-4-300x116.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 437px) 100vw, 437px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Gel\u00f6schte Boni k\u00f6nnen in der Tabelle der Bonusverwaltung \u00fcber den Schieberegler \u201eHistorie\u201c eingeblendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86499\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Sofortbonus-5.jpg\" alt=\"\" width=\"670\" height=\"195\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-5.jpg 670w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sofortbonus-5-300x87.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber alle vertragsbezogenen Actionbars (u.a. Kundensicht &gt; Vertragstabelle, Vertragssicht Haupt-Actionbar), sowie &uuml;ber den Button &bdquo;Sofortbonus erstellen&ldquo; in der Anzeigetabelle der Actionbar-Funktion &bdquo;Sofortbonus anzeigen&ldquo; (Bonusverwaltung) kann eine Maske zum Erfassen eines neuen Bonus-Eintrags aufgerufen werden. Zun&auml;chst k&ouml;nnen die Art des zu erfassenden Bonus und der Name der Vorlage ausgew&auml;hlt werden. Durch diese Auswahl wird der Bonusbetrag [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86494"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479242,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86494\/revisions\/2479242"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86489,"date":"2021-05-30T15:08:54","date_gmt":"2021-05-30T13:08:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86489"},"modified":"2021-05-30T15:08:54","modified_gmt":"2021-05-30T13:08:54","slug":"lima-2-0-kis-debitorenpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-debitorenpflege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Debitorenpflege"},"content":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von Vertr\u00e4gen oder Hausanschl\u00fcssen ist die Einrichtung eines Debitors (Kundenkonto) erforderlich. Ein Kunde kann mehrere Debitoren (Kundenkonten) f\u00fchren.<\/p>\n<p>Um die Abrechnung so flexibel wie m\u00f6glich zu gestalten, erfolgt die Zuordnung zu einem Debitor (Kundenkonto) auf der Vertragssatzebene. Somit k\u00f6nnen die Vertr\u00e4ge eines Kunden einzeln einem Debitor (Kundenkonto) zugeordnet werden. Alle Vertr\u00e4ge einer Kundenummer, die die gleiche Debitorennummer und die gleiche Abrechnungsgruppe (Zeitpunkt der Abrechnung) f\u00fchren, werden auf einer Rechnung abgerechnet.<\/p>\n<p>Die Debitorennummer ist neunstellig und immer in Verbindung mit der Kundennummer zu betrachten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\"><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">F\u00fcr die Verrechnung von Stromeinspeisung muss immer ein separater Debitor erstellt werden. Verbrauch und Einspeisung k\u00f6nnen auf einer Rechnung nicht ordnungsgem\u00e4\u00df dargestellt werden.<\/p><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von Vertr&auml;gen oder Hausanschl&uuml;ssen ist die Einrichtung eines Debitors (Kundenkonto) erforderlich. Ein Kunde kann mehrere Debitoren (Kundenkonten) f&uuml;hren. Um die Abrechnung so flexibel wie m&ouml;glich zu gestalten, erfolgt die Zuordnung zu einem Debitor (Kundenkonto) auf der Vertragssatzebene. Somit k&ouml;nnen die Vertr&auml;ge eines Kunden einzeln einem Debitor (Kundenkonto) zugeordnet werden. Alle Vertr&auml;ge einer Kundenummer, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86489"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86489"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86489\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582408,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86489\/revisions\/2582408"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86489"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86489"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86489"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86485,"date":"2021-05-30T11:18:37","date_gmt":"2021-05-30T09:18:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86485"},"modified":"2024-06-25T10:28:22","modified_gmt":"2024-06-25T08:28:22","slug":"lima-2-0-kis-objektblatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-objektblatt\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Objektblatt"},"content":{"rendered":"<p>In allen zu Vertr\u00e4gen geh\u00f6renden Actionbars (Kundensicht Vertragstabelle und Debitorentabelle, Vertragssicht Haupt-Actionbar, Objektsicht Vertragstabelle) sowie der Haupt-Actionbar der Objektsicht kann die Funktion \u201eObjektblatt aufrufen\u201c ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2479260\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektblatt-aufrufen.png\" alt=\"\" width=\"581\" height=\"249\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektblatt-aufrufen.png 581w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektblatt-aufrufen-300x129.png 300w\" sizes=\"(max-width: 581px) 100vw, 581px\" \/><\/p>\n<p>Durch den Aufruf wird ein PDF-Dokument mit den zentralen Daten des entsprechenden Objektes erzeugt und \u00fcber den PDF-Viewer des Browsers angezeigt. \u00dcber den Viewer ist (Beispielsweise im Firefox) ein Drucken oder Speichern des Dokuments m\u00f6glich.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2479261\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektblatt.png\" alt=\"\" width=\"760\" height=\"621\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektblatt.png 760w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektblatt-300x245.png 300w\" sizes=\"(max-width: 760px) 100vw, 760px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In allen zu Vertr&auml;gen geh&ouml;renden Actionbars (Kundensicht Vertragstabelle und Debitorentabelle, Vertragssicht Haupt-Actionbar, Objektsicht Vertragstabelle) sowie der Haupt-Actionbar der Objektsicht kann die Funktion &bdquo;Objektblatt aufrufen&ldquo; ausgew&auml;hlt werden. Durch den Aufruf wird ein PDF-Dokument mit den zentralen Daten des entsprechenden Objektes erzeugt und &uuml;ber den PDF-Viewer des Browsers angezeigt. &Uuml;ber den Viewer ist (Beispielsweise im Firefox) ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86485"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479259,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86485\/revisions\/2479259"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86481,"date":"2021-05-30T11:13:43","date_gmt":"2021-05-30T09:13:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86481"},"modified":"2021-09-14T14:31:19","modified_gmt":"2021-09-14T12:31:19","slug":"lima-2-0-kis-kundenblatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kundenblatt\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kundenblatt"},"content":{"rendered":"<p>Das Kundenblatt in lima 2.0 KIS entspricht dem Vorgang &#8222;Kundenblatt&#8220; im Bestandssystem.<\/p>\n<p>In allen zu Vertr\u00e4gen geh\u00f6renden Actionbars (Kundensicht Vertragstabelle und Debitorentabelle, Vertragssicht Haupt-Actionbar, Objektsicht Vertragstabelle) sowie der Haupt-Actionbar der Kundensicht kann die Funktion \u201eKundenblatt aufrufen\u201c ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenblatt1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86482\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenblatt1.jpg\" alt=\"\" width=\"352\" height=\"168\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenblatt1.jpg 352w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenblatt1-300x143.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 352px) 100vw, 352px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Durch den Aufruf wird ein PDF-Dokument mit den zentralen Kundendaten erzeugt und \u00fcber den PDF-Viewer des Browsers angezeigt. \u00dcber den Viewer ist (Beispielsweise im Firefox) ein Drucken oder Speichern des Dokuments m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenblatt2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86483\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kundenblatt2.jpg\" alt=\"\" width=\"624\" height=\"374\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenblatt2.jpg 624w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenblatt2-300x180.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 624px) 100vw, 624px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Kundenblatt zeigt eine Liste aller Verbr\u00e4uche eines Kunden. Ausgegeben werden vorhandene Werte f\u00fcr die Energiearten Strom, Gas, Wasser und Fernw\u00e4rme. Die Listeals PDF angezeigt. Je nach Abrechnungsart der Vertr\u00e4ge (Monatsrechnungen, Jahresrechnungen) werden die Daten der letzten zw\u00f6lf verf\u00fcgbaren Monatsabrechnungen bzw. der letzten f\u00fcnf verf\u00fcgbaren Jahre angelistet.<\/p>\n<p>Es werden bei der Bildung der Summen alle Objekte des Kunden ber\u00fccksichtigt und jeweils die Anzahl der Vertragss\u00e4tze angegeben, die f\u00fcr die Ermittlung der Verbr\u00e4uche herangezogen wurde. Bei Strom und Gas werden zus\u00e4tzlich ggf. Leistungswerte ausgegeben. Au\u00dferdem wird bei Strom zwischen Hochtarif, Niedertarif und Blindstrom unterschieden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Kundenblatt in lima 2.0 KIS entspricht dem Vorgang &bdquo;Kundenblatt&ldquo; im Bestandssystem. In allen zu Vertr&auml;gen geh&ouml;renden Actionbars (Kundensicht Vertragstabelle und Debitorentabelle, Vertragssicht Haupt-Actionbar, Objektsicht Vertragstabelle) sowie der Haupt-Actionbar der Kundensicht kann die Funktion &bdquo;Kundenblatt aufrufen&ldquo; ausgew&auml;hlt werden. Durch den Aufruf wird ein PDF-Dokument mit den zentralen Kundendaten erzeugt und &uuml;ber den PDF-Viewer des Browsers [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86481"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86481"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86481\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86762,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86481\/revisions\/86762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86481"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86481"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86481"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86473,"date":"2021-05-30T11:05:04","date_gmt":"2021-05-30T09:05:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86473"},"modified":"2021-05-30T11:05:04","modified_gmt":"2021-05-30T09:05:04","slug":"lima-2-0-kis-kunden-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kunden-loeschen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kunden l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Aufruf \u00fcber Kundendetails<\/strong><\/p>\n<p>In der Haupt-Actionbar der Kundensicht sowie in den Kundendetails steht die Funktion \u201eKunde l\u00f6schen\u201c zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kd-l\u00f6schen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86476\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kd-l\u00f6schen.jpg\" alt=\"\" width=\"299\" height=\"109\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das L\u00f6schen eines Kunden ist mit den gleichen Pr\u00fcfmechanismen versehen, die auch im Bestandssystem implementiert sind.<\/p>\n<p>Nur Kunden ohne bestehende Vertr\u00e4ge, Debitoren, Rechnungen etc. k\u00f6nnen dauerhaft aus dem System entfernt werden. Diese Verkn\u00fcpfungen m\u00fcssen ggf. vor dem L\u00f6schen des Kunden zuerst entfernt werden. Die Funktion ist zus\u00e4tzlich \u00fcber einen Dialog gesichert, der \u00fcber den Button \u201eAkzeptieren\u201c best\u00e4tigt werden kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kd-l\u00f6schen-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86477\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kd-l\u00f6schen-2.jpg\" alt=\"\" width=\"528\" height=\"142\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kd-l\u00f6schen-2.jpg 528w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kd-l\u00f6schen-2-300x81.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 528px) 100vw, 528px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p><strong>Aufruf \u00fcber Tabelle \u201eObjekte\u201c der Kundensicht und \u201eKunden\u201c der Objektsicht<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar der Tabelle der \u201eObjekte\u201c in der Kundensicht sowie \u201eKunden\u201c in der Objektsicht kann ein Kunde zusammen mit der entsprechenden Kunde-Objektbeziehung in einem Vorgang aus dem System entfernt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kd-l\u00f6schen-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86478\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kd-l\u00f6schen-3.jpg\" alt=\"\" width=\"341\" height=\"269\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kd-l\u00f6schen-3.jpg 341w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kd-l\u00f6schen-3-300x237.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese Funktion ist nicht f\u00fcr Vertragsbeziehungen (Beziehungstyp mit K\u00fcrzel \u201eK\u201c) und nicht f\u00fcr Kunden mit bestehenden Debitoren, Rechnungen etc. durchf\u00fchrbar. Der Vorgang ist durch einen Best\u00e4tigungsdialog abgesichert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kd-l\u00f6schen-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86479\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/kd-l\u00f6schen-4.jpg\" alt=\"\" width=\"518\" height=\"141\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kd-l\u00f6schen-4.jpg 518w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kd-l\u00f6schen-4-300x82.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 518px) 100vw, 518px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beispiel f\u00fcr einen Anwendungsbereich w\u00e4re das L\u00f6schen einer Eigent\u00fcmerbeziehung inkl. der entsprechenden Daten des Eigent\u00fcmers. Zum gezielten L\u00f6schen einer Beziehung ohne entfernen der Kundendaten steht die Funktion \u201eKunden-Objekt Beziehung l\u00f6schen\u201c zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufruf &uuml;ber Kundendetails In der Haupt-Actionbar der Kundensicht sowie in den Kundendetails steht die Funktion &bdquo;Kunde l&ouml;schen&ldquo; zur Verf&uuml;gung. Das L&ouml;schen eines Kunden ist mit den gleichen Pr&uuml;fmechanismen versehen, die auch im Bestandssystem implementiert sind. Nur Kunden ohne bestehende Vertr&auml;ge, Debitoren, Rechnungen etc. k&ouml;nnen dauerhaft aus dem System entfernt werden. Diese Verkn&uuml;pfungen m&uuml;ssen ggf. vor [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86473"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86473"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86473\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86480,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86473\/revisions\/86480"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86473"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86473"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86473"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86461,"date":"2021-05-30T10:17:07","date_gmt":"2021-05-30T08:17:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86461"},"modified":"2021-05-30T10:17:07","modified_gmt":"2021-05-30T08:17:07","slug":"lima-2-0-kis-objektpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-objektpflege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Objektpflege"},"content":{"rendered":"<p>In den folgenden Artikeln finden sich Informationen zur Erstellung, Pflege und L\u00f6schung von Objekten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den folgenden Artikeln finden sich Informationen zur Erstellung, Pflege und L&ouml;schung von Objekten.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86461"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86461"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86461\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86462,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86461\/revisions\/86462"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86461"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86461"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86461"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86450,"date":"2021-05-30T09:36:09","date_gmt":"2021-05-30T07:36:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86450"},"modified":"2021-05-30T09:40:05","modified_gmt":"2021-05-30T07:40:05","slug":"lima-2-0-anzeige-der-zuletzt-aufgerufenen-seiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-anzeige-der-zuletzt-aufgerufenen-seiten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Anzeige der zuletzt aufgerufenen Seiten"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel rechts unter den Sucheingabefeldern der Schnellsuche und Alternativsuche wird eine Liste mit den zuletzt ausgew\u00e4hlten Hauptseiten (Kundensicht, Objektsicht oder Vertragssicht einzelner F\u00e4lle) angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zuletzt-aufgerufen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86451\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zuletzt-aufgerufen.jpg\" alt=\"\" width=\"585\" height=\"502\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuletzt-aufgerufen.jpg 585w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zuletzt-aufgerufen-300x257.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 585px) 100vw, 585px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es werden die letzten 10 Hauptseiten angezeigt, die \u00fcber die Suchfunktion aufgerufen wurden. Der Typ der Seite wird durch ein Icon und den Text \u201eKunde\u201c, \u201eVertrag\u201c oder \u201eObjekt\u201c gekennzeichnet. Kerndaten der Kunden und Objekte werden zur schnelleren Identifizierung des gesuchten Falles angegeben. Bei Vertragsseiten wird der dazugeh\u00f6rige Kunde sowie das Objekt angezeigt.<\/p>\n<p>Durch Anw\u00e4hlen eines Falles mit der <u>linken<\/u> Maustaste ist ein direkter Absprung zur jeweiligen Seite m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel rechts unter den Sucheingabefeldern der Schnellsuche und Alternativsuche wird eine Liste mit den zuletzt ausgew&auml;hlten Hauptseiten (Kundensicht, Objektsicht oder Vertragssicht einzelner F&auml;lle) angezeigt. Es werden die letzten 10 Hauptseiten angezeigt, die &uuml;ber die Suchfunktion aufgerufen wurden. Der Typ der Seite wird durch ein Icon und den Text &bdquo;Kunde&ldquo;, &bdquo;Vertrag&ldquo; oder &bdquo;Objekt&ldquo; gekennzeichnet. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86450"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86454,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86450\/revisions\/86454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86447,"date":"2021-05-30T09:32:33","date_gmt":"2021-05-30T07:32:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86447"},"modified":"2021-05-30T09:40:14","modified_gmt":"2021-05-30T07:40:14","slug":"lima-2-0-anzeige-suchhistorie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-anzeige-suchhistorie\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Anzeige Suchhistorie"},"content":{"rendered":"<p>In einer Kachel links unter den Sucheingabefeldern der Schnellsuche und Alternativsuche wird eine Liste mit den zuletzt eingegebenen Suchbegriffen angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Auflistung-Suchhistorie.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86448\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Auflistung-Suchhistorie.jpg\" alt=\"\" width=\"593\" height=\"409\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auflistung-Suchhistorie.jpg 593w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auflistung-Suchhistorie-300x207.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 593px) 100vw, 593px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aufgelistet werden die 10 letzten Suchanfragen des Benutzers inklusive der eingegebenen \u201e#\u201c-K\u00fcrzel (wei\u00dfe K\u00e4stchen) sowie der verwendeten Filterkonfiguration zum Zeitpunkt der Suche (dunkelblaue K\u00e4stchen). Datum und Uhrzeit der Suchanfrage werden rechts neben der Suchanfrage aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Die Eintr\u00e4ge der Tabelle k\u00f6nnen mit Doppelklick ausgew\u00e4hlt werden, um die Suchparameter (inkl. Filter) in das Eingabefeld der Schnellsuche zu \u00fcbernehmen. Zum Ausf\u00fchren der Suche muss die Suchanfrage anschlie\u00dfend noch einmal best\u00e4tigt werden (Enter oder Button \u201eSuche\u201c).<\/p>\n<p>Die Suchhistorie wird ausgeblendet sobald die Ergebnisse einer Suche angezeigt werden. Durch erneutes Ausw\u00e4hlen des Reiters \u201eSuche\u201c im Kopfbereich der Anwendung oder der Auswahl des KIS-Icons im Seitenbereich wird die Suche zur\u00fcckgesetzt und die Suchhistorie erneut angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In einer Kachel links unter den Sucheingabefeldern der Schnellsuche und Alternativsuche wird eine Liste mit den zuletzt eingegebenen Suchbegriffen angezeigt. Aufgelistet werden die 10 letzten Suchanfragen des Benutzers inklusive der eingegebenen &bdquo;#&ldquo;-K&uuml;rzel (wei&szlig;e K&auml;stchen) sowie der verwendeten Filterkonfiguration zum Zeitpunkt der Suche (dunkelblaue K&auml;stchen). Datum und Uhrzeit der Suchanfrage werden rechts neben der Suchanfrage aufgef&uuml;hrt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86447"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86447"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86447\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86455,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86447\/revisions\/86455"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86447"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86447"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86447"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86430,"date":"2021-05-30T08:43:58","date_gmt":"2021-05-30T06:43:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86430"},"modified":"2021-05-30T08:43:58","modified_gmt":"2021-05-30T06:43:58","slug":"lima-2-0-tastatursteuerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-tastatursteuerung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Tastatursteuerung"},"content":{"rendered":"<p>lima 2.0 kann \u00fcber Tastatursteuerung bedient werden. Neben den etablierten Shortcuts wird im folgenden beschrieben, welche Tastatursteuerungsfunktionen es gibt.<\/p>\n<p><strong>Hervorhebung des aktiven Elements<\/strong><\/p>\n<p>Das aktive, also aktuell fokussierte, Seitenelement erh\u00e4lt einen orangenfarbenen Rahmen. F\u00fcr jede Seite gibt eine festen Reihenfolge der Seitenelemente (Tabreihenfolge).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86437\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1680\" height=\"828\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2.jpg 1680w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2-300x148.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2-768x379.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2-1024x505.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1680px) 100vw, 1680px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Tabulatorsteuerung<\/strong><\/p>\n<p>Mithilfe der Tabulatortaste (<strong>Tab<\/strong>) kann jedes Seitenelement \u00fcber die Tastatur erreicht werden. Manche Seitenelemente sind in Gruppen geordnet. Um Elemente innerhalb einer Gruppe zu erreichen, lesen Sie im Abschnitt \u201eGruppensteuerung\u201c weiter.<\/p>\n<p><strong>Tab<\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sprung zum n\u00e4chsten Element in der Tabreihenfolge<\/p>\n<p><strong>Shift<\/strong><em> + <\/em><strong>Tab<\/strong> Sprung zum vorherigen Element in der Tabreihenfolge<\/p>\n<p><strong><br \/>Gruppensteuerung<\/strong><\/p>\n<p>Mehrere zusammengeh\u00f6rige Seitenelemente werden zu einer Gruppe zusammengefasst. Dies dient dazu, schneller \u00fcber eine Seite navigieren zu k\u00f6nnen, indem Seitenteile \u00fcbersprungen werden k\u00f6nnen, die gerade nicht ben\u00f6tigt werden.<\/p>\n<p><strong>Enter<\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201e\u00d6ffnen\u201d (Einstieg in) eine Gruppe ODER Best\u00e4tigen einer Aktion<\/p>\n<p><strong>ESC<\/strong><em> + <\/em><strong>Tab<\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u201eSchlie\u00dfen\u201d (Ausstieg aus) einer Gruppe ODER Abbrechen einer Aktion<\/p>\n<p><strong>Pfeiltasten und Leertasten<\/strong><\/p>\n<p>Per Pfeiltasten-Navigation (nach oben\/unten) kann innerhalb von Actionbars navigiert werden. In Tabellen kann in alle Richtungen navigiert werden (nach oben\/unten\/links\/rechts).<\/p>\n<p>Actionbars und Tabellen kommt eine besondere Bedeutung im neuen Bedienkonzept zu. In diesen k\u00f6nnen Sie mit den Cursortasten einen Eintrag ausw\u00e4hlen bzw. innerhalb einer Tabelle navigieren.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Actionbar2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86440\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Actionbar2.jpg\" alt=\"\" width=\"583\" height=\"289\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar2.jpg 583w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar2-300x149.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar2-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 583px) 100vw, 583px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hat eine Tabelle markierbare Zeilen (zu erkennen am f\u00fchrenden Kontrollk\u00e4stchen), so kann diese Zeile mit der Leertaste aktiviert werden. Dies funktioniert unabh\u00e4ngig davon in welcher Zelle innerhalb der Zeile sich der Fokus befindet, es ist also nicht n\u00f6tig erst zur Zelle mit dem Kontrollk\u00e4stchen zu navigieren. Ist die Zellen nicht markierbar, so wird mit der Leertaste die ganze Zeile hervorgehoben.<\/p>\n<p>Die Auswahl mittels Enter-Taste ist in Tabellen nicht m\u00f6glich, da dieser Taste im Kontext von Tabellen eine besondere Bedeutung zukommt, etwa bei der Bearbeitung von Feldern oder der Auswahl von Filtern.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86441\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1731\" height=\"932\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2.jpg 1731w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2-300x162.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2-768x414.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2-1024x551.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1731px) 100vw, 1731px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>lima 2.0 kann &uuml;ber Tastatursteuerung bedient werden. Neben den etablierten Shortcuts wird im folgenden beschrieben, welche Tastatursteuerungsfunktionen es gibt. Hervorhebung des aktiven Elements Das aktive, also aktuell fokussierte, Seitenelement erh&auml;lt einen orangenfarbenen Rahmen. F&uuml;r jede Seite gibt eine festen Reihenfolge der Seitenelemente (Tabreihenfolge). Tabulatorsteuerung Mithilfe der Tabulatortaste (Tab) kann jedes Seitenelement &uuml;ber die Tastatur erreicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86430"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86430"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86430\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86442,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86430\/revisions\/86442"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86430"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86430"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86430"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86406,"date":"2021-05-05T16:58:04","date_gmt":"2021-05-05T14:58:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86406"},"modified":"2021-05-05T16:58:04","modified_gmt":"2021-05-05T14:58:04","slug":"einspeisung-kis-vorgang-57","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-kis-vorgang-57\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; KIS Vorgang 57"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86406"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2391881,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86406\/revisions\/2391881"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86401,"date":"2021-05-05T16:01:22","date_gmt":"2021-05-05T14:01:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86401"},"modified":"2023-12-20T10:51:30","modified_gmt":"2023-12-20T09:51:30","slug":"einspeisung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung\/","title":{"rendered":"Einspeisung"},"content":{"rendered":"<p>Die Besonderheiten der Vertr\u00e4ge zur Einspeiseabrechnung in <strong>lima<\/strong> (E-E-Vertr\u00e4ge, d.h. mit Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201aE\u2018) bestehen im Wesentlichen aus drei Teilen:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-der-komplexen-messstellen-vorgang-87\/\"><strong>Pflege der komplexen Messstellen (Vorgang 87)<\/strong><\/a><br \/>\nUm eine Anlage \u00fcber die Einspeiseabrechnung abrechnen zu k\u00f6nnen muss dieser zwingend eine komplexe Messstelle \u00fcber den Vorgang 87 angelegt sein werden. Dies ist auch der Fall, wenn es sich \u201enur\u201c um ein einfaches Messkonzept (z.B. Volleinspeisung) handelt, bei dem gar nicht gerechnet werden muss.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-verwaltung-eeg-anlagen-vorgang-57\/\">Pflege der abrechnungsrelevanten Anlagendaten<\/a><br \/>\n<\/strong>Hier werden die relevanten Preisschl\u00fcssel, aufgeteilt nach Leistungszonen, gepflegt.<\/li>\n<li><strong><strong>Pflege der Anlagen und Marktstammdatenregister<br \/>\n<\/strong><\/strong>Hier k\u00f6nnen die nicht abrechnungsrelevanten Anlagen- und Einheitendaten (Inbetriebnahme-Datum, Markstammdaten, Adresse\u2026) gepflegt werden.<\/li>\n<li><strong>Sonstiges<\/strong><br \/>\nDiese <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/anwenderdokumentation-marktpreispraemienkappung-in-lima-bei-einspeisevertraegen\/\">Dokumentation<\/a> zeigt, wie Marktpreiskappungen nach dem automatischen System funktionieren.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Besonderheiten der Vertr&auml;ge zur Einspeiseabrechnung in lima (E-E-Vertr&auml;ge, d.h. mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo; und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;E&lsquo;) bestehen im Wesentlichen aus drei Teilen: Pflege der komplexen Messstellen (Vorgang 87) Um eine Anlage &uuml;ber die Einspeiseabrechnung abrechnen zu k&ouml;nnen muss dieser zwingend eine komplexe Messstelle &uuml;ber den Vorgang 87 angelegt sein werden. Dies ist auch der Fall, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86401"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86401"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86401\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1642279,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86401\/revisions\/1642279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86401"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86401"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86401"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86393,"date":"2021-04-23T10:46:32","date_gmt":"2021-04-23T08:46:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86393"},"modified":"2021-04-23T10:46:32","modified_gmt":"2021-04-23T08:46:32","slug":"sonderarbeiten-schnittstelle-zum-einspielen-von-daten-fuer-einspeisepunkte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-schnittstelle-zum-einspielen-von-daten-fuer-einspeisepunkte\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Schnittstelle zum Einspielen von Daten f\u00fcr Einspeisepunkte"},"content":{"rendered":"<p>Unter dem Punkt \u201eEinlesen CSV-Datei aus IFS f\u00fcr Einspeisepunkt\u201c besteht die M\u00f6glichkeit, die monatlichen Gas-Brennwerte und -Mengen maschinell einzuspielen. \u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Die notwendige csv-Datei muss sich dazu in folgendem Verzeichnis befinden:<\/p>\n<p>\/WERKE\/WERKxx\/Vertrieb oder Netz\/frompc\/vab\/einspeisepunkt<\/p>\n<p>Die zu liefernde csv-Datei kann einen beliebigen Namen haben, welcher aber nicht mit \u201eRett_\u201c beginnen darf, und muss den folgenden Aufbau haben:<\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"5\" width=\"340\">\n<p><strong>Format Einspeisepunkt.csv<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"76\">\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p><strong>Langtext:<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"47\">\n<p>Werk<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>Einspeise-<br \/>punkt<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"85\">\n<p>Einspeise-<br \/>punkt Beschreibung<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"76\">\n<p>G\u00fcltigkeits-datum\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"76\">\n<p>Eingespeiste<br \/>Menge\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>Vorl\u00e4ufige Menge\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>Brennwert<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>Vorl\u00e4ufiger<\/p>\n<p>Brennwert\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p><strong>Daten-<br \/>format:\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"47\">\n<p>2 N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>3 N<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"85\">\n<p>30 A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"76\">\n<p>10 D<br \/>tt.mm.yyyy<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"76\">\n<p>10 N<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>1 A<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>2,4 N<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"66\">\n<p>1 A<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Beim Einspielen der csv-Datei werden zwei Pr\u00fcfungen durchlaufen:<\/p>\n<p>Zuerst wird das Datenformat der Datens\u00e4tze \u00fcberpr\u00fcft. Ist die csv-Datei nicht richtig aufgebaut, kann sie nicht eingelesen werden. Bei einem falschen Aufbau wird eine Liste (VABRWIFP) gedr\u00fcckt. Hier wird beschrieben, welche Datens\u00e4tze falsch aufgebaut sind.<\/p>\n<p>Ist die csv-Datei korrekt aufgebaut, wird sie beim einlesen in RETT_<em>TIMESTAMP<\/em>_Einspeisepunkt.csv umbenannt. Anschlie\u00dfend wird jeder Datensatz beim Importieren einzeln validiert. So darf z.B. kein Einspeisepunkt mit der Nummer 0 versehen werden.<\/p>\n<p>Fehlerfreie Datens\u00e4tze werden direkt in die Brennwerttabelle importiert. Fehlerhafte oder doppelte Datens\u00e4tze werden im selben Verzeichnis in einer txt-Datei erfasst. Die txt-Datei nennt sich dann <em>TIMESTAMP<\/em>_Fehler_Inhalt.txt<\/p>\n<p>Bei der Validierung wird eine Liste PROTKEINSP erzeugt. In dieser Liste wird begr\u00fcndet, warum die Datens\u00e4tze fehlerhaft sind.<\/p>\n<p>Mithilfe der Liste k\u00f6nnen dann die fehlerhaften Datens\u00e4tze in der txt-Datei manuell bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Nachdem die Datens\u00e4tze in der txt-Datei korrigiert wurden, kann aus dieser wieder eine csv-Datei erstellt und erneut eingespielt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter dem Punkt &bdquo;Einlesen CSV-Datei aus <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> f&uuml;r Einspeisepunkt&ldquo; besteht die M&ouml;glichkeit, die monatlichen Gas-Brennwerte und -Mengen maschinell einzuspielen. &nbsp;&nbsp; Die notwendige csv-Datei muss sich dazu in folgendem Verzeichnis befinden: \/WERKE\/WERKxx\/Vertrieb oder Netz\/frompc\/vab\/einspeisepunkt Die zu liefernde csv-Datei kann einen beliebigen Namen haben, welcher aber nicht mit &bdquo;Rett_&ldquo; beginnen darf, und muss den folgenden Aufbau haben: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86393"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86393"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86393\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86394,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86393\/revisions\/86394"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86393"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86393"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86393"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86355,"date":"2021-04-03T18:14:04","date_gmt":"2021-04-03T16:14:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86355"},"modified":"2021-04-03T18:14:04","modified_gmt":"2021-04-03T16:14:04","slug":"prozessbearbeitung-datenuebernahme-automat-vorabuebernahme-von-werten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-datenuebernahme-automat-vorabuebernahme-von-werten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211;  Daten\u00fcbernahme, automat. Vorab\u00fcbernahme von Werten"},"content":{"rendered":"<p>Im Umfeld der Daten\u00fcbernahme von spezifischer Arbeit, elektrischer Arbeit, Jahresverbrauchsprognose war eine vollautomatische Daten\u00fcbernahme bisher nicht m\u00f6glich, wenn auch das Lastprofil ge\u00e4ndert wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86356\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme.jpg\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"293\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme.jpg 650w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme-300x135.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In diesem Beispiel ist auf dem Vertrag ein Standardlastprofil (SLP) hinterlegt. Daher wird hier die Jahresverbrauchsprognose als Vergleichswert herangezogen. <br \/>Der Marktpartner hat ein temperaturabh\u00e4ngiges Lastprofil (TLP) hinterlegt, \u00fcbermittelt dieses und somit auch die spezifische Arbeit.<\/p>\n<p>Damit die Werte \u00fcbernommen werden k\u00f6nnen, muss erst das Lastprofil und die Klimazone \u00fcbernommen werden. Nach einem neuen Vergleich kann dann auch die spezifische Arbeit \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p>Die \u00dcbernahme ist jetzt in einem Schritt m\u00f6glich. Nachdem alle Auswahlen getroffen wurden, werden Lastprofil und Klimazone vorab \u00fcbernommen, dann der Rest der Werte.<\/p>\n<p>Diese \u00dcbernahme kann auch vollautomatisch im Batch-Betrieb durchgef\u00fchrt werden. Hierzu m\u00fcssen f\u00fcr die \u00dcbernahmewerte jeweils zwei Regeln in der Tabelle \u201cEntscheidung zur Daten\u00fcbernahme\u201c vorhanden sein:<\/p>\n<ol style=\"list-style-type: lower-alpha;\">\n<li>Wert automatisch \u00fcbernehmen, wenn ein Empfangswert vorhanden ist<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86357\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme2.jpg\" alt=\"\" width=\"739\" height=\"123\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme2.jpg 739w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme2-300x50.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 739px) 100vw, 739px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Wert nicht \u00fcbernehmen, wenn der Empfangswert fehlt <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86358\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme3.jpg\" alt=\"\" width=\"711\" height=\"126\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme3.jpg 711w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbesserung-Daten\u00fcbernahme3-300x53.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 711px) 100vw, 711px\" \/><\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Umfeld der Daten&uuml;bernahme von spezifischer Arbeit, elektrischer Arbeit, Jahresverbrauchsprognose war eine vollautomatische Daten&uuml;bernahme bisher nicht m&ouml;glich, wenn auch das Lastprofil ge&auml;ndert wurde. In diesem Beispiel ist auf dem Vertrag ein Standardlastprofil (SLP) hinterlegt. Daher wird hier die Jahresverbrauchsprognose als Vergleichswert herangezogen. Der Marktpartner hat ein temperaturabh&auml;ngiges Lastprofil (TLP) hinterlegt, &uuml;bermittelt dieses und somit auch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86355"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86355"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86355\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86359,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86355\/revisions\/86359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86355"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86355"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86355"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86134,"date":"2021-03-31T18:08:53","date_gmt":"2021-03-31T16:08:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86134"},"modified":"2021-03-31T18:08:53","modified_gmt":"2021-03-31T16:08:53","slug":"prozessbearbeitung-antwort-codelisten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-antwort-codelisten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Antwort-Codelisten"},"content":{"rendered":"<p>Zus\u00e4tzlich zu den Entscheidungsbaumdiagrammen hat der BDEW jedem Mako- Prozess (auch denen ohne Entscheidungsbaumdiagramm) eine eigene Codeliste (z.B. E_0400, S_0003, \u2026) zugewiesen. Alle Prozesse mit Entscheidungsbaumdiagrammen haben dar\u00fcber hinaus neue Antwortcodes (A01, A02, A03, \u2026) erhalten. Diese Antwortcodes sind nicht prozess\u00fcbergreifend gleichbedeutend, sondern werden in jedem Prozess unterschiedlich verwendet. Die Bedeutung der Codes erschlie\u00dft sich daher nur im Zusammenhang mit der Codeliste des Prozesses. Die Ermittlung der korrekten Codeliste und des jeweils ben\u00f6tigten Antwortcodes f\u00fcr den Versand der Antwort erfolgt automatisch.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem wurden in einigen Prozessen Ablehnungsgr\u00fcnde, die bisher per APERAK mitgeteilt werden mussten, entfernt und in ein anderes Format (z.B. UTILMD) \u00fcberf\u00fchrt. Bei manueller Entscheidung zur Ablehnung werden APERAK Ablehnungsgr\u00fcnde in diesen F\u00e4llen daher nicht mehr in der Auswahl aufgef\u00fchrt. Dies gilt analog auch f\u00fcr die korrespondierenden Prozesse der GeLi Gas.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Codelisten1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86135\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Codelisten1.jpg\" alt=\"\" width=\"368\" height=\"234\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Codelisten1.jpg 368w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Codelisten1-300x191.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 368px) 100vw, 368px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zus&auml;tzlich zu den Entscheidungsbaumdiagrammen hat der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> jedem Mako- Prozess (auch denen ohne Entscheidungsbaumdiagramm) eine eigene Codeliste (z.B. E_0400, S_0003, &hellip;) zugewiesen. Alle Prozesse mit Entscheidungsbaumdiagrammen haben dar&uuml;ber hinaus neue Antwortcodes (A01, A02, A03, &hellip;) erhalten. Diese Antwortcodes sind nicht prozess&uuml;bergreifend gleichbedeutend, sondern werden in jedem Prozess unterschiedlich verwendet. Die Bedeutung der Codes erschlie&szlig;t sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86134"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86136,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86134\/revisions\/86136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86134"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86134"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":86128,"date":"2021-03-31T18:03:01","date_gmt":"2021-03-31T16:03:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=86128"},"modified":"2022-12-06T15:29:10","modified_gmt":"2022-12-06T14:29:10","slug":"prozessbearbeitung-entscheidungsbaumdiagramme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-entscheidungsbaumdiagramme\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Entscheidungsbaumdiagramme"},"content":{"rendered":"<p>Der BDEW hat f\u00fcr einige Mako Prozesse aus dem Bereich GPKE und WiM Strom erg\u00e4nzende Beschreibungen aufgenommen. Dabei wurden sowohl die einzelnen durchzuf\u00fchrenden Pr\u00fcfungen, wie auch die Pr\u00fcfreihenfolge vorgegeben. Die Prozessabl\u00e4ufe wurden in sogenannten Entscheidungsbaumdiagrammen (EBD) abgebildet. Das Dokument \u201eEntscheidungsbaum-Diagramme und Codelisten f\u00fcr die Antwortnachrichten\u201c kann auf der Webseite der EDI@Energy (<a href=\"http:\/\/www.edi-energy.de\" class=\"broken_link\">www.edi-energy.de<\/a>) oder im limaWiki <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/entscheidungsbaumdiagramme-und-codelisten\/\">hier <\/a>heruntergeladen werden.<\/p>\n<p>Beispiel: Auszug aus dem EBD f\u00fcr den K\u00fcndigungsprozess<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Entscheidungsbaumdiagramme.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86129\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Entscheidungsbaumdiagramme.jpg\" alt=\"\" width=\"1066\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme.jpg 1066w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme-300x150.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme-768x385.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme-1024x513.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 1066px) 100vw, 1066px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Folgende Prozesse aus der GPKE und der WiM Strom waren auf diese neue Struktur anzupassen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>GPKE<\/strong><\/td>\n<td width=\"312\"><strong>WiM Strom<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>KUENDIG_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang K\u00fcndigung<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>MB_EBIMS_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Ersteinbau iMS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>LI_BEGIN_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Neuanlage, Einzug<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>MB_ANFRE_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Anfrage zur Rechnungsabwicklung von MSB an LF<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>LW_BEGIN_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Lieferantenwechsel<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>MB_ENDRE_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Anfrage zur Beendigung der Rechnungsabwicklung von MSB an LF<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>ABM_ANFR_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Abmeldeanfrage<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>LF_ANFRE_S<\/strong><\/p>\n<p>Versand Anfrage Rechnungsabwicklung von LF an MSB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>AE_BILVF_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Bestellung \u00c4nderung Bilanzierungsverfahren<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>LF_ANFRE_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Anfrage zur Rechnungsabwicklung von LF an MSB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>AE_GKONF_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Bestellung \u00c4nderung Ger\u00e4tekonfiguration<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>LF_ENDRE_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Anfrage zur Beendigung der Rechnungsabwicklung von LF an MSB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>ANFRAGE_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Gesch\u00e4ftsdatenanfrage Stammdaten<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>BEFORMEL_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Berechnungsformel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"300\"><strong>LISCHEIN_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Lieferschein<\/td>\n<td width=\"312\"><strong>ANFRAGE_E<\/strong><\/p>\n<p>Empfang Gesch\u00e4ftsdatenanfrage Werte<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Im Folgenden wird dies in <strong>lima<\/strong> sind beispielhaft anhand des K\u00fcndigungsprozesses KUENDIG_E beschrieben. Analog gilt es f\u00fcr alle betroffenen Prozesse.<\/p>\n<p>In der Spalte \u201eVorgang (Vorg)\u201c sind die vorgeschriebenen Pr\u00fcfschritte des Entscheidungsbaumdiagramms mit dem Hinweis \u201eEBD\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Entscheidungsbaumdiagramme-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86132\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Entscheidungsbaumdiagramme-1.jpg\" alt=\"\" width=\"608\" height=\"421\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme-1.jpg 608w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme-1-300x208.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 608px) 100vw, 608px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei der Gestaltung der Prozesse wurde die lfd. Nummer des EBD-Pr\u00fcfschritts in 100er Schritten in die Folgenummer der Prozessschritte integriert. Die lfd. EBD-Nummern 1, 2, 3, \u2026 sollten somit den Prozessfolgenummern 10100, 10200, 10300 usw. entsprechen und dadurch die Verbindung zum Entscheidungsbaumdiagramm erleichtern.<\/p>\n<p>Leider konnte dieses Konzept nicht \u00fcberall beibehalten werden, da durch den BDEW w\u00e4hrend der laufenden Releaseentwicklung noch \u00c4nderungen an den Entscheidungsbaumdiagrammen vorgenommen wurden, die eine neue Nummerierung zur Folge hatten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Entscheidungsbaumdiagramme3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86131\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Entscheidungsbaumdiagramme3.jpg\" alt=\"\" width=\"569\" height=\"392\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme3.jpg 569w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entscheidungsbaumdiagramme3-300x207.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 569px) 100vw, 569px\" \/><\/a><\/p>\n<p>EBD-Pr\u00fcfungen, die sich mit der Identifizierung einer Lieferstelle besch\u00e4ftigen, laufen bei entsprechendem Pr\u00fcfergebnis nicht sofort in den Versand einer Ablehnung. Anders als im Entscheidungsbaumdiagramm angegeben bleiben die Prozesse in <strong>lima<\/strong> zur manuellen Bearbeitung auf dem Schritt \u201eKunde\/Lieferstelle zuordnen\u201c stehen.<\/p>\n<p>Grund hierf\u00fcr ist die Vorgabe von BNetzA\/BDEW, dass eine Nachricht nur unter besonderer Wahrung der Sorgfalt abgelehnt werden darf. Kann auch nach sorgf\u00e4ltiger Pr\u00fcfung durch den Sachbearbeiter keine Zuordnung getroffen werden, kann der Prozess auf diesem Schritt wie gewohnt mit F9 abgelehnt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> hat f&uuml;r einige Mako Prozesse aus dem Bereich <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> Strom erg&auml;nzende Beschreibungen aufgenommen. Dabei wurden sowohl die einzelnen durchzuf&uuml;hrenden Pr&uuml;fungen, wie auch die Pr&uuml;freihenfolge vorgegeben. Die Prozessabl&auml;ufe wurden in sogenannten Entscheidungsbaumdiagrammen (EBD) abgebildet. Das Dokument &bdquo;Entscheidungsbaum-Diagramme und Codelisten f&uuml;r die Antwortnachrichten&ldquo; kann auf der Webseite der EDI@Energy (www.edi-energy.de) oder im limaWiki [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86128"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86128"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86128\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":762909,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86128\/revisions\/762909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86128"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86128"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86128"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85978,"date":"2021-02-17T17:23:51","date_gmt":"2021-02-17T16:23:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85978"},"modified":"2021-02-17T17:23:51","modified_gmt":"2021-02-17T16:23:51","slug":"tabellenpflege-toleranzgrenzen-fuer-energiemengen-invoic","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-toleranzgrenzen-fuer-energiemengen-invoic\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Toleranzgrenzen f\u00fcr Energiemengen INVOIC"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Energiemenge im Lieferschein k\u00f6nnen sowohl positive als auch negative Abweichungen im Vergleich zur INVOIC toleriert werden. Dazu k\u00f6nnen entsprechende Toleranzgrenzen in Prozent f\u00fcr jeden Marktpartner (Absender) unterteilt nach SLP-, SVK- und RLM-Kunden hinterlegt werden. INVOICs, deren Energiemengen im Toleranzbereich von der Energiemenge im Lieferschein abweichen, werden dadurch nicht mehr automatisch auf ungepr\u00fcft gesetzt.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst wird eine Tabelle dargestellt, mit deren Hilfe man sich einen ersten \u00dcberblick \u00fcber die bisher bereits angelegten Toleranzgrenzen verschaffen kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85979\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"755\" height=\"406\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-1.jpg 755w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-1-300x161.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dieser Tabelle sieht man die entsprechenden angelegten Marktpartner anhand ihrer ILN und daneben stehen die jeweiligen Werte f\u00fcr die positiven und negativen Abweichungen aufgeteilt nach SLP-, SVK- und RLM-Kunden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Option 4 kann man einen Datensatz aus der Tabelle l\u00f6schen.\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85980\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"870\" height=\"348\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-1.jpg 870w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-1-300x120.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-1-768x307.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 870px) 100vw, 870px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ab diesem Zeitpunkt wird der Datensatz nicht mehr in der Tabelle angezeigt und es gelten f\u00fcr diesen Marktpartner wieder die Standard-Werte. Mit der Taste F8 lassen sich die gel\u00f6schten S\u00e4tze allerdings wieder anzeigen. Ein bereits gel\u00f6schter Satz wird wie oben in der Tabelle in rot dargestellt und kann \u00fcber Option 5 angezeigt, aber nicht mehr bearbeitet werden. Um die gel\u00f6schten S\u00e4tze wieder auszublenden, dr\u00fcckt man erneut F8. Bei Auswahl der Option 4 gelangt man zun\u00e4chst in ein neues Fenster, bei dem der zu l\u00f6schende Marktpartner auch mit ausgeschriebenem Namen erneut angezeigt wird und das L\u00f6schen best\u00e4tigt oder abgebrochen werden kann.<\/p>\n<p>Rechts oberhalb der Tabelle erm\u00f6glicht ein Eingabefeld das Filtern nach einem oder mehreren Marktpartner(n). Hier gelangt man \u00fcber die Taste F4 in eine Auswahlhilfe, bei der auch die jeweiligen Namen zu den ILNs ausgeschrieben sind und nach dem Namen gesucht werden kann. Gefiltert wird die Tabelle allerdings \u00fcber die ILN. Es ist auch m\u00f6glich, nur einen Teil der ILN einzugeben und mit Hilfe des *-Operators zu signalisieren, dass noch beliebig viele weitere Zeichen an dieser Stelle eingesetzt werden k\u00f6nnen. Den *-Operator kann man am Anfang, am Ende oder auch mitten in der Eingabe verwenden. Es k\u00f6nnen mehrere *-Operatoren pro Eingabe verwendet werden.<\/p>\n<p>Um Toleranzgrenzen f\u00fcr einen bestimmten Marktpartner hinzuzuf\u00fcgen, dr\u00fcckt man in der Tabellenansicht auf F6. Daraufhin wird das folgende Fenster dargestellt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85982\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1141\" height=\"405\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1.jpg 1141w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1-300x106.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1-768x273.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1-1024x363.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1141px) 100vw, 1141px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auch hier kann man den Absender \u00fcber F4 ausw\u00e4hlen oder die passende ILN frei eintippen. Hat man den Absender mit F4 ausgew\u00e4hlt, wird der ausgeschriebene Name des Marktpartners neben der ILN angezeigt. L\u00e4sst man den Absender leer, werden die eingegebenen Toleranzgrenzen als Standard-Wert angesehen und f\u00fcr alle Marktpartner angewendet, f\u00fcr die kein spezieller Wert hinterlegt wurde.<\/p>\n<p>Nach der Auswahl des Marktpartners hat man die M\u00f6glichkeit, verschiedene Toleranzgrenzen in Prozent anzugeben. F\u00fcr jede Anlagenart (SLP, SVK, RLM) k\u00f6nnen sowohl positive als auch negative Grenzen und ein Minimum angegeben werden (das Minimum nicht in Prozent). Die prozentualen Grenzen d\u00fcrfen bis zu zwei Nachkommastellen enthalten und k\u00f6nnen 99,99% nicht \u00fcberschreiten.<\/p>\n<p>Einen bereits in der Tabelle hinterlegten Marktpartner kann man an dieser Stelle allerdings nicht eingeben. M\u00f6chte man die Grenzen f\u00fcr einen bereits hinterlegten Absender \u00e4ndern, sucht man in der Tabelle nach dem entsprechenden Absender und w\u00e4hlt Option 2 \u201e\u00c4ndern\u201c aus. Dadurch gelangt man in folgende Maske:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85983\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4.jpg\" alt=\"\" width=\"1146\" height=\"408\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4.jpg 1146w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-300x107.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-768x273.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-1024x365.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1146px) 100vw, 1146px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier l\u00e4sst sich der Marktpartner nicht mehr anpassen. Anpassungen des Marktpartners sind nur durch das L\u00f6schen eines Satzes \u00fcber die Option 4 und darauffolgendes Anlegen eines neuen Satzes mit F6 m\u00f6glich. Option 2 w\u00e4hlt man, um die Toleranzgrenzen f\u00fcr einen bestimmten Absender anzupassen. Die bisherigen Grenzen werden in den jeweiligen Eingabefeldern angezeigt und k\u00f6nnen nach denselben Regeln ge\u00e4ndert werden, die auch bei der Anlage eines Datensatzes gelten. Wie gewohnt werden \u00c4nderungen nur durch den Druck auf die Eingabetaste (oder den \u201aOK\u2018-Button) gespeichert. Bei F3 oder F12 (Buttons \u201aVerlassen\u2018 oder \u201aAbbrechen\u2018) werden die \u00c4nderungen verworfen.<\/p>\n<p>W\u00e4hlt man in der Tabellenansicht die Option 5 aus, kann man sich den ausgew\u00e4hlten Datensatz anzeigen lassen:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85984\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5.jpg\" alt=\"\" width=\"1148\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5.jpg 1148w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-300x108.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-768x278.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-1024x370.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1148px) 100vw, 1148px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dieser Ansicht gibt es etwas mehr Informationen als in der Tabelle. Beispielsweise wird der Name des Marktpartners und auch das jeweilige Minimum angezeigt. In dieser Ansicht kann allerdings nichts ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Bisher wurden Rechnungen, deren Energiemengen von den Energiemengen auf dem Lieferschein abwichen, auch bei Kleinstbetr\u00e4gen automatisch auf ungepr\u00fcft gesetzt. Durch diese neue Funktionalit\u00e4t ist es nun m\u00f6glich, hier eine Toleranzgrenze einzuf\u00fchren, die kleine Abweichungen vom Lieferschein erlaubt. Rechnungen, deren Energiemengen in diesem Toleranzbereich liegen, werden akzeptiert, Rechnungen au\u00dferhalb dieses Bereiches werden weiterhin auf ungepr\u00fcft gesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Energiemenge im Lieferschein k&ouml;nnen sowohl positive als auch negative Abweichungen im Vergleich zur <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> toleriert werden. Dazu k&ouml;nnen entsprechende Toleranzgrenzen in Prozent f&uuml;r jeden Marktpartner (Absender) unterteilt nach SLP-, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>&ndash; und RLM-Kunden hinterlegt werden. INVOICs, deren Energiemengen im Toleranzbereich von der Energiemenge im Lieferschein abweichen, werden dadurch nicht mehr automatisch auf ungepr&uuml;ft gesetzt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85978"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85978"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85978\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85985,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85978\/revisions\/85985"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85978"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85978"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85978"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85815,"date":"2020-12-10T16:40:31","date_gmt":"2020-12-10T15:40:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85815"},"modified":"2023-10-31T11:29:08","modified_gmt":"2023-10-31T10:29:08","slug":"jobsteuerung-uebernahme-zfa-daten-aus-dem-ifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-uebernahme-zfa-daten-aus-dem-ifs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung \u2013 \u00dcbernahme ZFA-Daten aus dem IFS"},"content":{"rendered":"<p>Diese Schnittstelle, die \u00fcber die Jobsteuerung aufgerufen wird, liest vorhandene Z\u00e4hlerst\u00e4nde aus dem IFS ein und erzeugt Z\u00e4hlerstandmitteilungen (Vorgang 27).<\/p>\n<p>In diesem Artikel werden der Aufbau der Datei f\u00fcr die Einlesung, der Aufruf, die Arbeitsweise der Schnittstelle und die Ausgaben erkl\u00e4rt.<\/p>\n<p><strong>IFS<\/strong><strong> \u2013 Pfad<\/strong><br \/>\n<strong>Der <\/strong><strong>IFS<\/strong><strong>-Pfad ist je nach Mandant unterschiedlich:<\/strong><\/p>\n<p>Netz: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WERKE\/WERKxx\/Netz\/frompc\/vab\/zfa\/<br \/>\nVertrieb: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WERKE\/WERKxx\/Vertrieb\/frompc\/vab\/zfa\/<\/p>\n<p>In diesem wird eine semikolonseparierte Textdatei oder eine .csv-Datei mit dem Namen \u201eVAZFA\u201c und entsprechen der Extension erwartet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85816\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS.jpg\" alt=\"\" width=\"612\" height=\"125\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS.jpg 612w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS-300x61.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese Schnittstelle, die \u00fcber die Jobsteuerung aufgerufen wird, liest vorhandene Z\u00e4hlerst\u00e4nde aus dem IFS ein und erzeugt Z\u00e4hlerstandmitteilungen (Vorgang 27).<\/p>\n<p>In diesem Artikel werden der Aufbau der Datei f\u00fcr die Einlesung, der Aufruf, die Arbeitsweise der Schnittstelle und die Ausgaben erkl\u00e4rt.<\/p>\n<p><strong>IFS<\/strong><strong> \u2013 Pfad<\/strong><br \/>\n<strong>Der <\/strong><strong>IFS<\/strong><strong>-Pfad ist je nach Mandant unterschiedlich:<\/strong><\/p>\n<p>Netz: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WERKE\/WERKxx\/Netz\/frompc\/vab\/zfa\/<br \/>\nVertrieb: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WERKE\/WERKxx\/Vertrieb\/frompc\/vab\/zfa\/<\/p>\n<p>In diesem wird eine semikolonseparierte Textdatei oder eine .csv-Datei mit dem Namen \u201eVAZFA\u201c und entsprechen der Extension erwartet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85817\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS2.jpg\" alt=\"\" width=\"808\" height=\"101\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS2.jpg 808w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS2-300x38.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS2-768x96.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Beispiel f\u00fcr eine Textdatei<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85818\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS3.jpg\" alt=\"\" width=\"795\" height=\"98\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS3.jpg 795w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS3-300x37.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS3-768x95.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 795px) 100vw, 795px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Beispiel f\u00fcr eine csv-Datei<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Aufruf der Schnittstelle<\/strong><br \/>\nDie Schnittstelle ist Teil des Arbeitsgebietes \u201e1 Ablesung\u201c und tr\u00e4gt den Namen \u201e26 \u00dcbernahme ZFA aus IFS (neu)\u201c.<\/p>\n<p>Bei dem Aufruf muss zun\u00e4chst ggf. der Mandant gew\u00e4hlt werden. In Maske k\u00f6nnen verschiedene Vorlaufparameter gesetzt werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"154\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">Mandant<\/td>\n<td width=\"456\">Zeigt den (ggf. ausgew\u00e4hlten) Mandanten an.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">Datei<\/td>\n<td width=\"456\">Zeigt an, ob die Datei im IFS gefunden wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">Probelauf?<\/td>\n<td width=\"456\">Auswahl zwischen einem Probelauf oder Echtlauf. Falls Probelauf gew\u00e4hlt wurde, wird kein Vorgang 27 ausgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">Ablesekennzeichen<\/td>\n<td width=\"456\">Auswahl des Ablesekennzeichens, das f\u00fcr die Einlesung der Z\u00e4hlst\u00e4nde verwendet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"154\">VG27 in Zukunft?<\/td>\n<td width=\"456\">Auswahl, ob Z\u00e4hlerst\u00e4nde mit einem Ablesedatum in der Zukunft erlaubt sind<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85819\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/IFS4.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"704\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS4.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS4-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/IFS4-768x528.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Danach muss der Job \u00fcber die Jobsteuerung freigegeben werden.<\/p>\n<p><strong>Schnittstelle \u2013 Verarbeitung<\/strong><br \/>\nZuerst werden alle S\u00e4tze der Datei aus dem IFS eingelesen und auf die iSeries \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Danach werden die einzelnen Felder auf fehlerhafte Werte \u00fcberpr\u00fcft. Falls kein Fehler vorliegt, wird versucht, mithilfe des Z\u00e4hlpunkts und der OBIS-Kennzahl, den Vertrag zu finden. Danach wird der Z\u00e4hlerstand mithilfe der im Vertrag angegebenen Nachkommastellen formatiert (Falls mehr Nachkommastellen angegeben wurden, als im Vertrag definiert, wird gerundet). Eventuelle Warnungen, die bei einer manuellen Z\u00e4hlerstanderfassung vom Sacharbeiter best\u00e4tigt werden m\u00fcssen, werden protokolliert. Falls es sich um einen Echtlauf handelt, wird ein Vorgang 27 zum Ablesedatum erzeugt. Sollte zum Ablesedatum bereits ein Z\u00e4hlerstand vorliegen, der gesch\u00e4tzt wurde, wird dieser korrigiert. Falls es sich um einen Zu- oder Abgang handelt, werden eventuelle Abgangsvertr\u00e4ge und Folgevertr\u00e4ge ebenfalls korrigiert. Danach wird nach einem korrespondierenden Vertrag gesucht und ggf. auch dort versucht, einen Vorgang 27 zum Ablesedatum zu erzeugen.<\/p>\n<p><strong>Schnittstelle \u2013 Ausgabe<\/strong><br \/>\nBei der Verarbeitung werden folgende Listen ausgeben:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>VORLAUFSA<\/strong>: Beinhaltet die gew\u00e4hlten Vorlaufparameter<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>ZFA_PROT<\/strong>: Protokoll der Einlesung<\/p>\n<p>Das Protokoll der Einlesung wird zus\u00e4tzlich an das Programm zur interaktiven Fehlerbearbeitung (siehe \u201e<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-fehlerbehandlung-zfa-schnittstelle\/\">Fehlerbehandlung ZFA-Schnittstelle<\/a>\u201c) \u00fcbergeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Schnittstelle, die &uuml;ber die Jobsteuerung aufgerufen wird, liest vorhandene Z&auml;hlerst&auml;nde aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> ein und erzeugt Z&auml;hlerstandmitteilungen (Vorgang 27). In diesem Artikel werden der Aufbau der Datei f&uuml;r die Einlesung, der Aufruf, die Arbeitsweise der Schnittstelle und die Ausgaben erkl&auml;rt. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> &ndash; Pfad Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Pfad ist je nach Mandant unterschiedlich: Netz: &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; WERKE\/WERKxx\/Netz\/frompc\/vab\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Z&auml;hlerfernauslesung&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zfa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">zfa<\/a>\/ Vertrieb: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85815"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85815"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85815\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601382,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85815\/revisions\/1601382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85815"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85815"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85815"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85766,"date":"2020-11-24T16:38:53","date_gmt":"2020-11-24T15:38:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85766"},"modified":"2020-11-24T16:38:53","modified_gmt":"2020-11-24T15:38:53","slug":"prozessbeschreibung-netz-bestellung-bilanzierter-mengen-beim-uenb-bil_anfr_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-bestellung-bilanzierter-mengen-beim-uenb-bil_anfr_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Bestellung bilanzierter Mengen beim \u00dcNB, BIL_ANFR_S"},"content":{"rendered":"<p>Liegt die Aggregationsverantwortung einer anhand von Profilen bilanzierten Marktlokation beim \u00dcNB, ben\u00f6tigt der Netzbetreiber f\u00fcr die Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen die bilanzierte Menge vom \u00dcNB.<\/p>\n<p>Hierzu kann er entweder die Bilanzierungsgebiets-Clearingliste (Abwicklung im EDM System) nutzen oder bilanzierte Mengen beim \u00dcNB bestellen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Bestellung beim \u00dcNB wurde ein Prozess beschrieben. In diesem muss der \u00dcNB innerhalb eines Werktags nach Bestellung die gew\u00fcnschten Energiemengen \u00fcbermitteln bzw. die Bestellung ablehnen. In <strong>lima<\/strong> erfolgt die Abwicklung \u00fcber den neuen Prozess BIL_ANFR_S.<\/p>\n<p><u>ACHTUNG<\/u>: \u00a0 Aktuell besteht das Problem, dass die vorgesehenen Nachrichten f\u00fcr eine Bestellung (ORDERS, Pr\u00fcfidentifikator 17114) bzw. die Ablehnung der Bestellung (ORDRSP, Pr\u00fcfidentifikator 19115) erst ab dem 01.04.2021 g\u00fcltig sind und zum 01.10.2020 daher noch nicht verwendet werden k\u00f6nnen. Eine entsprechende Anfrage zur Problemkl\u00e4rung an den BDEW ergab, dass somit auch der Prozess erstmalig zum 01.04.2021 verwendet werden kann. <strong>Falls vorher zur Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen schon bilanzierte Mengen vom \u00dcNB ben\u00f6tigt werden, kann dies daher nur bilateral mit dem \u00dcNB gekl\u00e4rt werden. Ggf. liegen die ben\u00f6tigten Mengen im EDM System vor und k\u00f6nnen von dort verwendet werden.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Liegt die Aggregationsverantwortung einer anhand von Profilen bilanzierten Marktlokation beim &Uuml;NB, ben&ouml;tigt der Netzbetreiber f&uuml;r die Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen die bilanzierte Menge vom &Uuml;NB. Hierzu kann er entweder die Bilanzierungsgebiets-Clearingliste (Abwicklung im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a> System) nutzen oder bilanzierte Mengen beim &Uuml;NB bestellen. F&uuml;r die Bestellung beim &Uuml;NB wurde ein Prozess beschrieben. In diesem muss der &Uuml;NB [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85766"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85766"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85766\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85775,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85766\/revisions\/85775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85766"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85766"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85766"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85773,"date":"2020-11-24T15:17:40","date_gmt":"2020-11-24T14:17:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85773"},"modified":"2020-11-24T15:17:40","modified_gmt":"2020-11-24T14:17:40","slug":"prozessbearbeitung-kapazitaetsabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-kapazitaetsabrechnung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Kapazit\u00e4tsabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>In <strong>lima<\/strong> 2.0 sind Kapazit\u00e4tsabrechnungen anhand der neuen Leistungsart C (Kapazit\u00e4tsabrechnung) zu erkennen.<\/p>\n<p>Des Weiteren wurde die neue Empf\u00e4ngerrolle \u201aKPN\u2018 Kapazit\u00e4tsabrechnung integriert.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Kapazit\u00e4tsabrechnung gibt es eine Kachel der Vorg\u00e4ngerreferenzen.<\/p>\n<p>In dieser Kachel werden alle INVOICes gelistet, welche der Kapazit\u00e4tsabrechnung zugeordnet wurden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In lima 2.0 sind Kapazit&auml;tsabrechnungen anhand der neuen Leistungsart C (Kapazit&auml;tsabrechnung) zu erkennen. Des Weiteren wurde die neue Empf&auml;ngerrolle &sbquo;KPN&lsquo; Kapazit&auml;tsabrechnung integriert. F&uuml;r die Kapazit&auml;tsabrechnung gibt es eine Kachel der Vorg&auml;ngerreferenzen. In dieser Kachel werden alle INVOICes gelistet, welche der Kapazit&auml;tsabrechnung zugeordnet wurden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85773"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85774,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85773\/revisions\/85774"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85769,"date":"2020-11-24T14:17:44","date_gmt":"2020-11-24T13:17:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85769"},"modified":"2024-05-13T13:40:53","modified_gmt":"2024-05-13T11:40:53","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-bestandsliste-verbindlichkeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-bestandsliste-verbindlichkeiten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Bestandsliste Verbindlichkeiten"},"content":{"rendered":"<p>Mit der meldepunktscharfen Mehr-\/Mindermengenabrechnung gehen im Vertrieb Rechnungen und Gutschriften ein. Die offenen Posten der Mindermengen-Rechnungen werden auf das Verbindlichkeitenkonto gebucht. F\u00fcr die Posten aus den Gutschriften (f\u00fcr Mehrmengen) besteht die M\u00f6glichkeit, ein Forderungskonto zu bebuchen, da es sich dabei um einen anderen Gesch\u00e4ftsvorfall handelt. F\u00fcr Mindermengen-Rechnungen wird der Gesch\u00e4ftsvorfall \u201aHRE\u2018 (=Handelsrechnung) und f\u00fcr Mehrmengen der Gesch\u00e4ftsvorfall \u201aSAR\u2018 (=selbst ausgestellte Rechnung) verwendet und f\u00fcr die Verbindlichkeitenverwaltung Marktpartner gespeichert.<\/p>\n<p>Um die Konten abzustimmen bzw. den Wirtschaftspr\u00fcfern die entsprechenden Auswertungen vorlegen zu k\u00f6nnen, besteht die M\u00f6glichkeit, die entstehenden Summen auf der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bestandsliste\/\" data-tooltip=\"Die Bestandslisten (auch Zuordnungslisten) dienen dem Abgleich zwischen den Vertragsparteien Netzbetreiber und Lieferant. Hier\u00fcber sollen Inkonsistenzen bzgl. Belieferungsstellen aufgedeckt werden.\">Bestandsliste<\/a> nach Verbindlichkeiten und Forderungen zu trennen.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr gibt es beim Aufruf dieser Auswertungen einen Parameter zur Auswahl der Posten nach Gesch\u00e4ftsvorfall . In der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bestandsliste\/\" data-tooltip=\"Die Bestandslisten (auch Zuordnungslisten) dienen dem Abgleich zwischen den Vertragsparteien Netzbetreiber und Lieferant. Hier\u00fcber sollen Inkonsistenzen bzgl. Belieferungsstellen aufgedeckt werden.\">Bestandsliste<\/a> werden die Salden, die Verbindlichkeiten betreffen, in einer Spalte mit der \u00dcberschrift \u201aSaldo ohne SAR\u2018 saldiert. In einer weiteren Spalte mit der \u00dcberschrift \u201aSaldo nur SAR\u2018 werden die Forderungen ausgewiesen.<\/p>\n<p>In den Ausgabedateien VAVB71PF und VAVB71ZPF stehen die Salden je Gesch\u00e4ftsvorfall zus\u00e4tzlich zu dem bisher ausgegebenen Saldo je Meldepunkt bzw. Kreditor zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>In der Aufrufmaske zur Verbindlichkeiten-Bestandsliste wird ein Hinweis auf fehlerhafte Buchungsmappen angezeigt, falls solche vorliegen. Mittels eines CSV-Exports \u00fcber die Funktionstaste F14 k\u00f6nnen die fehlerhaften Mappen im Detail angezeigt werden.<\/p>\n<p>Hintergrund: Eine Fehlerquelle bei der Abstimmung der Konten zwischen der Verbrauchsabrechnung und der Finanzbuchhaltung sind fehlerhafte Buchungsmappen. In der Verbrauchsabrechnung gelten die zugeh\u00f6rigen Buchungen als erfolgreich \u00fcbertragen, aber in der Finanzbuchhaltung sind die Buchungen noch nicht erfolgreich eingebucht worden. Vor einer Abstimmung der Konten sollten deshalb alle fehlerhaften Buchungsmappen bereinigt bzw. gepr\u00fcft werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der meldepunktscharfen Mehr-\/Mindermengenabrechnung gehen im Vertrieb Rechnungen und Gutschriften ein. Die offenen Posten der Mindermengen-Rechnungen werden auf das Verbindlichkeitenkonto gebucht. F&uuml;r die Posten aus den Gutschriften (f&uuml;r Mehrmengen) besteht die M&ouml;glichkeit, ein Forderungskonto zu bebuchen, da es sich dabei um einen anderen Gesch&auml;ftsvorfall handelt. F&uuml;r Mindermengen-Rechnungen wird der Gesch&auml;ftsvorfall &sbquo;HRE&lsquo; (=Handelsrechnung) und f&uuml;r Mehrmengen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:07","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85769"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85769"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85769\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1524092,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85769\/revisions\/1524092"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85769"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85769"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85769"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85740,"date":"2020-11-24T13:46:38","date_gmt":"2020-11-24T12:46:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85740"},"modified":"2024-05-13T13:25:12","modified_gmt":"2024-05-13T11:25:12","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-grundsaetzliches","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-grundsaetzliches\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Grunds\u00e4tzliches"},"content":{"rendered":"<p>Grunds\u00e4tzlich gilt: Es k\u00f6nnen nur Verbindlichkeiten an die Marktpartner \u00fcberwiesen werden. Kommt es z.B. durch Stornierungen oder Korrekturrechnungen gegen\u00fcber einem Marktpartner zu einer R\u00fcckforderung (Guthaben), so d\u00fcrfen diese Betr\u00e4ge nicht im Lastschriftverfahren abgebucht werden. Dies sehen die Prozesse nicht vor. In diesem Fall wird eine <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> (Zahlungsbest\u00e4tigung) mit negativem Zahlbetrag an den Marktpartner gesendet. Der Marktpartner muss dann genau diesen Betrag unter Angabe der Referenzierung zur <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> \u00fcberweisen. Wie im Kapitel \u201eAnzeige\/Pflege Kreditorendaten\u201c beschrieben, gibt es die M\u00f6glichkeit, die Guthabenanforderung zu verhindern. Nachfolgend wird dies mit der Darstellung der Verarbeitung erl\u00e4utert.<\/p>\n<p>Beim Zahllauf werden folgende Verarbeitungsschritte nacheinander automatisch durchgef\u00fchrt:<\/p>\n<ol>\n<li>Erstellen Zahlungsavis (<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>-Nachricht)<\/li>\n<li>Buchungsbeleg Bankdurchgang<\/li>\n<li>Erstellen der \u00dcberweisung (Gutschrift) im Data-Clearing-Verfahren, falls es sich um einen positiven Zahlbetrag handelt<\/li>\n<li>Bereitstellen der \u00dcberweisungsdatei inklusive Bankbegleitzettel im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-tooltip=\"Integrated File System\">IFS<\/a> zur Abholung beispielsweise mit DExMa.([Vertrieb | Netz]topcvabdatavbn)<\/li>\n<\/ol>\n<p>Zahlungen werden je Absender und je Empf\u00e4nger veranlasst.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Voraussetzungen:<\/span><\/p>\n<p>Zu 2. In der Tabelle Verbrauchsabrechnung \/ Buchungsanweisungen \/ Buchungsbeleg Bankdurchgang muss je Leitbank (von der Gutschriften \u00fcberwiesen werden sollen) ein Bankdurchgangskonto hinterlegt sein (Buchungsschl\u00fcssel 90). Au\u00dferdem ist ein Durchgangskonto unter dem Buchungsschl\u00fcssel 91 zu pflegen, auf dem die angeforderten R\u00fcckerstattungen gebucht werden.<\/p>\n<p>Zu 3. In der Tabellenpflege 96 \u201eData-Clearing Information\u201c muss unter dem Anwendungsgebiet VBN hinterlegt sein, ob die Data-Clearing-Datei in die PC-Schnittstelle (=\u2019D\u2019) \u00fcbertragen oder als Ausgabemedium B=Band verwendet werden soll. Im ersten Fall muss eine Berechtigung an dem Men\u00fcpunkt \u201aVerbrauchsabrechnung\/Transfer in PC-Schnittstelle\u2019 und dort \u201aPC-Ausgabe Data-Clearing (Verbindl. Marktpartner)\u2019 vorliegen.<\/p>\n<p>Zu 2. und 3. In der Tabelle Verbrauchsabrechnung\/Kreditorenverwaltung (Netznutzung)\/Pflege Kreditorendaten muss je Kreditor eine Bankverbindung und ggf. ein Verbindlichkeitenkonto und Buchungstexte hinterlegt werden, falls in der Fibu f\u00fcr diesen Kreditor vom Standard abweichend gebucht werden soll. Au\u00dferdem kann hier daf\u00fcr gesorgt werden, dass der Kontoinhaber als Buchungstext Verwendung findet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grunds&auml;tzlich gilt: Es k&ouml;nnen nur Verbindlichkeiten an die Marktpartner &uuml;berwiesen werden. Kommt es z.B. durch Stornierungen oder Korrekturrechnungen gegen&uuml;ber einem Marktpartner zu einer R&uuml;ckforderung (Guthaben), so d&uuml;rfen diese Betr&auml;ge nicht im Lastschriftverfahren abgebucht werden. Dies sehen die Prozesse nicht vor. In diesem Fall wird eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> (Zahlungsbest&auml;tigung) mit negativem Zahlbetrag an den Marktpartner gesendet. Der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85740"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85740"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85740\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375862,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85740\/revisions\/2375862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85740"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85740"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85740"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85738,"date":"2020-11-24T13:43:32","date_gmt":"2020-11-24T12:43:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85738"},"modified":"2020-11-24T13:43:32","modified_gmt":"2020-11-24T12:43:32","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-zahllauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-zahllauf\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Zahllauf"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85738"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85762,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85738\/revisions\/85762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85738"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85738"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85742,"date":"2020-11-24T13:42:58","date_gmt":"2020-11-24T12:42:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85742"},"modified":"2024-05-13T13:33:26","modified_gmt":"2024-05-13T11:33:26","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-zahllauf-aufruf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-zahllauf-aufruf\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Zahllauf (Aufruf)"},"content":{"rendered":"<p>Der Zahllauf kann \u00fcber den Reiter &#8222;Zahllauf&#8220; in der obersten Zeile von lima 2.0 VMP bearbeitet und gestartet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zahllauf-gesamt.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85747\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zahllauf-gesamt.jpg\" alt=\"\" width=\"1352\" height=\"607\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahllauf-gesamt.jpg 1352w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahllauf-gesamt-300x135.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahllauf-gesamt-768x345.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zahllauf-gesamt-1024x460.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1352px) 100vw, 1352px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf Zahllauf<\/em><\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-5458\" class=\"post-5458 post type-post status-publish format-standard hentry category-verbindlichkeiten\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p>In der linken Spalte k\u00f6nnen die Daten f\u00fcr den Empf\u00e4nger der INVOIC eingegeben werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85748\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Spalte-links.jpg\" alt=\"\" width=\"402\" height=\"503\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalte-links.jpg 402w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalte-links-240x300.jpg 240w\" sizes=\"(max-width: 402px) 100vw, 402px\" \/><em><br \/>\nAbb.: Dateineingaben f\u00fcr Empf\u00e4nger INVOIC <\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mandant<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann zwischen Netz- und Vertriebsmandanten ausge\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><strong><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-tooltip=\"Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh\u00f6rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, \u2026) gespeichert. \">Energieart<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Unter der Zahlungspflichtiger sind die Empf\u00e4nger der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> je <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-tooltip=\"Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh\u00f6rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, \u2026) gespeichert. \">Energieart<\/a> verschl\u00fcsselt. Es handelt sich hierbei um den <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vdew\/\" data-tooltip=\"Verband der Elektrizit\u00e4tswirtschaft\">VDEW<\/a>-Code (<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iln\/\" data-tooltip=\"&lt;h2&gt;ILN&lt;\/h2&gt;&lt;br \/&gt;Internationale Lokationsnummer\">ILN<\/a>). Die m\u00f6gliche Auswahl ist abh\u00e4ngig von der gew\u00e4hlten Empf\u00e4ngerrolle<\/p>\n<p><strong><br \/>\nEmpf\u00e4ngerrolle<\/strong><\/p>\n<p>Hier ist die Empf\u00e4ngerrolle <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> einzugeben. Hierbei sind folgende Auspr\u00e4gungen m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>LIEF Lieferant<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-tooltip=\"&lt;p&gt;Messstellenbetreiber&lt;\/p&gt;\">MSB<\/a> Messstellenbetreiber<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-tooltip=\"Verteilnetzbetreiber\">VNB<\/a> Netzbetreiber<\/li>\n<li>KPN Kapazit\u00e4tsabrechnung<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Empf\u00e4nger<\/strong><\/p>\n<p>Nur die INVOICs des hier mit seinem <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vdew\/\" data-tooltip=\"Verband der Elektrizit\u00e4tswirtschaft\">VDEW<\/a>&#8211; bzw. BGW-Code vorgegebenen Marktpartners werden in diesem Zahllauf ber\u00fccksichtigt. Erfolgt hier keine Eingabe, werden alle Marktpartner ber\u00fccksichtigt. Bleibt dieses Feld leer, so k\u00f6nnen die Kategorien (s.u.) verwendet werden.<\/p>\n<p><strong>Leitbank<\/strong><\/p>\n<p>Die Gutschriften werden von dem hier eingegebenen (verschl\u00fcsselten) Bankkonto \u00fcberwiesen. Die Tabelle der Leitbanken ist unter Verbrauchsabrechnung\/Tabellenpflege\/Leitbanken zu pflegen.<\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Spalte-Mitte.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85750\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Spalte-Mitte.jpg\" alt=\"\" width=\"414\" height=\"531\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalte-Mitte.jpg 414w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalte-Mitte-234x300.jpg 234w\" sizes=\"(max-width: 414px) 100vw, 414px\" \/><\/a><\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-5458\" class=\"post-5458 post type-post status-publish format-standard hentry category-verbindlichkeiten\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p><em>Abb.: Dateineingaben f\u00fcr Absender INVOIC <\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><strong>Absenderrolle<\/strong><\/p>\n<p>Hier ist die Absenderrolle <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> einzugeben. Hierbei sind folgende Auspr\u00e4gungen m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>LIEF Lieferant<\/li>\n<li>MDL Messdienstleister<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-tooltip=\"&lt;p&gt;Messstellenbetreiber&lt;\/p&gt;\">MSB<\/a> Messstellenbetreiber<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-tooltip=\"Verteilnetzbetreiber\">VNB<\/a> Netzbetreiber<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kategorien<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber diese Felder kann gesteuert werden, welche Kategorien an Netzbetreiber im Zahllauf Ber\u00fccksichtigung finden sollen bzw. ausgeschlossen werden sollen. Die Kategorie wird auf dem Kreditorenstamm hinterlegt.<\/p>\n<p><strong>Absenderart<\/strong><\/p>\n<p>Damit kann daf\u00fcr gesorgt werden,<\/p>\n<p>a)\u00a0\u00a0\u00a0 dass nur INVOICs fremder Marktpartner (F-Fremd) gezahlt werden<br \/>\noder<\/p>\n<p>b)\u00a0\u00a0\u00a0 dass nur INVOICs auf dem eigene Netz (A-Assoziiert) gezahlt werden<br \/>\noder<\/p>\n<p>c)\u00a0\u00a0\u00a0 dass keine Einschr\u00e4nkung aufgrund der Absenderart gemacht wird<br \/>\n(Alle [leer]).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Spalte-rechts.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85749\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Spalte-rechts.jpg\" alt=\"\" width=\"405\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalte-rechts.jpg 405w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalte-rechts-300x295.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Dateneingabe Positionen<br \/>\n<\/em><\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-5458\" class=\"post-5458 post type-post status-publish format-standard hentry category-verbindlichkeiten\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p><strong>Rechnungen f\u00e4llig bis<\/strong><\/p>\n<p>Alle Netznutzungsrechnungen, die bis zu diesem Datum f\u00e4llig sind, werden verarbeitet. Dieses k\u00f6nnen sowohl Abschlags- als auch Jahres- und Schlussrechnungen sein.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Rechnungseingang bis<\/span><\/p>\n<p>Alle Netznutzungsrechnungen, die bis zu dem eingegangenen Datum eingegangen sind, werden verarbeitet. Dieses k\u00f6nnen sowohl Abschlags- als auch Jahres- und Schlussrechnungen sein.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Rechnungsart<\/span><\/p>\n<p>\u00dcber dieses Kennzeichen k\u00f6nnen Sie feststellen, welche Rechnungsart im Zahllauf verarbeitet werden soll. So kann der Zahllauf f\u00fcr Abschl\u00e4ge, f\u00fcr Rechnungen oder f\u00fcr beide Rechnungsarten aufgerufen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Wertstellungsdatum f\u00fcr den Buchungsbeleg<\/span><\/p>\n<p>Mit diesem Wertstellungsdatum wird der Buchungsbeleg Bankdurchgang erstellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Echtlauf \/ Probelauf<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85757\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Buttons-Echtlauf-Probelauf.jpg\" alt=\"\" width=\"275\" height=\"42\" \/><\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<article id=\"post-5458\" class=\"post-5458 post type-post status-publish format-standard hentry category-verbindlichkeiten\">Um einen Echtlauf oder einen Probelauf zu starten, wird auf einen der Buttons am Ende der Seite rechts geklickt.<\/article>\n<article>Die Buttons erscheinen so lange ausgegraut, bis die entsprechenden Daten erfasst worden sind.<\/article>\n<article><\/article>\n<article class=\"post-5458 post type-post status-publish format-standard hentry category-verbindlichkeiten\">Beim Echtlauf wird ein Avis, eine Data-Clearing-Datei und ein Buchungsbeleg Bankdurchgang (Echtlauf) erstellt.Beim Probelauf werden die offenen Rechnungen entsprechend der Auswahl angelistet und ein Probebuchungsbeleg Bankdurchgang erstellt.\u00a0<\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Zahllauf kann &uuml;ber den Reiter &bdquo;Zahllauf&ldquo; in der obersten Zeile von lima 2.0 VMP bearbeitet und gestartet werden. Abb.: Aufruf Zahllauf In der linken Spalte k&ouml;nnen die Daten f&uuml;r den Empf&auml;nger der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> eingegeben werden. Abb.: Dateineingaben f&uuml;r Empf&auml;nger <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> &nbsp; Mandant Hier kann zwischen Netz- und Vertriebsmandanten ausge&auml;hlt werden. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Unter der Zahlungspflichtiger [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85742"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85742"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85742\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375867,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85742\/revisions\/2375867"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85742"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85742"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85742"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85759,"date":"2020-11-24T13:42:24","date_gmt":"2020-11-24T12:42:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85759"},"modified":"2024-03-21T14:25:31","modified_gmt":"2024-03-21T13:25:31","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-verarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-verarbeitung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Verarbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Beim Zahllauf wird die Bankverbindung aus den Kreditorendaten verwendet. Ist dort keine g\u00fcltige Bankverbindung hinterlegt, erscheint eine entsprechende Fehlermeldung im Protokoll.<\/p>\n<p>Wurde eine <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> storniert und sind weder Original- noch Storno-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> gezahlt, so vergibt der Zahllauf beiden Positionen ein Ausgleichskennzeichen. Dieses Ausgleichskennzeichen (\u201aX\u2019 bzw. \u201aY\u2019) wird in der \u00dcbersichtsanzeige der Verbindlichkeiten neben dem Status- und Stornokennzeichen angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das Ausgleichskennzeichen hat folgende Bedeutung:<\/span><\/p>\n<p>\u201aX\u2018 = F\u00fcr diese Rechnungen werden keine Avise (<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>) erstellt und es erfolgt keine Zahlung.<\/p>\n<p>\u201aY\u2018 = F\u00fcr diese Rechnungen werden Avise (<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>) erzeugt. Es erfolgt jedoch keine Zahlung.<\/p>\n<p>Da sich die zu zahlenden Betr\u00e4ge aus Original- und Storno-Rechnung aufheben, wirken sich die Rechnungen, die ein Ausgleichskennzeichen haben, nicht auf den offenen Saldo gegen\u00fcber dem Kreditor aus, und damit nicht auf die Zahlungen (Data Clearing).<\/p>\n<p>\u00dcber den Werksparameter \u201aZahllauf: <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> f.OriginalRg.und Storno\u2018 kann gesteuert werden, dass Original- und Storno-Rechnung mit einer positiven <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> beantwortet werden. Ist dieser Parameter gesetzt, wird das Ausgleichskennzeichen \u201aY\u2018 vergeben, wenn beide Rechnungen den Status \u201aP\u2018 (=gepr\u00fcft) haben. Beide Rechnungen werden in dasselbe <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>-Paket aufgenommen. Entspricht eine von beiden nicht den Bedingungen, die im Vorlauf des Zahllaufs vorgegeben wurden, so wird keine der beiden in diesem Zahllauf verarbeitet, sondern es erscheint ein Hinweis im Fehlerprotokoll.<\/p>\n<p>Je Kreditor, <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-tooltip=\"Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh\u00f6rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, \u2026) gespeichert. \">Energieart<\/a> und Bankverbindung werden die f\u00e4lligen INVOICs saldiert.<\/p>\n<p>Handelt es sich hier in Summe je Kreditor um eine Verbindlichkeit, so kann diese per \u00dcberweisung ausgezahlt werden.<\/p>\n<p>Ergibt sich als Saldo je Kreditor keine Verbindlichkeit sondern eine Forderung (Guthaben), so findet das Kennzeichen \u201aGuthaben anfordern\u2019 aus der Anzeige\/Pflege Kreditorendaten Ber\u00fccksichtigung. Ist dieses Kennzeichen aktiv, so wird das Guthaben angefordert und es muss die Zahlung durch den Netzbetreiber abgewartet werden. Wurde im Kreditorenstamm das Kennzeichen f\u00fcr die Guthabensanforderung deaktiviert, so erfolgt keine weitere Verarbeitung, sondern lediglich eine Protokollierung. Eine Verarbeitung erfolgt in einem sp\u00e4teren Zahllauf erst dann, wenn sich in Summe eine Verbindlichkeit gegen\u00fcber dem Netzbetreiber ergibt.<\/p>\n<p>Die Kommunikation mit dem Marktpartner erfolgt \u00fcber den sog. \u201aunique Key <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>\u2019, die eine <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>-Nachricht eindeutig kennzeichnet und beim Erstellen dieser Nachricht automatisch ermittelt wird. Diese Nummer bezeichnet eine Zusammenstellung von abgelehnten Rechnungen oder Zahlungsavise oder Anforderung eines Guthabens (d. h. Zahlungsavis mit negativem Zahlbetrag).<\/p>\n<p>In den Verwendungszweck werden die f\u00fcr die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>-Nachricht verwendete Referenz-Nr., der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vdew\/\" data-tooltip=\"Verband der Elektrizit\u00e4tswirtschaft\">VDEW<\/a>\/BGW-Code und die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-tooltip=\"Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh\u00f6rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, \u2026) gespeichert. \">Energieart<\/a> mit dem Hinweis \u201aNetznutzung\u2019 ausgegeben.<\/p>\n<p>Das aktuelle Tagesdatum wird als Ausf\u00fchrungsdatum in die Dataclearing-Datei eingestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beim Zahllauf werden folgende Protokolle erstellt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>PR_UEBERW: Protokoll aller Rechnungen, die per Gutschrift \u00fcberwiesen und als <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> versendet werden.<\/li>\n<li>PR_FORDRG: Protokoll aller Rechnungen, f\u00fcr die per <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> eine R\u00fcckerstattung angefordert wird.<\/li>\n<li>BANKLISTE: Liste aller Buchungen f\u00fcr die Bank.<\/li>\n<li>BUBELEG_BK: Buchungsbeleg Bankdurchgang<\/li>\n<li>GUTSCHRNO: Alle Netznutzungsrechnungen, die aufgrund des deaktivierten Kennzeichens \u201aGuthaben anfordern\u2019 nicht ausgezahlt werden.<\/li>\n<li>FEHLERPROT: Ist es zu Fehlern gekommen, so werden diese hier protokolliert.<\/li>\n<li>Keine Daten: Dieses Protokoll wird angezeigt, wenn im Zahllauf keine Daten zu der jeweiligen Auswahl gefunden wurden und somit nichts zum Zahlen vorliegt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese k\u00f6nnen optional automatisch im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-tooltip=\"Integrated File System\">IFS<\/a> als PDF-Dokumente abgelegt werden unter [Netz\/Vertrieb]\/topc\/spool\/vbn\/zahllauf\/. Daf\u00fcr steht der Werksparameter \u201cSpool als PDF Zahllauf\u201d zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>INVOICs unterbekannter Z\u00e4hlpunkte werden nicht verarbeitet, sondern auf der oben aufgef\u00fchrten Fehlerliste ausgegeben.<br \/>\nIn folgenden Ausnahmef\u00e4llen erfolgt dennoch eine Verarbeitung:<\/p>\n<ol>\n<li>Storno-INVOICs, deren urspr\u00fcngliche <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> maschinell bezahlt wurde.<\/li>\n<li>INVOICs, deren Bruttobetrag und Vorauszahlungsbetrag (Brutto) jeweils 0,00 Euro ist.<\/li>\n<li>INVOICs, bei denen es sich um eine reine Mehr-Minder-Mengenabrechnung handelt, denn oft werden hier vom Rechnungssteller die Daten mehrerer Z\u00e4hlpunkte zusammengefasst. Diese Mehr-Minder-Mengenabrechnungen werden im Zahllauf auf einer Liste mit dem Namen MMM_ZP_UNB protokolliert.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Zahllauf wird die Bankverbindung aus den Kreditorendaten verwendet. Ist dort keine g&uuml;ltige Bankverbindung hinterlegt, erscheint eine entsprechende Fehlermeldung im Protokoll. Wurde eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> storniert und sind weder Original- noch Storno-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> gezahlt, so vergibt der Zahllauf beiden Positionen ein Ausgleichskennzeichen. Dieses Ausgleichskennzeichen (&sbquo;X&rsquo; bzw. &sbquo;Y&rsquo;) wird in der &Uuml;bersichtsanzeige der Verbindlichkeiten neben dem Status- und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85759"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85759"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85759\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2156189,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85759\/revisions\/2156189"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85759"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85759"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85759"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85744,"date":"2020-11-24T10:04:33","date_gmt":"2020-11-24T09:04:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85744"},"modified":"2020-11-24T10:06:42","modified_gmt":"2020-11-24T09:06:42","slug":"verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-grenzwerte-fuer-pruefung-eingehender-invoic-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-grenzwerte-fuer-pruefung-eingehender-invoic-2\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner \u2013 Grenzwerte f\u00fcr Pr\u00fcfung eingehender INVOIC"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Men\u00fcpunkt k\u00f6nnen inhaltliche <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>-Pr\u00fcfungen aktiviert und deaktiviert werden sowie Toleranzen (Abweichungen) hinterlegt werden. Beschrieben wird dieser Men\u00fcpunkt in der Dokumentation <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Grenzwerte f\u00fcr Pr\u00fcfung eingehender INVOIC\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-grenzwerte-fuer-pruefung-eingehender-invoic\/\">Tabellenpflege<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Men&uuml;punkt k&ouml;nnen inhaltliche <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Pr&uuml;fungen aktiviert und deaktiviert werden sowie Toleranzen (Abweichungen) hinterlegt werden. Beschrieben wird dieser Men&uuml;punkt in der Dokumentation Tabellenpflege.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85744"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85746,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85744\/revisions\/85746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85735,"date":"2020-11-22T10:37:07","date_gmt":"2020-11-22T09:37:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85735"},"modified":"2024-05-13T13:39:11","modified_gmt":"2024-05-13T11:39:11","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-wertstellung-fuer-die-eingangsbuchung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-wertstellung-fuer-die-eingangsbuchung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Wertstellung f\u00fcr die Eingangsbuchung"},"content":{"rendered":"<p>Die Wertstellung f\u00fcr die Eingangsbuchung wird automatisch beim Eingang der INVOIC vergeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Hierbei wird folgende Verarbeitungslogik angewendet:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Normalfall: Als Wertstellungsdatum wird das Tagesdatum vergeben.<br \/>\nWurde \u00fcber den Men\u00fcpunkt &#8222;Anzeige\/Pflege Buchungsjahr&#8220; ein vom Buchungsjahr abweichender Rechnungseingang definiert, so wird ggf. die Wertstellung auf die Grenzen des Buchungsjahres gesetzt.<br \/>\nBeispiel Fast Close:<br \/>\nAlles, was nach dem 15.12. eingeht, soll in das Folgejahr gebucht werden.<br \/>\n2011 Buchungsjahr: 01.01.2011 &#8211; 31.12.2011Rechnungseingang:16.12.2010 &#8211; 15.12.2011<br \/>\n2012 Buchungsjahr: 01.01.2012- 31.12.2012Rechnungseingang:16.12.2011- 15.12.2012<br \/>\nEine Rechnung, die am 18.12.2011 einging, wurde auf den 01.01.2012 wertgestellt.<\/li>\n<li>Assoziierter Marktpartner: In lima 2.0 bildet sich die Rechnungsnummer, die netzseitig vergeben wird, u. a. aus einem Jahr (z. B. LM2011\/004711). Es kann mandantenunabh\u00e4ngig festgelegt werden, ob die Grundlage hierf\u00fcr das Rechnungsdatum (Einstellung R) oder das netzseitig verwendete Buchungsdatum\/Wertstellung (Einstellung B) ist. Wird die Einstellung B verwendet, so kann im Vertrieb erkannt werden, in welches Jahr das assoziierte Netz eine INVOIC gebucht hat.<br \/>\nSofern f\u00fcr Ihre Gesellschaft hier das Buchungsdatum (Einstellung B) eingestellt wurde, so wird im assoziierten Bereich dieser Bestandteil der Rechnungsnummer f\u00fcr die Hinterlegung des Wertstellungsdatums verwendet. Damit wird sichergestellt, dass vertriebsseitig in das gleiche Jahr gebucht wird, wie es netzseitig erfolgt ist.<br \/>\nBeispiel:<br \/>\nEs wird Ende Dezember 2011 eine Rechnung im assoziierten Netz erzeugt und an den eigenen Vertrieb versendet. Aufgrund des Fast Close erfolgt die Verbuchung netzseitig in 2012. Da die Rechnung als INVOIC noch in 2011 im Vertrieb eingeht, w\u00fcrde sie im Normalfall mit dem Tagesdatum als Wertstellung, z. B. 16.12.2011, in 2011 gebucht werden. Kommt in Ihrer Gesellschaft die oben beschriebene Einstellung B zum Einsatz, so w\u00fcrde als Wertstellung 01.01.2012 hinterlegt werden, denn in der Rechnungsnummer (z. B. LM2012\/004711) wird das Jahr 2012 aufgef\u00fchrt. Wird die Einstellung R verwendet, so greift nur diese Vorgabe nicht. Es werden lediglich die Einstellungen dem Men\u00fcpunkt &#8222;Anzeige\/Pflege Buchungsjahr&#8220; verwendet.<br \/>\nGerne pr\u00fcfen wir f\u00fcr Sie, welche Einstellung f\u00fcr Ihre Gesellschaft hinterlegt ist.<\/li>\n<li>Wertstellung von Abschl\u00e4gen: Es besteht die M\u00f6glichkeit Abschl\u00e4ge automatisch auf das F\u00e4lligkeitsdatum wertzustellen. D.h. es wird beim Rechnungseingang das Wertstellungsdatum nicht auf das Tagesdatum, sondern auf das F\u00e4lligkeitsdatum gesetzt. Ist die Buchungsperiode zum F\u00e4lligkeitsdatum jedoch bereits geschlossen &#8211; das kann beispielsweise bei Storno-Abschl\u00e4gen der Fall sein &#8211; so wird das Tagesdatum verwendet. Bei assoziierten Netzbetreibern wird au\u00dferdem sichergestellt, dass der Abschlag im gleichen Jahr gebucht wird wie auf der Netzseite (Parameter erforderlich). Hintergrund dieser M\u00f6glichkeit ist die Anforderung von Finanz\u00e4mtern. Da es sich hier um Zahlungen noch nicht erbrachter Leistungen handelt, darf die Vorsteuer nicht vor F\u00e4lligkeit eingenommen werden. Diese M\u00f6glichkeit muss von uns f\u00fcr Sie freigeschaltet werden. Bitte senden Sie uns hierzu eine E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> mit dem Betreff \u201eVerb. Marktpartner &#8211; Wertstellung Abschl\u00e4ge (VAVBKZPF)\u201c.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Wertstellung f&uuml;r die Eingangsbuchung wird automatisch beim Eingang der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> vergeben. Hierbei wird folgende Verarbeitungslogik angewendet: Normalfall: Als Wertstellungsdatum wird das Tagesdatum vergeben. Wurde &uuml;ber den Men&uuml;punkt &bdquo;Anzeige\/Pflege Buchungsjahr&ldquo; ein vom Buchungsjahr abweichender Rechnungseingang definiert, so wird ggf. die Wertstellung auf die Grenzen des Buchungsjahres gesetzt. Beispiel Fast Close: Alles, was nach dem 15.12. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85735"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85735"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85735\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375877,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85735\/revisions\/2375877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85735"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85735"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85735"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85732,"date":"2020-11-22T10:35:04","date_gmt":"2020-11-22T09:35:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85732"},"modified":"2024-05-13T13:38:12","modified_gmt":"2024-05-13T11:38:12","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchungsbeispiel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchungsbeispiel\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Buchungsbeispiel"},"content":{"rendered":"<p>Zwei Abschl\u00e4ge (15.02. und 15.04., blau) sind auf Papier eingegangen, drei Abschl\u00e4ge (15.06., 15.08. und 15.10, gr\u00fcn) als INVOIC. Die Rechnung (gelb) ging zum 20.12. ein; darin wurden sechs Abschl\u00e4ge als Vorauszahlungen genannt, so dass drei Abschl\u00e4ge als Akku-Differenz eingebucht werden. Ein Abschlag (30.12., orange) ging nachtr\u00e4glich als INVOIC ein. Dieser Abschlag wird als Akku-Differenz wieder ausgebucht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-image60.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-image60.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-image61.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-image61.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-image62.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/verbindlichkeiten-gegenueber-marktpartnern-image62.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zwei Abschl&auml;ge (15.02. und 15.04., blau) sind auf Papier eingegangen, drei Abschl&auml;ge (15.06., 15.08. und 15.10, gr&uuml;n) als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>. Die Rechnung (gelb) ging zum 20.12. ein; darin wurden sechs Abschl&auml;ge als Vorauszahlungen genannt, so dass drei Abschl&auml;ge als Akku-Differenz eingebucht werden. Ein Abschlag (30.12., orange) ging nachtr&auml;glich als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> ein. Dieser Abschlag wird als Akku-Differenz [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85732"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375875,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85732\/revisions\/2375875"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85726,"date":"2020-11-22T10:32:27","date_gmt":"2020-11-22T09:32:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85726"},"modified":"2024-05-13T13:36:58","modified_gmt":"2024-05-13T11:36:58","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-konten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-konten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Konten"},"content":{"rendered":"<p>Als Voraussetzung zum Buchen m\u00fcssen zun\u00e4chst die notwendigen Buchungsschablonen angelegt werden. Das Customizing der Anwendungsgebiete Verbindlichkeiten-Abrechnung (VBR), Verbindlichkeiten-Abschl\u00e4ge (VBS) und Verbindlichkeiten-Differenz (VBD) im Bereich der Buchungsanweisung erfolgt in Abstimmung mit rhenag.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich ist das Anlegen der Konten sowie der entsprechenden Kostenstellen und -tr\u00e4ger nach folgenden Kriterien m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-tooltip=\"Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh\u00f6rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, \u2026) gespeichert. \">Energieart<\/a><\/li>\n<li>Umsatzsteuerprozentsatz<\/li>\n<li>Marktpartnerart (F= fremder \/ A= assoziierter Marktpartner)<\/li>\n<li>Druckstufe\/Spannungsebene<\/li>\n<li>Lastprofilart\n<ul>\n<li>S=synthetisches Lastprofil (bei Strom SLP)<\/li>\n<li>A=analytisches Lastprofil (bei Gas SLP)<\/li>\n<li>L=registrierende Leistungsmessung (RLM)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Rolle des <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>-Empf\u00e4ngers<\/li>\n<li>Rolle des <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>-Absenders<\/li>\n<li>Netzbetreibernummer (nicht bei Verbindlichkeitenkonto)<\/li>\n<li>Abgerechnete Leistung\n<ul>\n<li>N=Netznutzung<\/li>\n<li>B=Messstellenbetrieb<\/li>\n<li>M=Vermietung von Ger\u00e4ten<\/li>\n<li>K=Verkauf von Ger\u00e4ten<\/li>\n<li>S=Messung oder Zusatz-\/Kontrollablesung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Vor dem Aufruf der Buchungsanweisung m\u00fcssen die Buchungsschablonen einmalig von Ihnen gepflegt werden.<\/p>\n<p>Neben der Standarddefinition in der Buchungsschablonen kann je Marktpartner in der Anwendung Anzeige\/Pflege Kreditorendaten abweichende Verbindlichkeitenkonten, Kostentr\u00e4ger und Buchungstexte hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Allgemeine Konten, Kostentr\u00e4ger, Kostenstellen und Texte m\u00fcssen in der Kontierungstabelle f\u00fcr den Buchungsbeleg unter dem Anwendungsgebiet \u201aVBR\u2019 (=Verbindlichkeiten aus Netznutzungsrechnungen), \u201aVBS\u2019 (=Verbindlichkeiten aus Netznutzungsabschl\u00e4gen) und \u201aVBD\u2019 (Verbindlichkeiten-Differenz) gepflegt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Verbindlichkeiten aus Netznutzungsrechnungen (d. h. Jahres- und Schlussrechnungen) m\u00fcssen folgende FiBu-Konten gepflegt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Verbindlichkeiten<\/li>\n<li>Aufwand insgesamt (Gas und Strom)<\/li>\n<li>Aufwand Abrechnungsbetrag (Gas und Strom)<\/li>\n<li>Aufwand Arbeitsbetrag (Gas und Strom)<\/li>\n<li>Aufwand Grundbetrag (Gas und Strom)<\/li>\n<li>Aufwand Konzessionsabgabe (Gas und Strom)<\/li>\n<li>Aufwand KWKG-Abgabe-Betrag (Strom)<\/li>\n<li>Aufwand Leistungsbetrag (Gas und Strom)<\/li>\n<li>Aufwand Messstellenbetrieb-Betrag (Gas und Strom)<\/li>\n<li>Aufwand Messdienstleistungs-Betrag (Gas und Strom)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Aufwand Mehr-\/Mindermengen-Betrag (Gas und Strom)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Aufwand Umlage \u00a719 StromNEV (Strom)<\/span><\/p>\n<p>Sollen die einzelnen Bestandteile des Aufwandes nicht getrennt gebucht werden, ist in allen Tabellens\u00e4tzen (au\u00dfer Verbindlichkeiten) dasselbe Aufwandskonto zu hinterlegen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Verbindlichkeiten aus Abschl\u00e4gen muss ein Konto \u201ageleistete Anzahlungen\u2019 gepflegt werden. Wir empfehlen hier ein anderes Konto zu verwenden, als f\u00fcr den Aufwand aus Rechnungen. So ist auf den Konten erkennbar, ob Vorauszahlungen verrechnet werden und es kann in der Bilanz gef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr Verbindlichkeiten aus <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-tooltip=\"Wechselprozesse im Messwesen\">WiM<\/a>-Rechnungen m\u00fcssen folgende Fibu-Konten gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Aufwand<\/li>\n<li>Verbindlichkeiten<\/li>\n<li>Messdienstleistung<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb<\/li>\n<li>Ger\u00e4te\u00fcbernahme Z\u00e4hleinrichtung<\/li>\n<li>Ger\u00e4te\u00fcbernahme Wandler\/Mengenumwerter<\/li>\n<li>Ger\u00e4te\u00fcbernahme Kommunikationseinrichtung<\/li>\n<li>Ger\u00e4te\u00fcbernahme Technische Steuereinrichtung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auch f\u00fcr den Umsatzsteuersatz 0% sind stets Eintr\u00e4ge in den Buchungsschablonen erforderlich. Werden im assoziierten Bereich INVOICs ohne Umsatzsteuer empfangen, so ist dies zun\u00e4chst selbsterkl\u00e4rend. Dar\u00fcber hinaus fallen ggf. Mahngeb\u00fchren an. Diese werden ohne Umsatzsteuersatz erhoben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das Bankdurchgangskonto<\/span><\/p>\n<p>Das Bankdurchgangskonto wird in der Kontierungstabelle f\u00fcr den Buchungsbeleg Debitoren\/Bankdurchgang (unter Buchungsschl\u00fcssel 90) hinterlegt. Handelt es sich um Anforderung von R\u00fcckerstattungen ist das Durchgangskonto unter Buchungsschl\u00fcssel 91 zu hinterlegen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Abschlagsr\u00fcckbuchung<\/span><\/p>\n<p>Bei der Abschlagsr\u00fcckbuchung werden nur die in der Verbindlichkeitenverwaltung gespeicherten Abschl\u00e4ge zur\u00fcckgebucht. Weicht der in der Jahresabrechnung oder Schlussrechnung aufgef\u00fchrte voraus gezahlte Betrag von der H\u00f6he der im System gespeicherten Abschl\u00e4ge ab, so wird eine Liste \u00fcber diese Differenzen erstellt.<\/p>\n<p>Die R\u00fcck-Buchung dieser Betr\u00e4ge muss manuell in der FiBu vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Solche Differenzen treten auf, wenn ein Netzbetreiber unterj\u00e4hrig anf\u00e4ngt, die Rechnungen \u00fcber Netznutzungsabschl\u00e4ge per <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>-Nachricht zu verschicken.<\/p>\n<p>Eine weitere Ursache f\u00fcr solche Differenzen kann sein, dass in einer Korrekturrechnung ein anderer Betrag als vorausgezahlt angegeben wird als in der urspr\u00fcnglichen Rechnung.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum f\u00fcr die Aufwandsverbuchung bzw. Rechnungseingang muss manuell je Sammelnummer (s.u.) oder je Verbindlichkeit gepflegt werden. Vorbelegt wird das Wertstellungsdatum mit dem Datum des Eingangs der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>-Rechnung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als Voraussetzung zum Buchen m&uuml;ssen zun&auml;chst die notwendigen Buchungsschablonen angelegt werden. Das Customizing der Anwendungsgebiete Verbindlichkeiten-Abrechnung (VBR), Verbindlichkeiten-Abschl&auml;ge (VBS) und Verbindlichkeiten-Differenz (VBD) im Bereich der Buchungsanweisung erfolgt in Abstimmung mit rhenag. Grunds&auml;tzlich ist das Anlegen der Konten sowie der entsprechenden Kostenstellen und -tr&auml;ger nach folgenden Kriterien m&ouml;glich: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Umsatzsteuerprozentsatz Marktpartnerart (F= fremder \/ A= assoziierter [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85726"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85726"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375873,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85726\/revisions\/2375873"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85724,"date":"2020-11-22T10:29:35","date_gmt":"2020-11-22T09:29:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85724"},"modified":"2020-11-22T10:29:52","modified_gmt":"2020-11-22T09:29:52","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchungssaetze","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchungssaetze\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Buchungss\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<p>Die Verbindlichkeiten werden folgenderma\u00dfen gebucht:<\/p>\n<p>Kauf von Ger\u00e4ten:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Zwischenkonto und Steuern<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mieten von Ger\u00e4ten, Messstellendienstleistung und Messstellenbetrieb:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Aufwand und Steuern<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>NN-Abschl\u00e4ge (Aufwands\u2013 bzw. Rechnungseingangsbuchung):<\/p>\n<p>Anstatt<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Rechnungseingang<\/p>\n<p>Geleistete Anzahlungen und Steuern<\/p>\n<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/p>\n<p>an Verbindlichkeiten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>wird verk\u00fcrzt gebucht:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Geleistete Anzahlungen und Steuern<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Netznutzungsrechnung (Aufwands\u2013 bzw. Rechnungseingangsbuchung):<\/p>\n<p>Gesamtbetrag<\/p>\n<p>Anstatt<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Rechnungseingang<\/p>\n<p>Aufwand Netznutzung und Steuern<\/p>\n<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/p>\n<p>an Verbindlichkeiten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>wird verk\u00fcrzt gebucht:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Aufwand Netznutzung<\/p>\n<p>(nach einzelnen Preisbestandteilen s.u.) und Steuern<\/p>\n<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sollen die einzelnen Bestandteile des Aufwands nicht getrennt gebucht werden:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Aufwand Netznutzung und Steuern<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ul>\n<li>R\u00fcckbuchung zugeordnete NN-Abschl\u00e4ge (Akkur\u00fcckbuchung):<\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Verbindlichkeiten<\/td>\n<td>an Geleistete Anzahlungen und Steuern<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ul>\n<li>Differenzbuchung (Vorauszahlung \u2013 zugeordnete Abschl\u00e4ge):<\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Verbindlichkeiten<\/td>\n<td>an Differenzen und Steuern<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nachtr\u00e4gliche Abschlagsr\u00fcckbuchung durch nachtr\u00e4gliche Rechnungszuordnung:<\/p>\n<ul>\n<li>R\u00fcckbuchung neu zugeordneter NN-Abschl\u00e4ge (Akkur\u00fcckbuchung):<\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Verbindlichkeiten<\/td>\n<td>an Geleistete Anzahlungen und Steuern<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ul>\n<li>Ausgleich des Differenzkontos<\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Differenzen und Steuern<\/td>\n<td>an Verbindlichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Beim Zahllauf wird gebucht:<\/p>\n<ul>\n<li>Abschl\u00e4ge: Abschlagsbetrag<\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Verbindlichkeiten<\/td>\n<td>an Bankdurchgang<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ul>\n<li>Netznutzungsrechnung (Jahres- oder Schlussrechnung): Gesamtbetrag abz\u00fcglich dem angegebenen vorausgezahlten Betrag<\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Verbindlichkeiten<\/td>\n<td>an Bankdurchgang<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Verbindlichkeiten werden folgenderma&szlig;en gebucht: Kauf von Ger&auml;ten: Zwischenkonto und Steuern an Verbindlichkeiten &nbsp; Mieten von Ger&auml;ten, Messstellendienstleistung und Messstellenbetrieb: Aufwand und Steuern an Verbindlichkeiten NN-Abschl&auml;ge (Aufwands&ndash; bzw. Rechnungseingangsbuchung): Anstatt Rechnungseingang Geleistete Anzahlungen und Steuern an Verbindlichkeiten an Verbindlichkeiten wird verk&uuml;rzt gebucht: Geleistete Anzahlungen und Steuern an Verbindlichkeiten Netznutzungsrechnung (Aufwands&ndash; bzw. Rechnungseingangsbuchung): Gesamtbetrag Anstatt Rechnungseingang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85724"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85724"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85724\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85725,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85724\/revisions\/85725"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85724"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85724"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85724"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85722,"date":"2020-11-22T10:27:56","date_gmt":"2020-11-22T09:27:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85722"},"modified":"2020-11-22T10:27:56","modified_gmt":"2020-11-22T09:27:56","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchen-in-der-finanzbuchhaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchen-in-der-finanzbuchhaltung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Buchen in der Finanzbuchhaltung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85722"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85722"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85722\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85723,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85722\/revisions\/85723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85722"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85722"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85722"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85720,"date":"2020-11-22T10:01:27","date_gmt":"2020-11-22T09:01:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85720"},"modified":"2020-11-22T10:01:49","modified_gmt":"2020-11-22T09:01:49","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-der-vorausgezahten-betraege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-der-vorausgezahten-betraege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Pr\u00fcfung der vorausgezahten Betr\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Nachverarbeitung wird gepr\u00fcft, ob der hinterlegte Ablehnungsgrund Z04 Vorausgezahlter Betrag falsch bei Netznutzungsrechnungen noch Bestand hat. Ist dies nicht der Fall, so wird dieser Ablehnungsgrund entfernt. Gibt es keine weiteren Ablehnungsgr\u00fcnde f\u00fcr die entsprechende Netznutzungsrechnung, so wird au\u00dferdem der Status auf gepr\u00fcft (P) gesetzt. In diesem Rahmen erfolgen auch bereinigende Ma\u00dfnahmen. Wird eine Akku-Differenz erkannt, so wird gepr\u00fcft, ob Abschl\u00e4ge aus der Folgeperiode der Rechnung zugeordnet wurden. Wenn diese Abschl\u00e4ge aus der Folgeperiode in Summe der Akku-Differenz entsprechen, so wird die Zuordnung zur Rechnung gel\u00f6st und damit die Akku-Differenz behoben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Nachverarbeitung wird gepr&uuml;ft, ob der hinterlegte Ablehnungsgrund Z04 Vorausgezahlter Betrag falsch bei Netznutzungsrechnungen noch Bestand hat. Ist dies nicht der Fall, so wird dieser Ablehnungsgrund entfernt. Gibt es keine weiteren Ablehnungsgr&uuml;nde f&uuml;r die entsprechende Netznutzungsrechnung, so wird au&szlig;erdem der Status auf gepr&uuml;ft (P) gesetzt. In diesem Rahmen erfolgen auch bereinigende Ma&szlig;nahmen. Wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85720"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85720"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85720\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85721,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85720\/revisions\/85721"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85720"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85720"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85720"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85714,"date":"2020-11-22T09:59:08","date_gmt":"2020-11-22T08:59:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85714"},"modified":"2020-11-22T09:59:27","modified_gmt":"2020-11-22T08:59:27","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-ausgleichskennzeichen-setzen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-ausgleichskennzeichen-setzen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Ausgleichskennzeichen setzen"},"content":{"rendered":"<p>Das Ausgleichskennzeichen (X) ist ein Kennzeichen, das immer dann gesetzt wird, wenn beim Eingang einer Storno-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> die urspr\u00fcngliche Rechnung noch nicht bezahlt wurde. Beide Positionen heben sich entsprechend auf. Dieses Ausgleichskennzeichen wird neben dem Zahllauf auch t\u00e4glich im Rahmen der Nachtverarbeitung vergeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Ausgleichskennzeichen (X) ist ein Kennzeichen, das immer dann gesetzt wird, wenn beim Eingang einer Storno-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> die urspr&uuml;ngliche Rechnung noch nicht bezahlt wurde. Beide Positionen heben sich entsprechend auf. Dieses Ausgleichskennzeichen wird neben dem Zahllauf auch t&auml;glich im Rahmen der Nachtverarbeitung vergeben.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85714"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85714"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85714\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85717,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85714\/revisions\/85717"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85714"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85714"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85714"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85712,"date":"2020-11-22T09:57:52","date_gmt":"2020-11-22T08:57:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85712"},"modified":"2020-11-22T09:59:56","modified_gmt":"2020-11-22T08:59:56","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-ob-zaehlerstand-vorhanden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-ob-zaehlerstand-vorhanden\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Pr\u00fcfung, ob Z\u00e4hlerstand vorhanden"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Rechnungseingangspr\u00fcfung wird bei Rechnungen gepr\u00fcft, ob ein Z\u00e4hlerstand f\u00fcr die abgerechnete Periode existiert. Ist dies nicht der Fall, so wird die Rechnung als ungepr\u00fcft (U) gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Im Rahmen der Nachtverarbeitung wird gepr\u00fcft, ob der erforderliche Z\u00e4hlerstand nachtr\u00e4glich eingegangen ist. Ist dies der Fall, so wird der Ablehnungsgrund aus der Verbindlichkeitenverwaltung gel\u00f6scht und, falls f\u00fcr Ihre Gesellschaft aktiviert, die Mengenpr\u00fcfung durchgef\u00fchrt. Gibt es keine anderen Ablehnungsgr\u00fcnde f\u00fcr diese <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>, so wird die Rechnung auf gepr\u00fcft (P) gesetzt.<\/p>\n<p>Ist f\u00fcr die Gesellschaft die Mengenpr\u00fcfung eingeschaltet, so wird f\u00fcr den Fall, dass der Ablehnungsgrund \u201aZ\u00e4hlerstand nicht vorhanden\u2019 vorliegt und inzwischen ein g\u00fcltiger Z\u00e4hlerstand eingegangen ist, zun\u00e4chst die Mengenpr\u00fcfung durchlaufen. Sie erfolgt in derselben Form wie beim Einlesen der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>. Ist die Mengenpr\u00fcfung o.k. und gibt es keine anderen Ablehnungsgr\u00fcnde f\u00fcr diese <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>, so erh\u00e4lt die Rechnung den Status gepr\u00fcft (P). Ist die Mengenpr\u00fcfung nicht o.k., so wird der Ablehnungsgrund \u201aZ\u00e4hlerstand nicht vorhanden\u2019 durch \u201aMesswerte\/Energiemengen falsch\u2019 ersetzt. Der Status der Rechnung bleibt auf ungepr\u00fcft (U).<\/p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Rechnungseingangspr&uuml;fung wird bei Rechnungen gepr&uuml;ft, ob ein Z&auml;hlerstand f&uuml;r die abgerechnete Periode existiert. Ist dies nicht der Fall, so wird die Rechnung als ungepr&uuml;ft (U) gekennzeichnet. Im Rahmen der Nachtverarbeitung wird gepr&uuml;ft, ob der erforderliche Z&auml;hlerstand nachtr&auml;glich eingegangen ist. Ist dies der Fall, so wird der Ablehnungsgrund aus der Verbindlichkeitenverwaltung gel&ouml;scht und, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85712"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85719,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85712\/revisions\/85719"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85710,"date":"2020-11-22T09:56:47","date_gmt":"2020-11-22T08:56:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85710"},"modified":"2020-11-22T09:56:47","modified_gmt":"2020-11-22T08:56:47","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-nachtverarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-nachtverarbeitung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Nachtverarbeitung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85710"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85710"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85710\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85711,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85710\/revisions\/85711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85710"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85710"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85710"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85702,"date":"2020-11-21T09:56:10","date_gmt":"2020-11-21T08:56:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85702"},"modified":"2020-11-21T09:56:54","modified_gmt":"2020-11-21T08:56:54","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-reaktion-auf-eine-ablehnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-reaktion-auf-eine-ablehnung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Reaktion auf eine Ablehnung"},"content":{"rendered":"<p>Auf eine Ablehnung muss der Absender der urspr\u00fcnglichen <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> (also der Empf\u00e4nger der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>) reagieren. Im Standard sehen die Prozesse vor, dass der Absender die urspr\u00fcngliche <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> anhand einer Storno-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> stornieren und durch eine Korrektur-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> korrigieren muss.<\/p>\n<p>Die Storno-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> enth\u00e4lt die negierten Betr\u00e4ge der urspr\u00fcnglichen <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> und eine neue Rechnungsnummer. Ansonsten sind die Daten dieser Storno-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> identisch mit der urspr\u00fcnglichen <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>. Um einen Bezug zu der urspr\u00fcnglichen Rechnung zu schaffen, enth\u00e4lt sie zus\u00e4tzlich die Rechnungsnummer und das Rechnungsdatum der urspr\u00fcnglichen Rechnung.<\/p>\n<p>In der Verbindlichkeitenverwaltung erhalten Storno-INVOICs das Stornokennzeichen \u201cS\u201d. Konnte die Storno-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> einer urspr\u00fcnglichen <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> zugeordnet werden, so werden beide Positionen mit \u201c#\u201d gekennzeichnet. Ist dies nicht der Fall, erh\u00e4lt die Storno-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> die Kennzeichnung \u201c!\u201d.<\/p>\n<p>Die Korrektur-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> wird wie jede andere Position als Verbindlichkeiten \u00fcbernommen und erh\u00e4lt je nach Ergebnis der automatischen Pr\u00fcfung den Status P = gepr\u00fcft oder U = ungepr\u00fcft.<\/p>\n<p>Kommt der Absender der urspr\u00fcnglichen <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> (also der Empf\u00e4nger der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>) zu dem Ergebnis, dass eine reklamierte <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> korrekt war, so sehen die Prozesse vor, dass er dann nicht verpflichtet ist eine Storno- und eine Korrektur-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> zu versenden, wie es zuvor beschrieben wurde. Er kann stattdessen den Empf\u00e4nger der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> von der Korrektheit der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> in Kenntnis setzen. Das weitere Vorgehen in einem solchen Fall wird in den Prozessvorgaben nicht beschrieben. In <strong>lima<\/strong> kann durch eine Status\u00e4nderung eine erneute Versendung einer positiven <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> veranlasst werden. Dies muss mit dem Marktpartner abgestimmt sein.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Weitergehende Informationen zu Storno-INVOICs:<\/span><\/p>\n<p>Storno-INVOICs werden versendet, wenn dies der Marktpartner aus eigenen Gr\u00fcnden veranlasst oder die urspr\u00fcngliche Position durch den Empf\u00e4nger abgelehnt und eine entsprechende <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> versendet wurde. Hier steht der Status \u201cA\u201d zur Verf\u00fcgung. Wurde die urspr\u00fcngliche Rechnung abgelehnt, so erh\u00e4lt die darauf eingehende Stornorechnung ebenfalls den Status \u201cA\u201d und wird mit dem Versendedatum 31.12.9999 versehen, so dass hierf\u00fcr keine <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> verschickt werden kann. So wird sichergestellt, dass f\u00fcr eine abgelehnte und entsprechend nicht gezahlte Rechnung keine Guthabenanforderung f\u00fcr die Stornorechnung erfolgt. Voraussetzung f\u00fcr diese Handhabe ist, dass die urspr\u00fcngliche Rechnung maschinell identifiziert werden kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf eine Ablehnung muss der Absender der urspr&uuml;nglichen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> (also der Empf&auml;nger der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a>) reagieren. Im Standard sehen die Prozesse vor, dass der Absender die urspr&uuml;ngliche <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> anhand einer Storno-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> stornieren und durch eine Korrektur-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> korrigieren muss. Die Storno-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> enth&auml;lt die negierten Betr&auml;ge der urspr&uuml;nglichen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> und eine neue Rechnungsnummer. Ansonsten sind die Daten dieser [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85702"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85702"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85702\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85706,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85702\/revisions\/85706"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85702"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85702"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85702"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85700,"date":"2020-11-21T09:52:23","date_gmt":"2020-11-21T08:52:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85700"},"modified":"2020-11-21T09:57:21","modified_gmt":"2020-11-21T08:57:21","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-ablehnung-zahlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-ablehnung-zahlung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Ablehnung\/Zahlung"},"content":{"rendered":"<p>Ungepr\u00fcfte Positionen (Status U) werden eingebucht, aber nicht weiter verarbeitet. Sofern diese Positionen nicht durch den Marktpartner storniert werden, bleiben diese unverarbeitet stehen.<\/p>\n<p>Positionen mit dem Status P werden im Rahmen des Zahllaufs den Status Z (gezahlt) erhalten und bezahlt werden. <strong>Das \u00c4ndern des Status auf P = \u201eg<\/strong><strong>epr\u00fcft<\/strong><strong>\u201c<\/strong><strong> sollte nur dann erfolgen, wenn die eingegangene Position tats\u00e4chlich in Ordnung ist.<\/strong><\/p>\n<p>INVOICs sind grunds\u00e4tzlich mit einem Avis, einer sogenannten <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>, zu beantworten. Mit einer <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> wird dem Absender der INVOICs mitgeteilt, ob die INVOICs bezahlt wird oder die Bezahlung abgelehnt wird. Handelt es sich um eine Ablehnung, so werden die Ablehnungsgr\u00fcnde, die in der Verbindlichkeitenverwaltung hinterlegt wurden, mit versendet. Die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a> ist verbindlich.<\/p>\n<p>Wenn Sie zu dem Ergebnis kommen, dass eine Verbindlichkeit abzulehnen ist, so vergeben Sie hier den Status A (Abgelehnt). Im Laufe des Tages werden dann automatisch <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-tooltip=\"Datenaustauschformat\">REMADV<\/a>-Pakete mit Ablehnungen erzeugt und elektronisch versendet.<\/p>\n<p>Sollen gepr\u00fcfte Verbindlichkeiten (Status P) bezahlt werden, so rufen Sie den Zahllauf der Verbindlichkeiten Marktpartner (Reiter Zahllauf) auf. Mit der Durchf\u00fchrung des Zahllaufs werden den Kreditoren die Verbindlichkeiten jeweils in einer Summe \u00fcberwiesen und die zugeh\u00f6rigen REMADVs mit den einzelnen Rechnungsbetr\u00e4gen und -nummern automatisch versendet.<\/p>\n<p>Mit der Bezahlung bzw. Ablehnung einer Verbindlichkeit ist die Bearbeitung der Verbindlichkeit im Normalfall abgeschlossen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ungepr&uuml;fte Positionen (Status U) werden eingebucht, aber nicht weiter verarbeitet. Sofern diese Positionen nicht durch den Marktpartner storniert werden, bleiben diese unverarbeitet stehen. Positionen mit dem Status P werden im Rahmen des Zahllaufs den Status Z (gezahlt) erhalten und bezahlt werden. Das &Auml;ndern des Status auf P = &bdquo;gepr&uuml;ft&ldquo; sollte nur dann erfolgen, wenn die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85700"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85700"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85700\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85708,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85700\/revisions\/85708"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85700"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85700"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85700"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85697,"date":"2020-11-20T10:43:22","date_gmt":"2020-11-20T09:43:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85697"},"modified":"2020-11-21T09:57:35","modified_gmt":"2020-11-21T08:57:35","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchungsanweisung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-buchungsanweisung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Buchungsanweisung"},"content":{"rendered":"<p>Alle Verbindlichkeiten werden statusunabh\u00e4ngig gebucht. So spielt es keine Rolle, ob eine Position den Status <em>Ungepr\u00fcft<\/em> (U), <em>Gepr\u00fcft<\/em> (P) oder <em>Abgelehnt<\/em> (A) hat. Es wird unterschieden zwischen dem Buchen von Abschl\u00e4ge (Verbindlichkeiten Abschl\u00e4ge, VBS) und dem Buchen von Rechnungen (Verbindlichkeiten Rechnungen, VBR).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle Verbindlichkeiten werden statusunabh&auml;ngig gebucht. So spielt es keine Rolle, ob eine Position den Status Ungepr&uuml;ft (U), Gepr&uuml;ft (P) oder Abgelehnt (A) hat. Es wird unterschieden zwischen dem Buchen von Abschl&auml;ge (Verbindlichkeiten Abschl&auml;ge, VBS) und dem Buchen von Rechnungen (Verbindlichkeiten Rechnungen, VBR).<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85697"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85697"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85699,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85697\/revisions\/85699"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85697"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85697"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85686,"date":"2020-11-19T10:46:51","date_gmt":"2020-11-19T09:46:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85686"},"modified":"2024-05-13T13:18:11","modified_gmt":"2024-05-13T11:18:11","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rechnungspositionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rechnungspositionen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Rechnungspositionen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Die Kachel &#8222;Rechnungspositionen&#8220; gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die verschiedenen Bestandteile der Rechnungszusammensetzung w\u00e4hrend der Vertragsdauer.<\/p>\n<div>\n<div>Hier werden zu jeder Artikelnummer akkumuliert die Kosten in einem Zeitraum angezeigt.<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div>Die Rechnungspositionen k\u00f6nnen ausgeklappt werden. So kann der Bearbeiter dann z.B. die abgerechneten Kosten in einem Monat sehen.<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungspositionen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85687\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungspositionen.jpg\" alt=\"\" width=\"1773\" height=\"471\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspositionen.jpg 1773w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspositionen-300x80.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspositionen-768x204.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspositionen-1024x272.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1773px) 100vw, 1773px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Kachel &bdquo;Rechnungspositionen&ldquo; gibt einen &Uuml;berblick &uuml;ber die verschiedenen Bestandteile der Rechnungszusammensetzung w&auml;hrend der Vertragsdauer. Hier werden zu jeder Artikelnummer akkumuliert die Kosten in einem Zeitraum angezeigt. Die Rechnungspositionen k&ouml;nnen ausgeklappt werden. So kann der Bearbeiter dann z.B. die abgerechneten Kosten in einem Monat sehen. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85686"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85686\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375860,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85686\/revisions\/2375860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85686"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85686"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85657,"date":"2020-11-16T10:03:19","date_gmt":"2020-11-16T09:03:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85657"},"modified":"2020-11-16T10:03:19","modified_gmt":"2020-11-16T09:03:19","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-comdis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-comdis\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Comdis&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Sobald es f\u00fcr eine INVOIC bzw. ihre REMADV eine COMDIS gibt, erscheint automatisch eine Kachel, die die Infos der COMDIS enth\u00e4lt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sobald es f&uuml;r eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> bzw. ihre <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> eine COMDIS gibt, erscheint automatisch eine Kachel, die die Infos der COMDIS enth&auml;lt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85657"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85657\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85669,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85657\/revisions\/85669"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85652,"date":"2020-10-29T11:03:13","date_gmt":"2020-10-29T10:03:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85652"},"modified":"2024-05-13T13:16:37","modified_gmt":"2024-05-13T11:16:37","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-vertragsinformationen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-vertragsinformationen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Vertragsinformationen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel Vertragsinformationen&#8220; werden wichtige Daten \u00fcber den zugeh\u00f6rigen Vertrag angezeigt. Die angezeigten Spalten k\u00f6nnen im Men\u00fc &#8222;angezeigte Spalten&#8220; rechts in der Kachel ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Bei einem Doppelklick auf die Zeile wird auf den Vertrag in lima 2.0 (Modul KIS) gesprungen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kachel-VInfo.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85654\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kachel-VInfo.jpg\" alt=\"\" width=\"1031\" height=\"304\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-VInfo.jpg 1031w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-VInfo-300x88.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-VInfo-768x226.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-VInfo-1024x302.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1031px) 100vw, 1031px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel Vertragsinformationen&ldquo; werden wichtige Daten &uuml;ber den zugeh&ouml;rigen Vertrag angezeigt. Die angezeigten Spalten k&ouml;nnen im Men&uuml; &bdquo;angezeigte Spalten&ldquo; rechts in der Kachel ausgew&auml;hlt werden. Bei einem Doppelklick auf die Zeile wird auf den Vertrag in lima 2.0 (Modul KIS) gesprungen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85652"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85652"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85652\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375858,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85652\/revisions\/2375858"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85652"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85652"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85652"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85639,"date":"2020-10-16T13:51:20","date_gmt":"2020-10-16T11:51:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85639"},"modified":"2024-05-13T13:07:54","modified_gmt":"2024-05-13T11:07:54","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-absender-aendern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-absender-aendern\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Absender \u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<p>Im Falle von Fusionen von Netzbetreibern ist es manchmal n\u00f6tig den Absender einer INVOIC anzupassen. Sofern mehrere Absender in einem Abrechnungszeitraum registriert werden, wird in der Rechnungspr\u00fcfung mit einer Information darauf hingewiesen.<\/p>\n<p>\u00dcber den Punkt &#8222;Absender \u00e4ndern&#8220; in der Actionbar der Stammdatenkachel, kann der Absender ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Absender-\u00e4ndern1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85640\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Absender-\u00e4ndern1.jpg\" alt=\"\" width=\"478\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Absender-\u00e4ndern1.jpg 478w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Absender-\u00e4ndern1-300x151.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Absender-\u00e4ndern1-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 478px) 100vw, 478px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dort stehen alle im Abrechnungszeitraum bekannten Absender zur Auswahl. Dabei wird immer nur der Absender <strong>einer <\/strong>INVOIC angepasst. Dadurch ist das Zusammenlegen von Netzbetreibern direkt innerhalb einer INVOIC m\u00f6glich und es muss daher weniger R\u00fccksicht auf andere eventuell offene INVOICes des alten Netzbetreibers genommen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Absender-\u00e4ndern2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85641\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Absender-\u00e4ndern2.jpg\" alt=\"\" width=\"567\" height=\"317\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Absender-\u00e4ndern2.jpg 567w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Absender-\u00e4ndern2-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 567px) 100vw, 567px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Falle von Fusionen von Netzbetreibern ist es manchmal n&ouml;tig den Absender einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> anzupassen. Sofern mehrere Absender in einem Abrechnungszeitraum registriert werden, wird in der Rechnungspr&uuml;fung mit einer Information darauf hingewiesen. &Uuml;ber den Punkt &bdquo;Absender &auml;ndern&ldquo; in der Actionbar der Stammdatenkachel, kann der Absender ver&auml;ndert werden. Dort stehen alle im Abrechnungszeitraum bekannten Absender zur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85639"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85639"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85639\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375853,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85639\/revisions\/2375853"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85639"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85639"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85639"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85626,"date":"2020-10-16T12:44:05","date_gmt":"2020-10-16T10:44:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85626"},"modified":"2020-10-16T12:46:51","modified_gmt":"2020-10-16T10:46:51","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rc-wiederverkaeuferberechtigungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rc-wiederverkaeuferberechtigungen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;RC-Wiederverk\u00e4uferberechtigungen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Bei Ablehnungsgrund \u201eZ40 Reverse Charge Anwendung fehlt oder unzul\u00e4ssig\u201c werden in dieser Kachel die (Reverse Charge-)Wiederverk\u00e4uferberechtigungen des Absenders eingeblendet. \u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Wiederverk\u00e4uferberechtigungen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85627\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Wiederverk\u00e4uferberechtigungen.jpg\" alt=\"\" width=\"889\" height=\"437\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Wiederverk\u00e4uferberechtigungen.jpg 889w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Wiederverk\u00e4uferberechtigungen-300x147.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Wiederverk\u00e4uferberechtigungen-768x378.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 889px) 100vw, 889px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei Ablehnungsgrund &bdquo;Z40 Reverse Charge Anwendung fehlt oder unzul&auml;ssig&ldquo; werden in dieser Kachel die (Reverse Charge-)Wiederverk&auml;uferberechtigungen des Absenders eingeblendet. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85626"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85626"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85626\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85629,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85626\/revisions\/85629"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85626"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85626"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85626"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85623,"date":"2020-10-16T11:45:03","date_gmt":"2020-10-16T09:45:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85623"},"modified":"2020-10-16T11:45:03","modified_gmt":"2020-10-16T09:45:03","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-zaehlerstand","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-zaehlerstand\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Z\u00e4hlerstand&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Die Z\u00e4hlerstandskachel zeigt Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die in der Marktkommunikation eingegangen sind. \u00dcber die Schaltfl\u00e4che am rechten Rand, kann eingestellt werden, welche Spalten angezeigt werden k\u00f6nnen. Diese k\u00f6nnen individuell ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Schieberegler \u201eKorrekturen\/Stornos\u201c k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich korrigierte oder stornierte Z\u00e4hlerst\u00e4nde angezeigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Z\u00e4hlerS.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85624\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Z\u00e4hlerS.jpg\" alt=\"\" width=\"677\" height=\"445\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Z\u00e4hlerS.jpg 677w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Z\u00e4hlerS-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 677px) 100vw, 677px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Z&auml;hlerstandskachel zeigt Z&auml;hlerst&auml;nde, die in der Marktkommunikation eingegangen sind. &Uuml;ber die Schaltfl&auml;che am rechten Rand, kann eingestellt werden, welche Spalten angezeigt werden k&ouml;nnen. Diese k&ouml;nnen individuell ausgew&auml;hlt werden. &Uuml;ber die Schieberegler &bdquo;Korrekturen\/Stornos&ldquo; k&ouml;nnen zus&auml;tzlich korrigierte oder stornierte Z&auml;hlerst&auml;nde angezeigt werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85623"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85625,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85623\/revisions\/85625"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85613,"date":"2020-10-14T16:32:33","date_gmt":"2020-10-14T14:32:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85613"},"modified":"2020-10-14T16:32:33","modified_gmt":"2020-10-14T14:32:33","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-brennwertinformationen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-brennwertinformationen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Brennwertinformationen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Falls es sich um eine INVOICe der Energieart &#8222;Gas&#8220; handelt, wird die Brennwertinformation eingeblendet.<\/p>\n<p>Sofern gew\u00fcnscht k\u00f6nnen mittels der Schaltfl\u00e4che &#8222;Historie&#8220; auch historische \u00c4nderungen eingeblendet werden, um Korrekturen nachvollziehen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Brennwertinformationen-Rahmen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85614\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Brennwertinformationen-Rahmen.jpg\" alt=\"\" width=\"894\" height=\"618\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brennwertinformationen-Rahmen.jpg 894w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brennwertinformationen-Rahmen-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brennwertinformationen-Rahmen-768x531.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 894px) 100vw, 894px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Falls es sich um eine INVOICe der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &bdquo;Gas&ldquo; handelt, wird die Brennwertinformation eingeblendet. Sofern gew&uuml;nscht k&ouml;nnen mittels der Schaltfl&auml;che &bdquo;Historie&ldquo; auch historische &Auml;nderungen eingeblendet werden, um Korrekturen nachvollziehen zu k&ouml;nnen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85613"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85613"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85613\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85615,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85613\/revisions\/85615"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85613"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85613"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85613"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85610,"date":"2020-10-14T16:26:45","date_gmt":"2020-10-14T14:26:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85610"},"modified":"2020-10-14T16:26:45","modified_gmt":"2020-10-14T14:26:45","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rechnungshistorie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rechnungshistorie\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Rechnungshistorie&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel &#8222;Rechnungshistorie&#8220; werden alle \u00c4nderungen zu einer INVOICe angezeigt.<\/p>\n<p>Dabei wird zu jeder \u00c4nderung Zeitpunkt, Bearbeiter und die tats\u00e4chlich ge\u00e4nderten Felder angezeigt. Links ist dabei der Wert vor der \u00c4nderung zu sehen, rechts der neue Wert nach der \u00c4nderung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungshistorie.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85611\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungshistorie.jpg\" alt=\"\" width=\"866\" height=\"408\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungshistorie.jpg 866w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungshistorie-300x141.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungshistorie-768x362.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 866px) 100vw, 866px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Rechnungshistorie&ldquo; werden alle &Auml;nderungen zu einer INVOICe angezeigt. Dabei wird zu jeder &Auml;nderung Zeitpunkt, Bearbeiter und die tats&auml;chlich ge&auml;nderten Felder angezeigt. Links ist dabei der Wert vor der &Auml;nderung zu sehen, rechts der neue Wert nach der &Auml;nderung.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85610"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85610"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85610\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85612,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85610\/revisions\/85612"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85610"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85610"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85610"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85605,"date":"2020-10-14T15:18:28","date_gmt":"2020-10-14T13:18:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85605"},"modified":"2020-10-14T15:18:28","modified_gmt":"2020-10-14T13:18:28","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-notizen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-notizen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Notizen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel &#8222;Notizen&#8220; k\u00f6nnen zu einer INVOICe Notizen im Freitext hinterlegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Notizen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85606\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Notizen.jpg\" alt=\"\" width=\"887\" height=\"208\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Notizen.jpg 887w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Notizen-300x70.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Notizen-768x180.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 887px) 100vw, 887px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Notizen&ldquo; k&ouml;nnen zu einer INVOICe Notizen im Freitext hinterlegt werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85605"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85605"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85607,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85605\/revisions\/85607"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85605"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85605"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85601,"date":"2020-10-14T15:14:09","date_gmt":"2020-10-14T13:14:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85601"},"modified":"2024-05-13T13:12:51","modified_gmt":"2024-05-13T11:12:51","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-marktkommunikation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-marktkommunikation\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Marktkommunikation&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel &#8222;Marktkommunikation&#8220; werden die aktuellen Prozesse zum Meldepunkt angezeigt. Initial ist die Ansicht auf den Prozess ZSTAND_E eingegrenzt, da meist diese Prozesse relevant sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kachel-MaKo-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85603\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kachel-MaKo-1.jpg\" alt=\"\" width=\"865\" height=\"319\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-MaKo-1.jpg 865w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-MaKo-1-300x111.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-MaKo-1-768x283.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 865px) 100vw, 865px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Marktkommunikation&ldquo; werden die aktuellen Prozesse zum Meldepunkt angezeigt. Initial ist die Ansicht auf den Prozess ZSTAND_E eingegrenzt, da meist diese Prozesse relevant sind. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85601"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85601"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85601\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375856,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85601\/revisions\/2375856"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85601"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85601"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85601"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85594,"date":"2020-10-14T15:08:14","date_gmt":"2020-10-14T13:08:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85594"},"modified":"2024-05-13T13:11:06","modified_gmt":"2024-05-13T11:11:06","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rechnungszuordnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-rechnungszuordnung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Rechnungszuordnung&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel <em>Rechnungszuordnung<\/em> wird die Zuordnung von Rechnungen und Abschl\u00e4gen zu Abrechnungszeitr\u00e4umen dargestellt.<\/p>\n<p>Die Kachel ist aufgeteilt in einen linken und rechten Bereich.<\/p>\n<p>Auf der linken Seite werden dabei INVOICes ohne Rechnungszuordnung dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/RechnungszuO-links.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85595\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/RechnungszuO-links.jpg\" alt=\"\" width=\"681\" height=\"295\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/RechnungszuO-links.jpg 681w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/RechnungszuO-links-300x130.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Auf der rechten Seite werden die letzten zehn Abrechnungszeitr\u00e4ume\u00a0 dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/RechnungszuO-rechts.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85596\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/RechnungszuO-rechts.jpg\" alt=\"\" width=\"702\" height=\"414\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/RechnungszuO-rechts.jpg 702w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/RechnungszuO-rechts-300x177.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 702px) 100vw, 702px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Falls n\u00e4here Informationen zu einem Abrechnungszeitraum ben\u00f6tigt werden, kann jeder Abrechnungszeitraum aufgeklappt werden.<\/p>\n<p>Hier werden dann alle Rechnungen und Abschl\u00e4ge in diesem Zeitraum aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rechts-aufgeklappt.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85597\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rechts-aufgeklappt.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"354\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechts-aufgeklappt.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechts-aufgeklappt-300x176.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach dem Aktivieren des \u00c4nderungsmodus durch das Stift-Icon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Stift-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85598\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Stift-1.jpg\" alt=\"\" width=\"32\" height=\"28\" \/><\/a>, kann die Zuordnung der Abschl\u00e4ge zu den Abrechnungszeitr\u00e4umen angepasst werden.<\/p>\n<p>Die Zuordnung erfolgt zun\u00e4chst nur lokal und wird erst mit der Best\u00e4tigung durch den Speichern-Button festgeschrieben. Dennoch wird bereits bei der Zuordnung teilweise gepr\u00fcft ob die Abschlagszuordnung zul\u00e4ssig ist.<\/p>\n<p>Abschlie\u00dfende Pr\u00fcfungen k\u00f6nnen allerdings erst beim Speichern der Abschlagszuordnung erfolgen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel Rechnungszuordnung wird die Zuordnung von Rechnungen und Abschl&auml;gen zu Abrechnungszeitr&auml;umen dargestellt. Die Kachel ist aufgeteilt in einen linken und rechten Bereich. Auf der linken Seite werden dabei INVOICes ohne Rechnungszuordnung dargestellt. &nbsp; Auf der rechten Seite werden die letzten zehn Abrechnungszeitr&auml;ume&nbsp; dargestellt. Falls n&auml;here Informationen zu einem Abrechnungszeitraum ben&ouml;tigt werden, kann jeder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85594"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85594"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85594\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85653,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85594\/revisions\/85653"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85594"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85594"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85594"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85590,"date":"2020-10-14T14:27:42","date_gmt":"2020-10-14T12:27:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85590"},"modified":"2024-03-27T14:37:07","modified_gmt":"2024-03-27T13:37:07","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-anzeige-pflege-ablehnungsgruende","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-anzeige-pflege-ablehnungsgruende\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Anzeige\/Pflege Ablehnungsgr\u00fcnde&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Kachel werden die f\u00fcr die INVOICes hinterlegten Ablehnungsgr\u00fcnde angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1639085\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-1.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"147\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-1.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-1-300x73.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Diese Ablehnungsgr\u00fcnde k\u00f6nnen gel\u00f6scht oder bearbeitet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nachstehend ein paar Beispiele zur Ansicht f\u00fcr die Auswahl von Ablehnungsgr\u00fcnde:<\/p>\n<p>Sparte Gas:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1645423 size-medium\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-273x300.png\" alt=\"\" width=\"273\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-273x300.png 273w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild.png 345w\" sizes=\"(max-width: 273px) 100vw, 273px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Ablehnung NN (Gas)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sparte Strom:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1639096\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-3-300x199.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-3-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-3.jpg 519w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Ablehnung gem\u00e4\u00df EBD (Strom)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Weitergehende Informationen zu den Ablehnungsgr\u00fcnden finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-automatische-pruefungen-ablehnungsgruende\/\">hier<\/a>.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nAblehnungsgr\u00fcnde-Kachel Strom<\/strong><\/p>\n<p>In der Ablehnungsgr\u00fcnde-Kachel f\u00fcr den Bereich Bereich Strom k\u00f6nnen die verschiedenen Ebenen der EBD-Pr\u00fcfungen dargestellt werden.<\/p>\n<p>F\u00e4hrt man mit dem Mauszeiger \u00fcber den Ablehnungsgrund, wird die jeweilige Ebene angezeigt. Die Farben f\u00fcr die Ebenen sind wie folgt belegt:<\/p>\n<ul>\n<li>die Kopfebene ist grau<\/li>\n<li>die Positionsebene ist gr\u00fcn<\/li>\n<li>die Summenebene ist gelb<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159461\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom1-300x72.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Ablehnungsgrundkachel Strom Bsp. Kopfebene<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159462\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"358\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom2-300x178.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Neue Ablehnungsgrundkachel Strom Bsp. Positionsebene<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159463\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom3.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"280\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom3.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom3-300x139.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Neue Ablehnungsgrundkachel Strom Bsp. Summenebene<\/em><\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich ein Dialogfenster \u00f6ffnet. Klickt man auf <em>Ablehnungsgrund hinzuf\u00fcgen<\/em> landet man in diesem Dialogfenster:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159465\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom4.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"325\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom4.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom4-300x161.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00a0Dialogfenster &#8211; Ablehnungsgrund hinzuf\u00fcgen<\/em><\/p>\n<p>Hier kann der Ablehnungsgrund angegeben werden. Der Best\u00e4tigen-Button entsperrt sich erst wenn ein g\u00fcltiger Grund ausgew\u00e4hlt wurde.<\/p>\n<p>Zudem gibt es Dropdown-Auswahl:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159466\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom5.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"236\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom5.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom5-300x117.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00a0Dialogfenster &#8211; DropDown Auswahl<\/em><\/p>\n<p>Durch einen Klick in das Dropdown-Feld \u00f6ffnet sich die Typeahead-Auswahl. Man kann aber auch in das Feld tippen und bekommt automatisch den passenden Grund angezeigt. Bei Klick auf den Stift zum Bearbeiten landet man auch in diesem Dialogfenster, allerdings sind dann alle Werte vorbelegt und k\u00f6nnen bearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159467\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom6-1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"319\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom6-1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom6-1-300x158.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00a0Dialogfenster \u2013 ausgef\u00fcllter Ablehnungsgrund<\/em><\/p>\n<p>Beim L\u00f6schen sieht das Ganze dann wie folgt aus:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159468\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom7.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"250\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom7.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AblehnungsG-Strom7-300x124.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Dialogfenster \u00a0\u2013 L\u00f6schen vom Ablehnungsgrund<\/em><\/p>\n<p>Nach jeder Aktion wird die Kachel neu geladen und aktualisiert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Kachel werden die f&uuml;r die INVOICes hinterlegten Ablehnungsgr&uuml;nde angezeigt. Diese Ablehnungsgr&uuml;nde k&ouml;nnen gel&ouml;scht oder bearbeitet werden. &nbsp; Nachstehend ein paar Beispiele zur Ansicht f&uuml;r die Auswahl von Ablehnungsgr&uuml;nde: Sparte Gas: Abb.: Beispiel Ablehnung NN (Gas) &nbsp; Sparte Strom: Abb.: Beispiel Ablehnung gem&auml;&szlig; EBD (Strom) &nbsp; Weitergehende Informationen zu den Ablehnungsgr&uuml;nden finden sich hier. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85590"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85590"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85590\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2159460,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85590\/revisions\/2159460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85590"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85590"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85590"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85572,"date":"2020-10-14T14:03:39","date_gmt":"2020-10-14T12:03:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85572"},"modified":"2020-10-16T14:22:55","modified_gmt":"2020-10-16T12:22:55","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-stammdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-stammdaten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Stammdaten&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Mit Klick auf eine Rechnung, gelangt man in die Dateilansicht. Hier finden sich verschiedene Detailkacheln.<\/p>\n<p>Die Kachel &#8222;Stammdaten&#8220; wird immer angezeigt. Im ersten Reiter innerhalb der Kachel werden die Basisinformationen zur Rechnung angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1a.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85578\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1a.jpg\" alt=\"\" width=\"1140\" height=\"437\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1a.jpg 1140w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1a-300x115.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1a-768x294.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1a-1024x393.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1140px) 100vw, 1140px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Unter dem Reiter &#8222;Betrag &amp; Buchung&#8220; wird der Bruttobetrag, sowie ein etwaig vorausgezahlter und der noch f\u00e4llige Betrag angezeigt<\/p>\n<p>Daneben kann der Bearbeiter auf einen Blick die Buchungsinformationen zur Rechnung einsehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1b.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85579\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1b.jpg\" alt=\"\" width=\"1368\" height=\"213\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1b.jpg 1368w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1b-300x47.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1b-768x120.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1b-1024x159.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1368px) 100vw, 1368px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Unter dem Reiter &#8222;Bearbeitungsinfos&#8220; ist unter anderem zu sehen, welchem INVOICe-Paket die Rechnung zugeordnet ist, wie die Sammel-und Belegnummer lautet und wann die letzte \u00c4nderung vorgenommen wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1c.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85580\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1c.jpg\" alt=\"\" width=\"1370\" height=\"237\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1c.jpg 1370w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1c-300x52.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1c-768x133.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1c-1024x177.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1370px) 100vw, 1370px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die &#8222;Erweiterten Informationen&#8220; umfassen Rechnungsnummer und -typ, sowie die Dokumentenart, UmsatzsteuerID des Absenders, die ACE Referenz, den Bilanzierungsbeginn und den Korrekturfaktor.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1d.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85581\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Stammdaten1d.jpg\" alt=\"\" width=\"1373\" height=\"237\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1d.jpg 1373w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1d-300x52.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1d-768x133.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1d-1024x177.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1373px) 100vw, 1373px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Reverse-Charge INVOICes werden in der Stammdatenkachel rot markiert.<\/p>\n<p>\u00dcber die Actionbar rechts oben in der Stammdatenkachel lassen sich verschiedene Aktionen vornehmen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Actionbar.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85583\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Actionbar.jpg\" alt=\"\" width=\"592\" height=\"253\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar.jpg 592w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Actionbar-300x128.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 592px) 100vw, 592px\" \/><\/a><\/p>\n<p>So kann der Absender und Buchungsstand ge\u00e4ndert, sowie die Position als E-Mail versendet werden. Daneben kann die Rechnung gel\u00f6scht, also der Datensatz dauerthaft aus dem System entfernt werden.<\/p>\n<p>Weitere Informationen zur \u00c4nderung des Absenders finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-absender-aendern\/\">hier<\/a>.<\/p>\n<p>\u00dcber &#8222;Neutralisieren&#8220; kann ein Satz storniert bzw. einen Stornosatz durch Aufbau der urspr\u00fcnglichen Position neutralisiert werden. F\u00fcr die Neutralisierung \u201cnormaler\u201d S\u00e4tze wird ein Stornosatz geschrieben. Bei Storno-S\u00e4tze wird der urspr\u00fcngliche Satz erzeugt. Gezahlte Verbindlichkeiten (Status Z) k\u00f6nnen nicht manuell storniert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Neutralisieren-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85585\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Neutralisieren-1.jpg\" alt=\"\" width=\"638\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neutralisieren-1.jpg 638w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neutralisieren-1-300x171.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Neutralisierungen d\u00fcrfen nur in folgenden zwei F\u00e4llen durchgef\u00fchrt werden:<\/p>\n<ol>\n<li>Es wurde eine Verbindlichkeit f\u00e4lschlicherweise oder mit falschen Werten <strong>manuell erfasst<\/strong>, die nicht ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen, da die Verbindlichkeit bereits gebucht wurde.<\/li>\n<li>Es wurde mit dem entsprechenden Netzbetreiber (telefonisch, per E-Mail usw.) vereinbart, dass diese Verbindlichkeit zu neutralisieren ist durch Aufgabe der Gegenposition.<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Unter &#8222;Position als HTML \u00f6ffnen&#8220; wird die Rechnung als HTML-Seite im Browser ge\u00f6ffnet:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnung-als-html.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85588\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnung-als-html.jpg\" alt=\"\" width=\"601\" height=\"723\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung-als-html.jpg 601w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung-als-html-249x300.jpg 249w\" sizes=\"(max-width: 601px) 100vw, 601px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Klick auf eine Rechnung, gelangt man in die Dateilansicht. Hier finden sich verschiedene Detailkacheln. Die Kachel &bdquo;Stammdaten&ldquo; wird immer angezeigt. Im ersten Reiter innerhalb der Kachel werden die Basisinformationen zur Rechnung angezeigt. Unter dem Reiter &bdquo;Betrag &amp; Buchung&ldquo; wird der Bruttobetrag, sowie ein etwaig vorausgezahlter und der noch f&auml;llige Betrag angezeigt Daneben kann der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85572"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85572"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85572\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85637,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85572\/revisions\/85637"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85572"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85572"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85572"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85576,"date":"2020-10-14T12:03:45","date_gmt":"2020-10-14T10:03:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85576"},"modified":"2020-10-14T12:03:45","modified_gmt":"2020-10-14T10:03:45","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-detailkacheln-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-detailkacheln-allgemeines\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Detailkacheln Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Die Detailansicht zu einer Rechnung setzt sich aus verschiedenen Kacheln zusammen.<\/p>\n<p>Die Stammdaten-Kachel mit den wichtigsten Informationen zur INVOICe wird dabei immer angezeigt.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich werden alle weiteren Informationen in weiteren Kacheln dargestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Grunds\u00e4tzlich werden diese in zwei Kategorien unterteilt:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Direkt angezeigte Kacheln<br \/>Kacheln, die f\u00fcr die aktuelle Konfiguration wichtig sind, werden direkt eingeblendet.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li>Erweiterte Kacheln<br \/>Am unteren Ende der angezeigten Kacheln gibt es die M\u00f6glichkeit weitere Kacheln anzuzeigen, welche eventuell ben\u00f6tigt werden. Diese werden erst nach einem Klick auf die Schaltfl\u00e4che &#8222;Mehr Informationen anzeigen&#8220; geladen.<\/li>\n<\/ol>\n<p>In der Anwendung sind auf Basis von verschiedenen Kriterien wie Ablehnungsgr\u00fcnde, Rechnungsstatus, Stornobeziehung, Energieart, Comdis Konfigurationen hinterlegt. Auf dieser Basis werden alle relevanten Kacheln f\u00fcr die ausgew\u00e4hlte INVOICe ermittelt und angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Detailansicht zu einer Rechnung setzt sich aus verschiedenen Kacheln zusammen. Die Stammdaten-Kachel mit den wichtigsten Informationen zur INVOICe wird dabei immer angezeigt. Zus&auml;tzlich werden alle weiteren Informationen in weiteren Kacheln dargestellt. Grunds&auml;tzlich werden diese in zwei Kategorien unterteilt: Direkt angezeigte KachelnKacheln, die f&uuml;r die aktuelle Konfiguration wichtig sind, werden direkt eingeblendet. Erweiterte KachelnAm unteren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85576"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85576"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85576\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85577,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85576\/revisions\/85577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85576"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85576"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85576"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85570,"date":"2020-10-14T11:45:48","date_gmt":"2020-10-14T09:45:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85570"},"modified":"2020-10-14T11:45:48","modified_gmt":"2020-10-14T09:45:48","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-detailkacheln","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-detailkacheln\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Detailkacheln"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85570"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85570"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85570\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85571,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85570\/revisions\/85571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85570"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85570"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85570"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85564,"date":"2020-10-14T11:43:38","date_gmt":"2020-10-14T09:43:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85564"},"modified":"2024-05-13T12:20:32","modified_gmt":"2024-05-13T10:20:32","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-reiter-alle-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-reiter-alle-rechnungen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Reiter &#8222;Alle Rechnungen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Unter dem Reiter &#8222;Alle Rechnungen&#8220; in lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner, findet sich eine Auflistung s\u00e4mtlicher gepr\u00fcften und ungepr\u00fcften Rechnungen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1524089\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alle-Rechnungen.jpg\" alt=\"\" width=\"1484\" height=\"581\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alle-Rechnungen.jpg 1484w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alle-Rechnungen-300x117.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alle-Rechnungen-1024x401.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alle-Rechnungen-768x301.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alle-Rechnungen-1200x470.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1484px) 100vw, 1484px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Ansicht bei &#8222;Alle Rechnungen&#8220;<\/em><\/p>\n<p>Unter dem Button <em>Listenansicht<\/em> werden s\u00e4mtliche Rechnungen einzeln angezeigt.<\/p>\n<p>Die Paketansicht zeigt die Rechnungen in INVOIC-Paketen an. Ein <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>-Paket wird in lima 2.0 mit einer eindeutigen Sammelnummer gekennzeichnet. Der Absender vergibt je <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>-Paket eine Datenaustausch-Referenznummer, die ebenfalls eindeutig sein sollte. Dies ist nicht immer der Fall. Daher gibt es in lima 2.0 eine je Jahr fortlaufende Sammelnummer.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mehrfachauswahl<\/strong><\/p>\n<p>In der Mehrfachauswahl besteht wie in der Rechnungspr\u00fcfung die M\u00f6glichkeit, alle gefilterten Rechnungen auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1508703\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mehrfachauswahl.jpg\" alt=\"\" width=\"1661\" height=\"308\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mehrfachauswahl.jpg 1661w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mehrfachauswahl-300x56.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mehrfachauswahl-1024x190.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mehrfachauswahl-768x142.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mehrfachauswahl-1536x285.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mehrfachauswahl-1200x223.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1661px) 100vw, 1661px\" \/><\/p>\n<p><strong>Interaktive Fehlerbehebung<\/strong><\/p>\n<p>In den entsprechenden Protokollen des Zahllaufs und der Buchungsanweisung werden Protokoll-IDs hinterlegt. Nach diesen kann in \u201eAlle Rechnungen\u201c unter der Spalte Protokoll-ID gefiltert werden. In dem Drop-Down werden immer die aktuelles Protokoll-IDs angezeigt.<\/p>\n<p>Bsp. Zahllauf<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159472\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB1.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"130\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB1.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB1-300x52.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Fehlerprotokoll Zahllauf<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159473\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB2.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB2.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB2-300x118.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Filterung nach der Protokoll-ID<\/em><\/p>\n<p>Bsp. Buchungsanweisung<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159474\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB2-1.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB2-1.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB2-1-300x118.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Fehlerprotokoll der Buchungsanweisung<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2159475\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB4.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"266\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB4.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Interaktive-FehlerB4-300x132.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.:\u00a0 Filterung nach der Protokoll-ID<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter dem Reiter &bdquo;Alle Rechnungen&ldquo; in lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner, findet sich eine Auflistung s&auml;mtlicher gepr&uuml;ften und ungepr&uuml;ften Rechnungen. Abb.: Ansicht bei &bdquo;Alle Rechnungen&ldquo; Unter dem Button Listenansicht werden s&auml;mtliche Rechnungen einzeln angezeigt. Die Paketansicht zeigt die Rechnungen in <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Paketen an. Ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Paket wird in lima 2.0 mit einer eindeutigen Sammelnummer gekennzeichnet. Der Absender vergibt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85564"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85564"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85564\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85635,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85564\/revisions\/85635"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85564"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85564"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85564"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85544,"date":"2020-10-14T10:18:35","date_gmt":"2020-10-14T08:18:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85544"},"modified":"2020-10-14T10:18:35","modified_gmt":"2020-10-14T08:18:35","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-reiter-rechnungspruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-reiter-rechnungspruefung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Reiter Rechnungspr\u00fcfung"},"content":{"rendered":"<p>Unter dem Reiter \u201eRechnungspr\u00fcfung\u201c werden s\u00e4mtliche zu pr\u00fcfende Rechnungen in einer Listendarstellung angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungspr\u00fcfung-\u00dc1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85545\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnungspr\u00fcfung-\u00dc1.jpg\" alt=\"\" width=\"1090\" height=\"613\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspr\u00fcfung-\u00dc1.jpg 1090w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspr\u00fcfung-\u00dc1-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspr\u00fcfung-\u00dc1-768x432.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungspr\u00fcfung-\u00dc1-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1090px) 100vw, 1090px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Unter dem Seitentitel sieht man auf einen Blick, wie viele ungepr\u00fcfte, sowie f\u00e4llige Rechnungen und Wiedervorlagen es f\u00fcr den heutigen Tag gibt und wie viele Rechnungen zum Tagesdatum bereits bearbeitet wurden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Band-f\u00e4llig-etc.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85546\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Band-f\u00e4llig-etc.jpg\" alt=\"\" width=\"697\" height=\"49\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Band-f\u00e4llig-etc.jpg 697w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Band-f\u00e4llig-etc-300x21.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 697px) 100vw, 697px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit Klick auf das jeweilige Feld, lassen sich die entsprechenden Rechnungen anzeigen, die einzeln per Doppelklick ge\u00f6ffnet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnung1-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85550\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Rechnung1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1519\" height=\"613\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung1-1.jpg 1519w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung1-1-300x121.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung1-1-768x310.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung1-1-1024x413.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1519px) 100vw, 1519px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Informationen zu den einzelnen Kacheln finden sich in den folgenden Kapiteln.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber den Rechnungen befindet sich ein Filterband.<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filterband1-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85555\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filterband1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1004\" height=\"37\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterband1-1.jpg 1004w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterband1-1-300x11.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterband1-1-768x28.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1004px) 100vw, 1004px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dieses kann \u00fcber die Filterauswahl am Ende der Zeile individuell angepasst werden. Hier kann ausgew\u00e4hlt werden, welche Spalten angezeigt werden sollen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filterband2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85553\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filterband2.jpg\" alt=\"\" width=\"196\" height=\"456\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterband2.jpg 196w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterband2-129x300.jpg 129w\" sizes=\"(max-width: 196px) 100vw, 196px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Im Folgenden werden einzelne Filter erkl\u00e4rt:<\/p>\n<p><\/span><\/p>\n<p><strong>F\u00e4lligkeit<\/strong><\/p>\n<p>Mit Klick auf \u201eF\u00e4lligkeit\u201c \u00f6ffnet sich ein Kalender. Dort kann gefiltert werden, f\u00fcr welches Datum oder welchen Zeitraum die jeweiligen Rechnungen angezeigt werden sollen.<\/p>\n<p>Vergleichsoperator &#8222;gleich&#8220;: alle Werte mit exakt diesem Datum werden angezeigt<\/p>\n<p>Vergleichsoperator &#8222;ungleich&#8220;: alle Werte au\u00dfer dem Datum werden ausgegeben<\/p>\n<p>\u00dcber \u201eFilter zur\u00fccksetzen\u201c rechts im Fenster, kann der Filter zur\u00fcck- und auch wieder neu gesetzt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kalender-F\u00e4lligkeitsdatum.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85552\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kalender-F\u00e4lligkeitsdatum.jpg\" alt=\"\" width=\"263\" height=\"437\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kalender-F\u00e4lligkeitsdatum.jpg 263w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kalender-F\u00e4lligkeitsdatum-181x300.jpg 181w\" sizes=\"(max-width: 263px) 100vw, 263px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ablehnung<\/strong><\/p>\n<p>Mit Klick auf \u201eAblehnungsgrund\u201c kann nach den unterschiedlichen Ablehnungsgr\u00fcnden gefiltert werden. Oben gibt es ein Eingabefeld in dem sowohl nach Ablehnungsgr\u00fcnden, wie bspw. \u201eZ45\u201c, als auch nach Begriffen gesucht (z.B. \u201eMenge\u201c) und dann aus einer Vorschlagsliste ausgew\u00e4hlt werden kann.<\/p>\n<p>Neben der Suche innerhalb des einzelnen Filters, k\u00f6nnen auch parallele Filter gesetzt werden. Dabei sind maximal 10 Filter erlaubt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ablehnungsgr\u00fcnde-Filter.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85557\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ablehnungsgr\u00fcnde-Filter.jpg\" alt=\"\" width=\"514\" height=\"489\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnungsgr\u00fcnde-Filter.jpg 514w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnungsgr\u00fcnde-Filter-300x285.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der ersten Spalte steht der Ablehnungsgrund (extern) mit Abk\u00fcrzung (intern), daneben die Energiearten f\u00fcr die dieser g\u00fcltig ist. In der dritten Spalte ist der Ablehnungsgrund mit Namen beschrieben und in der vierten Spalte steht die vom BDEW vorgegebene Versionsnummer.<\/p>\n<p>Auch hier kann der Filter \u00fcber den Button oben rechts wieder zur\u00fcckgesetzt werden.<\/p>\n<p><strong><br \/>Status<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann nach dem Rechnungsstatus der jeweiligen Rechnung gefiltert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Status.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85561\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Status.jpg\" alt=\"\" width=\"334\" height=\"484\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Status.jpg 334w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Status-207x300.jpg 207w\" sizes=\"(max-width: 334px) 100vw, 334px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abrechnungszeitraum<\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld wird der Abrechnungszeitraum angezeigt. Bei Rechnungen umfasst dieser Zeitraum den gesamten Zeitraum (z.B. 12 Monate) seit der letzten Rechnung oder seit Beginn der Versorgung, wenn es sich um die erste Rechnung handelt.<\/p>\n<p>Bei Abschl\u00e4gen wird der Zeitraum angegeben, f\u00fcr den dieser gezahlt wird (z.B. ein Monat). Der Zeitraum, der bei einem Abschlag angegeben wird, ist somit eine Teilmenge des Zeitraums der Rechnung.<\/p>\n<p>\u00dcber diese Zeitr\u00e4ume erfolgt die Zuordnung von Abschl\u00e4gen zu einer Rechnung und es wird gepr\u00fcft, ob der eingetragene voraus gezahlte Betrag mit den Betr\u00e4gen in den Abschl\u00e4gen \u00fcbereinstimmt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Art<\/strong><\/p>\n<p>In dieser Spalte wird die Rechnungsart dargestellt. \u00dcber die Rechnungsart wird angegeben, ob es sich um einen Abschlag (\u201eA\u201c) oder um eine Rechnung (\u201eR\u201c) handelt. Abschl\u00e4ge sind nur im Bereich der Netznutzung vorgesehen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Absender<\/strong><\/p>\n<p>Mit diesem Filter kann im Volltext nach dem Code des Absenders gesucht und dann aus einer Vorschlagsliste ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Absenderrolle<\/strong><\/p>\n<p>Mit diesem Filter kann nach den Rollen Netzbetreiber, Messdienstleister und Messstellenbetreiber gesucht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Absenderrolle.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85559\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Absenderrolle.jpg\" alt=\"\" width=\"395\" height=\"158\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Absenderrolle.jpg 395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Absenderrolle-300x120.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter dem Reiter &bdquo;Rechnungspr&uuml;fung&ldquo; werden s&auml;mtliche zu pr&uuml;fende Rechnungen in einer Listendarstellung angezeigt. Unter dem Seitentitel sieht man auf einen Blick, wie viele ungepr&uuml;fte, sowie f&auml;llige Rechnungen und Wiedervorlagen es f&uuml;r den heutigen Tag gibt und wie viele Rechnungen zum Tagesdatum bereits bearbeitet wurden. Mit Klick auf das jeweilige Feld, lassen sich die entsprechenden Rechnungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85544"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85544"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85544\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85562,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85544\/revisions\/85562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85544"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85544"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85544"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85511,"date":"2020-10-13T14:44:55","date_gmt":"2020-10-13T12:44:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85511"},"modified":"2020-10-20T12:06:16","modified_gmt":"2020-10-20T10:06:16","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-manuelle-rechnungspruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-manuelle-rechnungspruefung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Manuelle Rechnungspr\u00fcfung"},"content":{"rendered":"<p>Nun k\u00f6nnen weitere Pr\u00fcfungen durchgef\u00fchrt werden, die \u00fcber die o.g. Pr\u00fcfungen hinausgehen. Die manuelle Pr\u00fcfung erfolgt in <strong>lima 2.0<\/strong> \u00fcber den Reiter &#8222;Rechnungspr\u00fcfung&#8220;.<\/p>\n<p>In Abh\u00e4ngigkeit von Ihrem Pr\u00fcfungsergebnis k\u00f6nnen weitere Ablehnungsgr\u00fcnde erfasst werden. Es kann gepr\u00fcft werden, ob die hinterlegten Ablehnungsgr\u00fcnde Bestand haben und entschieden werden, ob die Verbindlichkeiten abzulehnen (Status A) oder zu akzeptieren sind (Status P) sind. Im Rahmen der manuellen Pr\u00fcfung k\u00f6nnen zudem Akku-Differenzen behoben werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nun k&ouml;nnen weitere Pr&uuml;fungen durchgef&uuml;hrt werden, die &uuml;ber die o.g. Pr&uuml;fungen hinausgehen. Die manuelle Pr&uuml;fung erfolgt in lima 2.0 &uuml;ber den Reiter &bdquo;Rechnungspr&uuml;fung&ldquo;. In Abh&auml;ngigkeit von Ihrem Pr&uuml;fungsergebnis k&ouml;nnen weitere Ablehnungsgr&uuml;nde erfasst werden. Es kann gepr&uuml;ft werden, ob die hinterlegten Ablehnungsgr&uuml;nde Bestand haben und entschieden werden, ob die Verbindlichkeiten abzulehnen (Status A) oder zu akzeptieren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85511"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85511"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85511\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85646,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85511\/revisions\/85646"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85511"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85511"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85511"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85535,"date":"2020-10-13T14:33:49","date_gmt":"2020-10-13T12:33:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85535"},"modified":"2020-10-13T14:33:49","modified_gmt":"2020-10-13T12:33:49","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-ergebnisse-der-pruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-ergebnisse-der-pruefung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Ergebnisse der Pr\u00fcfung"},"content":{"rendered":"<p>Die Ergebnisse der Pr\u00fcfung sind aus der Verbindlichkeitenverwaltung ersichtlich: der Status der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> ist entweder \u2018P\u2019 oder \u2018U\u2019.<\/p>\n<p>Wenn einer der Pr\u00fcfung negativ ausgefallen ist, kann man sich den genauen Grund anschauen mit der Auswahl<\/p>\n<p><strong>A = Ablehnungsgr\u00fcnde<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Fehlermeldungen, Beispiele:<\/u><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Betragsvergleich: nachgerechn. Betrag EUR(1212,09) au\u00dferhalb der Grenzen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/em><\/p>\n<p><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n<p><em>Verbrauchsvergleich: nachgerechn. Verbrauch (511078,00000 KWT) au\u00dferhalb der Grenzen<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Betragsvergleich, Fehler: Betrag der vorhergehenden <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> &lt;&gt; Betrag der R\u00fccknahmepositionen.<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Verbrauchsvergleich: Energiemenge =0, kann nicht verglichen werden<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn die Betragspr\u00fcfung negativ ausgefallen ist: die Vergleichs-<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> wird in der Werkbibliothek gerettet und kann angeschaut werden mit der Auswahl<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>W = <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a>-Pr\u00fcfung ansehen <\/strong><\/p>\n<p>Wenn die eingehende <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> trotz Differenzen bezahlt wird, werden die Daten der Vergleichs-<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> <em>gel\u00f6scht<\/em>, k\u00f6nnen nicht mehr angezeigt werden.<\/p>\n<p>Im Falle der Betragspr\u00fcfung von GN-INVOICes (Gleitende Nachberechnung), muss zuerst gepr\u00fcft werden, dass alle R\u00fccknahmepositionen eine Entsprechung in vorhergehenden INVOICes haben; . Ist dies der Fall, kann es weiter mit der \u201enormalen\u201c Pr\u00fcfung der aktuellen Abrechnungsperiode. Falls nicht alle R\u00fccknahmepositionen eine Entsprechung haben, wird diese Information auch in der Werkbibliothek gerettet und kann angeschaut werden mit der Auswahl<\/p>\n<p><strong>X\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = R\u00fccknahme Differenzen ansehen<\/strong><\/p>\n<p>Wenn die eingehende <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> trotz Differenzen bezahlt wird, werden auch diese Daten <em>gel\u00f6scht<\/em>, k\u00f6nnen nicht mehr angezeigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ergebnisse der Pr&uuml;fung sind aus der Verbindlichkeitenverwaltung ersichtlich: der Status der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> ist entweder &lsquo;P&rsquo; oder &lsquo;U&rsquo;. Wenn einer der Pr&uuml;fung negativ ausgefallen ist, kann man sich den genauen Grund anschauen mit der Auswahl A = Ablehnungsgr&uuml;nde &nbsp; Fehlermeldungen, Beispiele: &nbsp; Betragsvergleich: nachgerechn. Betrag EUR(1212,09) au&szlig;erhalb der Grenzen&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; Verbrauchsvergleich: nachgerechn. Verbrauch (511078,00000 KWT) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85535"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85535"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85535\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85538,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85535\/revisions\/85538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85535"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85535"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85535"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85533,"date":"2020-10-13T14:05:25","date_gmt":"2020-10-13T12:05:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85533"},"modified":"2020-10-13T14:05:25","modified_gmt":"2020-10-13T12:05:25","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-automat-wiederholung-der-zusatzpruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-automat-wiederholung-der-zusatzpruefung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Automat. Wiederholung der Zusatzpr\u00fcfung"},"content":{"rendered":"<p>Unter gewissen Umst\u00e4nden k\u00f6nnen die Zusatzpr\u00fcfungen nicht durchgef\u00fchrt werden, z. B.<\/p>\n<p>\u2022 Wenn der Z\u00e4hlerstand fehlt<\/p>\n<p>\u2022 Wenn ein Vertrag w\u00e4hrend der Rechnungseingangspr\u00fcfung korrigiert wird (mittels Vorgang 40\/41 oder 43, = Korrektur nach Endauswertung)<\/p>\n<p>Im Rahmen der Nachtverarbeitung wird gepr\u00fcft, ob die Gr\u00fcnde daf\u00fcr, dass die Zusatzpr\u00fcfung nicht lief, aufgehoben sind. Ist dies der Fall und ist die INVOIC noch nicht endg\u00fcltig mit REMADV beantwortet, so wird der Ablehnungsgrund aus der Verbindlichkeitenverwaltung gel\u00f6scht und die Zusatzpr\u00fcfungen erneut durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Gibt es keine anderen Ablehnungsgr\u00fcnde f\u00fcr diese INVOIC, so wird die Rechnung auf gepr\u00fcft (P) gesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter gewissen Umst&auml;nden k&ouml;nnen die Zusatzpr&uuml;fungen nicht durchgef&uuml;hrt werden, z. B. &bull; Wenn der Z&auml;hlerstand fehlt &bull; Wenn ein Vertrag w&auml;hrend der Rechnungseingangspr&uuml;fung korrigiert wird (mittels Vorgang 40\/41 oder 43, = Korrektur nach Endauswertung) Im Rahmen der Nachtverarbeitung wird gepr&uuml;ft, ob die Gr&uuml;nde daf&uuml;r, dass die Zusatzpr&uuml;fung nicht lief, aufgehoben sind. Ist dies der Fall [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85533"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85533"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85533\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85539,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85533\/revisions\/85539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85533"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85533"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85533"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85529,"date":"2020-10-13T13:57:40","date_gmt":"2020-10-13T11:57:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85529"},"modified":"2024-05-13T12:02:56","modified_gmt":"2024-05-13T10:02:56","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-der-abgerechneten-energiemenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-der-abgerechneten-energiemenge\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Pr\u00fcfung der abgerechneten Energiemenge"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr diese Pr\u00fcfung wird eine Abrechnung aufgrund der Daten der Vertriebsvertr\u00e4ge simuliert. Die Basis bilden Meldepunkt und Abrechnungszeitraum der <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>.<\/p>\n<p>Die aus dieser Pr\u00fcfrechnung resultierenden Energiemengen werden mit den Mengen aus der eingehenden <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> verglichen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Voraussetzungen f\u00fcr diese Pr\u00fcfung:<\/span><\/p>\n<p>Die NN-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> ist nicht vom Rechnungstyp ABS (=Abschlag)<\/p>\n<p>Die Tabelle \u201eGrenzwerte f\u00fcr Pr\u00fcfung eingehender <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>\u201c ist dementsprechend gepflegt<\/p>\n<p>Ein Z\u00e4hlerstand ist f\u00fcr das Ende des Abrechnungszeitraums eingegangen. Ist kein Z\u00e4hlerstand eingegangen, kann keine Mengenpr\u00fcfung erfolgen: die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> wird als ungepr\u00fcft markiert mit Ablehnungsgrund = \u2019Messwerte \/Energiemengen fehlen\u2019. Das System pr\u00fcft t\u00e4glich, ob der Z\u00e4hlerstand eingegangen ist. Ist der Z\u00e4hlerstand vorhanden, erfolgen die restlichen Pr\u00fcfungen automatisch.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel 1)<\/span><\/p>\n<p>In der eingehenden <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> werden 1379,00 kWh berechnet:<\/p>\n<p>261012-311212 ARBPREIS\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1379,00000 KWH<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Laut <strong>lima<\/strong>, gab es f\u00fcr diesen Meldepunkt im Vertrieb im Zeitraum vom 26.10.12 bis 31.12.12 ein Verbrauch von 1726,00 kWh.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Differenz : 1726,00 \u2013 1379,00 = 347,00 (oder 20%)<\/p>\n<p>Bei einer zul\u00e4ssigen Abweichung vom +15%, wird diese <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> auf Status \u2019U\u2019 = ungepr\u00fcft gesetzt, Ablehnunsgrund = Z10 (Messwerte\/Energiemengen falsch)<\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-82032\" class=\"post-82032 post type-post status-publish format-standard hentry category-verbindlichkeiten\">\n<div class=\"entry-content\">\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div id=\"content\" class=\"site-content container\">\n<div id=\"primary\" class=\"content-area col-md-8\">\n<article id=\"post-82032\" class=\"post-82032 post type-post status-publish format-standard hentry category-verbindlichkeiten\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Beispiel 2)<\/p>\n<p>Der Z\u00e4hlerstand f\u00fcr das Ende des Abrechnungszeitraums ist noch nicht eingegangen. Die INVOIC wird auf ungepr\u00fcft gesetzt, Ablehnungsgrund = Z07 (Messwerte\/Energiemengen fehlen).<\/p>\n<p>Wenn in einem der darauffolgenden Tage die Z\u00e4hlerstandmitteilung eintrifft, wird das System dies automatisch erkennen und die restlichen Pr\u00fcfungen durchf\u00fchren.<\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r diese Pr&uuml;fung wird eine Abrechnung aufgrund der Daten der Vertriebsvertr&auml;ge simuliert. Die Basis bilden Meldepunkt und Abrechnungszeitraum der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>. Die aus dieser Pr&uuml;frechnung resultierenden Energiemengen werden mit den Mengen aus der eingehenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> verglichen. Voraussetzungen f&uuml;r diese Pr&uuml;fung: Die NN-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> ist nicht vom Rechnungstyp ABS (=Abschlag) Die Tabelle &bdquo;Grenzwerte f&uuml;r Pr&uuml;fung eingehender <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>&ldquo; ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85529"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85529"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85529\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85531,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85529\/revisions\/85531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85529"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85529"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85529"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85527,"date":"2020-10-13T13:53:48","date_gmt":"2020-10-13T11:53:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85527"},"modified":"2020-10-16T13:28:47","modified_gmt":"2020-10-16T11:28:47","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-eines-abschlags","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-eines-abschlags\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Pr\u00fcfung eines Abschlags"},"content":{"rendered":"<p>Hierf\u00fcr wird den Vertriebsabschlag herangezogen und seine H\u00f6he mit der des Netzabschlags verglichen. Der Netzabschlag darf prozentuell den Wert nicht \u00fcberschreiten, der in der Grenztabelle definiert wurde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Voraussetzungen f\u00fcr diese Pr\u00fcfung:<\/span><\/p>\n<p>Die INVOICes ist vom Rechnungstyp = ABS<\/p>\n<p>Die Tabelle \u201eGrenzwerte f\u00fcr Pr\u00fcfung eingehender <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>\u201c ist dementsprechend gepflegt<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel 1)<\/span><\/p>\n<p>Netzabschlag laut <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> \u00a0\u00a0 = \u20ac1096,00<\/p>\n<p>Vertriebsabschlag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u20ac1681,00<\/p>\n<p>35% des Vertriebsabschlags= \u20ac 504,30<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Laut Grenztabelle, darf der Netzabschlag nicht h\u00f6her sein als 35% des Vertriebsabschlags; die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> wird auf Status \u2019U\u2019 = ungepr\u00fcft gesetzt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel 2)<\/span><\/p>\n<p>Netzabschlag laut <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> \u00a0\u00a0 = \u20ac148,00<\/p>\n<p>Vertriebsabschlag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = \u20ac426,00<\/p>\n<p>35% des Vertriebsabschlags= \u20ac149,10<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Laut Grenztabelle, darf der Netzabschlag nicht h\u00f6her sein als 35% des Vertriebsabschlags; die <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a> wird auf gepr\u00fcft gesetzt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hierf&uuml;r wird den Vertriebsabschlag herangezogen und seine H&ouml;he mit der des Netzabschlags verglichen. Der Netzabschlag darf prozentuell den Wert nicht &uuml;berschreiten, der in der Grenztabelle definiert wurde. Voraussetzungen f&uuml;r diese Pr&uuml;fung: Die INVOICes ist vom Rechnungstyp = ABS Die Tabelle &bdquo;Grenzwerte f&uuml;r Pr&uuml;fung eingehender <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>&ldquo; ist dementsprechend gepflegt &nbsp; Beispiel 1) Netzabschlag laut <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> &nbsp;&nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85527"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85527"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85527\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85634,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85527\/revisions\/85634"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85527"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85527"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85527"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85525,"date":"2020-10-13T13:46:42","date_gmt":"2020-10-13T11:46:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85525"},"modified":"2021-10-03T09:03:47","modified_gmt":"2021-10-03T07:03:47","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-zusatzpruefungen-nn-invoices","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-zusatzpruefungen-nn-invoices\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Zusatzpr\u00fcfungen (NN-INVOICes)"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Rechnungseingangspr\u00fcfung f\u00fcr Netznutzungsrechnungen k\u00f6nnen folgende zus\u00e4tzliche Pr\u00fcfungen eingeschaltet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Pr\u00fcfung der Energiemengen<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Betragspr\u00fcfung<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abschlagpr\u00fcfung<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Diese Pr\u00fcfungen gelten nur f\u00fcr NN-INVOICes.<\/em><\/p>\n<p>Um diese Pr\u00fcfungen zu aktivieren, wird die <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Grenzwerte f\u00fcr Pr\u00fcfung eingehender INVOIC\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-grenzwerte-fuer-pruefung-eingehender-invoic\/\"><strong>lima<\/strong>-Tabelle \u201eGrenzwerte f\u00fcr Pr\u00fcfung eingehender INVOIC\u201c\u00a0<\/a>\u00a0 gepflegt.<\/p>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr die zus\u00e4tzliche Mengenpr\u00fcfung ist, dass ein passender Z\u00e4hlerstand existiert. Voraussetzung f\u00fcr die zus\u00e4tzliche Betragspr\u00fcfung ist, dass die zus\u00e4tzliche Mengenpr\u00fcfung positiv ausgefallen ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Grundlage f\u00fcr die Zusatzpr\u00fcfungen eingehenden INVOICes sieht wie folgt aus:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Es wird ein tempor\u00e4rer Spiegel der Entnahmestelle f\u00fcr den Meldepunkt und den Abrechnungszeitraum erzeugt, auf Basis der Vertriebsdaten.<\/li>\n<li>Der Entnahmestellenspiegel dient als Basis f\u00fcr die Zusatzpr\u00fcfungen.<\/li>\n<\/ol>\n<p>2.a F\u00fcr die Abschlagspr\u00fcfung wird die Summe aller Vertriebs-Abschl\u00e4ge f\u00fcr den Meldepunkt und Abrechnungsperiode des eingehenden Abschlags gebildet.<\/p>\n<p>2.b. F\u00fcr die Mengenspr\u00fcfung werden die Vertr\u00e4ge in der tempor\u00e4ren Umgebung abgerechnet, \u00e4hnlich wie beim VG30 (Erstellung einer Simulationsabrechnung), dabei werden in der tempor\u00e4ren Umgebung alle notwendigen <strong>lima<\/strong>-Tabellen gef\u00fcllt, z.B. die Abrechnung-Bewegungsdatei.<\/p>\n<p>2.c. Falls die Betragspr\u00fcfung erw\u00fcnscht ist und die Mengenpr\u00fcfung positiv verlief: mit der Daten aus der tempor\u00e4ren Umgebung wird eine \u201eVergleichs-<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>\u201c erzeugt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Rechnungseingangspr&uuml;fung f&uuml;r Netznutzungsrechnungen k&ouml;nnen folgende zus&auml;tzliche Pr&uuml;fungen eingeschaltet werden: &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; Pr&uuml;fung der Energiemengen &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Betragspr&uuml;fung &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Abschlagpr&uuml;fung Diese Pr&uuml;fungen gelten nur f&uuml;r NN-INVOICes. Um diese Pr&uuml;fungen zu aktivieren, wird die lima-Tabelle &bdquo;Grenzwerte f&uuml;r Pr&uuml;fung eingehender <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>&ldquo;&nbsp;&nbsp; gepflegt. Voraussetzung f&uuml;r die zus&auml;tzliche Mengenpr&uuml;fung ist, dass ein passender Z&auml;hlerstand existiert. Voraussetzung f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85525"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85525"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85525\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635775,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85525\/revisions\/1635775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85525"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85525"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85525"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85522,"date":"2020-10-13T12:53:22","date_gmt":"2020-10-13T10:53:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85522"},"modified":"2024-05-13T11:59:11","modified_gmt":"2024-05-13T09:59:11","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-eingehender-invoices","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-pruefung-eingehender-invoices\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Pr\u00fcfung eingehender INVOICes"},"content":{"rendered":"<p>Die eingehende INVOICes werden in lima 2.0 gepr\u00fcft. Die Ergebnisse dieser Pr\u00fcfungen werden im Feld VBSTATUS in VANBVBPF ( Verbindlichkeitenverwaltungstabelle) festgehalten. Es gibt sowohl zwingende als optionale Pr\u00fcfungen.Wenn die Pr\u00fcfungen positiv ausfallen, wird die INVOIC als \u2018P\u2019 (=gepr\u00fcft) markiert, eine tempor\u00e4re positive Avis (REMADV) wird vorbereitet.<br \/>\nWenn die Pr\u00fcfungen negativ ausfallen, wird die INVOIC als \u2018U\u2019 (=ungepr\u00fcft) markiert, der Grund\/Fehler protokolliert, und eine tempor\u00e4re negative Avis (REMADV) vorbereitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die eingehende INVOICes werden in lima 2.0 gepr&uuml;ft. Die Ergebnisse dieser Pr&uuml;fungen werden im Feld VBSTATUS in VANBVBPF ( Verbindlichkeitenverwaltungstabelle) festgehalten. Es gibt sowohl zwingende als optionale Pr&uuml;fungen.Wenn die Pr&uuml;fungen positiv ausfallen, wird die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> als &lsquo;P&rsquo; (=gepr&uuml;ft) markiert, eine tempor&auml;re positive Avis (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a>) wird vorbereitet. Wenn die Pr&uuml;fungen negativ ausfallen, wird die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> als [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85522"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85522"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85522\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375847,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85522\/revisions\/2375847"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85522"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85522"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85522"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85520,"date":"2020-10-13T12:49:19","date_gmt":"2020-10-13T10:49:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85520"},"modified":"2023-12-19T11:22:40","modified_gmt":"2023-12-19T10:22:40","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-automatische-pruefungen-ablehnungsgruende","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-automatische-pruefungen-ablehnungsgruende\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Automatische Pr\u00fcfungen\/Ablehnungsgr\u00fcnde"},"content":{"rendered":"<p><strong>Entscheidungsbaumdiagramm (EBD)<\/strong><\/p>\n<p>Seit dem 01.10.2022 werden die Rechnungen der Sparte Strom, sowie seit 01.10.2023 die Abrechnungen einer sonstigen Leistung im Rahmen der Sperrprozesse Gas, anhand sogenannter Entscheidungsbaumdiagramme (EBD) gepr\u00fcft.<\/p>\n<p>Die Beschreibungen der jeweiligen EBD finden Sie in folgendem Dokument: <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1.0_Entscheidungsbaumdiagramm_Stand_09.11.2023.pdf\">1.0_Entscheidungsbaumdiagramm_Stand_09.11.2023<\/a> <\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Externe Fehlercodes<\/strong><\/p>\n<p>Alle anderen Rechnungen der Sparte Gas obliegen weiterhin der gewohnten Pr\u00fcflogik anhand externer Fehlercodes.<\/p>\n<p>Gleiches gilt f\u00fcr die Abrechnungen von Mehr- und Mindermengen der Sparten Strom <u>und<\/u> Gas.<\/p>\n<p>Die Erl\u00e4uterungen zu den jeweiligen Ablehnungs-Codes befinden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-detaillierte-beschreibung-automatischer-pruefungen-ablehnungsgruende\">hier<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entscheidungsbaumdiagramm (EBD) Seit dem 01.10.2022 werden die Rechnungen der Sparte Strom, sowie seit 01.10.2023 die Abrechnungen einer sonstigen Leistung im Rahmen der Sperrprozesse Gas, anhand sogenannter Entscheidungsbaumdiagramme (EBD) gepr&uuml;ft. Die Beschreibungen der jeweiligen EBD finden Sie in folgendem Dokument: 1.0_Entscheidungsbaumdiagramm_Stand_09.11.2023 &nbsp; Externe Fehlercodes Alle anderen Rechnungen der Sparte Gas obliegen weiterhin der gewohnten Pr&uuml;flogik anhand [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85520"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85520"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85520\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1639103,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85520\/revisions\/1639103"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85520"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85520"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85520"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85518,"date":"2020-10-13T12:32:42","date_gmt":"2020-10-13T10:32:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85518"},"modified":"2020-10-13T12:32:42","modified_gmt":"2020-10-13T10:32:42","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-verarbeitungsschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-verarbeitungsschritte\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Verarbeitungsschritte"},"content":{"rendered":"<p>In den nachfolgenden Artikeln werden die im Bereich <em>Verbindlichkeiten Marktpartner<\/em> n\u00f6tigen Arbeitsschritte im Detail beschrieben.<\/p>\n<p>Die Arbeitsschritte lauten wie folgt:<\/p>\n<ul>\n<li>Rechnungseingang<\/li>\n<li>Manuelle Pr\u00fcfung<\/li>\n<li>Buchungsanweisung<\/li>\n<li>Ablehnung\/Zahlung<\/li>\n<li>Reaktion auf eine Ablehnung<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den nachfolgenden Artikeln werden die im Bereich Verbindlichkeiten Marktpartner n&ouml;tigen Arbeitsschritte im Detail beschrieben. Die Arbeitsschritte lauten wie folgt: Rechnungseingang Manuelle Pr&uuml;fung Buchungsanweisung Ablehnung\/Zahlung Reaktion auf eine Ablehnung<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85518"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85518"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85518\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85519,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85518\/revisions\/85519"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85518"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85518"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85518"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85512,"date":"2020-10-12T10:25:36","date_gmt":"2020-10-12T08:25:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85512"},"modified":"2023-11-21T09:50:12","modified_gmt":"2023-11-21T08:50:12","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-rechnungseingang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-rechnungseingang\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Rechnungseingang"},"content":{"rendered":"<p>INVOICes m\u00fcssen gepr\u00fcft werden. Den ersten Schritt \u00fcbernimmt die Anwendung automatisch f\u00fcr Sie.<\/p>\n<p>Folgende Pr\u00fcfungen werden im Rahmen einer maschinellen Rechnungseingangspr\u00fcfung durchgef\u00fchrt:<\/p>\n<ul>\n<li>Existenz des Z\u00e4hlpunktes der Rechnung beim Empf\u00e4nger<\/li>\n<li>Pr\u00fcfung, ob der Kunde im angegebenen Abrechnungszeitraum aktiv war (aktiver Vertrag)<\/li>\n<li>Pr\u00fcfung, ob INVOIC bereits im System enthalten ist<\/li>\n<li>Bei Rechnungen: Pr\u00fcfung, ob ein Z\u00e4hlerstand zum Ende des Abrechnungszeitraum existiert (eingegangene MSCONS)<\/li>\n<li>Bei Rechnungen: Summe aller bisher gezahlten Abschl\u00e4ge = Summe der geleisteten Abschl\u00e4ge gem\u00e4\u00df der INVOIC<\/li>\n<li>Bei Storno-INVOICs: Pr\u00fcfung, ob zu stornierende Position existiert.<\/li>\n<li>Bei Storno-INVOICs: Pr\u00fcfung, ob Stornierung bereits erfolgt ist:\n<ul>\n<li>\u00a0<em>Z06 Artikel unbekannt\/nicht vereinbart<\/em><br \/>\nEs wird eine Artikelnummer verwendet, die nicht in der QUOTES vereinbart wurde oder es handelt sich um eine MSB-Abschlag-INVOIC, welche nicht zul\u00e4ssig ist.<\/li>\n<li><em>\u00a0Z52 Angegebene QUOTES an Marktlokation nicht vorhanden\u00a0<\/em><br \/>\nDie zugeh\u00f6rige QUOTES wurde mit Hilfe der in der INVOIC enthaltenen Referenz nicht gefunden.<\/li>\n<li><em>Z53 Rechnungsabwicklung nicht vereinbart\u00a0\u00a0\u00a0<strong><br \/>\n<\/strong><\/em>Es gibt keine Vereinbarung f\u00fcr die Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs bzw. die Vereinbarung wurde aufgehoben.<\/li>\n<li><em>5 Preis-\/Rechenregel falsch\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<strong><br \/>\n<\/strong><\/em>Die Preise der INVOIC stimmen nicht mit der Vereinbarung in der zugeh\u00f6rigen QUOTES oder PRICAT (entsprechend der Referenz) \u00fcberein.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Optional: Pr\u00fcfung der abgerechneten Menge und des Betrages<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ist bezogen auf diese Pr\u00fcfungen alles in Ordnung, so erh\u00e4lt die Verbindlichkeit den Status Gepr\u00fcft (P). Problembehaftete Verbindlichkeiten werden mit dem Status <em>Ungepr\u00fcft<\/em> (U) versehen.<\/p>\n<p>Folgende Status k\u00f6nnen Verbindlichkeiten annehmen:<\/p>\n<ul>\n<li>U = Ungepr\u00fcft<\/li>\n<li>P = Gepr\u00fcft<\/li>\n<li>A = Abgelehnt<\/li>\n<li>Z = Gezahlt<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach der Rechnungseingangspr\u00fcfung werden die Verbindlichkeiten in die Verbindlichkeitenverwaltung aufgenommen. F\u00fcr ungepr\u00fcfte Verbindlichkeiten werden entsprechende Ablehnungsgr\u00fcnde hinterlegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>INVOICes m&uuml;ssen gepr&uuml;ft werden. Den ersten Schritt &uuml;bernimmt die Anwendung automatisch f&uuml;r Sie. Folgende Pr&uuml;fungen werden im Rahmen einer maschinellen Rechnungseingangspr&uuml;fung durchgef&uuml;hrt: Existenz des Z&auml;hlpunktes der Rechnung beim Empf&auml;nger Pr&uuml;fung, ob der Kunde im angegebenen Abrechnungszeitraum aktiv war (aktiver Vertrag) Pr&uuml;fung, ob <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> bereits im System enthalten ist Bei Rechnungen: Pr&uuml;fung, ob ein Z&auml;hlerstand zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85512"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85512"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85512\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2340109,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85512\/revisions\/2340109"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85512"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85512"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85512"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85205,"date":"2020-10-02T09:20:56","date_gmt":"2020-10-02T07:20:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85205"},"modified":"2024-07-12T08:09:21","modified_gmt":"2024-07-12T06:09:21","slug":"abrechnung-vorarbeiten-zur-verwendung-der-xrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-vorarbeiten-zur-verwendung-der-xrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Verwendung der eRechnung"},"content":{"rendered":"<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Allgemein<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Alle Rechnungen an \u00f6ffentliche Auftraggeber mit einem Rechnungsbetrag \u00fcber 1.000 \u20ac m\u00fcssen im Format der XRechnung (ggf. auch im ZUGFeRD Format) versendet werden. Dies ist eine XML-Datei, in der sich die Rechnungsdaten befinden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">ACHTUNG: In <strong>lima<\/strong> wird keine Pr\u00fcfung auf den Betrag von 1.000 \u20ac implementiert. D.h. ist ein Debitor auf den Versand der eRechnung umgestellt, werden alle Abschl\u00e4ge und Rechnungen in diesem Format versendet.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Voraussetzungen um eine Rechnung als eRechnung zu versenden:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erechnung-kommunikationspartner\/\">Anlegen von Kommunikationspartnern<\/a> (eRechnungs-Empf\u00e4nger sowie \u2013Absender)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-weitere-kontaktmoeglichkeiten\/\">Verkn\u00fcpfung des angelegten eRechnungs-Empf\u00e4ngers mit einem Kunden<\/a><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-sachbearbeiterstamm\/\">Zuordnung eines Sachbearbeiters f\u00fcr die inhaltliche Korrespondenz zur eRechnung<\/a><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-einstellung-im-debitorenstamm\/\">Druckort des Debitors auf eRechnung umstellen<\/a><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">ACHTUNG: Die Umstellung des Rechnungsversands sollte immer mit allen beteiligten abgestimmt sein. Nur dadurch kann gew\u00e4hrleistet werden, dass die elektronischen Rechnungen richtig verarbeitet werden k\u00f6nnen.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">XRechnung<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die XRechnung ist ein neuer Standard mit dem Fokus auf dem Vertrieb, allerdings k\u00f6nnen XRechnungen auch im Netzmandanten versendet werden. Eine XRechnung ist eine Extensible Markup-Language-Datei (XML-Datei), in der sich die Rechnungsdaten befinden und die als Anhang einer E-Mail versendet wird. Das strukturierte XML-Format erm\u00f6glicht eine automatisierte Auswertung der Rechnungsdaten.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Zurzeit sind in <strong>lima<\/strong> folgende Versionen verf\u00fcgbar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Version 2.0.0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Version 2.2.0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Version 3.0.1<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">ZUGFeRD<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Seit dem 01.01.2022 ist es in <strong>lima<\/strong> m\u00f6glich, dass ZUGFeRD-Rechnungen versendet werden. ZUGFeRD ist ein Akronym f\u00fcr ,,Zentraler User Guide des Forums elektronische Rechnung Deutschland\u2018\u2018. Das ZUGFeRD-Format ist ein Standard, der in Zusammenarbeit mit Verb\u00e4nden, Ministerien und Unternehmen entwickelt wurde. Das Format bettet maschinenlesbares XML (Extensible Markup Language) in ein menschenlesbares PDF-Dokument ein. Dadurch k\u00f6nnen Menschen die Rechnungsdaten korrekt sehen und eine Maschine kann die Rechnungsdaten automatisiert auslesen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Zurzeit sind in <strong>lima<\/strong> folgende Versionen verf\u00fcgbar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">ZUGFeRD Profil extendet Version 2.0.0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">ZUGFeRD Profil extendet Version 2.2.0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">ZUGFeRD Porfil comfort Version 2.0.0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">ZUGFeRD Porfil comfort Version 2.2.0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Im ZUGFeRD-Format k\u00f6nnen keine Abschlagsrechnungen versendet werden. Die Abschlagsrechnungen werden als XRechnung versendet.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Anlegen der Kommunikationspartner<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">F\u00fcr die Kommunikation mittels eRechnung m\u00fcssen einige Daten bez\u00fcglich des Absenders und des Empf\u00e4ngers neu erfasst werden. Daf\u00fcr wurde eine Tabellenpflege implementiert, mit der die neuen Kommunikationsinformationen erfasst werden k\u00f6nnen. Die Einzelheiten sind in der Tabellenpflege unter <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erechnung-kommunikationspartner\/\">eRechnung \u2013 Kommunikationspartner<\/a> beschrieben.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">F\u00fcr den Versand einer eRechnung muss ein Absender f\u00fcr die Fibu-Firma des Debitors in dem jeweiligen Mandanten erfasst werden. Au\u00dferdem ist ein Empf\u00e4nger zu hinterlegen, an den die eRechnung versendet werden soll.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Alle Kommunikationspartner erhalten eine eindeutige Kommunikationspartner-ID.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Neue Kontaktinformation auf dem Kunden hinterlegen<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">In den Kontaktinformationen des Kunden muss ein eRechnungs-Empf\u00e4nger ausgew\u00e4hlt werden. Als neuer Kontakttyp dient das ,,X\u2018\u2018. Anschlie\u00dfend muss die Kommunikationspartner-ID f\u00fcr die Verbindung zwischen den zuvor definierten Informationen und dem Kunden angegeben werden. Als zus\u00e4tzliche Hilfe kann eine Beschreibung angegeben werden.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Sachbearbeiter definieren<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bestandteil des eRechnungsformates ist ein Ansprechpartner in Ihrem Unternehmen. Daher wurden in der Tabellenpflege des Sachbearbeiterstamms zus\u00e4tzliche Felder f\u00fcr die eRechnungssachbearbeiter aufgenommen, die vorab definiert werden m\u00fcssen.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">LeitwegID angeben<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Empf\u00e4nger der eRechnung muss vor Aufnahme der Kommunikation per eRechnung eine LeitwegID an den Absender \u00fcbermittelt haben. Die LeitwegID ist eine Identifikationsnummer, die von Unternehmen beantragt werden kann. Diese LeitwegID muss in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erechnung-kommunikationspartner\/\">Tabellenpflege eRechnungs \u2013 Kommunikationspartner<\/a> beim Erstellen eines Empf\u00e4ngers angegeben werden.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Markierung des Debitors<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Sobald die anderen Vorarbeiten erfolgt sind, kann f\u00fcr einen Debitor ein neuer Druckort ,,X\u2018\u2018 ausgew\u00e4hlt werden. Durch den Druckort ,,X\u2018\u2018 werden alle Rechnungen mittels der eRechnung an den Rechnungsempf\u00e4nger versendet.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Nach der Umstellung des Durckortes erfolgt der Rechnungsversand ausschlie\u00dflich \u00fcber elektronische Rechnugen. Falls die Umstellung w\u00e4hrend einer laufenden Abrechnungsperiode erfolgt, werden alle noch zu erhebenden Abschl\u00e4ge als elektronische Rechnung angefordert.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Abschl\u00e4ge<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Vorgehensweise bei der eRechnung erm\u00f6glicht leider keine Angabe der Abschl\u00e4ge f\u00fcr die n\u00e4chste Abrechnungsperiode, wie es bisher auf Papierrechnungen der Fall ist. Deswegen m\u00fcssen bei eRechnungen, wie bei INVOIC-Rechnungen, Abschlagsrechnungen erstellt und diese ebenfalls per XRechnung versendet werden.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Standardfelder<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">In der nachfolgenden Tabelle ist eine Auswahl an offiziellen Feldern, die in lima gepflegt werden k\u00f6nnen.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemein Alle Rechnungen an &ouml;ffentliche Auftraggeber mit einem Rechnungsbetrag &uuml;ber 1.000 &euro; m&uuml;ssen im Format der XRechnung (ggf. auch im ZUGFeRD Format) versendet werden. Dies ist eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">XML<\/a>-Datei, in der sich die Rechnungsdaten befinden. ACHTUNG: In lima wird keine Pr&uuml;fung auf den Betrag von 1.000 &euro; implementiert. D.h. ist ein Debitor auf den Versand der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85205"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582375,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85205\/revisions\/2582375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85136,"date":"2020-10-01T15:18:16","date_gmt":"2020-10-01T13:18:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85136"},"modified":"2020-10-01T15:18:16","modified_gmt":"2020-10-01T13:18:16","slug":"debitoren-debitorenkontenpflege-posten-stornieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-debitorenkontenpflege-posten-stornieren\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Debitorenkontenpflege &#8211; Posten stornieren"},"content":{"rendered":"<p>Im Debitorenkonto gibt es die Option \u201eC\u201c zum Stornieren einer Position.<\/p>\n<p>Um eine Position stornieren zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen die folgenden Kriterien erf\u00fcllt sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Nur offene Posten<\/li>\n<li>Zu stornierender Posten hat die aktuell h\u00f6chste laufende Nummer<\/li>\n<li>Keine Gut- oder Lastschrift vorhanden<\/li>\n<li>Es hat noch keine Fibu-Buchung stattgefunden<\/li>\n<li>Posten wurde manuell im Debitorenkonto erfasst<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sobald alle Kriterien erf\u00fcllt sind und die Sicherheitsabfrage best\u00e4tigt wurde, wird die stornierte Position (inkl. L\u00f6schinformationen) in der Datei <strong>AEDELPTB<\/strong> protokolliert. Anschlie\u00dfend wird die Position physisch aus den offenen Posten (Datei DEBBEWPF) gel\u00f6scht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-Option-C-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85133\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Deb-Option-C-1.jpg\" alt=\"\" width=\"845\" height=\"477\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-Option-C-1.jpg 845w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-Option-C-1-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Deb-Option-C-1-768x434.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 845px) 100vw, 845px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Debitorenkonto gibt es die Option &bdquo;C&ldquo; zum Stornieren einer Position. Um eine Position stornieren zu k&ouml;nnen, m&uuml;ssen die folgenden Kriterien erf&uuml;llt sein: Nur offene Posten Zu stornierender Posten hat die aktuell h&ouml;chste laufende Nummer Keine Gut- oder Lastschrift vorhanden Es hat noch keine Fibu-Buchung stattgefunden Posten wurde manuell im Debitorenkonto erfasst Sobald alle Kriterien [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85136"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85136"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85137,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85136\/revisions\/85137"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85130,"date":"2020-10-01T15:13:59","date_gmt":"2020-10-01T13:13:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85130"},"modified":"2021-05-26T09:47:23","modified_gmt":"2021-05-26T07:47:23","slug":"eu-dsgvo-auswertung-von-opt-in-gueltigkeitszeitraeumen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/eu-dsgvo-auswertung-von-opt-in-gueltigkeitszeitraeumen\/","title":{"rendered":"EU-DSGVO &#8211; Auswertung von Opt-In G\u00fcltigkeitszeitr\u00e4umen"},"content":{"rendered":"<p>Die Zustimmung von Kunden zur Verwendung personenbezogener Daten zu werblichen Zwecken wird in <strong>lima<\/strong> mit sog. Opt-Ins repr\u00e4sentiert. Opt-Ins k\u00f6nnen in der Opt-In-Verwaltung erstellt, angezeigt und ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Da das G\u00fcltig-Bis-Datum eines Opt-Ins zur Laufzeit berechnet wird und daher nicht als Datum in einer Datei abrufbar ist, wird zur leichteren Auswertung die SQL-View KDOPTV0 in allen Werksbibliotheken zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Die darin auswertbare Opt-In-G\u00fcltigkeit wird von drei Datums-Angaben abgeleitet:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>GUELTIG_AB: <br \/>G\u00fcltig-Ab-Datum des Opt-Ins<\/li>\n<li>DOKUMENT_DT: <br \/>J\u00fcngstes Dokumentendatum, das dem Opt-In zugeordnet werden kann, falls Werbebriefe mit <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\">PriMa<\/a> an den Kunden gesendet wurden<\/li>\n<li>VERTRAG_BIS: <br \/>J\u00fcngstes Vertragsende-Datum, falls der Kunde einen aktiven Vertrag besitzt\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>Das G\u00fcltig-Bis-Datum wird als Maximum der Datums-Angaben zzgl. der per Werksparameter eingestellten G\u00fcltigkeitsdauer in Monaten abgeleitet. Das Datum VERTRAG_BIS wird nur bei einem sog. Standard-Opt-In ber\u00fccksichtigt. Ein Standard-Opt-In wird automatisch bei Vertragszug\u00e4ngen eingerichtet und erlaubt die Werbung per Post w\u00e4hrend der Vertrag aktiv ist. Online-Kunden erhalten trotz eines vorliegenden Standard-Opt-Ins keine Werbung per Post.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen zu den Feldern der SQL-View:<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p><strong>Feldname<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>WERK<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Die zweistellige Werknummer Ihrer Gesellschaft<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>UNBART<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Zeichen f\u00fcr die Unbundling-Art: V (Vertrieb) oder N (Netz) oder * f\u00fcr Gesellschaften, die nicht vom Unbundling betroffen sind<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>KDNNR<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>9-stellige Kundennummer<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>ZWECK<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Zeichen f\u00fcr den Verwendungszweck. Neben dem V (Werbung) k\u00f6nnen weitere Verwendungszwecke werksindividuell eingerichtet werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>KANAL<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Zeichen f\u00fcr den Kommunikationskanal: Neben P (Post), E (E-Mail), T (Telefon) und M (Mobilfunk) k\u00f6nnen weitere Kan\u00e4le werksindividuell eingerichtet werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>HERKUNFT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Wie das Opt-In eingeholt wurde: S (schriftlich), Blank (m\u00fcndlich)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>STANDARDOPT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>J (Standard-Opt-In), Blank (kein Standard-Opt-In). Ein Standard-Opt-In wird automatisch bei Vertragszug\u00e4ngen eingerichtet und erlaubt die Werbung per Post w\u00e4hrend der Vertrag aktiv ist<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>GUELTIG_AB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Datum, ab wann ein Opt-In g\u00fcltig ist<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>DOKUMENT_DT<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Datum, wann der letzte Werbebrief mit <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\">Prima<\/a> an den Kunden gesendet wurde<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>VERTRAG_BIS<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Vertragslaufzeit des Versorgungsvertrags mit dem Kunden. Bei mehreren Vertr\u00e4gen wird der Vertrag mit der l\u00e4ngsten Laufzeit gew\u00e4hlt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"118\">\n<p>GUELTIG_BIS<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"492\">\n<p>Datum, bis wann ein Opt-In g\u00fcltig ist<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Zustimmung von Kunden zur Verwendung personenbezogener Daten zu werblichen Zwecken wird in lima mit sog. Opt-Ins repr&auml;sentiert. Opt-Ins k&ouml;nnen in der Opt-In-Verwaltung erstellt, angezeigt und ge&auml;ndert werden. Da das G&uuml;ltig-Bis-Datum eines Opt-Ins zur Laufzeit berechnet wird und daher nicht als Datum in einer Datei abrufbar ist, wird zur leichteren Auswertung die SQL-View KDOPTV0 in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[212],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85130"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85130"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85130\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86424,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85130\/revisions\/86424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85130"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85130"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85130"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":85080,"date":"2020-09-18T10:10:00","date_gmt":"2020-09-18T08:10:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=85080"},"modified":"2020-09-17T11:49:55","modified_gmt":"2020-09-17T09:49:55","slug":"sonderarbeiten-reorganisationszeitraeume-listenbearbeitung-listenarchiv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-reorganisationszeitraeume-listenbearbeitung-listenarchiv\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Reorganisationszeitr\u00e4ume Listenbearbeitung\/Listenarchiv"},"content":{"rendered":"<p>Die Ausgabelisten aus der Abrechnung und Abgrenzung werden im <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-archivierung-der-bearbeitungsstaende-von-ausgabelisten\/\">Listenarchiv<\/a> aufbewahrt und k\u00f6nnen dort interaktiv bearbeitet werden. Sowohl die Listen als auch die Bearbeitungsvermerke werden einen gewissen Zeitraum (zwischen 1 und 36 Monaten) gespeichert. Anschlie\u00dfend werden die Meldungen automatisch reorganisiert.<\/p>\n<p>Die Zeitr\u00e4ume k\u00f6nnen je Liste, Arbeits- und Teilgebiet individuell eingestellt werden. Zus\u00e4tzlich kann der Zeitraum je Zustand der Meldung eingestellt werden:<\/p>\n<table style=\"height: 210px\" width=\"1869\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>ungel\u00f6st und unbearbeitet<\/strong><br \/>Die Meldung trat zum Ende der Abrechnung\/Abgrenzung noch immer auf und wurde interaktiv nicht bearbeitet.\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td><strong>ungel\u00f6st und bearbeitet<\/strong><br \/>Die Meldung trat zum Ende der Abrechnung\/Abgrenzung noch immer auf, wurde jedoch interaktiv bearbeitet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>gel\u00f6st und unbearbeitet<\/strong><br \/>Die Meldung trat im Verlauf der Abrechnung\/Abgrenzung nicht mehr auf und wurde interaktiv nicht bearbeitet.<\/p>\n<\/td>\n<td><strong>gel\u00f6st und bearbeitet<\/strong><br \/>Die Meldung trat im Verlauf der Abrechnung\/Abgrenzung nicht mehr auf und wurde interaktiv bearbeitet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Falls eine Meldung innerhalb einer Abrechnung\/Abgrenzung in verschiedenen Teilgebieten vorkommt und verschiedene Zust\u00e4nde durchl\u00e4uft, wird f\u00fcr die Reorganisation der maximale Zeitraum angenommen.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Beispiel<\/strong>: Eine Meldung tritt im ersten Pr\u00fcflauf (eingestellter Reorganisationszeitraum 6 Monate (ungel\u00f6st und unbearbeitet)) auf und auch im darauffolgenden Echlauf (Reorganisationszeitraum 12 Monate ungel\u00f6st und unbearbeitet). Anschlie\u00dfend wird die Meldung interaktiv bearbeitet und taucht dementsprechend in dem darauffolgenden Pr\u00fcflauf nicht mehr auf. (Reorganisationszeitraum 36 Monate gel\u00f6st und bearbeitet) Die Reorganisation dieser konkreten Meldung w\u00fcrde erst nach 36 erfolgen. Solange ist die Meldung z.B. f\u00fcr Wirtschaftspr\u00fcfer im Listenarchiv einsehbar.<\/p>\n<p>Im Listenarchiv wird zu jeder Liste angezeigt, wann die Reorganisation fr\u00fchestm\u00f6glich gestartet wird. Ab diesem Zeitpunkt ist nicht mehr garantiert, dass das Listenarchiv alle Meldungen einer Liste beinhaltet, die auf der Druckausgabe des Jobs vermerkt waren.\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Pflegeprogramm f\u00fcr die Reorganisationszeitr\u00e4ume ist unter &#8222;1. Verbrauchsabrechnung&#8220; &gt; &#8222;13. Abrechnungsbearbeitung\/-pr\u00fcfung&#8220; &gt; &#8222;10. Interaktive Fehlerbearbeitung&#8220; &gt; &#8222;22. Reorganisationszeitr\u00e4ume f\u00fcr Listenarchiv&#8220; zu finden. Die Bedienung dieses Pflegeprogramms entspricht dem <strong>lima<\/strong>-Standard.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ausgabelisten aus der Abrechnung und Abgrenzung werden im Listenarchiv aufbewahrt und k&ouml;nnen dort interaktiv bearbeitet werden. Sowohl die Listen als auch die Bearbeitungsvermerke werden einen gewissen Zeitraum (zwischen 1 und 36 Monaten) gespeichert. Anschlie&szlig;end werden die Meldungen automatisch reorganisiert. Die Zeitr&auml;ume k&ouml;nnen je Liste, Arbeits- und Teilgebiet individuell eingestellt werden. Zus&auml;tzlich kann der Zeitraum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":78,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85080"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/78"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85080"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85080\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85081,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85080\/revisions\/85081"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85080"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85080"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85080"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84990,"date":"2020-08-18T11:44:17","date_gmt":"2020-08-18T09:44:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84990"},"modified":"2024-06-25T10:17:06","modified_gmt":"2024-06-25T08:17:06","slug":"lima-2-0-kis-objekt-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-objekt-erstellen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Objekt erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Um ein Objekt zu erstellen, wird zun\u00e4chst die Actionbar <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Action-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84970\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Action-1.jpg\" alt=\"\" width=\"41\" height=\"31\" \/><\/a> oben rechts auf der Startseite von lima 2.0 KIS angeklickt.<\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich ein Dropdown-Men\u00fc, in welchem ausgew\u00e4hlt werden kann, ob eine Firma, ein Objekt oder eine Person erstellt werden soll.<\/p>\n<p>Hier wird <em>Objekt erstellen<\/em> ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84969\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1075\" height=\"609\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1.jpg 1075w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1-300x170.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1-768x435.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1-1024x580.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1075px) 100vw, 1075px\" \/><\/p>\n<p>Zu einem Kunden k\u00f6nnen mehrere Objekte angelegt werden. Es ist aber auch m\u00f6glich, ein Objekt ohne die Zuweisung zu einem Kunden im System zu hinterlegen. Die Verbindung zwischen einem Kunden (einer Adresse) und einem Objekt erfolgt erst, wenn ein Vertrag angelegt wird oder der Kunde einem Objekt als Eigent\u00fcmer, Hausverwalter, Bewohner oder Anschlussnutzer zugewiesen wird.<\/p>\n<p><strong>Voraussetzungen<\/strong><strong>:<\/strong> In der Tabelle <em>Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/em> muss der Bezirk der neuen Objektnummer eingepflegt sein. Ebenso muss die Stra\u00dfe der neuen Objektnummer bereits in der Tabelle <em>Stra\u00dfenstamm<\/em> vorhanden sein.<\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich folgende Ansicht:<\/p>\n<div id=\"page\" class=\"hfeed site\">\n<div class=\"entry-content\">\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Objekt-erstellen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86459\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Objekt-erstellen.jpg\" alt=\"\" width=\"1261\" height=\"527\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objekt-erstellen.jpg 1261w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objekt-erstellen-300x125.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objekt-erstellen-768x321.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objekt-erstellen-1024x428.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1261px) 100vw, 1261px\" \/><\/a><strong><br \/>\nObjektnummer<\/strong><\/p>\n<p>Alle Objekte werden \u00fcber eine Nummer verschl\u00fcsselt.<\/p>\n<p>Sie ist folgenderma\u00dfen aufgebaut:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Teil<br \/>\nschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td><strong>Anzahl<br \/>\n<\/strong><strong>Stellen<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bezirk<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>Die Gesellschaften unterteilen ihre Versorgungsgebiete in Bezirke. Dazu ist eine Bezirkstabelle zu f\u00fcllen, die f\u00fcr diverse Pr\u00fcfungen herangezogen wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Stra\u00dfe<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>In der Stra\u00dfenstammdatei werden die max. 999 Stra\u00dfen pro Bezirk beschrieben. Der Stra\u00dfenschl\u00fcssel gibt an, in welcher Stra\u00dfe sich das jeweilige Objekt befindet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Haus<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>Hier ist die tats\u00e4chliche Hausnummer, in der sich das Objekt befindet, hinterlegt. (Siehe auch <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Stra\u00dfenstamm\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-strassenstamm\/\">Stra\u00dfenstammdatei<\/a>).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zusatz<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>Hier wird der Hausnummernzusatz (a, b, c\u2026) numerisch verschl\u00fcsselt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wohnung<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>In einem Haus k\u00f6nnen mehrere Wohnungen existieren.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>In lima 2.0 KIS gibt es f\u00fcr die ersten beiden Zahlen (Ort und Stra\u00dfe)\u00a0 ein Dropdown-Men\u00fc, in welchem diese ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86463\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Objektnummer.jpg\" alt=\"\" width=\"908\" height=\"480\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektnummer.jpg 908w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektnummer-300x159.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Objektnummer-768x406.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 908px) 100vw, 908px\" \/><\/p>\n<p>Die restlichen Zahlen m\u00fcssen manuell eingegeben werden.<\/p>\n<p><strong>Versorgungsbeginn (Hausanschluss)<br \/>\n<\/strong>Datum, ab wann das Objekt erstmalig mit Gas versorgt wurde. Ein erfasstes Datum wird auf G\u00fcltigkeit gepr\u00fcft. Die Warnung, die bei einer Abweichung von mehr als einem Monat vom Tagesdatum erscheint, kann mit Funktionstaste F7 \u00fcbergangen werden<\/p>\n<p><strong>Vertragsbeginn<br \/>\n<\/strong>Datum, zu dem der erste Vertrag dieses Objektes zuging. Bei der Eingabe eines Datums erfolgt die Pr\u00fcfung analog zum Versorgungsbeginn<\/p>\n<p><strong>Objektbeschreibung<br \/>\n<\/strong>Dieser dient der detaillierten Beschreibung eines Objektes und steht zur freien Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>Informationskennzeichen<br \/>\n<\/strong>Stehen zur freien Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen f\u00fcr sp\u00e4tere individuelle Auswertungen herangezogen werden (z. B. Query) Ausnahme: Wenn in Ihrer Gesellschaft der Werksparameter aktiv ist, der die Lagerung und den Einbau von Ger\u00e4ten nur auf den entsprechend zugeordneten Betriebsstellen zul\u00e4sst, so kann bei allen Nichtversorgungsobjekten (Objekttyp&lt;&gt;Leerzeichen) in dem dreistelligen Info-Feld die Nummer einer Betriebsstelle angegeben werden, der dieses Objekt (z. B. Lager) ausschlie\u00dflich zugeordnet werden soll.<\/p>\n<p><strong>Referenz-ID<\/strong><br \/>\nSteht zur freien Verf\u00fcgung f\u00fcr externe IDs<\/p>\n<p><strong>Brennwertgebiet<\/strong><\/p>\n<p>Mit der entsprechenden Masterberechtigung kann das Brennwertgebiet auf dem Objekt erfasst bzw. gepflegt werden.<\/p>\n<p><strong>Speichern<\/strong><\/p>\n<p>Die Daten werden \u00fcber den folgenden Button am Ende der Seite rechts gespeichert:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Button-Obj-erst.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86464\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Button-Obj-erst.jpg\" alt=\"\" width=\"113\" height=\"38\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um ein Objekt zu erstellen, wird zun&auml;chst die Actionbar oben rechts auf der Startseite von lima 2.0 KIS angeklickt. Es &ouml;ffnet sich ein Dropdown-Men&uuml;, in welchem ausgew&auml;hlt werden kann, ob eine Firma, ein Objekt oder eine Person erstellt werden soll. Hier wird Objekt erstellen ausgew&auml;hlt. Zu einem Kunden k&ouml;nnen mehrere Objekte angelegt werden. Es ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84990"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84990"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84990\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86471,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84990\/revisions\/86471"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84990"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84990"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84990"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84968,"date":"2020-08-16T16:59:51","date_gmt":"2020-08-16T14:59:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84968"},"modified":"2021-05-30T10:43:55","modified_gmt":"2021-05-30T08:43:55","slug":"lima-2-0-kis-kunde-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kunde-erstellen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kunden erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Um einen Kunden zu erstellen, wird zun\u00e4chst die Actionbar <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Action-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84970\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Action-1.jpg\" alt=\"\" width=\"41\" height=\"31\" \/><\/a> oben rechts auf der Startseite von <strong>lima 2.0 KIS<\/strong> angeklickt.<\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich ein Dropdown-Men\u00fc, in welchem ausgew\u00e4hlt werden kann, ob eine Firma, ein Objekt oder eine Person erstellt werden soll.<\/p>\n<p>Als Kunde kann sowohl eine Person oder eine Firma erstellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84969\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1075\" height=\"609\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1.jpg 1075w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1-300x170.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1-768x435.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-1-1024x580.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1075px) 100vw, 1075px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufgeklappte Actionbar zum Erfassen von Firmen, Objekten und Personen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Person erstellen<\/strong><\/h3>\n<p>Bei der Erstellung werden Informationen zu einer Person erfasst. Diese Person muss nicht zwangsl\u00e4ufig in einem Kundenverh\u00e4ltnis zum Unternehmen stehen. Hier werden beispielsweise auch die Adressen von Hauseigent\u00fcmern, Hausverwaltern und Bewohnern gespeichert.<\/p>\n<p>Eine Person sollte sich nur einmal im System befinden. Die Felder, die bei der Kundenanlage mindestens auszuf\u00fcllen sind, sind mit \u201eerforderlich\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Wird versucht eine Person zu erstellen und es sind noch nicht alle Pflichtfelder ausgef\u00fcllt, erscheint die Schrift rot und der Erstellvorgang wird noch nicht durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-2a.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84971\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-2a.jpg\" alt=\"\" width=\"911\" height=\"549\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-2a.jpg 911w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-2a-300x181.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-2a-768x463.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 911px) 100vw, 911px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske (oberer Teil) f\u00fcr die Erstellung einer Person in lima 2.0 KIS<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Stammdaten<\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>1. <\/strong><strong>Vertragspartner<\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mandant<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann ausgew\u00e4hlt werden, ob ein Netz- oder Vertriebsmandant angelegt werden soll.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anrede<\/strong><\/p>\n<p>Um die Anrede einer Person festzulegen, kann in das Feld geklickt werden. Daraufhin \u00f6ffnet sich ein Dropdown-Men\u00fc.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84976\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-5.jpg\" alt=\"\" width=\"277\" height=\"314\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-5.jpg 277w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-5-265x300.jpg 265w\" sizes=\"(max-width: 277px) 100vw, 277px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier kann aus verschiedenen Arten der Anrede ausgew\u00e4hlt werden. Das entsprechende Anredekennzeichen wird dann in der ersten Spalte angeklickt. Beim Anredekennzeichen handelt es sich um einen einstelligen Code, der die Anrede- und Anschriftentexte f\u00fcr Briefe verschl\u00fcsselt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Titel<\/strong><\/p>\n<p>Der Titel einer Person kann hier zus\u00e4tzlich manuell eingegeben werden, sofern dies nicht schon vom Anredekennzeichen abgedeckt ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nachname und Vorname<\/strong><\/p>\n<p>Nachname und Vorname sind Pflichtfelder.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Geburtsdatum <\/strong><\/p>\n<p>Das Geburtstdatum ist kein Pflichfeld. Bei Klick auf das Kalendericon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kalender-Icon.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84977\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kalender-Icon.jpg\" alt=\"\" width=\"32\" height=\"24\" \/><\/a>\u00f6ffnet sich ein Kalender, in elchem das Geburtsdatum ausgew\u00e4hlt werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u00e4nderkennung<\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld wird das L\u00e4nderkennzeichen f\u00fcr das Land, in dem sich der Ort befindet, angegeben.<\/p>\n<p>Die L\u00e4nderkennung ist grunds\u00e4tzlich mit \u201eDeutschland (DE)\u201c vorbelegt. Die Vorbelegung kann aber abgew\u00e4hlt werden. Es erscheint daraufhin ein Dropdown-Men\u00fc, indem die K\u00fcrzel anderer L\u00e4nder ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/L\u00e4nderkennung.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84979\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/L\u00e4nderkennung.jpg\" alt=\"\" width=\"464\" height=\"309\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/L\u00e4nderkennung.jpg 464w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/L\u00e4nderkennung-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 464px) 100vw, 464px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Stra\u00dfe<\/strong><\/p>\n<p>Beim Stra\u00dfennamen handelt es sich um ein Pflichtfeld. Beim Erfassen des Stra\u00dfennamens erfolgt keine Pr\u00fcfung auf einen g\u00fcltigen Inhalt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hausnummer<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Hausnummer handelt es sich um ein Pflichtfeld. Es erfolgt keine Pr\u00fcfung auf einen g\u00fcltigen Inhalt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hausnummer Rest<br \/><\/strong><\/p>\n<p>Unter &#8222;Hausnummer Rest&#8220; kann ein Zusatz zur ersten und die Bis-Hausnummer erstellt werden. Dies ist optional.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Postleitzahl<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Postleitzahl handelt es sich um ein Pflichtfeld. Es erfolgt keine Pr\u00fcfung auf einen g\u00fcltigen Inhalt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ort<\/strong><\/p>\n<p>Der Ort ist stets eine Pflichtangabe. Es erfolgt keine Pr\u00fcfung auf Korrektheit.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Postfach<\/strong><\/p>\n<p>An dieser Stelle kann optional ein Postfach hinterlegt werden<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>2. Vertragspartner<\/strong><\/h3>\n<p>Bei Personen gibt es eigene Felder (Anredekennzeichen, Titel, Nach- und Vorname, Geburtsdatum) auch f\u00fcr eine zweite Person.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kontaktm\u00f6glichkeiten<\/strong><\/p>\n<p>Hier lassen sich weitere Kontaktm\u00f6glichkeiten (zus\u00e4tzliche Telefonnummern, Faxnummern, Ansprechpartner, E-Mailadressen und \u00e4hnliches) pflegen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kontaktmglk1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84982\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kontaktmglk1.jpg\" alt=\"\" width=\"218\" height=\"79\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei Klick auf \u201eKontaktm\u00f6glichkeit hinzuf\u00fcgen\u201c \u00f6ffnet sich das pflegbare Men\u00fc.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kontaktmglk2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84983\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kontaktmglk2.jpg\" alt=\"\" width=\"216\" height=\"324\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktmglk2.jpg 216w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kontaktmglk2-200x300.jpg 200w\" sizes=\"(max-width: 216px) 100vw, 216px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Kennzeichen, Information &amp; Werbung, Kategorisierung<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84972\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-3.jpg\" alt=\"\" width=\"744\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-3.jpg 744w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kunde-erstellen-3-300x215.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 744px) 100vw, 744px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske (unterer Teil) f\u00fcr die Erstellung einer Person in lima 2.0 KIS<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84973\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kunde-erstellen-4.jpg\" alt=\"\" width=\"234\" height=\"277\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske (unterer Teil) f\u00fcr die Erstellung einer Person in lima 2.0 KIS<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Kennzeichen<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Mehrwertsteuer<br \/><\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Kunden, die mehrwertsteuerbefreit sind, besteht die M\u00f6glichkeit, dieses entsprechend zu kennzeichnen. Ist der Kunde nicht befreit, bleibt das Feld leer.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Bonit\u00e4t<br \/><\/strong><\/p>\n<p>Die Pflege des Bonit\u00e4tskennzeichens erfolgt durch den Mahnlauf.<\/p>\n<p><u>M\u00f6gliche Werte sind:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>A = Innerhalb des letzten Kalenderjahres hat der Kunde keine Zahlungserinnerung, Mahnung oder Sperrmahnung erhalten; bei Zahlungsverzug erh\u00e4lt er nur eine Zahlungserinnerung ohne Geb\u00fchr und ohne Sperrandrohung.\n<\/li>\n<li>B = Innerhalb des letzten Kalenderjahres hat der Kunde eine Zahlungserinnerung, Mahnung oder Sperrmahnung erhalten; bei Zahlungsverzug erh\u00e4lt er eine Mahnung mit Geb\u00fchr und ggf. mit Sperrandrohung.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Manuell k\u00f6nnen permanent g\u00fcltige Bonit\u00e4tskennzeichen vergeben werden, die vom Mahnlauf nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><u>M\u00f6gliche Werte sind:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>AP = Bei Zahlungsverzug erh\u00e4lt der Kunde nur eine Zahlungserinnerung ohne Geb\u00fchr und ohne Sperrandrohung.<\/li>\n<li>BP = Bei Zahlungsverzug erh\u00e4lt der Kunde eine Mahnung mit Geb\u00fchr und ggf. mit Sperrandrohung.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Daneben gibt es noch die M\u00f6glichkeit \u201enicht spezifiziert\u201c auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Infokennzeichen 1-4<\/strong><\/p>\n<p>Diese Kennzeichen stehen zur freien Verf\u00fcgung. Die Eingaben werden nicht gepr\u00fcft. Sie k\u00f6nnen f\u00fcr individuelle Auswertungen (z.B. Query) als Auswahlkriterien herangezogen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vorsteuer<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen wird f\u00fcr die Einspeisung von Strom ben\u00f6tigt. Standardm\u00e4\u00dfig wird dieses Feld mit <strong>\u201cK\u201d \u2013 keine Vorsteuer<\/strong> belegt, da die Einspeiser in den meisten F\u00e4llen nicht vorsteuerabzugsberechtigt sind. Ist der Einspeiser aber vorsteuerabzugsberechtigt, muss hier ein <strong>\u201cV\u201d \u2013 vorsteuerabzugsberechtigt<\/strong> erfasst werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mahnausschluss<\/strong><\/p>\n<p>Das Mahnausschluss-Kennzeichen dient der Vorbelegung des Mahnausschluss-Kennzeichens aller Debitoren des Kunden. Es hat im Mahnlauf h\u00f6here Priorit\u00e4t als das Kennzeichen, das beim Debitor hinterlegt ist.<\/p>\n<p>Es ist nur der Wert \u201c2\u201d \u2013 Mahnausschluss mit Langzeitwirkung \u2013 zugelassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sammelbuchung <br \/><\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen steuert die unterschiedliche Behandlung der Gut- und Lastschriften aus Rechnungsl\u00e4ufen sowie Abschlagsziehungen f\u00fcr Bankabbucher mit mehreren Debitoren. In Abh\u00e4ngigkeit dieses Kennzeichens werden Kundenanschreiben und Listen zum Data-Clearing erzeugt.<\/p>\n<p>Die Kundenanschreiben sind unabh\u00e4ngig von der Zahlungsart. Dadurch ist es auch m\u00f6glich, einem Barzahler die Aufstellung der einzelnen Abschl\u00e4ge bei der Abschlagsziehung bekannt zu geben.<\/p>\n<ul>\n<li>J = Bei Bankabbuchern werden im Data-Clearing die Betr\u00e4ge aller Debitoren des Kunden mit gleicher Bankverbindung und gleichem Rechnungsempf\u00e4nger zu einer Buchung zusammengefasst.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Neben dem Kundenanschreiben wird zur Information eine Liste der \u201cZusammengefassten Debitoren\u201d f\u00fcr Barzahler und Bankabbucher ausgegeben.<\/p>\n<ul>\n<li>A = Die Buchungen erfolgen im Data-Clearing nach Debitoren getrennt. Lediglich das Kundenanschreiben wird ausgegeben.<\/li>\n<li>B = Hier erfolgt die \u201cZusammengefasste Buchung\u201d im Data-Clearing. Zur Dokumentation werden die Data-Clearing-Listen ausgegeben. Ein Kundenanschreiben gibt es nicht.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bleibt das Feld leer, erfolgt weder eine Zusammenfassung der Buchungen noch werden diesbez\u00fcglich Ausgaben erzeugt.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem wird bei Abrechnungen von Kunden mit dem Kennzeichen Sammelbuchung \u201aJ\u2019 oder \u201aB\u2019 immer \u00fcberwiesen bzw. abgebucht, auch wenn ein Rechnungsbetrag unter dem Minimalbetrag liegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Steuernummer<\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld kann die Steuernummer des Kunden hinterlegt werden. Die Steuernummer wird nicht auf der Rechnung gedruckt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Information &amp; Werbung<\/h3>\n<p><strong>Internetberechtigung<\/strong><\/p>\n<p>Bei Klick auf das Feld, \u00f6ffnet sich ein Dropdown-Men\u00fc, in welchem ausgew\u00e4hlt werden kann.<\/p>\n<ul>\n<li>N = nein -&gt; Kunde darf keine Eingaben \u00fcber Internet machen<\/li>\n<li>Leerzeichen = ja -&gt; Kunde darf Eingaben \u00fcber Internet machen<\/li>\n<li>O = ja -&gt; Online-Kunde, der Internetberechtigung hat und auch Rechungen etc. online bekommt<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Werbe- und Informationssperre<\/strong><\/p>\n<p>Diese Kennzeichnung muss bei der Verwendung der Daten beachtet werden, z.\u00a0B. bei Mailingaktionen zu Werbezwecken.<\/p>\n<ul>\n<li>Leerzeichen = keine Einschr\u00e4nkungen<\/li>\n<li>W = Werbesperre<\/li>\n<li>I = Informationssperre (z. B. bei Zeugenschutzprogrammen oder getrennt lebenden Ehepartnern)<\/li>\n<li>B = Werbe- und Informationssperre<\/li>\n<\/ul>\n<p>Weitere Kennzeichen sind gesellschaftsindividuell m\u00f6glich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Kategorisierung<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Kategorie<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen kann frei verwendet werden und dient der Einteilung in Kundenkategorien (Beispiel S = Sondervertragskunde). Der Mahnlauf kann nach Kundenkategorien getrennt aufgerufen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Branche<\/strong><\/p>\n<p>Kunden, die gleiche Merkmale aufweisen, werden in Branchen zusammengefasst, um den Kunden besser betreuen zu k\u00f6nnen<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Segment<\/strong><\/p>\n<p>Kunden, die gleiche Merkmale aufweisen, k\u00f6nnen in Segmente zusammengefasst werden, um den Kunden besser betreuen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sachbearbeiter<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann ein g\u00fcltiger Schl\u00fcssel f\u00fcr einen Sachbearbeiter eingegeben werden. Die Sachbearbeiter werden in der Tabellenpflege \u201eSachbearbeiterstamm\u201c unter dem Men\u00fc <em>Tabellenpflege<\/em> hinterlegt.<\/p>\n<p>Der beim Kunden hinterlegte Sachbearbeiter hat die h\u00f6chste Priorit\u00e4t f\u00fcr Abrechnung, Mahnung und Vertragsmanagement. Bleibt dieses Feld leer, wird der Sachbearbeiter aus der Abrechnungsgruppe bzw. der Debitorensachbearbeitertabelle herangezogen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kleinunternehmer<\/strong><\/p>\n<p>Mit Klick auf das K\u00e4stchen kann angew\u00e4hlt werden, ob es sich bei der anzulegenden Person um einen Kleinunternehmer handelt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sperrvermerk (DSGVO)<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann die Option &#8222;Sperrung nach Sperrfrist&#8220; ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Archivkennzeichen (DSGVO)<\/strong><\/p>\n<p>Hier kann die Option &#8222;Regul\u00e4re Sperrung\/Anonymit\u00e4t&#8220; ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit Klick in der untersten Zeile rechts auf &#8222;Person erstellen&#8220;, wird der Kunde in lima angelegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um einen Kunden zu erstellen, wird zun&auml;chst die Actionbar oben rechts auf der Startseite von lima 2.0 KIS angeklickt. Es &ouml;ffnet sich ein Dropdown-Men&uuml;, in welchem ausgew&auml;hlt werden kann, ob eine Firma, ein Objekt oder eine Person erstellt werden soll. Als Kunde kann sowohl eine Person oder eine Firma erstellt werden. Abb.: Aufgeklappte Actionbar zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:08","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84968"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84968"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84968\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86475,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84968\/revisions\/86475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84968"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84968"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84968"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]