
[{"id":205,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufruf\/"},"modified":"2015-05-06T11:42:47","modified_gmt":"2015-05-06T09:42:47","slug":"abrechnung-aufruf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufruf\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Aufruf"},"content":{"rendered":"<p>Das System bietet zwei verschiedene M&ouml;glichkeiten, die eigentliche Abschlagsziehung durchzuf&uuml;hren.<\/p>\n<p>Der manuelle Aufruf erfolgt &uuml;ber die Jobsteuerung (s. Dokumentation <a title=\"Jobsteuerung &ndash; Allgemeines\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-allgemeines\/\"><em>Jo<\/em><em>b<\/em><em>steuerung<\/em><\/a>). Diese Abschlagsziehung wird f&uuml;r alle Vertr&auml;ge eines Mandanten (Netz\/Vertrieb) einer Gesellschaft durchgef&uuml;hrt.<\/p>\n<p>Im Anschluss an die Erstellung der Abschlagsrechnung (hier wird der variable Abschlag durch die Multiplikation des abgelesenen Verbrauchs mit dem Durchschnittspreis ermittelt und in die Forderungsdatei abgestellt), wird die Abschlagsziehung automatisch aufgerufen. Diese Abschlagsziehung gilt nur f&uuml;r die Vertr&auml;ge der Abrechnungsgruppen, f&uuml;r die die Abschlagsrechnung durchgef&uuml;hrt wurde. In diesem Falle erfolgt die Aufbereitung der <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>INVOIC<\/a>-Rechnungen mit dem Rechnungs-, Korrekturlauf und der Endauswertung innerhalb der Abschlagsrechnung und sie m&uuml;ssen im Anschluss an den Job &uuml;ber den neuen Men&uuml;punkt in der Jobsteuerung &bdquo;Versand von <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>INVOIC<\/a>-Rechnungen&ldquo; freigegeben werden bzw. werden maschinell freigegeben, wenn dieses f&uuml;r das Unternehmen aktiviert ist.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das System bietet zwei verschiedene M&ouml;glichkeiten, die eigentliche Abschlagsziehung durchzuf&uuml;hren. Der manuelle Aufruf erfolgt &uuml;ber die Jobsteuerung (s. Dokumentation Jobsteuerung). Diese Abschlagsziehung wird f&uuml;r alle Vertr&auml;ge eines Mandanten (Netz\/Vertrieb) einer Gesellschaft durchgef&uuml;hrt. Im Anschluss an die Erstellung der Abschlagsrechnung (hier wird der variable Abschlag durch die Multiplikation des abgelesenen Verbrauchs mit dem Durchschnittspreis ermittelt und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=205"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13952,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205\/revisions\/13952"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":204,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-invoic-rechnungen-erstellen\/"},"modified":"2015-05-06T11:41:14","modified_gmt":"2015-05-06T09:41:14","slug":"abrechnung-invoic-rechnungen-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-invoic-rechnungen-erstellen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; INVOIC-Rechnungen erstellen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber das Arbeitsteilgebiet 04\u00a0<em>INVOIC-Rechnungen erstellen<\/em> in der <em>A<\/em>\u201c werden die elektronischen Rechnungen im INVOIC-Format f\u00fcr die Abschl\u00e4ge der SLP-Kunden aufbereitet. Dieses Teilgebiet muss vor der Abschlagsziehung durchgef\u00fchrt werden, sp\u00e4testens 10 Werktage vor der F\u00e4lligkeit.<\/p>\n<p>Nach Erstellung der INVOIC-Rechnungen werden die Rechnungen maschinell freigegeben, wenn diese f\u00fcr das Unternehmen aktiviert worden sind. Ansonsten m\u00fcssen sie \u00fcber den Men\u00fcpunkt\u00a0\u201eVersand von INVOIC-Rechnungen\u201c in der Jobsteuerung manuell freigegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber das Arbeitsteilgebiet 04&nbsp;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen erstellen in der A&ldquo; werden die elektronischen Rechnungen im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Format f&uuml;r die Abschl&auml;ge der SLP-Kunden aufbereitet. Dieses Teilgebiet muss vor der Abschlagsziehung durchgef&uuml;hrt werden, sp&auml;testens 10 Werktage vor der F&auml;lligkeit. Nach Erstellung der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen werden die Rechnungen maschinell freigegeben, wenn diese f&uuml;r das Unternehmen aktiviert worden sind. Ansonsten m&uuml;ssen sie &uuml;ber [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=204"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13951,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204\/revisions\/13951"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":203,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ablauf-der-abschlagsziehung\/"},"modified":"2015-05-06T11:40:35","modified_gmt":"2015-05-06T09:40:35","slug":"abrechnung-ablauf-der-abschlagsziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ablauf-der-abschlagsziehung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ablauf der Abschlagsziehung"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=203"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13950,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/203\/revisions\/13950"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=203"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=203"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":202,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-allgemeines\/"},"modified":"2016-12-05T15:05:28","modified_gmt":"2016-12-05T14:05:28","slug":"abrechnung-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-allgemeines\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<h1>Allgemeines<\/h1>\n<p>Im Rahmen der Jahresverbrauchsabrechnung mit Aufbau von fixen oder variablen Abschl\u00e4gen und der Abrechnung von Einspeisung werden in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Abschl\u00e4ge (Teilbetr\u00e4ge) erhoben bzw. erstattet.<\/p>\n<p>Diese Betr\u00e4ge werden je Vertrag in Form eines Abschlagsplanes in der Forderungsdatei gespeichert. Die eindeutige Zuordnung zwischen der Forderungsdatei und dem Vertrag erfolgt \u00fcber Kundennummer, Energieart und VES = Vertragsnummer. F\u00fcr jeden Vertrag werden mehrere Abschl\u00e4ge mit unterschiedlichen F\u00e4lligkeitsdaten gespeichert. Alle Abschl\u00e4ge (Teilbetr\u00e4ge) sind in der Forderungsdatei mit ,T\u2018 gekennzeichnet. Abschlagsbetr\u00e4ge mit ihren F\u00e4lligkeitsdaten flie\u00dfen \u00fcber verschiedene Wege in die Forderungsdatei.<\/p>\n<p>Bei Neuzugang eines Vertrages im Kundeninformationssystem besteht die M\u00f6glichkeit, einen Abschlagsbetrag zu hinterlegen. Zum Aufbau des Abschlagsplanes greift das System auf die F\u00e4lligkeitstermine f\u00fcr die Abschl\u00e4ge der angegebenen Abrechnungsgruppe zu. Es werden nur F\u00e4lligkeitstermine ber\u00fccksichtigt, die nach dem beim Vertragszugang erfassten Abschlagsbeginndatum liegen.<\/p>\n<p>Auch w\u00e4hrend der Endauswertung der Jahresabrechnung mit Aufbau von fixen Abschl\u00e4gen wird ein Abschlagsplan aufgrund der F\u00e4lligkeitstermine der Abrechnungsgruppe und des w\u00e4hrend der Abrechnung neu ermittelten Abschlagsbetrages erstellt (s. Kapitel<a title=\"Abrechnung \u2013 Ablauf der Verbrauchsabrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ablauf-der-verbrauchsabrechnung\/\"><em> Ablauf der Verbrauchsabrechnung<\/em><\/a> und <a title=\"Abrechnung \u2013 Ermittlung des neuen Abschlages\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-neuen-abschlages\/\"><em>Abschlagsermittlung<\/em><\/a>).<\/p>\n<p>F\u00fcr Jahresabrechnungen mit dem Aufbau variabler Abschl\u00e4ge ermittelt die Abrechnung nur den Durchschnittspreis. Mit diesem Durchschnittspreis wird bei der Erstellung der Abschlagsrechnung auf Grund des echten Verbrauches der variable Abschlag errechnet und in die Forderungsdatei abgestellt (s. Kapitel <a title=\"Abrechnung \u2013 Ablauf der Verbrauchsabrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ablauf-der-verbrauchsabrechnung\/\"><em>Ablauf der Verbrauchsabrechnung<\/em><\/a> und <a title=\"Abrechnung \u2013 Ermittlung des neuen Abschlages\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-neuen-abschlages\/\"><em>Abschlagse<\/em><em>r<\/em><em>mittlung<\/em><\/a>). Der F\u00e4lligkeitstermin, mit dem der Abschlag in der Forderungsdatei abgestellt wird, muss beim Aufruf der Abschlagsrechnung erfasst werden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit, Forderungen manuell \u00fcber den Vorgang 33 im Kundeninformationssystem zu erfassen und zu pflegen (s. Dokumentation zum <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Pflege Forderungen (Vorgang 33)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-forderungen-vorgang-33\/\"><em>Kundeninformationssystem Pflege Forderungen<\/em><\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemeines Im Rahmen der Jahresverbrauchsabrechnung mit Aufbau von fixen oder variablen Abschl&auml;gen und der Abrechnung von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> werden in regelm&auml;&szlig;igen Abst&auml;nden Abschl&auml;ge (Teilbetr&auml;ge) erhoben bzw. erstattet. Diese Betr&auml;ge werden je Vertrag in Form eines Abschlagsplanes in der Forderungsdatei gespeichert. Die eindeutige Zuordnung zwischen der Forderungsdatei und dem Vertrag erfolgt &uuml;ber Kundennummer, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und VES = [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=202"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55676,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202\/revisions\/55676"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":201,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abschlagsziehung\/"},"modified":"2015-05-06T11:40:28","modified_gmt":"2015-05-06T09:40:28","slug":"abrechnung-abschlagsziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abschlagsziehung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abschlagsziehung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=201"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13949,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201\/revisions\/13949"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=201"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=201"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":200,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-verarbeitung-bei-abschlagsrechnungen\/"},"modified":"2015-05-06T11:40:13","modified_gmt":"2015-05-06T09:40:13","slug":"abrechnung-verarbeitung-bei-abschlagsrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-verarbeitung-bei-abschlagsrechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Verarbeitung bei Abschlagsrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Die variablen Abschl\u00e4ge m\u00fcssen durch die maschinelle Buchungsanweisung als <em>Abschl\u00e4ge<\/em> (Anzahlungen) in die Schnittstelle zur Finanzbuchhaltung \u00fcbertragen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die variablen Abschl&auml;ge m&uuml;ssen durch die maschinelle Buchungsanweisung als Abschl&auml;ge (Anzahlungen) in die Schnittstelle zur Finanzbuchhaltung &uuml;bertragen werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=200"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13948,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/200\/revisions\/13948"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":199,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-verarbeitung-bei-endgueltigen-rechnungen\/"},"modified":"2015-05-06T11:40:02","modified_gmt":"2015-05-06T09:40:02","slug":"abrechnung-verarbeitung-bei-endgueltigen-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-verarbeitung-bei-endgueltigen-rechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Verarbeitung bei endg\u00fcltigen Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Folgende Buchungen sind \u00fcber die maschinelle Buchungsanweisung durchzuf\u00fchren:<\/p>\n<ul>\n<li>Erl\u00f6se<\/li>\n<li>Energiesteuer<\/li>\n<li>EEG\/REU<\/li>\n<li>KWK-G<\/li>\n<li>Offshore<\/li>\n<li>NEV<\/li>\n<li>ALV<\/li>\n<li>Konzessionsabgabe<\/li>\n<li>Netznutzung<\/li>\n<li>Netzkosten Abrechnung<\/li>\n<li>Netzkosten Messung (MSB und MDL)<\/li>\n<li>R\u00fcckbuchung der verrechneten Abschl\u00e4ge<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Buchungen sind &uuml;ber die maschinelle Buchungsanweisung durchzuf&uuml;hren: Erl&ouml;se Energiesteuer EEG\/REU KWK-G Offshore NEV <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verordnung zu abschaltbaren Lasten&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/alv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ALV<\/a> Konzessionsabgabe Netznutzung Netzkosten Abrechnung Netzkosten Messung (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;MDLMessdienstleister&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mdl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MDL<\/a>) R&uuml;ckbuchung der verrechneten Abschl&auml;ge<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=199"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13947,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/199\/revisions\/13947"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=199"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=199"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=199"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":198,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-weiteres-verarbeiten-der-abrechnungsdaten\/"},"modified":"2015-05-06T11:39:47","modified_gmt":"2015-05-06T09:39:47","slug":"abrechnung-weiteres-verarbeiten-der-abrechnungsdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-weiteres-verarbeiten-der-abrechnungsdaten\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Weiteres Verarbeiten der Abrechnungsdaten"},"content":{"rendered":"<p>Die Daten der Abrechnung stehen im Anschluss an die Endauswertung f\u00fcr statistische Auswertungen zur Verf\u00fcgung und sollten m\u00f6glichst zeitnah \u00fcber den maschinellen Buchungsbeleg in die Schnittstelle zur Finanzbuchhaltung \u00fcbergeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Daten der Abrechnung stehen im Anschluss an die Endauswertung f&uuml;r statistische Auswertungen zur Verf&uuml;gung und sollten m&ouml;glichst zeitnah &uuml;ber den maschinellen Buchungsbeleg in die Schnittstelle zur Finanzbuchhaltung &uuml;bergeben werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/198"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=198"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13946,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/198\/revisions\/13946"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=198"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=198"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":197,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-versand-von-invoic-rechnungen\/"},"modified":"2015-05-06T11:36:08","modified_gmt":"2015-05-06T09:36:08","slug":"abrechnung-versand-von-invoic-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-versand-von-invoic-rechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Versand von INVOIC-Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Men\u00fcpunkt m\u00fcssen die in einem Abrechnungs-\/Abschlagslauf erzeugten INVOIC-Rechnungen ausgew\u00e4hlt und versendet werden. Die Auswahlkriterien sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Abschlagsziehung: Wertstellungsdatum, Abrechnungskennzeichen =\u2019T\u2019, Buchstabe =\u2019T\u2019<\/li>\n<li>Endg\u00fcltigen Abrechnungen und monatlich vorl\u00e4ufigen Abschlagsrechnungen auf Basis des Durchschnittspreises: Abrechnungsdatum, Abrechnungskennzeichen, Buchstabe\/Satzart<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die zu \u00fcbertragenden Rechnungsl\u00e4ufe k\u00f6nnen auch \u00fcber die Auswahlhilfe (F4) gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Bei der Auswahl\u00a0<em>Pr\u00fcfen<\/em> wird lediglich ein Pr\u00fcfbeleg erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image45.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image45.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ein automatisierter maschineller Versand der INVOIC-Rechnungen ist \u00fcber einen Werksparameter steuerbar.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Men&uuml;punkt m&uuml;ssen die in einem Abrechnungs-\/Abschlagslauf erzeugten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen ausgew&auml;hlt und versendet werden. Die Auswahlkriterien sind: Abschlagsziehung: Wertstellungsdatum, Abrechnungskennzeichen =&rsquo;T&rsquo;, Buchstabe =&rsquo;T&rsquo; Endg&uuml;ltigen Abrechnungen und monatlich vorl&auml;ufigen Abschlagsrechnungen auf Basis des Durchschnittspreises: Abrechnungsdatum, Abrechnungskennzeichen, Buchstabe\/Satzart Die zu &uuml;bertragenden Rechnungsl&auml;ufe k&ouml;nnen auch &uuml;ber die Auswahlhilfe (F4) gew&auml;hlt werden. Bei der Auswahl&nbsp;Pr&uuml;fen wird lediglich ein Pr&uuml;fbeleg [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13945,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197\/revisions\/13945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":196,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endauswertung-bei-abschlagsrechnungen\/"},"modified":"2015-05-06T11:35:21","modified_gmt":"2015-05-06T09:35:21","slug":"abrechnung-endauswertung-bei-abschlagsrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endauswertung-bei-abschlagsrechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Endauswertung bei Abschlagsrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Rechnungsendbetrag ist ein variabler <em>Abschlag<\/em> und wird auch als solcher verarbeitet und gebucht. Es wird pro Vertrag ein Satz zum F\u00e4lligkeitsdatum der Abschlagsrechnung in die Forderungsdatei in H\u00f6he des Rechnungsbetrages f\u00fcr diesen Vertrag geschrieben. Die in der Endauswertung aufgerufene Abschlagsziehung erhebt diese aufgebauten variablen Abschl\u00e4ge. Die Betr\u00e4ge werden auf dem Debitor als offene Posten gebucht und bei Bankabbuchern in Abh\u00e4ngigkeit von der F\u00e4lligkeit ausgeglichen.<\/p>\n<p><em>F\u00e4llig zum F\u00e4llligkeitsdatum der Abrechnung<\/em><\/p>\n<p>Bei Barzahlern und Bankabbuchern wird der variable Abschlag mit dem F\u00e4lligkeitsdatum der Abrechnung in der Forderungsdatei (s. Vorgang 33) erstellt und als erhoben gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Bei Barzahlern wird bei der Endauswertung nur das entsprechende F\u00e4lligkeitsdatum in die offenen Posten des Debitorenkontos eingetragen.<\/p>\n<p>Bei Bankabbuchern werden die Betr\u00e4ge auf den Debitor mit dem F\u00e4lligkeitsdatum gebucht, direkt ausgeglichen und mit dem Data-Clearing angefordert.<\/p>\n<p><em>Individuelle F\u00e4lligkeit<\/em><\/p>\n<p>Bei Barzahlern und Bankabbuchern wird der variable Abschlag mit dem abweichenden (j\u00fcngeren) F\u00e4lligkeitsdatum in der Forderungsdatei (s. Vorgang 33) erstellt und als erhoben gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Bei Barzahlern wird nur das abweichende F\u00e4lligkeitsdatum in die offenen Posten des Debitorenkontos eingetragen.<\/p>\n<p>Ein so entstandener variabler Abschlag kann \u00fcber den Vorgang 33 nicht ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><em>Kennzeichnung der abgerechneten S\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p>Die in dieser Abschlagsrechnung abgerechneten Ereignisse in der Entnahmestelle werden mit einem \u201aM\u2018 in der Historyanzeige (Satzart 99) im Kundeninformationssystem gekennzeichnet und gelten damit aber als noch nicht endg\u00fcltig abgerechnet.<\/p>\n<p><em>Korrekturen nach Endauswertung<\/em><\/p>\n<p>Die letzte Abschlagsrechnung eines Debitors l\u00e4sst sich nach der Endauswertung \u00fcber den Vorgang 43 im Kundeninformationssystem korrigieren.<\/p>\n<p><em>Erstellte Listen: <\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Vorlaufsatz \u201aVORLAUFSA.\u2019: Anlistung der Vorlaufparameter und Protokoll der Mengenbez\u00fcge.<\/li>\n<li>Fehlermeldung Rechnungsdruck \u201aLASERF\u2019: protokolliert die aufgetretenen Fehler im Rechnungsdruck.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASEREU\u2019: Erzeugte Rechnungen, die bei einem Dienstleister gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASERWK\u2019: Erzeugte Rechnungen, die in der Gesellschaft gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Hebeliste \u201aJVA351_1\u2019: Originalhebeliste listet alle Rechnungen dieses Korrekturlaufes an. Zus\u00e4tzlich wird eine Zusammenfassung mit den Summen des Korrekturlaufes ausgegeben.<\/li>\n<li>Betragsh\u00f6henliste \u201aBETRAGSHOE\u2019: Listet die Rechnungen absteigend sortiert nach dem Absolutbetrag der Differenz zwischen Energieabrechnung und angeforderten Abschl\u00e4gen auf.<\/li>\n<li>Prozentabweichliste \u201aPROZENTABW\u2019: Protokolliert die Verbrauchsabweichung jedes einzelnen Vertrages im Vergleich zum vorherigen Abrechnungszeitraum. Liste ist absteigend nach dem Absolutwert der prozentualen Abweichung sortiert.<\/li>\n<li>Saldo pro Rechnung \u201aJVA500_1\u2019: Listet alle Rechnungen diese Abrechnungslaufes mit Ihrem Endbetrag auf.<\/li>\n<li>Minimalbetr\u00e4ge \u201aJVA500_2\u2019: listet die Rechnungen auf, deren Saldo gleich\/unterhalb der Minimalbetr\u00e4ge aus dem Vorlaufsatz liegen.<\/li>\n<li>Rechnungen mit abweichender F\u00e4lligkeit: \u201aJVA500_3\u2019: Protokolliert die betreffenden Rechnungen mit abweichender F\u00e4lligkeit.<\/li>\n<li>Statistik \u201aVAB021R\u2019: Verbr\u00e4uche und Erl\u00f6se nach Energieart, Versorgungsart und Preisschl\u00fcssel sortiert.<\/li>\n<li>Statistik \u201aVAB022R\u2019: Verbr\u00e4uche und Erl\u00f6se nach Energieart, Versorgungsart und Kundengruppenschl\u00fcssel\/Preisschl\u00fcssel sortiert.<\/li>\n<li>Statistik \u201aVAB023R\u2019: Verbr\u00e4uche und Erl\u00f6se nach Energieart, Versorgungsart und Konzessionsgebiet sortiert.<\/li>\n<li>Kundenanschreiben \u201aINKASSO\u2019: Kundenanschreiben mit der Zusammenfassung aller Abschl\u00e4ge pro Kunde. Wird f\u00fcr alle die Kunden erstellt, die im Kundenstamm im Sammelabbuchungskennzeichen den Eintrag \u201aJ\u2019 oder \u201aA\u2019 haben.<\/li>\n<li>Das Anschreiben kann werksindividuell als einfacher Spool oder mit einer Papierfachsteuerung analog den Rechnungen ausgestattet werden.<\/li>\n<li>Bei der Papierfachsteuerung erh\u00e4lt das erste Blatt den Briefkopf der Gesellschaft, alle weiteren Bl\u00e4tter k\u00f6nnen auf Blanko-Papier gedruckt werden. Diese Schreiben m\u00fcssen daher auf einem Drucker ausgegeben werden, der PCL-f\u00e4hig ist. Dieses sind alle Ger\u00e4te, auf denen auch die Rechnungen gedruckt werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Abschlag \u201aTB_MWST\u2019: Mehrwertsteuerbeleg \u00fcber den erhobenen Abschlag und den Gesamtakku (Summe aller in der Gesellschaft erhobenen, aber noch nicht verrechneten Abschl\u00e4ge).<\/li>\n<li>Abschlag mit MwSt. \u201aVAB401A\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erhobenen Abschlages und des Gesamtakkus nach Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Abschlag mit MwSt. \u201aVAB401B\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erhobenen Abschlages und des Gesamtakkus nach Bezirken.<\/li>\n<li>Abschlag mit MwSt. \u201aVAB401K\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erhobenen Abschlages und des Gesamtakkus nach Konzessionsgebieten.<\/li>\n<li>Abschlag \u201aTB_VST\u2019: Vorsteuerbeleg \u00fcber den erstatteten Abschlag und den ausgezahlten Gesamtakku (Summe aller durch die Gesellschaft ausgezahlten, aber noch nicht verrechneten Abschl\u00e4ge).<\/li>\n<li>Abschlag mit Vorsteuer \u201aVST401A\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erstatteten Abschlages und des ausgezahlten Gesamtakkus nach Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Abschlag mit Vorsteuer \u201aVST401B\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erstatteten Abschlages und des ausgezahlten Gesamtakkus nach Bezirken.<\/li>\n<li>Abschlag mit Vorsteuer \u201aVST401K\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erstatteten Abschlages und des ausgezahlten Gesamtakkus nach Konzessionsgebieten.<\/li>\n<li>Buchungsbeleg Bankdurchgang \u201aBUBELEG_BK\u2019<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR1\u2019: Listet die schwerwiegenden Fehler und Warnungen zu den Vertr\u00e4gen an, die unbedingt nachbearbeitet werden m\u00fcssen.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR2\u2019: Listet weitere Informationen zu den verarbeiteten Vertr\u00e4gen an.<\/li>\n<li>Fehlerliste &#8222;VABMSGR3&#8220;: Listet die einmalig von der Abrechnung ausgeschlossenen Vertr\u00e4ge auf.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Rechnungsendbetrag ist ein variabler Abschlag und wird auch als solcher verarbeitet und gebucht. Es wird pro Vertrag ein Satz zum F&auml;lligkeitsdatum der Abschlagsrechnung in die Forderungsdatei in H&ouml;he des Rechnungsbetrages f&uuml;r diesen Vertrag geschrieben. Die in der Endauswertung aufgerufene Abschlagsziehung erhebt diese aufgebauten variablen Abschl&auml;ge. Die Betr&auml;ge werden auf dem Debitor als offene Posten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=196"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13944,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196\/revisions\/13944"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=196"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=196"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=196"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":195,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endauswertung-bei-endgueltigen-abrechnungen\/"},"modified":"2015-04-28T14:53:45","modified_gmt":"2015-04-28T12:53:45","slug":"abrechnung-endauswertung-bei-endgueltigen-abrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endauswertung-bei-endgueltigen-abrechnungen\/","title":{"rendered":"Endauswertung bei endg\u00fcltigen Abrechnungen"},"content":{"rendered":"<h3>Debitorenbuchungen<\/h3>\n<p>Die in der Fakturierung und Korrekturphase erstellten statistischen Debitoren-Buchungen (STA und STR) werden mit der Endauswertung zu echten Buchungen.<\/p>\n<h3>Kennzeichnung der abgerechneten S\u00e4tze<\/h3>\n<p>Die Vertragss\u00e4tze und Forderungss\u00e4tze, die in dieser Abrechnung endg\u00fcltig abgerechnet wurden, erhalten ein Reorganisationsdatum. Dieses Datum bewirkt<\/p>\n<ul>\n<li>in der Entnahmestelle, dass diese S\u00e4tze in der Historyanzeige (Satzart 99) im Kundeninformationssystem mit einem \u201a*\u2018 gekennzeichnet sind.<\/li>\n<li>in der Forderungsdatei, dass im Abschlagsplan (Satzart 33 im Kundeninformationssystem) die abgerechneten Abschl\u00e4ge nicht mehr direkt eingeblendet, sondern \u00fcber eine Funktionstaste aufgerufen werden m\u00fcssen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Abrechnungsart<\/h3>\n<p>Nach erfolgter Schlussrechnung eines inaktiven Vertrages wird die Abrechnungsart auf \u201a7\u2018 ge\u00e4ndert. Diese Vertr\u00e4ge werden bei sp\u00e4teren Abrechnungen nicht mehr ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<h3>Beginn der neuen Abrechnungsperiode<\/h3>\n<p>Alle als abgerechnet gekennzeichneten S\u00e4tze in der Entnahmestelle werden nicht mehr f\u00fcr eine Abrechnung herangezogen. Daher ist es notwendig, dass zum Beginn der neuen Abrechnungsperiode ein so genannter Startsatz f\u00fcr alle aktiven Vertr\u00e4gen produziert wird. Dieser Startsatz ist durch eine \u201a00\u2018 in der Spalte \u201aVG\u2018 innerhalb der Historyanzeige (Vorgang 99) zu erkennen.<\/p>\n<p>Der Startsatz wird aufbauend auf den Daten des letzten abrechnungsrelevanten Ereignisses des Vertrages erzeugt.<\/p>\n<h3>Neuer fixer Abschlag<\/h3>\n<p>Bei allen aktiven Vertr\u00e4gen, die die Abrechnungsart \u201a2\u2018 und kein Kennzeichen f\u00fcr den variablen Abschlag haben, wird w\u00e4hrend der Abrechnung ein neuer Abschlag ermittelt bzw. der alte Abschlag \u00fcbernommen (s. <a title=\"Abrechnung \u2013 Ermittlung des fixen Abschlages\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-fixen-abschlages\/\">Ermittlung des fixen Abschlages<\/a>).<\/p>\n<p>Zum Erstellen des neuen Abschlagsplanes werden die in der Abrechnungsgruppe hinterlegten Abschlagstermine um ein Jahr erh\u00f6ht und zu diesen F\u00e4lligkeiten, unter Ber\u00fccksichtigung des Zusammenfassungskennzeichens im Debitor, Forderungss\u00e4tze in der Forderungsdatei aufgebaut. Dies geschieht auch bei einem <a title=\"Einmaliger Abrechnungsausschluss\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-einmaliger-abrechnungsausschluss\/\">einmaligen Abrechnungsausschluss <\/a>. In diesem Fall muss \u00fcber den neuen Abschlagsplan gesondert informiert werden, wenn vor der Abrechnung bereits Abschl\u00e4ge erhoben worden sind. Siehe hierzu &#8222;<a title=\"Abschlagsinformation bei Abrechnungsausschluss\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abschlagsinformation-bei-abrechnungsausschluss\/\">Abschlagsinformation bei Abrechnungsausschluss<\/a>&#8222;.<\/p>\n<p>Wird der erste Abschlag direkt in der Abrechnung erhoben, wird dieser in der Forderungsdatei auch als bereits erhoben gekennzeichnet.<\/p>\n<h3>Neue angemeldete Strommenge\/Gas-Kundenwert<\/h3>\n<p>Mit dem neuen EnWG ist der Netzbetreiber verpflichtet, die angemeldete Menge f\u00fcr einen Stromvertrag bzw. den Kundenwert f\u00fcr einen Gasvertrag zu ermitteln und dem H\u00e4ndler mitzuteilen.<\/p>\n<p>Mit der Endauswertung jeder Netz-Jahresabrechnung wird auf Basis des abgerechneten Verbrauches oder der abgerechneten Leistung eine neue angemeldete Menge\/ein neuer Kundenwert ermittelt und auf den ersten Tag des \u00fcbern\u00e4chsten Monats als Vorgang 22 (nicht abrechnungs- aber bilanzierungsrelevant) hinterlegt. Damit wird sichergestellt, dass diese bilanzierungsrelevanten Daten rechtzeitig an alle Marktpartner versendet werden.<\/p>\n<p>Die angemeldete Menge des Stromverbrauches wird mengengewichtet auf 365 Tage berechnet.<\/p>\n<p>Die Neuermittlung der angemeldeten Menge w\u00e4hrend der Endauswertung kann durch Eingabe des Kennzeichen \u201aJ\u2019 in dem Datenfeld \u201eangemeldete Menge beibehalten\u201c auf dem Vertrag unterdr\u00fcckt werden.<\/p>\n<p>Der Kundenwert f\u00fcr Gasvertr\u00e4ge wird auf Grundlage der BGW-Praxisinformation 2007\/13 berechnet, wenn alle notwendigen Werte im System vorhanden sind. Die Neuberechnung findet nur statt, wenn der Abrechnungszeitraum mindestens 300 Tage betr\u00e4gt. Sollte dieses nicht der Fall sein, wird der alte Kundenwert \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich wird danach aus dem Kundenwert eine angemeldete Menge ermittelt und auf den Vertragssatz geschrieben. Dieser Wert wird seit 01.04.2013 per GeLi an den Marktpartner \u00fcbermittelt und steht f\u00fcr individuelle Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<h3>Neue vertriebliche Jahresverbrauchsprognose<\/h3>\n<p>Mit der Endauswertung jeder Vertriebs-Jahresabrechnung wird auf Basis des abgerechneten Verbrauches oder der abgerechneten Leistung eine neue angemeldete Jahresverbrauchsprognose (EPROVB) ermittelt und auf den Startsatz der folgenden Abrechnungsperiode \u00fcbertragen. Die Jahresverbrauchprognose wird auch auf zuk\u00fcnftigen Vertr\u00e4ge fortgeschrieben.<\/p>\n<h3>Neuer Durchschnittspreis<\/h3>\n<p>Bei allen aktiven Vertr\u00e4gen, die die Abrechnungsart \u201a2\u2018 und das Kennzeichen f\u00fcr den variablen Abschlag \u201aJ\u2018 haben, wird w\u00e4hrend der Abrechnung kein neuer fixer Abschlag sondern ein neuer Durchschnittspreis f\u00fcr die n\u00e4chste Abrechnungsperiode ermittelt (s. <a title=\"Abrechnung \u2013 Ermittlung des Durchschnittspreises f\u00fcr die Berechnung der variablen Abschl\u00e4ge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-durchschnittspreises-fuer-die-berechnung-der-variablen-abschlaege\/\">Ermittlung des Durchschnittspreises<\/a>). Die \u00dcbertragung des Durchschnittspreises auf den Startsatz erfolgt bei der Endauswertung. Dort steht er f\u00fcr die folgenden Abschlagsrechnungen zur Verf\u00fcgung. Ist eine Durchschnittspreisvorgabe auf dem Vertrag erfasst, wird diese vorrangig behandelt.<\/p>\n<h3>12. Monatsverbrauch bei 11 Abschlagsrechnungen<\/h3>\n<p>Bei den Stromabrechnungen f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit variablem Abschlag werden 11 Abschlagsrechnungen und danach die Jahresabrechnung empfohlen. Dabei wird der 12. Monatsverbrauch nicht durch eine Abschlags- sondern nur w\u00e4hrend der Jahresabrechnung bewertet. Im Rahmen der Endauswertung einer Jahresabrechnung wird ein Pseudobewegungssatz f\u00fcr den fehlenden Zeitraum der Abschlagsrechnung erzeugt (z. B. f\u00fcr den 12. Monat). Der Satz enth\u00e4lt den angefallenen Verbrauch aber keine \u20ac-Betr\u00e4ge.<\/p>\n<h3>Korrekturen nach Endauswertung<\/h3>\n<p>Die endg\u00fcltigen Abrechnungen lassen sich nach der Endauswertung \u00fcber den Vorgang 40\/41 im Kundeninformationssystem korrigieren.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht der erstellten Listen finden Sie <a title=\"Erstellte Listen Endauswertung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erstellte-listen-endauswertung\/\">hier<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debitorenbuchungen Die in der Fakturierung und Korrekturphase erstellten statistischen Debitoren-Buchungen (STA und STR) werden mit der Endauswertung zu echten Buchungen. Kennzeichnung der abgerechneten S&auml;tze Die Vertragss&auml;tze und Forderungss&auml;tze, die in dieser Abrechnung endg&uuml;ltig abgerechnet wurden, erhalten ein Reorganisationsdatum. Dieses Datum bewirkt in der Entnahmestelle, dass diese S&auml;tze in der Historyanzeige (Satzart 99) im Kundeninformationssystem mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/195"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=195"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/195\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13135,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/195\/revisions\/13135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=195"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=195"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=195"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":194,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-06T11:33:41","modified_gmt":"2015-05-06T09:33:41","slug":"abrechnung-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endauswertung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Die Endauswertung setzt sich aus einem weiteren Korrekturlauf und der eigentlichen endg\u00fcltigen Verarbeitung der aktuellsten Rechnungsdaten zusammen.<\/p>\n<p>Der Teil des Korrekturlaufes ist mit dem im vorherigen Kapitel beschriebenen identisch.<\/p>\n<p>Bei der Verarbeitung der Rechnungsdaten gibt es gravierende Unterschiede zwischen den endg\u00fcltigen Abrechnungen (Verbrauchs-, Schlussabrechnung) und Abschlagsrechnungen:<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Endauswertung setzt sich aus einem weiteren Korrekturlauf und der eigentlichen endg&uuml;ltigen Verarbeitung der aktuellsten Rechnungsdaten zusammen. Der Teil des Korrekturlaufes ist mit dem im vorherigen Kapitel beschriebenen identisch. Bei der Verarbeitung der Rechnungsdaten gibt es gravierende Unterschiede zwischen den endg&uuml;ltigen Abrechnungen (Verbrauchs-, Schlussabrechnung) und Abschlagsrechnungen:<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=194"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13943,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194\/revisions\/13943"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=194"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=194"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=194"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":193,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-korrektur-der-rechnungen\/"},"modified":"2015-05-06T11:31:35","modified_gmt":"2015-05-06T09:31:35","slug":"abrechnung-korrektur-der-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-korrektur-der-rechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Korrektur der Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem die Rechnungen den Kunden zugestellt worden sind, ergibt sich u.a. durch R\u00fcckmeldungen der Kunden die Notwendigkeit zu Rechnungskorrekturen.<\/p>\n<p>Wird im System durch einen Sachbearbeiter eines der folgenden Felder\/einer der folgenden Bereiche ge\u00e4ndert, der zzt. f\u00fcr die Abrechnung relevant ist, wird automatisch eine Korrekturrechnung ausgel\u00f6st:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4nderung der Debitorendaten:\n<ul>\n<li>Rechnungsempf\u00e4nger<\/li>\n<li>Bankverbindung\/Mandat<\/li>\n<li>Abweichender Bankkundenname<\/li>\n<li>Zahlungsartkennzeichen<\/li>\n<li>Kennzeichen f\u00fcr Abschlag zusammenfassen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>wenn folgende Vorg\u00e4nge durchgef\u00fchrt, korrigiert bzw. storniert werden:\n<ul>\n<li>Zugang eines Vertrages (nicht stornierbar)<\/li>\n<li>Abgang eines VertragesAnschlusswert\u00e4nderung<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerwechselStandmitteilung<\/li>\n<li>Umzug eines Kunden<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die zu korrigierenden bzw. zu stornierenden S\u00e4tze m\u00fcssen im Abrechnungszeitraum liegen.<\/p>\n<p>Erfolgt die \u00c4nderung von Kundendaten \u00fcber das Internet, wird in diesen F\u00e4llen auch grunds\u00e4tzlich eine Korrekturrechnung initiiert.<\/p>\n<p>Wurden andere f\u00fcr die Rechnung relevante Daten ge\u00e4ndert, z. B. Preise, muss die Korrekturrechnung manuell durch den Vorgang 75 (<a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Korrektur einer Rechnung in der Abrechnungsphase (Vorgang 75)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-korrektur-einer-rechnung-in-der-abrechnungsphase-vorgang-75\/\">Ansto\u00dfen einer Korrekturrechnung<\/a>) im Kundeninformationssystem ausgel\u00f6st werden.<\/p>\n<p>Die eigentliche Korrekturrechnung wird im n\u00e4chsten Korrekturlauf erzeugt. Dazu werden die Rechnungsdaten aus dem Originallauf verworfen (die Originalrechnung im optischen Archiv bleibt erhalten) und die gesamte Rechnung f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge des Debitors und der Abrechnungsgruppe neu erzeugt. Auch die Ermittlung der geleisteten Zahlungen, Kautionen und weiteren Forderungen wird komplett neu durchgef\u00fchrt, so dass auch zwischen Rechnungs- und Korrekturlauf eingehende Zahlungen ber\u00fccksichtigt werden. Statistische Debitorenbuchungen und das vorbereitete Data Clearing werden angepasst. Die neu erstellte Korrekturrechnung wird auch im optischen Archiv gesichert.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">\u00a0Wird eine Rechnung mit einem individuellen Zahlungsziel in der Korrekturphase einer Abrechnung korrigiert, berechnet sich das neue Zahlungsziel auf Basis des Datums der Korrekturrechnung zzgl. dem Zahlungsziel des Debitors.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Korrekturlauf kann bis zu 99mal pro Abrechnung eingestellt werden und bietet folgende Programme optional an:<\/p>\n<ul>\n<li>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde sch\u00e4tzen (VAB005R): F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge, die zum Versorgungsende bzw. im Zeitraum der Standber\u00fccksichtigung keine Z\u00e4hlerst\u00e4nde aufweisen, wird ein Z\u00e4hlerstand maschinell gesch\u00e4tzt und eine Standmitteilung zu dem im Vorlaufsatz eingegebenen Sch\u00e4tzdatum produziert. Diese Standmitteilung ist mit dem Ablesekennzeichen \u201aP\u2018 f\u00fcr <em>programmgesch\u00e4tzt<\/em> gekennzeichnet.<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerst\u00e4nde hochrechnen (VAB105C): F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge mit tageweisem Grundpreis, die im Zeitraum der Standber\u00fccksichtigung einen abrechnungsf\u00e4higen Z\u00e4hlerstand aufweisen, der nicht genau auf dem Sch\u00e4tzdatum liegt, wird ein Z\u00e4hlerstand maschinell gesch\u00e4tzt und eine Standmitteilung zu dem im Vorlaufsatz eingegebenen Sch\u00e4tzdatum produziert. Diese Standmitteilung ist mit dem Ablesekennzeichen \u201aH\u2018 f\u00fcr <em>hochgesch\u00e4tzt<\/em> gekennzeichnet.<\/li>\n<li>ZS l\u00f6schen und neu sch\u00e4tzen\/hochrechnen (VAB035C): Dieses beinhaltet neben dem L\u00f6schen von programmgesch\u00e4tzten und hochgerechneten Z\u00e4hlerst\u00e4nden (VAB003C) auch das erneute Sch\u00e4tzen (VAB005C) und Hochrechnen (VAB105C) der Z\u00e4hlerst\u00e4nde. Die Optionen VAB005C und VAB105C k\u00f6nnen dann auf \u201aN\u2019 gesetzt werden. <span style=\"text-decoration: underline\">Achtung:<\/span> Die Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden auf Grundlage der aktuellen Daten gesch\u00e4tzt. Haben sich diese zwischen Rechnungserstellung und Korrekturlauf ge\u00e4ndert, k\u00f6nnen die Werte voneinander abweichen.<\/li>\n<li>Abzugss\u00e4tze f\u00fcr Nebenz\u00e4hler (VAB114R): Befinden sich in einem Abrechnungslauf Hauptz\u00e4hler <strong>und<\/strong> die dazugeh\u00f6rigen Nebenz\u00e4hler, so wird maschinell der Verbrauch des Nebenz\u00e4hlers von dem des Hauptz\u00e4hlers abgezogen und auch auf der Rechnung so dargestellt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Erstellte Listen: <\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Vorlaufsatz \u201aVORLAUFSA.\u2019: Anlistung der Vorlaufparameter und Protokoll der Mengenbez\u00fcge.<\/li>\n<li>Gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde \u201aSCHAETZEN\u2019: Protokolliert die gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nde.<\/li>\n<li>Hochgerechnete Z\u00e4hlerst\u00e4nde \u201aHOCHRECHNE\u2019: Protokolliert die hochgerechneten Z\u00e4hlerst\u00e4nde.<\/li>\n<li>Fehlerprotokoll Sch\u00e4tzung \u201aLISTE2\u2019: Listet die bei der Sch\u00e4tzung aufgetretenen Fehler an.<\/li>\n<li>Liste EINFO_9GP\u2019: Protokolliert die Vertr\u00e4ge, die auf Grund des Abrechnungskennzeichens (EINFO = \u201a9\u2019) nicht abgerechnet werden oder auf Grund des Sperrkennzeichens (ESPRKZ = \u201aP\u2019, \u201aG\u2019) ohne Verbrauch sein m\u00fcssten, auf denen aber eine Z\u00e4hlerstandsdifferenz ermittelt wurde.<\/li>\n<li>Belegschaftsrabatt \u201aVAB025R\u2019: Liste der Kunden mit Belegschaftsrabatt und Anzeige der verrechneten Werte.<\/li>\n<li>Kautionsverzinsung, KAUTIONEN\u2019: Protokolliert die Verzinsung der Kautionen.<\/li>\n<li>Mahnkosten \u201aMAHNKOSTEN\u2019: Maschinell zum Soll gestellte Mahnkosten.<\/li>\n<li>Maschineller Zahlungsausgleich \u201aAUSG_LISTE\u2019: Auflistung der maschinell ausgeglichenen Posten.<\/li>\n<li>Buchungsbeleg \u201aBUBELEG_DB\u2019: Beleg f\u00fcr \u00dcbertragung der Debitorenausgleichsbuchung in Finanzbuchhaltung. \u201aANLAGE_1\u2019 und \u201aANLAGE_2\u2019 geh\u00f6ren zu diesem Buchungsbeleg und listen die Einzelposten auf.<\/li>\n<li>Zahlungsverkehr: \u201aSALDODEBZV\u2018: Saldenlisten je F\u00e4lligkeit und Zahlungsverfahren (Abbuchungen, \u00dcberweisungen, Barzahler, Guthaben ohne \u00dcberweisung), kann f\u00fcr Liquidit\u00e4tsplanungen herangezogen werden.<\/li>\n<li>Kundenanschreiben \u201aKDANSCHR\u2019: Kundenanschreiben mit der Zusammenfassung aller Rechnungen pro Kunde. Wird f\u00fcr alle die Kunden erstellt, die im Kundenstamm im Sammelabbuchungskennzeichen den Eintrag \u201aJ\u2019 oder \u201aA\u2019 haben.<\/li>\n<li>Das Anschreiben kann werksindividuell als einfacher Spool oder mit einer Papierfachsteuerung analog den Rechnungen ausgestattet werden.<\/li>\n<li>Bei der Papierfachsteuerung erh\u00e4lt das erste Blatt den Briefkopf der Gesellschaft, alle weiteren Bl\u00e4tter k\u00f6nnen auf Blanko-Papier gedruckt werden. Diese Schreiben m\u00fcssen daher auf einem Drucker ausgegeben werden, der PCL-f\u00e4hig ist. Dieses sind alle Ger\u00e4te, auf denen auch die Rechnungen gedruckt werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Fehlermeldung Rechnungsdruck \u201aLASERF\u2019: protokolliert die aufgetretenen Fehler im Rechnungsdruck.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASEREU\u2019: Erzeugte Rechnungen, die bei einem Dienstleister gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASERWK\u2019: Erzeugte Rechnungen, die in der Gesellschaft gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Hebeliste \u201aJVA351_1\u2019: Originalhebeliste listet alle Rechnungen dieses Korrekturlaufes an. Zus\u00e4tzlich wird eine Zusammenfassung mit den Summen des Korrekturlaufes ausgegeben.<\/li>\n<li>NN_HEBELIS: Hebeliste \u00fcber die beim Ein-Vertragsmodell im Hintergrund ablaufende Netznutzungsabrechnung f\u00fcr die erstellten Rechnungen zu Kontrollzwecken. Die auf der Liste pro Rechnung angezeigten Werte werden auf dem Rechnungsdruck im \u201eSonderlastenkasten\u201c ausgewiesen.<\/li>\n<li>Betragsh\u00f6henliste \u201aBETRAGSHOE\u2019: Listet die Rechnungen absteigend sortiert nach dem Absolutbetrag der Differenz zwischen Energieabrechnung und angeforderten Abschl\u00e4gen auf.<\/li>\n<li>Prozentabweichliste \u201aPROZENTABW\u2019: Protokolliert die Verbrauchsabweichung jedes einzelnen Vertrages im Vergleich zum vorherigen Abrechnungszeitraum. Liste ist absteigend nach dem Absolutwert der prozentualen Abweichung sortiert.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVAB401R_6\u2019: Listet alle die Vertr\u00e4ge mit Mehr-wertsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Mehrwertsteuerbeleg nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Bezirken \u201aVAB401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Akku mit MwSt. nach Konzessionsgebieten \u201aVAB401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVST401R_6\u2019: Listet alle Vertr\u00e4ge mit Vorsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Vorsteuerbeleg nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Bezirken \u201aVST401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Akku mit Vorsteuer nach Konzessionsgebieten \u201aVST401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR1\u2019: Listet die schwerwiegenden Fehler und Warnungen zu den Vertr\u00e4gen an, die unbedingt nachbearbeitet werden m\u00fcssen.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR2\u2019: Listet weitere Informationen zu den verarbeiteten Vertr\u00e4gen an.<\/li>\n<li>Fehlerliste &#8222;VABMSGR3&#8220;: Listet die einmalig von der Abrechnung ausgeschlossenen Vertr\u00e4ge auf.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem die Rechnungen den Kunden zugestellt worden sind, ergibt sich u.a. durch R&uuml;ckmeldungen der Kunden die Notwendigkeit zu Rechnungskorrekturen. Wird im System durch einen Sachbearbeiter eines der folgenden Felder\/einer der folgenden Bereiche ge&auml;ndert, der zzt. f&uuml;r die Abrechnung relevant ist, wird automatisch eine Korrekturrechnung ausgel&ouml;st: &Auml;nderung der Debitorendaten: Rechnungsempf&auml;nger Bankverbindung\/Mandat Abweichender Bankkundenname Zahlungsartkennzeichen Kennzeichen f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=193"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12327,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193\/revisions\/12327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=193"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=193"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":190,"date":"2014-09-04T14:56:16","date_gmt":"2014-09-04T12:56:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-einstellen-des-prueflaufs\/"},"modified":"2015-04-17T14:38:04","modified_gmt":"2015-04-17T12:38:04","slug":"abrechnung-einstellen-des-prueflaufs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-einstellen-des-prueflaufs\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Einstellen des Pr\u00fcflaufs"},"content":{"rendered":"<p>Der Pr\u00fcflauf kann bis zu 99-mal pro Abrechnung eingestellt werden und bietet folgende Programme optional an:<\/p>\n<ul>\n<li>Mahnsperre belegen (VAB050R) (nur bei Schluss- und Verbrauchsabrechnung): Es kann beim Pr\u00fcflauf gew\u00e4hlt werden, ob eine Mahnsperre gesetzt werden soll oder nicht. Die von diesem Programm gesetzte tempor\u00e4re Mahnsperre gilt nur f\u00fcr die Dauer der Abrechnung und wird bei der Endauswertung wieder entfernt. Das Programm l\u00e4uft allerdings nur dann, wenn ein Werksparameter dies erlaubt (nur bei Schluss- und Verbrauchsabrechnung).<\/li>\n<li>Gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde l\u00f6schen (VAB003R) (nur bei Verbrauchsabrechnung): Programmgesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde aus einem vorherigen Pr\u00fcflauf werden damit wieder gel\u00f6scht.<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerst\u00e4nde hochrechnen (VAB005R) (nur bei endg\u00fcltigen Verbrauchsabrechnungen): F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge mit tageweisem Grundpreis, die im Zeitraum der Standber\u00fccksichtigung einen abrechnungsf\u00e4higen Z\u00e4hlerstand aufweisen, der nicht genau auf dem Sch\u00e4tzdatum liegt, wird ein Z\u00e4hlerstand maschinell gesch\u00e4tzt und eine Standmitteilung zu dem im Vorlaufsatz eingegebenen Sch\u00e4tzdatum produziert. Diese Standmitteilung ist mit dem Ablesekennzeichen \u201aH\u2018 f\u00fcr <em>hoch<\/em><em>gesch\u00e4tzt<\/em> gekennzeichnet. Das Sch\u00e4tzmodul sollte sp\u00e4testens im letzten geplanten Pr\u00fcflauf aufgerufen werden, da die M\u00f6glichkeit besteht, Fehler bei der Sch\u00e4tzung durch z. B. fehlerhafte Bezugsmengen in einem weiteren Pr\u00fcflauf r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen. Wird ein Fehler beim Sch\u00e4tzen erst nach dem Erstellen der Originalrechnungen bemerkt, k\u00f6nnen die gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nde im Korrekturlauf erneut hochgerechnet werden.<\/li>\n<li>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde sch\u00e4tzen (VAB005R) (nur bei Verbrauchsabrechnung): F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge, die zum Versorgungsende bzw. im Zeitraum der Standber\u00fccksichtigung keinen Z\u00e4hlerstand aufweisen, wird ein Z\u00e4hlerstand maschinell gesch\u00e4tzt und eine Standmitteilung zu dem im Vorlaufsatz eingegebenen Sch\u00e4tzdatum produziert. Diese Standmitteilung ist mit dem Ablesekennzeichen \u201aP\u2018 f\u00fcr <em>programmgesch\u00e4tzt<\/em> gekennzeichnet. Das Sch\u00e4tzmodul sollte sp\u00e4testens im letzten geplanten Pr\u00fcflauf aufgerufen werden, da die M\u00f6glichkeit besteht, Fehler bei der Sch\u00e4tzung durch z. B. fehlerhafte Bezugsmengen in einem weiteren Pr\u00fcflauf r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen. Wird ein Fehler beim Sch\u00e4tzen erst nach dem Erstellen der Originalrechnungen bemerkt, k\u00f6nnen die gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nde im Korrekturlauf erneut gesch\u00e4tzt werden.<\/li>\n<li>Abzugss\u00e4tze f\u00fcr Nebenz\u00e4hler (VAB114R): Befinden sich in einem Abrechnungslauf Hauptz\u00e4hler <strong>und<\/strong> die dazugeh\u00f6rigen Nebenz\u00e4hler, so wird maschinell der Verbrauch des Nebenz\u00e4hlers von dem des Hauptz\u00e4hlers abgezogen und auch auf der Rechnung so dargestellt.<\/li>\n<li>F\u00fcr Kunden, deren Sammelbuchungskennzeichen im Kundenstamm \u201aA\u2019 oder \u201aJ\u2019 ist, wird ein Kundenanschreiben ausgegeben. F\u00fcr jede Kombination aus Rechnungsempf\u00e4nger und Kundennummer wird sowohl im Pr\u00fcflauf als auch bei der Erstellung der Rechnungen ein eigenes Anschreiben erstellt. Wird w\u00e4hrend der Korrekturphase oder w\u00e4hrend der Endauswertung die Rechnung f\u00fcr einen Debitor korrigiert, so wird auch das komplette Kundenanschreiben, das die entsprechenden Debitorendaten enthielt, neu aufbereitet.<\/li>\n<li>F\u00fcr Kunden mit Sammelbucherkennzeichen (\u2018A\u2018, \u2018J\u2018) werden bei Rechnungs- und Abschlagsl\u00e4ufen Sammelbucherlisten ausgegeben. Dabei werden Zwischensummen bei Abweichungen innerhalb einer Kundennummer gebildet.\n<p>Eine Zwischensumme wird gebildet bei der \u00c4nderung von:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zahlungsartkennzeichen<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Gl\u00e4ubiger-Identifikationsnummer.<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mandatsreferenz-Nr.<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 BIC<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 IBAN<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 F\u00e4lligkeitsdatum<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei Ausgabe der Zwischensumme wird nun zus\u00e4tzlich die Mandatsreferenz angegeben.<\/p>\n<\/li>\n<li>Innerhalb des Anschreibens sind die Datens\u00e4tze nach der Bankverbindung sortiert. Sind in einem Anschreiben Debitoren mit verschiedenen Bankverbindungen vorhanden, wird eine Zwischensumme je Bankverbindung ausgegeben und zus\u00e4tzlich erscheint ein Hinweis, ob der Kunde den Betrag \u00fcberweisen soll, erstattet oder eingezogen bekommt. Enth\u00e4lt das Anschreiben nur Debitoren mit identischer Bankverbindung bei Bankabbuchern oder keiner Bankverbindung bei Barzahlern erscheint dieser Hinweis nach Auflistung des Gesamtbetrages.<\/li>\n<li>Pr\u00fcfrechnungen aufbereiten (VAB170R): Bereits im Pr\u00fcflauf k\u00f6nnen die kompletten Rechnungen aufbereitet werden. Die Aufbereitung empfiehlt sich jedoch nur, wenn auch wirklich alle Rechnungen vorab zur Pr\u00fcfung ausgedruckt werden sollen. Die so erzeugten Rechnungen sind mit dem Zusatz -Pr\u00fcfphase- gekennzeichnet und d\u00fcrfen nicht an den Kunden versandt werden.<\/li>\n<li>Werden die Pr\u00fcfrechnungen nicht komplett w\u00e4hrend des Jobs aufbereitet, besteht trotzdem die M\u00f6glichkeit, diese Pr\u00fcfrechnungen \u00fcber die Vorgang 70 (Bildschirmrechnungen) auszudrucken oder PDF zu betrachten. Das empfiehlt sich vor allem, wenn nur selektiv einige Rechnungen gedruckt werden m\u00fcssen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Namen der Jobs lauten:<\/p>\n<p>Schlussabrechnung: ,VZPRUEF_xx\u2018<\/p>\n<p>Verbrauchsabrechnung: ,JPRUEF__xx\u2018<\/p>\n<p>Abschlagsabrechnung: ,MZPRUEF_xx\u2018<\/p>\n<p>Gleitende Nachberechnung: ,GNPRUEF_xx\u2018<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Pr&uuml;flauf kann bis zu 99-mal pro Abrechnung eingestellt werden und bietet folgende Programme optional an: Mahnsperre belegen (VAB050R) (nur bei Schluss- und Verbrauchsabrechnung): Es kann beim Pr&uuml;flauf gew&auml;hlt werden, ob eine Mahnsperre gesetzt werden soll oder nicht. Die von diesem Programm gesetzte tempor&auml;re Mahnsperre gilt nur f&uuml;r die Dauer der Abrechnung und wird bei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=190"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12341,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/190\/revisions\/12341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":189,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-prueflauf\/"},"modified":"2015-05-06T12:23:25","modified_gmt":"2015-05-06T10:23:25","slug":"abrechnung-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-prueflauf\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Der Pr\u00fcflauf simuliert eine Originalabrechnung. Er dient dazu, Fehler, die in den Daten vorhanden sein k\u00f6nnen, zu erkennen und zu beseitigen.<\/p>\n<p>Dazu werden Fehlerprotokolle und Listen erstellt, die gepr\u00fcft werden m\u00fcssen. Neben dem Fehlerprotokoll LISTE1 VABMSGR m\u00fcssen vor allem die Betragsh\u00f6henliste und Prozentabweichliste beachtet werden.<\/p>\n<p>Ein Pr\u00fcflauf kann auch dann bereits eingestellt werden, wenn noch nicht alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde im System vorhanden sind. Diese k\u00f6nnen w\u00e4hrend der gesamten Pr\u00fcfphase aus der Schnittstelle vom PC \u00fcbertragen und w\u00e4hrend der gesamten Abrechnung manuell eingegeben werden.<\/p>\n<p>Der Ablauf jedes Pr\u00fcflaufes l\u00e4sst sich grob folgenderma\u00dfen zusammenfassen:<\/p>\n<ul>\n<li>Aufbau der Abrechnungss\u00e4tze<\/li>\n<li>Bewertung der Abrechnungss\u00e4tze mit den dazugeh\u00f6rigen Preisen<\/li>\n<li>Ermittlung der bereits geleisteten Zahlungen (falls in der Abrechnungsgruppe das Kennzeichen <em>Debitorenverrechnung<\/em> auf ,J\u2018 steht, s. Ermittlung der geleisteten Zahlungen) und Simulation der Debitorenverrechnung<\/li>\n<li>Simulation der Kautionsverzinsung bei Abrechnung des letzten Vertrages zu einem Debitor<\/li>\n<li>Ermittlung des neuen Durchschnittspreises bei aktiven Vertr\u00e4gen der Abrechnungsart ,2\u2018 und dem Kennzeichen <em>variabler TB = J<\/em><\/li>\n<li><em>oder<\/em> des neuen fixen Abschlages bei allen anderen aktiven Vertr\u00e4gen der Abrechnungsart ,2\u2018<\/li>\n<li>Aufbau der Dateien, die alle Informationen zum Rechnungsdruck beinhalten<\/li>\n<li>Auswertungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei jedem neuen Pr\u00fcflauf werden die Ergebnisse des vorherigen Pr\u00fcflaufes gel\u00f6scht und alle Pr\u00fcfrechnungen neu erzeugt.<\/p>\n<p>Die Betragsh\u00f6henliste (VAB007R) und Prozentabweichliste (VAB008R) werden zus\u00e4tzlich zur List- auch in Dateiform (Datei VAB007PF und VAB008PF) ausgegeben. In den Dateien wird w\u00e4hrend des Pr\u00fcflaufes neben den Werten der Liste auch die laufende Nummer des Pr\u00fcflaufes abgestellt.<\/p>\n<p>Ab dem zweiten Pr\u00fcflauf wird der Dateieintrag aus einem vorhergehenden Pr\u00fcflauf mit dem aus dem sp\u00e4teren Pr\u00fcflauf verglichen. Sind beide Eintr\u00e4ge in allen Werten identisch, bleibt der erste Eintrag bestehen und es wird kein neuer Datensatz hinzugef\u00fcgt. Unterscheiden sich die Eintr\u00e4ge in einem der Werte wird der alte Eintrag gel\u00f6scht und ein neuer Datensatz mit den neuen Werten erstellt.<\/p>\n<p>Auf den Listauswertungen erscheinen weiterhin alle Eintr\u00e4ge, auch wenn sich keine \u00c4nderungen zum vorherigen Pr\u00fcflauf ergeben haben. Alle im letzten Pr\u00fcflauf ver\u00e4nderten Datens\u00e4tze werden aber auf den Listen mit \u201e***\u201c gekennzeichnet. Damit wird die Pr\u00fcfung rationalisiert. Neu hinzugekommene oder ge\u00e4nderte Eintr\u00e4ge k\u00f6nnen schnell erkannt, gepr\u00fcft und bereits gepr\u00fcfte Eintr\u00e4ge \u00fcbersprungen werden.<\/p>\n<p>Individuelle Auswertungen \u00fcber die erstellten Dateien VAB007PF und VAB008PF sind \u00fcber Query m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Pr&uuml;flauf simuliert eine Originalabrechnung. Er dient dazu, Fehler, die in den Daten vorhanden sein k&ouml;nnen, zu erkennen und zu beseitigen. Dazu werden Fehlerprotokolle und Listen erstellt, die gepr&uuml;ft werden m&uuml;ssen. Neben dem Fehlerprotokoll LISTE1 VABMSGR m&uuml;ssen vor allem die Betragsh&ouml;henliste und Prozentabweichliste beachtet werden. Ein Pr&uuml;flauf kann auch dann bereits eingestellt werden, wenn noch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=189"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14044,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189\/revisions\/14044"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":188,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ablauf-der-verbrauchsabrechnung\/"},"modified":"2015-05-06T12:23:16","modified_gmt":"2015-05-06T10:23:16","slug":"abrechnung-ablauf-der-verbrauchsabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ablauf-der-verbrauchsabrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ablauf der Verbrauchsabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Das System unterscheidet verschiedene Verbrauchsabrechnungsverfahren (Arbeitsgebiete):<\/p>\n<ul>\n<li>Schlussabrechnung: Beinhaltet die endg\u00fcltige Abrechnung aller zum Zeitpunkt der Schlussabrechnung inaktiven Vertr\u00e4ge ohne Aufbau von neuen Abschl\u00e4gen.<\/li>\n<li>Verbrauchsabrechnung: Beinhaltet die endg\u00fcltige Abrechnung aller Vertr\u00e4ge, die der ausgew\u00e4hlten Abrechnungsgruppe zugeordnet sind. Bei den Abrechnungsarten ,1\u2018 und \u201a4\u2019 oder inaktiven Vertr\u00e4gen mit der Abrechnungsart ,2\u2018 werden keine neuen Abschl\u00e4ge aufgebaut. F\u00fcr aktive Vertr\u00e4ge der Abrechnungsart ,2\u2018 wird ein neuer Abschlag berechnet. Eine Ausnahme bilden die Vertr\u00e4ge mit der Abrechnungsart ,2\u2018 und dem Kennzeichen <em>var<\/em><em>i<\/em><em>abler TB<\/em> = ,J\u2018. F\u00fcr diese Vertr\u00e4ge wird ein neuer Durchschnittspreis ermittelt.<\/li>\n<li>Abschlagsrechnung: Beinhaltet die vorl\u00e4ufige Abrechnung der Vertr\u00e4ge mit der Abrechnungsart ,2\u2018 und dem Kennzeichen <em>var<\/em><em>i<\/em><em>abler TB<\/em> = ,J\u2018 auf Basis des tats\u00e4chlichen Verbrauches, welcher mit einem Durchschnittspreis bewertet wird. Das Ergebnis einer derartigen Abrechnung ist ein variabler Abschlag.<\/li>\n<li>Gleitende Nachberechnung: Beinhaltet die Abrechnung der Vertr\u00e4ge mit der Abrechnungsart ,4\u2018 auf Basis des tats\u00e4chlichen Verbrauches.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Ablauf jeder dieser Verbrauchsabrechnungen entspricht dem folgenden Schema:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image44.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image44.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beim Aufruf einer Schlussabrechnung entf\u00e4llt das Arbeitsteilgebiet \u201eAblesung\u201c, da alle zur Abrechnung anstehenden inaktiven Vertr\u00e4ge bereits einen Endz\u00e4hlerstand haben.<\/p>\n<p>Die Aufrufe der Arbeitsgebiete und der einzelnen Teilgebiete erfolgt \u00fcber die Jobsteuerung (siehe Dokumentation Jobsteuerung).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das System unterscheidet verschiedene Verbrauchsabrechnungsverfahren (Arbeitsgebiete): Schlussabrechnung: Beinhaltet die endg&uuml;ltige Abrechnung aller zum Zeitpunkt der Schlussabrechnung inaktiven Vertr&auml;ge ohne Aufbau von neuen Abschl&auml;gen. Verbrauchsabrechnung: Beinhaltet die endg&uuml;ltige Abrechnung aller Vertr&auml;ge, die der ausgew&auml;hlten Abrechnungsgruppe zugeordnet sind. Bei den Abrechnungsarten ,1&lsquo; und &sbquo;4&rsquo; oder inaktiven Vertr&auml;gen mit der Abrechnungsart ,2&lsquo; werden keine neuen Abschl&auml;ge aufgebaut. F&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/188"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=188"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14043,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/188\/revisions\/14043"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=188"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=188"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":187,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-geleisteten-zahlungen\/"},"modified":"2021-10-03T10:08:18","modified_gmt":"2021-10-03T08:08:18","slug":"abrechnung-ermittlung-der-geleisteten-zahlungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-geleisteten-zahlungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung der geleisteten Zahlungen"},"content":{"rendered":"<p>Die Ermittlung der geleisteten Zahlungen erfolgt nur bei endg\u00fcltigen Abrechnungen und Simulationsabrechnungen.<\/p>\n<p>Das Kennzeichen <em>Debitorenverrechnung<\/em> in der Abrechnungsgruppe steuert grunds\u00e4tzlich, ob f\u00fcr diese Abrechnung die geleisteten Zahlungen unter Ber\u00fccksichtigung der angeforderten\/ausgezahlten Abschl\u00e4ge und der offenen Posten des Debitors ermittelt und bei der Rechnung verrechnet werden sollen. Steht dieses Kennzeichen auf \u201aN\u2018 werden die geleisteten Zahlungen nicht ermittelt.<\/p>\n<p>Nur bei Rechnungen, die im INVOIC-Format erstellt werden, wird aufgrund des Druckkennzeichens im Debitorenstamm entschieden, ob die offenen Posten des Debitorenkontos verrechnet werden oder nicht.<\/p>\n<p>Eine Ausnahme von dieser grunds\u00e4tzlichen Regelung bildet die Abrechnung des letzten Vertrages eines Debitors. In diesem Fall wird immer eine Verrechnung der geleisteten Zahlungen vorgenommen. Dabei werden auch vom Kunden gezahlte Kautionen, die auf diesem Debitor gebucht sind, beachtet.<\/p>\n<p>Die Ermittlung der geleisteten Zahlungen erfolgt folgenderma\u00dfen:<\/p>\n<ol>\n<li>Summierung der auf den Vertr\u00e4gen der Abrechnung angeforderten Abschl\u00e4ge (auf Basis der Forderungsdatei). -&gt; <em>Soll-Akku<\/em><\/li>\n<li>Ermittlung des Debitorensaldos getrennt nach weiteren anzurechnenden Betr\u00e4gen, weiteren Forderungen, Kautionen, Kautionszinsen und restlichen Buchungen.\n<ul>\n<li>Bereits als Gut- oder Lastschrift gekennzeichnete Posten werden ausgeschlossen, wenn der Debitor aktive Vertr\u00e4ge besitzt.<\/li>\n<li>Buchungen mit dem Kennzeichen \u201aI\u2018 werden in keiner Abrechnung beachtet.<\/li>\n<li>Buchungen mit dem Kennzeichen \u201aV\u2018 f\u00fcr Vorgriff werden nur beachtet, wenn der Debitor keine weiteren aktiven Vertr\u00e4ge besitzt (Schlussrechnung des letzten Vertrages des Debitors). Der Betrag wird je nach Textkennzeichen den im Folgenden beschriebenen Kategorien zugeordnet.<\/li>\n<li>Buchungen mit dem Textkennzeichen \u201aKA\u2018 (Kautionen) werden in einer Extrazeile <em>Kautionen<\/em> auf der Rechnung ausgegeben.<\/li>\n<li>Buchungen mit dem Textkennzeichen \u201aKZ\u2018 (Kautionszinsen) werden summiert und in einer Extrazeile<em> Kautionszinsen<\/em> auf der Rechnung ausgegeben.<\/li>\n<li>Zu den <em>weiteren anzurechnenden Betr\u00e4gen<\/em> geh\u00f6ren alle Buchungen mit den Textkennzeichen, die in der Debitorentextkennzeichentabelle als <em>weitere anzurechnende Betr\u00e4ge<\/em> mit einem \u201aB\u2019 gekennzeichnet sind. Die Summe dieser Betr\u00e4ge wird in einer Extrazeile<em> weiter anzurechnende Betr\u00e4ge<\/em>auf der Rechnung ausgegeben.<\/li>\n<li>Zu den <em>weiteren Forderungen<\/em> geh\u00f6ren alle Buchungen mit Textkennzeichen, die in der Debitorentextkennzeichentabelle als <em>Weit<\/em><em>e<\/em><em>re Forderung<\/em> gekennzeichnet sind. F\u00fcr eine Abrechnung sind nur Soll-Buchungen mit einem F\u00e4lligkeitsdatum kleiner\/gleich dem Jobdatum relevant. Auch bei Haben-Buchungen wird das F\u00e4lligkeitsdatum, sofern vorhanden, ber\u00fccksichtigt. Die Summe der weiteren Forderungen wird ebenfalls in einer Extrazeile <em>weitere Forderungen<\/em> auf der Rechnung ausgegeben.<\/li>\n<li>Die restlichen Buchungen werden unabh\u00e4ngig vom F\u00e4lligkeitsdatum summiert. -&gt; <em>Restsaldo<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Die auf der Rechnung in einer Extrazeile ausgewiesenen <em>geleisteten Zahlungen<\/em> berechnen sich aus dem <em>Soll-Akku<\/em> abz\u00fcglich des <em>Restsa<\/em><em>l<\/em><em>dos<\/em>. Der auf der Rechnung ausgewiesene, in den geleisteten Zahlungen enthaltene Umsatzsteuerbetrag ist die Summe der in den angeforderten\/ausgezahlten Abschl\u00e4gen (Soll-Akku) enthaltenen Umsatzsteuer.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ermittlung der geleisteten Zahlungen erfolgt nur bei endg&uuml;ltigen Abrechnungen und Simulationsabrechnungen. Das Kennzeichen Debitorenverrechnung in der Abrechnungsgruppe steuert grunds&auml;tzlich, ob f&uuml;r diese Abrechnung die geleisteten Zahlungen unter Ber&uuml;cksichtigung der angeforderten\/ausgezahlten Abschl&auml;ge und der offenen Posten des Debitors ermittelt und bei der Rechnung verrechnet werden sollen. Steht dieses Kennzeichen auf &sbquo;N&lsquo; werden die geleisteten Zahlungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=187"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87028,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/187\/revisions\/87028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":186,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-gleitende-nachberechnung\/"},"modified":"2016-04-06T15:09:12","modified_gmt":"2016-04-06T13:09:12","slug":"abrechnung-gleitende-nachberechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-gleitende-nachberechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Gleitende Nachberechnung"},"content":{"rendered":"<h3>Berechnungsmethode<\/h3>\n<p>Die Methode der gleitenden Nachberechnung ist beschrieben im <em>EDI@Energy INVOIC\/REMADV Anwendungshandbuch<\/em><em>. <\/em>Es handelt sich um ein Abrechnungsverfahren mit monatlichen Abrechnungen, die am Ende der Abrechnungsperiode durch eine Jahresabrechnung abgeschlossen werden. Das Verfahren zeichnet sich dadurch aus, dass in allen Rechnungen s\u00e4mtliche Preisbestandteile aller zur laufenden Jahresperiode geh\u00f6renden Monate neu berechnet werden und die bereits in Rechnung gestellten Betr\u00e4ge zur\u00fcckgenommen werden. Somit werden in jeder Rechnung f\u00fcr die anwachsende Abrechnungsperiode die aktuellen Preise verwendet und zum Beispiel erh\u00f6hte Leistungswerte automatisch f\u00fcr die Vormonate nach berechnet. Die gleitende Nachberechnung wird in der Jobsteuerung unter Arbeitsgebiet 06 gef\u00fchrt und steht mit ihrer eigenen Abrechnungsart 4 als Alternative zu den Jahresrechnungen, monatlich endg\u00fcltigen Rechnungen und Abschlagsrechnungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Im Folgenden sind die Rechnungss\u00e4tze f\u00fcr die ersten drei Monate exemplarisch dargestellt, um die Besonderheit des Neuberechnens und Zur\u00fccknehmens der Abrechnungss\u00e4tze zu verdeutlichen. Die Preise f\u00fcr den Wirkverbrauch sind in EUR\/kWh angegeben, der Leistungspreis in EUR\/kW\/Jahr.<\/p>\n<p>In der Januarabrechnung werden Wirk-Verbrauch und Leistung f\u00fcr Januar berechnet (gr\u00fcn):<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"7\">\n<p style=\"text-align: center\"><strong>Erste Monatsrechnung: Januar 2010<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p style=\"text-align: center\"><strong>Bedarfsart<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td><strong>Wertstell<\/strong><strong>g.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Zeitraum<\/strong><\/td>\n<td><strong>Menge<\/strong><\/td>\n<td><strong>Preis<\/strong><\/td>\n<td><strong>Betrag<\/strong><\/td>\n<td><strong>Hinweis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wirkverbrauch<\/td>\n<td>31.01.2010<\/td>\n<td>01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td>1000 kWh<\/td>\n<td>0,20<\/td>\n<td>200,00<\/td>\n<td>neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistung<\/td>\n<td>31.01.2010<\/td>\n<td>01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td>22 kW<\/td>\n<td>50,00<\/td>\n<td>93,42<\/td>\n<td>neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In der Februarabrechnung werden die im Januar berechneten S\u00e4tze zur\u00fcck genommen (rot) und wieder neu berechnet (blau), hier bereits mit dem im Februar gemessenen neuen Maximum des Leistungswertes (25 kW). Dazu erfolgt die Neuberechnung f\u00fcr Februar (gr\u00fcn):<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\" colspan=\"7\"><strong>Zweite Monatsrechnung: Februar 2010<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Bedarfsart<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Wertstellg<\/strong><strong>.<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Zeitraum<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Menge<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Preis<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Betrag<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Hinweis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">1000 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,20<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">-200,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">R\u00fccknahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Leistung<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">22 kW<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">50,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">-93,42<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">R\u00fccknahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">1000 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,20<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">200,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Leistung<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">25 kW<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">50,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">106,16<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.02.2010-28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">800 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,20<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">160,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistung<\/td>\n<td>28.02.2010<\/td>\n<td>01.02.2010-28.02.2010<\/td>\n<td>25 kW<\/td>\n<td>50,00<\/td>\n<td>95,89<\/td>\n<td>neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In der M\u00e4rzabrechnung werden die im Februar berechneten S\u00e4tze zur\u00fcck genommen (rot) und wieder neu berechnet (blau). Dies betrifft nun beide Monate Januar und Februar. Dazu erfolgt die Neuberechnung f\u00fcr M\u00e4rz (gr\u00fcn), hier mit einem ab Beginn des Monats M\u00e4rz g\u00fcltigen neuen Arbeitspreis f\u00fcr den Wirkverbrauch:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\" colspan=\"7\"><strong>Dritte Monatsrechnung: M\u00e4rz 2010<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Bedarfsart<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Wertstellg<\/strong><strong>.<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Zeitraum<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Menge<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Preis<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Betrag<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Hinweis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">1000 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,20<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">-200,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">R\u00fccknahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Leistung<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">25 kW<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">50,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">-106,16<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">R\u00fccknahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.02.2010-28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">800 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,20<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">-160,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">R\u00fccknahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Leistung<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.02.2010-28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">25 kW<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">50,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">-95,89<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">R\u00fccknahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">1000 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,20<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">200,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Leistung<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.01.2010-31.01.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">25 kW<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">50,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">106,16<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.02.2010-28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">800 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,20<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">160,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Leistung<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.02.2010-28.02.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">25 kW<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">50,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">95,89<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Wirkverbrauch<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.03.2010-31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">900 kWh<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">0,22<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">198,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Leistung<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">01.03.2010-31.03.2010<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">25 kW<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">50,00<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">106,16<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">neu berechnet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dies setzt sich so fort bis zur Erstellung der Jahresrechnung , bei der dann im obigen Beispiel die berechneten Werte f\u00fcr die Monate Januar bis November zur\u00fcck genommen und wieder neu berechnet werden. Hinzu kommt die Neuberechnung f\u00fcr den Monat Dezember. Das System erstellt beim Aufruf der gleitenden Nachberechnung in Abh\u00e4ngigkeit des Beginnmonats der Abrechnung auf dem Vertrag automatisch eine Jahresrechnung, wenn der entsprechende Zeitpunkt erreicht ist. Im obigen Fall w\u00e4re der Beginnmonat der Abrechnung Januar, so dass die Dezemberrechnung automatisch als Jahresrechnung erstellt wird. Bei der Jahresrechnung wird der gesamte Abrechnungszeitraum in der Entnahmestelle reorganisiert und ein neuer Startsatz aufgebaut.<\/p>\n<p>Von der R\u00fccknahme und Neuberechnung sind immer s\u00e4mtliche Preisbestandteile betroffen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Pr\u00fcfung der Konzessionsabgabe bei Gas und Strom<\/h3>\n<p>Im Rahmen der Abrechnungen\/Abgrenzungen wird eine Pr\u00fcfung der berechneten Konzessionsabgabe vorgenommen.<\/p>\n<p>Es erfolgt jedoch <strong>KEINE<\/strong> automatische Umsetzung des Konzessionsabgabekennzeichens auf dem Vertrag.<\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfung ist sowohl in Netz als auch in Vertrieb in den folgenden Arbeitsgebieten implementiert:<\/p>\n<ul>\n<li>Schlussrechnung<\/li>\n<li>Verbrauchsabrechnung<\/li>\n<li>Gleitende Nachberechnung<\/li>\n<li>Abgrenzung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Ausgabe der Warnungsmeldung erfolgt standardm\u00e4\u00dfig in der Liste VABMSGR1, auf der auch alle anderen wichtigen Fehler und Warnungen protokolliert werden. Die Bearbeitung kann mit der interaktiven Fehlerliste erfolgen.<\/p>\n<p>\u00dcber einen Werksparameter kann die Ausgabe der Warnungsmeldung auf die Liste VABMSGR2 verschoben werden. Falls Sie diese Verschiebung w\u00fcnschen, informieren Sie uns bitte unter der Email <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Berechnungsmethode Die Methode der gleitenden Nachberechnung ist beschrieben im EDI@Energy <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> Anwendungshandbuch. Es handelt sich um ein Abrechnungsverfahren mit monatlichen Abrechnungen, die am Ende der Abrechnungsperiode durch eine Jahresabrechnung abgeschlossen werden. Das Verfahren zeichnet sich dadurch aus, dass in allen Rechnungen s&auml;mtliche Preisbestandteile aller zur laufenden Jahresperiode geh&ouml;renden Monate neu berechnet werden und die bereits [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/186"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=186"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/186\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20615,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/186\/revisions\/20615"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=186"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=186"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":185,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-durchschnittspreises-fuer-die-berechnung-der-variablen-abschlaege\/"},"modified":"2018-03-26T15:42:33","modified_gmt":"2018-03-26T13:42:33","slug":"abrechnung-ermittlung-des-durchschnittspreises-fuer-die-berechnung-der-variablen-abschlaege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-durchschnittspreises-fuer-die-berechnung-der-variablen-abschlaege\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung des Durchschnittspreises f\u00fcr die Berechnung der variablen Abschl\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Variable Abschl\u00e4ge k\u00f6nnen nicht im Zuge der Jahresverbrauchsabrechnung ermittelt werden. F\u00fcr Vertragss\u00e4tze mit der Kennzeichnung <em>KZ var<\/em><em>i<\/em><em>abler Abschlag<\/em> = \u201aJ\u2018 wird in der Jahresverbrauchsabrechnung lediglich ein Durchschnittspreis f\u00fcr die folgende Abrechnungsperiode ermittelt und der Abschlagsplan in der Forderungsdatei bleibt zun\u00e4chst leer.<\/p>\n<p>Bei der Jahresabrechnung der Vertr\u00e4ge mit variablem Abschlag wird der neue Durchschnittspreis auf Basis der aktuellsten Preise, die sich in der Preistabelle befinden, berechnet.<\/p>\n<p>Die Verbrauchs- und Leistungswerte, die der Berechnung zu Grunde liegen, werden folgenderma\u00dfen ermittelt:<\/p>\n<ul>\n<li>Wirkstrom, Gas und alle weiteren Energiearten: Der Verbrauch aus der lfd. Abrechnung wird unter Beachtung des Mengenverteilungskennzeichens auf den Zeitraum von einem Jahr gewichtet.<\/li>\n<li>Blindstrom: Der Blindstrommehrverbrauch aus der lfd. Abrechnung wird unter Beachtung des Mengenverteilungskennzeichens auf den Zeitraum von einem Jahr gewichtet.<\/li>\n<li>Leistungswert:<br \/>\nBei Abrechnung der einzelnen Monatsh\u00f6chstleistungen wird der Mittelwert der Monatsh\u00f6chstleistungen der lfd. Abrechnung ermittelt.<br \/>\nBei Abrechnung mit der Jahresh\u00f6chstleistung oder dem Mittel aus den beiden h\u00f6chsten Maxima wird dieser Abrechnungswert verwendet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit den so ermittelten Werten wird eine Abrechnung simuliert. Aus den daraus resultierenden Ergebnissen wird der neue Durchschnittspreis nach folgender Formel berechnet:<\/p>\n<ul>\n<li>Strom: (Nettobetrag \u2013 Stromsteuerbetrag) \/ Wirkstrommenge = Durchschnittspreis<\/li>\n<li>Gas: (Nettobetrag \u2013 Erdgassteuerbetrag) \/ Erdgasmenge = Durchschnittspreis<\/li>\n<li>Alle weiteren Energiearten: (Nettobetrag \/ Menge = Durchschnittspreis<\/li>\n<\/ul>\n<p>Weitere Funktionalit\u00e4ten, wie diese vom Abschlag bekannt sind, z. B. Ber\u00fccksichtigung der Limitmonate, Steigerungsraten, sind nicht vorgesehen.<\/p>\n<p>Alle Vertr\u00e4ge, die eine Durchschnittspreisvorgabe enthalten, werden von der systemseitigen Berechnung des neuen Durchschnittspreises ausgeschlossen.<\/p>\n<p>In den nachfolgenden Abschlagsrechnungen werden dann die echten Verbr\u00e4uche mit den Durchschnittspreisen ggf. zzgl. aktueller Energiesteuer bewertet und auf dieser Grundlage verbrauchsabh\u00e4ngige und somit variable Abschl\u00e4ge errechnet. Es wird je Vertrag in der Abschlagsrechnung ein neuer Abschlag in den Abschlagsplan eingetragen und erhoben.<\/p>\n<p>Siehe auch Infos zur <a title=\"Abrechnung \u2013 Ermittlung des neuen Abschlages\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-neuen-abschlages\/\"><em>Abschlagsneuberechnung<\/em><\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Variable Abschl&auml;ge k&ouml;nnen nicht im Zuge der Jahresverbrauchsabrechnung ermittelt werden. F&uuml;r Vertragss&auml;tze mit der Kennzeichnung KZ variabler Abschlag = &sbquo;J&lsquo; wird in der Jahresverbrauchsabrechnung lediglich ein Durchschnittspreis f&uuml;r die folgende Abrechnungsperiode ermittelt und der Abschlagsplan in der Forderungsdatei bleibt zun&auml;chst leer. Bei der Jahresabrechnung der Vertr&auml;ge mit variablem Abschlag wird der neue Durchschnittspreis auf Basis [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=185"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81630,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185\/revisions\/81630"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=185"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=185"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":183,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-neuen-abschlages\/"},"modified":"2022-02-01T15:32:25","modified_gmt":"2022-02-01T14:32:25","slug":"abrechnung-ermittlung-des-neuen-abschlages","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-des-neuen-abschlages\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung des neuen Abschlages"},"content":{"rendered":"<p><em>Nur bei endg\u00fcltigen Abrechnungen<\/em><\/p>\n<p>Die endg\u00fcltigen Abrechnungen lassen sich in 3 Gruppen aufteilen:<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungen ohne Ermittlung eines neuen Abschlages, z. B. endg\u00fcltige Abrechnungen mit der Abrechnungsart ,1\u2018, Schlussrechnungen mit der Abrechnungsart ,2\u2018, Gleitende Nachberechnung mit der Abrechnungsart \u201a4\u2019.<\/li>\n<li>Abrechnungen mit Ermittlung eines fixen Abschlages, z. B. Jahresabrechnungen der Tarifabnehmer mit Abrechnungsart ,2\u2018.<\/li>\n<li>Abrechnungen mit Ermittlung eines neuen Durchschnittspreises, der zur Berechnung des variablen Abschlages \u00fcber die Abschlagsrechnungen herangezogen wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Abrechnungsart ,1\u2018 wird bei ein- oder mehrmonatigen, endg\u00fcltigen abzurechnenden Vertr\u00e4gen verwendet, f\u00fcr die kein neuer Abschlag berechnet werden soll, z. B. bei monatlich abzurechnenden Gasvertr\u00e4gen der Gro\u00dfkonsumenten.<\/p>\n<p>Abrechnungsart ,2\u2018 wird bei Vertr\u00e4gen mit Abschlagsermittlung (fix oder variabel) verwendet.<\/p>\n<p>Infos zur Protokollierung der Abschlagsberechnung, siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlagsparameter-vorgang-94\/\">Berechnungsprotokoll <\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlagsparameter-vorgang-94\/\"><em>Abschlagsparameter (Vorgang 94)<\/em><\/a><em>.<\/em><\/p>\n<p><strong><br \/>\nAbschlagsneuberechnung<\/strong><\/p>\n<p><u>Aktuell l\u00e4uft eine Abschlagsneuberechnung wie folgt:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Bei einem Vertragszugang werden die Daten aus dem Vertragszugang und die dabei vorgegebene Menge als Basis genommen. Erfolgt der Vertragszugang maschinell durch die Prozesse (z. B. beim Lieferantenwechsel) werden ebenfalls diese Daten zugrunde gelegt, wobei diese vorher ggf. vom Vorg\u00e4ngervertrag \u00fcbernommen wurden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Bei der Abschlagsneuberechnung im Rahmen einer Verbrauchsabrechnung bilden die Werte des jeweils letzten Abrechnungssatzes der lfd. Abrechnung standardm\u00e4\u00dfig die Basisdaten f\u00fcr die Abschlagneuberechnung. Es werden z. B. die Preisregelung (Produkt, PS), die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Preisschl\u00fcssel und die Umlage- und Steuerkennzeichen \u00fcbernommen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese erzeugten Basisdaten werden dann mit den Preisen, die in der Mitte des zuk\u00fcnftigen Abschlagszeitraumes g\u00fcltig sind, \u00a0bewertet.<\/p>\n<p>D.h. wenn im Januar eines Jahres das letzte Kalenderjahr abgerechnet wird und die n\u00e4chste Abrechnungsperiode wieder den Zeitraum 01.01.-31.12. umfasst, werden aus den Preistabellen die Preise ermittelt, die in der Mitte des kommenden Jahres g\u00fcltig sind. \u00a0Dies gilt genauso f\u00fcr rollierende Abrechnungen.<\/p>\n<p>Bsp. Abrechnungszeitraum 01.10.2020 \u2013 30.09.2021<\/p>\n<p>Zeitspanne f\u00fcr Abschlagsberechnung 01.10.2021-30.09.2022<\/p>\n<p>In der Preistabelle gibt es ein Preisereignis zum 01.01.2022, 01.03.2022 und 01.08.2022.<\/p>\n<p>Zur Berechnung des Abschlages wird der Preis vom 01.03.2022 verwendet<\/p>\n<p>Mit diesem Datum werden aus den jeweiligen Tabellen die zur Abschlagsneuberechnung anzusetzenden Preise, Steuern und Umlagen ermittelt.<\/p>\n<p>Eine Ausnahme bildet die USt.-Tabelle. Der USt.-Satz wird mit dem Datum ermittelt, zu dem der erste Abschlag f\u00e4llig wird. Bei einer Abrechnung, die den ersten Abschlag beinhaltet, ist dieses das F\u00e4lligkeitsdatum der Jahresabrechnung. Bei allen anderen Abrechnungen das Datum des ersten Abschlages aus der Abrechnungsgruppe.<\/p>\n<p><strong>Es gibt eine zus\u00e4tzliche Option f\u00fcr einen zuk\u00fcnftigen Produkt-\/Preisschl\u00fcsselwechsel, die \u00fcber einen Werksparameter freigeschalten werden kann:<\/strong><\/p>\n<p>Um die Abschlagsermittlung ggf. mit den f\u00fcr die n\u00e4chste Abrechnungsperiode bereits neu dem Vertrag zugeordneten Produkten, Preisen oder anderweitigen Berechnungsgrundlagen (Anschlusswerte) durchzuf\u00fchren, ist es m\u00f6glich, zuk\u00fcnftige Vertragsereignisse in die Abschlagsermittlung einflie\u00dfen zu lassen.<\/p>\n<p>Systemseitig wird dazu mit dem Datum in der Mitte des Abschlagsermittlungszeitraumes, auf den Vertrag zugegriffen und die zu diesem Datum g\u00fcltigen Werte f\u00fcr Produkt, Angebot, Preisschl\u00fcssel f\u00fcr <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>, <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mdl\/\">MDL<\/a>, usw. sowie die Werte aus den Anschlusswertfeldern (EAW01-EAW15) f\u00fcr die Abschlagsermittlung \u00fcbernommen und auf dieser Basis der neue Abschlag berechnet.<\/p>\n<p>Sollten bei der Ermittlung der zuk\u00fcnftig g\u00fcltigen Werte (z. B. zum Produkt kein Preisschl\u00fcssel gefunden) Fehler auftreten, wird die Verarbeitung nicht abgebrochen. In diesen F\u00e4llen ist die Basis f\u00fcr die Abschlagsermittlung weiterhin wie bisher der letzte Abrechnungssatz der lfd. Jahresabrechnung.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die Berechnungsvariante muss mit einem Werksparameter \u201eVAB ABR Abschlag\u201c Berechnung mit neuen Produkten\u201c aktiviert werden. Dieses Vorgehen wurde gew\u00e4hlt, da eine Berechnung mit zuk\u00fcnftigen Vertragskonstellationen nicht immer dem vertrieblichen Vorgehen entsprechend muss. <\/p><\/div>\n<p>Diese neue Berechnungsvariante wird in allen Vertragskonstellationen au\u00dfer bei<\/p>\n<ul>\n<li>ene\u2019t-Nutzung<\/li>\n<li>Mischpreisvertr\u00e4gen<\/li>\n<li>Einspeisevertr\u00e4gen<\/li>\n<\/ul>\n<p>unterst\u00fctzt. In diesen F\u00e4llen erfolgt grunds\u00e4tzlich die Berechnung auf Basis der Daten des letzten Abrechnungssatzes der lfd. Jahresabrechnung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nur bei endg&uuml;ltigen Abrechnungen Die endg&uuml;ltigen Abrechnungen lassen sich in 3 Gruppen aufteilen: Abrechnungen ohne Ermittlung eines neuen Abschlages, z. B. endg&uuml;ltige Abrechnungen mit der Abrechnungsart ,1&lsquo;, Schlussrechnungen mit der Abrechnungsart ,2&lsquo;, Gleitende Nachberechnung mit der Abrechnungsart &sbquo;4&rsquo;. Abrechnungen mit Ermittlung eines fixen Abschlages, z. B. Jahresabrechnungen der Tarifabnehmer mit Abrechnungsart ,2&lsquo;. Abrechnungen mit Ermittlung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=183"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582407,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183\/revisions\/2582407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":182,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-alle-weiteren-ver-oder-entsorgungsarten\/"},"modified":"2015-05-06T12:21:22","modified_gmt":"2015-05-06T10:21:22","slug":"abrechnung-alle-weiteren-ver-oder-entsorgungsarten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-alle-weiteren-ver-oder-entsorgungsarten\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Alle weiteren Ver- oder Entsorgungsarten"},"content":{"rendered":"<p>Zur Ermittlung der Nettobetr\u00e4ge wird der gemessene oder gesch\u00e4tzte Verbrauch mit dem auf den Einzelvertr\u00e4gen hinterlegten Durchschnittspreis multipliziert. Weitere Daten auf der Entnahmestelle (Nachkommastellen Runden Durchschnittspreis, Nachkommastellen Druck Durchschnittspreis und Druck in Cent) steuern die Berechnungsgenauigkeit und die Druckaufbereitung auf der Rechnung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Ermittlung der Nettobetr&auml;ge wird der gemessene oder gesch&auml;tzte Verbrauch mit dem auf den Einzelvertr&auml;gen hinterlegten Durchschnittspreis multipliziert. Weitere Daten auf der Entnahmestelle (Nachkommastellen Runden Durchschnittspreis, Nachkommastellen Druck Durchschnittspreis und Druck in Cent) steuern die Berechnungsgenauigkeit und die Druckaufbereitung auf der Rechnung.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/182"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=182"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/182\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14034,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/182\/revisions\/14034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=182"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=182"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=182"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":181,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-gas\/"},"modified":"2015-05-06T12:21:11","modified_gmt":"2015-05-06T10:21:11","slug":"abrechnung-gas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-gas\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Gas"},"content":{"rendered":"<p>Zur Ermittlung der Nettobetr\u00e4ge wird der gemessene oder gesch\u00e4tzte Gasverbrauch mit dem auf den Einzelvertr\u00e4gen hinterlegten Durchschnittspreis zzgl. g\u00fcltiger Erdgassteuer multipliziert. Weitere Daten auf der Entnahmestelle (Nachkommastellen Runden Durchschnittspreis, Nachkommastellen Druck Durchschnittspreis und Druck in Cent) steuern die Berechnungsgenauigkeit und die Druckaufbereitung auf der Rechnung.<\/p>\n<p>Die erfassten Werte f\u00fcr Leistungsmessung werden auf der Rechnung ausgegeben, jedoch nicht berechnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Ermittlung der Nettobetr&auml;ge wird der gemessene oder gesch&auml;tzte Gasverbrauch mit dem auf den Einzelvertr&auml;gen hinterlegten Durchschnittspreis zzgl. g&uuml;ltiger Erdgassteuer multipliziert. Weitere Daten auf der Entnahmestelle (Nachkommastellen Runden Durchschnittspreis, Nachkommastellen Druck Durchschnittspreis und Druck in Cent) steuern die Berechnungsgenauigkeit und die Druckaufbereitung auf der Rechnung. Die erfassten Werte f&uuml;r Leistungsmessung werden auf der Rechnung ausgegeben, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=181"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14033,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions\/14033"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":180,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-strom\/"},"modified":"2015-05-06T12:21:04","modified_gmt":"2015-05-06T10:21:04","slug":"abrechnung-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-strom\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Strom"},"content":{"rendered":"<p>Zur Ermittlung der Nettobetr\u00e4ge wird der gemessene oder gesch\u00e4tzte Wirkstromverbrauch mit dem auf den Einzelvertr\u00e4gen hinterlegten Durchschnittspreis zzgl. g\u00fcltiger Stromsteuer multipliziert. Weitere Daten auf der Entnahmestelle (Nachkommastellen Runden Durchschnittspreis, Nachkommastellen Druck Durchschnittspreis und Druck in Cent) steuern die Berechnungsgenauigkeit und die Druckaufbereitung auf der Rechnung.<\/p>\n<p>Die erfassten Werte f\u00fcr Leistungsmessung und Blindstromz\u00e4hler werden auf der Rechnung ausgegeben, jedoch nicht berechnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Ermittlung der Nettobetr&auml;ge wird der gemessene oder gesch&auml;tzte Wirkstromverbrauch mit dem auf den Einzelvertr&auml;gen hinterlegten Durchschnittspreis zzgl. g&uuml;ltiger Stromsteuer multipliziert. Weitere Daten auf der Entnahmestelle (Nachkommastellen Runden Durchschnittspreis, Nachkommastellen Druck Durchschnittspreis und Druck in Cent) steuern die Berechnungsgenauigkeit und die Druckaufbereitung auf der Rechnung. Die erfassten Werte f&uuml;r Leistungsmessung und Blindstromz&auml;hler werden auf der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=180"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14032,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/180\/revisions\/14032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=180"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=180"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":179,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abschlagsabrechnungen\/"},"modified":"2015-05-06T12:20:57","modified_gmt":"2015-05-06T10:20:57","slug":"abrechnung-abschlagsabrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abschlagsabrechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abschlagsabrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Die Bewertung der Verbr\u00e4uche auf den Abschlagsrechnungen erfolgt nicht \u00fcber die im Produktgenerator erfassten Berechnungsvorschriften.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bewertung der Verbr&auml;uche auf den Abschlagsrechnungen erfolgt nicht &uuml;ber die im Produktgenerator erfassten Berechnungsvorschriften.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=179"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14031,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179\/revisions\/14031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":178,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-unterschiede-zwischen-ein-und-zwei-vertrags-modell\/"},"modified":"2015-05-06T12:20:47","modified_gmt":"2015-05-06T10:20:47","slug":"abrechnung-unterschiede-zwischen-ein-und-zwei-vertrags-modell","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-unterschiede-zwischen-ein-und-zwei-vertrags-modell\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Unterschiede zwischen Ein- und Zwei-Vertrags-Modell"},"content":{"rendered":"<p>Im Ein-Vertrags-Modell wird die ene\u2019t-Datenbank nur f\u00fcr den Ausweis der Netzentgelte im Sonderlastenkasten und f\u00fcr die Statistik verwendet. Beim Zwei-Vertrags-Modell dagegen sind die Preise aus der ene\u2019t-Datenbank rechnungsrelevant und k\u00f6nnen bei falscher Zuordnung zu Fehler auf der Rechnung f\u00fchren. Deshalb wurden in LIMA Besonderheiten je Vertragsmodell realisiert.<\/p>\n<p>Die Unterschiede werden in den nachfolgenden Unterkapiteln erl\u00e4utert.<\/p>\n<h4>Vorbelegungswerte nur im 1-Vertragsmodell<\/h4>\n<p>F\u00fcr die Ermittlung der Netznutzungsentgelte wird mit den Daten des Vertrages in der ene\u2019t-Datenbank gesucht. Im Ein-Vertrags-Modell werden, falls notwendige Daten des Vertrages nicht gef\u00fcllt sind, folgenden Vorgaben getroffen:<\/p>\n<ul>\n<li>SLP (Gas)\n<ul>\n<li>Keine Druckstufe \u2192 Niederdruck<\/li>\n<li>Keine Z\u00e4hlergr\u00f6\u00dfe \u2192\u00a0G4<\/li>\n<li>Keine Z\u00e4hlereinrichtung \u2192\u00a0Balgengasz\u00e4hler<\/li>\n<li>Kein KA-Kennzeichen \u2192\u00a0SVK mit 0,03 Cent<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>SLP (Strom)\n<ul>\n<li>Keine Tarifanzahl \u2192\u00a0Eintarif<\/li>\n<li>Keine Richtungsangabe \u2192\u00a0Einrichtungsz\u00e4hler<\/li>\n<li>Keine Z\u00e4hlereinrichtung \u2192\u00a0analoger Haushaltsz\u00e4hler (Drehstrom)<\/li>\n<li>Keine Spannung-Entnahme \u2192\u00a0Niederspannung<\/li>\n<li>Keine Spannung-Messung \u2192\u00a0Niederspannung<\/li>\n<li>Keine Gruppenzuordnung EnWG \u2192\u00a0Haushaltskunde<\/li>\n<li>Kein KA-Kennzeichen \u2192\u00a0SVK mit 0,11 Cent<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>RLM (Gas)\n<ul>\n<li>Keine Vorgaben bei fehlender Druckstufe, Z\u00e4hlergr\u00f6\u00dfe oder Z\u00e4hlereinrichtung<\/li>\n<li>Kein KA-Kennzeichen \u2192\u00a0SVK mit 0,03 Cent<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>RLM (Gas)\n<ul>\n<li>Keine Vorgaben bei fehlender Tarifanzahl, Richtungsangabe, Z\u00e4hlereinrichtung etc.<\/li>\n<li>Kein KA-Kennzeichen \u2192\u00a0SVK mit 0,11 Cent<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Felder Abr. MDL \/ MSB \u00fcber NNE<\/h4>\n<p>Bei der automatische ene\u2019t-Nutzung haben die Vertragsfelder \u201eAbr. MDL \u00fcber NNE\u201c und \u201eAbr. MSB \u00fcber NNE\u201c je Vertragsmodell eine unterschiedliche Bedeutung.<\/p>\n<ul>\n<li>Im 1-Vertragsmodell werden diese Felder nicht \u00fcberpr\u00fcft. Es wird nur ein Abgleich der ILN-Nummern des MSB und MDL vom Vertrag mit denen der Grundzust\u00e4ndigen aus ene\u2019t-Datenbank durchgef\u00fchrt.<br \/> Grund: diese beiden Felder sind teilweise in den Gesellschaften nicht richtig gepflegt.<br \/> D.h. MSB- und MDL-Messpreise werden immer \u00fcber den Grundzust\u00e4ndigen laut ene\u2019t f\u00fcr den Sonderlastenkasten berechnet. Falls die ILN-Nummern gef\u00fcllt sind, dann findet die \u00dcberpr\u00fcfung der ILN-Nummern mit denen der Grundzust\u00e4ndigen laut ene\u2019t statt. Bei keiner \u00dcbereinstimmung wird eine Warnung ausgegeben.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Im 2-Vertragsmodell haben diese beiden Felder f\u00fcr die Ermittlung der Messpreise gro\u00dfe Bedeutung. Folgende Zuweisungs-alternativen sind m\u00f6glich:<\/li>\n<li>\u201eN\u201c (Nein) oder \u201e \u201c (leer = Nein)\n<ul>\n<li>Keine Berechnung von MSB- bzw. MDL-Messpreisen.<\/li>\n<li>Unabh\u00e4ngig davon, ob ILN-Nummern hinterlegt wurden oder nicht.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u201eJ\u201c (Ja) und zugeh\u00f6riges ILN-Nummer-Feld ist leer:\n<ul>\n<li>MSB bzw. MDL-Messpreise werden in Rechnung gestellt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u201eJ\u201c (Ja) und zugeh\u00f6rige ILN-Nummer-Feld ist gef\u00fcllt:\n<ul>\n<li>Abgleich der ILN-Nummern mit denen der Grundzust\u00e4ndigen laut ene\u2019t.<\/li>\n<li>Pr\u00fcfung erfolgreich -&gt; Messpreise werden berechnet.<\/li>\n<li>Keine \u00dcbereinstimmung -&gt; Fehlermeldung und keine Erstellung der Rechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Besonderheiten nur f\u00fcr das 2-Vertragsmodell<\/h4>\n<p><strong>Pflege der Kombination Kunden- \/ Preisgruppenschl\u00fcssel \/ Prei<\/strong><strong>s<\/strong><strong>schl\u00fcssel<\/strong><\/p>\n<p>Bei Preisschl\u00fcssel aus der ene\u2019t-Datenbank existiert kein Preisgruppenschl\u00fcssel (PGS), d. h. der PGS ist immer 0.<\/p>\n<p>Deshalb muss f\u00fcr jeden Kundengruppenschl\u00fcssel (KGS) ein Eintrag in der Tabelle 75 (Verbrauchsabrechnung -&gt; Tabellenpflege -&gt; (75) Komb. Kunden- \/ Preisgruppenschl\u00fcssel \/ Preisschl.) mit dem PGS 0 und dem Preisschl\u00fcssel * (Joker) erfasst werden.<\/p>\n<p>Beispiel: Vertr\u00e4ge zu Strom &amp; Blindstrom Durchleitung mit KGS=815<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>M<\/strong><\/td>\n<td><strong>EA<\/strong><\/td>\n<td><strong>VA<\/strong><\/td>\n<td><strong>KGS<\/strong><\/td>\n<td><strong>PGS<\/strong><\/td>\n<td><strong>PS<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>E<\/td>\n<td>D<\/td>\n<td>815<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>*<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>E<\/td>\n<td>I<\/td>\n<td>815<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>*<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Anpassung VG62 (Preisinformationen) und F4-Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Der Vorgang 62 \u201eAnzeige Preisinformationen\u201c wurde um die Anzeige des ene\u2019t-2-Vertragsmodell erweitert. Eine schnelle Anzeige der Netznutzungspreise gerade auch bei der automatische ene\u2019t-Nutzung wurde somit realisiert. Die folgende Abbildung zeigt beispielhaft das \u00dcbersichtsfenster und die Detailsicht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image41.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image41.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgang 62 \u00dcbersicht und Detailansicht<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Einschr\u00e4nkungen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Preise spiegeln nur auszugsweise die sp\u00e4teren Abrechnungspreise wieder, da die Zeitereignisse im Vorgang 62 nur durch Ereignisse aus den Preistabellen ermittelt wurden. Innerhalb der Abrechnung k\u00f6nnen weitere Ereignisse identifiziert werden.<\/li>\n<li>Zurzeit wird immer die letzte Staffel bzw. Zone angezeigt. Ein Wechsel durch die Staffel\/Zonen ist angedacht.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich zum Vorgang 62 wurden die F4-Funktionalit\u00e4ten zu den Messpreis-Feldern des Vertrages angepasst. Es werden nur noch passende Preise zu dem Netzbetreiber und der Messpreis-Kategorie angezeigt. D.h. im Feld \u201ePS Mengenumwerter\u201c werden nur die Preise aus der ene\u2019t mit Kategorie UMWMSB dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image42.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image42.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: F4-Fenster f\u00fcr ene&#8217;t-Messpreisen<\/em><\/p>\n<p><strong>S<\/strong><strong>emi-automatische ene\u2019t-Nutzung<\/strong><\/p>\n<p>Bei der automatischen ene\u2019t-Nutzung ermittelt sich LIMA die Standardkonfiguration aus der ene\u2019t. Gerade im 2-Vertragsmodell kann es zu Differenzen zwischen der Konfiguration der Entnahmestelle auf dem Vertrag und der ene\u2019t-Standardkonfiguration kommen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Wenn in der ene\u2019t-Standardkonfiguration die Kommunikations-einrichtung fehlt oder<\/li>\n<li>in der ene\u2019t-Standardkonfiguration im MSB-Preisschl\u00fcssel ein Komplettpreis aus MSB-Preis plus Preis des Mengenumwerter hinterlegt wurde, aber in der Entnahmestelle kein Mengenumwerter verbaut ist.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Abrechnungen von derartigen Vertr\u00e4gen k\u00f6nnen \u00fcber die manuelle ene\u2019t-Nutzung erfolgen. D.h. es m\u00fcssen bis zu 9 verschiedenen Preisschl\u00fcsseln je Vertrag ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Auf Grund der Tatsache, dass diese Differenzen nur bei den Messpreisen auftreten, wurde die automatische ene\u2019t-Nutzung ver\u00e4ndert. Statt manuell alle Preisschl\u00fcssel auszuw\u00e4hlen, k\u00f6nnen gezielt Preisschl\u00fcssel ausgew\u00e4hlt und die restlichen automatisch ermittelt werden.<\/p>\n<p>Diese semi-automatische ene\u2019t-Nutzung funktioniert wie folgt:<\/p>\n<ul>\n<li>automatische Preisschl\u00fcssel (PS)-Ermittlung\n<ul>\n<li>Netznutzungs-PS<\/li>\n<li>PS Abrechnung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>wahlweise automatische (PS ist 0)\u00a0Ermittlung oder manuelle (PS &gt; 0) Zuordnung:\n<ul>\n<li>PS Messstellenbetrieb<\/li>\n<li>PS Messdienstleistung<\/li>\n<li>PS MSB Wandler\/Umwerter<\/li>\n<li>PS MDL Wandler\/Umwerter<\/li>\n<li>PS MSB Technische Einrichtung<\/li>\n<li>PS MDL Technische Einrichtung<\/li>\n<li>PS MSB Kommunikationseinrichtung<\/li>\n<li>PS MDL Kommunikationseinrichtung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim Einsatz der semi-automatischen ene\u2019t-Nutzung bieten die im vorangegangen Kapitel vorgestellten Anpassungen des Vorgangs 62 und der Messpreis-F4-Funktion eine Unterst\u00fctzung zur besseren Vertragspflege und \u2013pr\u00fcfung.<\/p>\n<p><strong>Preisschl\u00fcssel-<\/strong><strong>Zeitraum-G\u00fcltigkeitspr\u00fcfung<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Rechnungserstellung werden alle Preisschl\u00fcssel bzgl. Ihrer G\u00fcltigkeit f\u00fcr jeden abzurechnenden Zeitraum getestet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Einem Vertrag soll f\u00fcr ein Abrechnungszeitraum vom 01.10.2012 bis 31.01.2013 ohne Zwischenereignisse (Vorgang 27, 32 etc.) bewertet werden. F\u00fcr diesen Zeitraum werden alle ene\u2019t-Preisschl\u00fcssel auf Ihre G\u00fcltigkeit hin \u00fcberpr\u00fcft.<\/p>\n<p>Ggfs. wurden von Seiten des Netzbetreibers eine andere Klassifizierung der Messentgelte zwischen 2012 und 2013 vorgenommen. Z.B. bis 2012 wurden nach Z\u00e4hlereinrichtung (BGZ, DKZ etc.) und Z\u00e4hlergr\u00f6\u00dfe (G4, G6 etc.) unterschieden, ab 2013 aber nur noch nach Z\u00e4hlergr\u00f6\u00dfe. Dies f\u00fchrt zu unterschiedlichen ene\u2018t-Preisschl\u00fcsseln in Lima.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Beispiel-Zeitraum wird somit eine Splittung zum 31.12.2012 notwendig. Dadurch kann f\u00fcr den Zeitraum bis 31.12.2012 der alte Preisschl\u00fcssel und ab dem 01.01.2013 der neue Preisschl\u00fcssel abgerechnet werden. Diese Aufteilung kann \u00fcber eine Vorgang 27 oder 32 vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Die Fehlermeldung in der Abrechnung\/Abgrenzung kann z.B. wie folgt aussehen:<\/p>\n<ul>\n<li>ene&#8217;t: MSB-PS 4711 f\u00fcr 01.10.2012 &#8211; 31.01.2013 ung\u00fcltig. VG 32 notwendig.<\/li>\n<li>ene&#8217;t: MDL-PS 815 f\u00fcr 01.10.2012 &#8211; 31.01.2013 ung\u00fcltig. VG 32 notwendig.<\/li>\n<li>ene&#8217;t: Mindestens ein Zeitraum-G\u00fcltigkeitsfehler ist aufgetreten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der Abrechnung des 2-Vertragmodells wird bei einem Fehler die Rechnungserstellung abgebrochen. Bei Abgrenzungen und der Abrechnung im 1-Vertragsmodell werden diese Fehler als Warnungen protokolliert und die Rechnung trotzdem in der Abrechnung\/Abgrenzung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><strong>Strom: Niederspannungszuschlag<\/strong><\/p>\n<p>Die Bundesnetzagentur hat den Interpretationsspielraum f\u00fcr die Ausgestaltung eines Niederspannungszuschlags (NS-Zuschlag) nicht festgelegt. Deshalb gibt es jeweils f\u00fcr Arbeit und Leistung 3 Art den NS-Zuschlag zu berechnen:<\/p>\n<ul>\n<li>Preis-Aufschlag absolut,<\/li>\n<li>Preis-Aufschlag in Prozent oder<\/li>\n<li>Mengen-Aufschlag in Prozent.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Umsetzung in Lima f\u00fcr ene\u2019t-2-Vertragsmodell:<\/p>\n<ul>\n<li>Preis-Aufschlag absolut und in Prozent:<br \/> Der Arbeitspreis\/kWh aus der ene&#8217;t beinhaltet schon diesen Aufschlag und wird deshalb nicht gesondert ausgewiesen. Es findet die Berechnung (Arbeitspreis * Verbrauch) statt.<\/li>\n<li>Mengen-Aufschlag:<br \/> 4 Varianten je Netzbetreiber sind in der ene\u2019t-Datenbank m\u00f6glich:<\/li>\n<\/ul>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\" colspan=\"2\"><strong>Lastgang \u2026<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>\u2026 incl. Zuschlag<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>\u2026 ohne Zuschlag<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Nein<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">Nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Ja<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">Nein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Nein<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">Ja<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">Ja<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">Ja<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Zusatzinformation aus der ene\u2019t-Datenbank ist unserer Meinung nach nicht 100-prozentig belastbar. Deshalb haben wir uns daf\u00fcr entschieden, dass Sie bei Kunden mit NS-Zuschlag nach Menge je Vertrag hinterlegen m\u00fcssen, ob<\/p>\n<ul>\n<li>Lastgang inkl. Zuschlag oder<\/li>\n<li>Lastgang ohne Zuschlag oder<\/li>\n<li>Sonderfall: Sachbearbeiter kann NS-Zuschlag selber auf dem Vertrag definieren.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nur in dem b.)-Fall wird der Mengen-Aufschlag berechnet und aus der ene\u2019t-Datenbank die Prozent-Angabe und die Information, ob die Arbeit und\/oder die Leistung beaufschlagt werden muss, entnommen.<\/p>\n<p>Das neue Feld auf dem Vertrag hei\u00dft &#8222;ene&#8217;t:NS-Z bei Menge&#8220; und hat eine F4-Funktionalit\u00e4t (siehe Abbildung).<\/p>\n<p>In der Abrechnung wird \u00fcberpr\u00fcft, ob der Netzbetreiber einen NS-Z nach Menge berechnet. Falls dies der Fall ist und Sie haben auf dem Vertrag dieses neue Feld noch nicht gef\u00fcllt, dann wird die Rechnung nicht erstellt. Es wird die Fehlermeldung &#8222;ene&#8217;t: NS-Zuschlag auf Menge. Lastgang inkl. oder exkl. Zuschlag?&#8220; ausgegeben.<\/p>\n<p>Falls Sie das Feld gef\u00fcllt habe, dann wird die Rechnung dementsprechend erstellt. Ggfs. erscheint eine Warnungsmeldung \u201eene\u2019t (Hinweis): NS-Zuschlag Menge. Pr\u00fcfe, ob richtig auf Vertrag hinterlegt\u201c. Dieser Hinweis soll Sie nur dar\u00fcber informieren, Ihre Angabe in dem Feld &#8222;ene&#8217;t:NS-Z bei Menge&#8220; zu \u00fcberpr\u00fcfen und basiert aus der Pr\u00fcfung zwischen den Daten aus der ene\u2019t-Datenbank entsprechende der obigen Tabelle und der von Ihnen getroffenen Auswahl.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image43.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image43.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: F4-Fenster f\u00fcr ene&#8217;t-NS-Z bei Menge<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Vertrag, &uuml;ber den die Abrechnung der Energielieferung und der Netznutzung in einem Gesamtpreis erfolgt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ein-vertrags-modell\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Ein-Vertrags-Modell<\/a> wird die ene&rsquo;t-Datenbank nur f&uuml;r den Ausweis der Netzentgelte im Sonderlastenkasten und f&uuml;r die Statistik verwendet. Beim Zwei-Vertrags-Modell dagegen sind die Preise aus der ene&rsquo;t-Datenbank rechnungsrelevant und k&ouml;nnen bei falscher Zuordnung zu Fehler auf der Rechnung f&uuml;hren. Deshalb wurden in LIMA Besonderheiten je Vertragsmodell realisiert. Die Unterschiede werden in den nachfolgenden Unterkapiteln erl&auml;utert. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=178"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13894,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/178\/revisions\/13894"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":177,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-vorgehen-beim-netzbetreiberwechsel\/"},"modified":"2015-05-06T12:20:20","modified_gmt":"2015-05-06T10:20:20","slug":"abrechnung-vorgehen-beim-netzbetreiberwechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-vorgehen-beim-netzbetreiberwechsel\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Vorgehen beim Netzbetreiberwechsel"},"content":{"rendered":"<p>Im Energiemarkt finden zurzeit geh\u00e4uft Netzbetreiberwechsel (NB-Wechsel) statt. Die Informationen zum NB-Wechsel sind in der ene\u2019t-Datenbank hinterlegt. Zu jedem Ort kann der alten und der neue Netzbetreiber und der Stichtag des NB-Wechsels entnommen werden. Ausnahme ist der fehlende Hinweis, ob der NB-Wechsel mit oder ohne Rechtsnachfolge stattgefunden hat.<\/p>\n<p>In <strong>lima <\/strong>kann der NB-Wechsel nur durch eine Startsatz-Korrektur dokumentiert werden, da je Abrechnungszeitraum eines Vertrages nur ein Netzbetreiber hinterlegt werden kann. Dies gilt f\u00fcr den Fall mit Rechtsnachfolge. Aus Abrechnungssicht m\u00fcssten NB-Wechsel ohne Rechtsnachfolge richtigerweise durch Abgang und erneuten Zugang des Vertrages zum Stichtag des NB-Wechsels gepflegt werden.<\/p>\n<p>Vorgehen bei Vertr\u00e4gen, die \u00fcber die ene\u2019t abgerechnet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Korrigieren Sie den Startsatz um den neuen Netzbetreiber. Die Abrechnungsprogramme ermitteln \u00fcber den aktuellen Startsatz den neuen und \u00fcber die Startsatz-Historie den alten Netzbetreiber.<\/li>\n<li>Stichtag des NB-Wechsels, d.h. Tag ab dem der neue Netzbetreiber zust\u00e4ndig ist.<\/li>\n<li>1-Vertragsmodell:\n<ul>\n<li>Neue Warnungsmeldung:\u201eWarnung: ene&#8217;t NB-Wechsel: VG 32 zum Stichtag XX.XX.XXXX wird ben\u00f6tigt. (optional)\u201c<\/li>\n<li>Alternative mit Vorgang 32:Dieser f\u00fchrt zu einer neuen Splittung auch f\u00fcr die Vertriebsberechnung. Dadurch ist die Berechnung im Sonderlastenkasten richtig.<\/li>\n<li>Alternative ohne Vorgang 32:Auf Grund des fehlenden Stichtages kann es zu fehlerhaften Berechnungen im Sonderlastenkasten kommen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>2-Vertragsmodell:\n<ul>\n<li>Neue Fehlermeldung:\u201eene&#8217;t NB-Wechsel: VG 32 zum Stichtag XX.XX.XXXX wird zwingend ben\u00f6tigt.\u201c<\/li>\n<li>Alternativ kann auch ein Vorgang 27 (Z\u00e4hlerstand) zum Stichtag minus 1 Tag eingetragen werden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Energiemarkt finden zurzeit geh&auml;uft Netzbetreiberwechsel (NB-Wechsel) statt. Die Informationen zum NB-Wechsel sind in der ene&rsquo;t-Datenbank hinterlegt. Zu jedem Ort kann der alten und der neue Netzbetreiber und der Stichtag des NB-Wechsels entnommen werden. Ausnahme ist der fehlende Hinweis, ob der NB-Wechsel mit oder ohne Rechtsnachfolge stattgefunden hat. In lima kann der NB-Wechsel nur durch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=177"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14030,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/177\/revisions\/14030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":176,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-umstellungsprozess-auf-enet-daten\/"},"modified":"2021-10-03T10:07:32","modified_gmt":"2021-10-03T08:07:32","slug":"abrechnung-umstellungsprozess-auf-enet-daten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-umstellungsprozess-auf-enet-daten\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Umstellungsprozess auf ene\u2018t-Daten"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Freischaltung der ene\u2019t-Datenbank in <strong>lima <\/strong>muss jede Gesellschaft mit der ene\u2019t GmbH einen Lizenzvertrag f\u00fcr Gas und \/ oder Strom mit monatlicher Aktualisierung abgeschlossen haben.<\/p>\n<p>Durch das Einreichen einer von der rhenag vorgegebene schriftliche Erkl\u00e4rung kann Ihr Werk f\u00fcr die Nutzung der ene\u2019t-Daten freigeschaltet werden. Dies kann wahlweise f\u00fcr das 1- und \/ oder 2-Vertragsmodell eingerichtet werden.<\/p>\n<p>Um m\u00f6glichen Verst\u00e4ndnisproblemen und Bedienungsfehlern vorzubeugen, wird die Umstellung auf die ene\u2019t-Daten zu Beginn auf dem Testsystem durchgef\u00fchrt. Erst nach abschlie\u00dfendem Test durch die Gesellschaft wird die Freischaltung auch auf dem Produktivsystem veranlasst.<\/p>\n<p>Die Umstellung auf das 2-Vertragsmodell empfehlen wir erst nach einem Erfahrungsaufbau durch die Nutzung des 1-Vertragsmodells in der Gesellschaft.<\/p>\n<h4>Vorlage f\u00fcr schriftliche ene\u2019t-Nutzung-Erkl\u00e4rung<\/h4>\n<p>Sehr geehrte Damen und Herren,<\/p>\n<p>bei der Berechnung der Netznutzungsentgelte bitten wir Sie, zuk\u00fcnftig die ene\u00b4t-Datenbank zugrunde zu legen. Wir best\u00e4tigen Ihnen, dass wir mit der Firma ene\u00b4t Energieberatung und -dienstleistung GmbH einen Serverlizenzvertrag mit monatlicher Aktualisierung abgeschlossen haben.<\/p>\n<p>Sollten wir diesen Vertrag k\u00fcndigen, werden wir Sie umgehend per Einschreiben mit R\u00fcckschein hiervon in Kenntnis setzen.<\/p>\n<p>Wir best\u00e4tigen Ihnen, dass rhenag f\u00fcr die Richtigkeit der in der ene\u00b4t-Datenbank hinterlegten Preise einschl. evtl. Interpretationsfragen keine Gew\u00e4hr \u00fcbernimmt. Wir stellen demnach sicher, dass die Richtigkeit der ermittelten Abrechnungsdaten durch Mitarbeiter unseres Hauses laufend gepr\u00fcft wird.<\/p>\n<p>Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen<\/p>\n<p>(rechtsverbindliche Unterschrift)<\/p>\n<h4>Erstmalige Umstellung<\/h4>\n<p>Bei der initialen Umstellung Ihres Vertragsbestands werden<\/p>\n<ul>\n<li>alle aktiven Gas\/Strom-Vertr\u00e4ge des 1- \/ 2-Vertragsmodells,<\/li>\n<li>im Gebiet fremder Netzbetreiber und<\/li>\n<li>mit ene\u2019t-Kennzeichen = \u201e \u201c (leer)<\/li>\n<\/ul>\n<p>auf automatische ene\u2019t-Daten-Ermittlung umgestellt. Im Vorfeld k\u00f6nnen Sie Ausnahmen definieren:<\/p>\n<ul>\n<li>Fremde Netzbetreiber, die explizit nicht \u00fcber die ene\u2019t-Daten abgerechnet werden sollen. (Eintragung zurzeit nur durch die rhenag m\u00f6glich (Datei ENNNNBPF)).<\/li>\n<li>Einzelne Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen im KIS mit dem ene\u2019t-Kennzeichen \u201eN\u201c (keine ene\u2019t-Nutzung) oder \u201eM\u201c (manuelle ene\u2019t-Nutzung) vorbelegt werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Umstellung kann im Probe- und Echtlauf durchgef\u00fchrt werden und wird durch Mitarbeiter der rhenag veranlasst.<\/p>\n<h4>Umgang mit Umstellungsfehlern<\/h4>\n<p>Fehler bei der Umstellung werden in Form einer Liste ausgegeben. Per Query \u00fcber die Datei ENNNSTPF k\u00f6nnen diese Fehler zus\u00e4tzlich ausgewertet werden.<\/p>\n<p>Die folgende Abbildung zeigt ein Beispiel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image40.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image40.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: ene&#8217;t-Umstellungs-Ergebnisliste mit beispielhaften Fehlern<\/em><\/p>\n<p>Bei der automatischen ene\u2019t-Nutzung wird mittels Vertragsdaten die ene\u2019t-Datenbank durchsucht, dabei k\u00f6nnen z. B. folgende Fehler auftreten:<\/p>\n<ul>\n<li>Netzbetreiber auf dem Vertrag und nach ene\u2019t unterschiedlich\n<ul>\n<li>Probleml\u00f6sung:\n<ul>\n<li>Notieren Sie sich den Netzbetreiber nach ene\u2019t und aus dem Vertrag.<\/li>\n<li>\u00dcber Kundennummer und Debitor den Vertrag im KIS \u00f6ffnen<\/li>\n<li>Auswahl Objektstamm (Taste F4) \u00f6ffnen<\/li>\n<li>Auswahl Objekt (F15 = Tastenkombination Shift + F3)<\/li>\n<li>Notieren Sie sich PLZ, Ort, Strasse und Hausnummer<\/li>\n<li>Fachliche Pr\u00fcfung, welcher Netzbetreiber richtig ist.<\/li>\n<\/ul>\n<ol>\n<li>in lima falsch -&gt; \u00dcber KIS auf Startsatz korrigieren.<\/li>\n<li>ene\u2019t- Zuordnung falsch -&gt; ene\u2019t GmbH kontaktieren.<\/li>\n<li>Netzbetreiberwechsel -&gt; Kapitel 96H96H4.2.4.<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Folgenden Ort der Entnahmestelle nicht in der ene\u2019t gefunden\n<ul>\n<li>Probleml\u00f6sung:\n<ul>\n<li>Notieren Sie sich PLZ und Ort<\/li>\n<li>Fachliche Pr\u00fcfung, welcher Ortsname richtig ist.\n<ol>\n<li>in lima falsch -&gt; Objektanschrift im KIS korrigieren.<\/li>\n<li>ene\u2019t-Ortsname falsch -&gt; ene\u2019t GmbH kontaktieren.<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Mehrere m\u00f6gliche Preisschl\u00fcssel gefunden. Keine automatische Zuordnung m\u00f6glich.\n<ul>\n<li>Probleml\u00f6sung:\n<ul>\n<li>\u00dcber Kundennummer und Debitor den Vertrag im KIS \u00f6ffnen<\/li>\n<li>\u00d6ffnen Sie die Detailansicht des Vertrages (Auswahl 50 oder \u201eAnzeigen\u201c)<\/li>\n<li>Pr\u00fcfen Sie, ob die Druckstufe, die Z\u00e4hlergr\u00f6\u00dfe oder die Z\u00e4hlereinrichtung etc. nicht gef\u00fcllt sind<\/li>\n<li>Versuchen Sie fehlende Werte zu ermitteln<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Automatische Umstellung beim Vertragszugang<\/h4>\n<p>Beim Vertragszugang im KIS, aus der Ersatzversorgung oder dem Kundenportal wird gepr\u00fcft, welcher Netzbetreiber auf dem Vertrag steht.<\/p>\n<p>Falls dieser Netzbetreiber weder der assoziierte, noch ein explizit von der ene\u2019t-Nutzung ausgeschlossener Netzbetreiber (Datei ENNNNBPF) ist, wird der Vertrag mit automatischer ene\u2019t-Nutzung (ene\u2019t-Kennzeichen = \u201eJ\u201c) angelegt.<\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfroutine, ob die automatische Ermittlung der ene\u2019t-NNE fehlerfrei funktioniert, wird an dieser Stelle nicht aufgerufen. Dies passiert erst bei der ersten Abrechnung des Vertrages.<\/p>\n<h4>Auswirkung auf KIS und Abrechnung<\/h4>\n<p>Die Umstellung auf die Nutzung der ene\u2019t-Daten hat f\u00fcr Sie kaum sichtbare Auswirkungen auf das KIS und die Abrechnung.<\/p>\n<p>Im KIS wird das Feld \u201eene\u2019t-Kennzeichen\u201c aufgenommen. Z. B. mit dem sprechenderen Text \u201eNetznutzung n. ene\u2019t\u201c. Dieses Feld m\u00fcssen Sie im Normalfall nicht pflegen. Das \u201eJ\u201c f\u00fcr die automatische ene\u2019t-Nutzung wird bei fremden Netzbetreibern als Standardwert vorbelegt. In Ausnahmef\u00e4llen k\u00f6nnen Sie ein \u201eN\u201c oder \u201eM\u201c vergeben.<\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen hat je Vertrag folgende Auswirkungen:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eN\u201c (keine ene\u2019t-Nutzung)\n<ul>\n<li>KIS und Abrechnung: keine \u00c4nderungen<\/li>\n<li>alle Preisbestandteile zur Netznutzung m\u00fcssen weiterhin in den werkseigenen Preistabellen gepflegt und aktuell gehalten werden<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u201eJ\u201c(automatische ene\u2019t-Daten-Ermittlung)\n<ul>\n<li>alle Netznutzungs-Preisschl\u00fcssel (NNxPS) auf dem Vertrag werden gel\u00f6scht (Wert 0)<\/li>\n<li>KIS:\n<ul>\n<li>NNxPS k\u00f6nnen nicht direkt eingesehen werden<\/li>\n<li>Umweg \u00fcber den Aufruf einer Simulationsabrechnung (Vorgang 30)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Abrechnung:\n<ul>\n<li>Ermittlung der NNxPS automatisch zum Abrechnungszeitpunkt<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u201eM\u201c(manuelle ene\u2019t-Daten-Zuordnung)\n<ul>\n<li>Manuell definierter Zugriff auf die Preise der ene\u2019t-Datenbank<\/li>\n<li>Keine automatische Ermittlung<\/li>\n<li>KIS:\n<ul>\n<li>NNxPS m\u00fcssen vom Sachbearbeiter zugeordnet und gepr\u00fcft werden<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Abrechnung:\n<ul>\n<li>Preise der ene\u2019t-Datenbank entsprechend der ene\u2019t-NNxPS aus dem Vertrag werden verwendet<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Freischaltung der ene&rsquo;t-Datenbank in lima muss jede Gesellschaft mit der ene&rsquo;t GmbH einen Lizenzvertrag f&uuml;r Gas und \/ oder Strom mit monatlicher Aktualisierung abgeschlossen haben. Durch das Einreichen einer von der rhenag vorgegebene schriftliche Erkl&auml;rung kann Ihr Werk f&uuml;r die Nutzung der ene&rsquo;t-Daten freigeschaltet werden. Dies kann wahlweise f&uuml;r das 1- und \/ [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=176"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87027,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions\/87027"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=176"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=176"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":175,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-besonderheit-bei-strom-enet-kategorie\/"},"modified":"2015-05-06T12:19:25","modified_gmt":"2015-05-06T10:19:25","slug":"abrechnung-besonderheit-bei-strom-enet-kategorie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-besonderheit-bei-strom-enet-kategorie\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Besonderheit bei Strom \u2013 ene\u2018t Kategorie"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Energieart Strom muss f\u00fcr die Zuordnung von Preisen aus der ene&#8217;t jedem Lastprofil in <strong>lima <\/strong>eine ene&#8217;t-Kategorie zugeordnet werden. Diese erm\u00f6glicht die Unterscheidung nach Entnahmestellen die mit &#8222;normaler&#8220; oder davon abweichender Netznutzung berechnet werden m\u00fcssen. Abweichende Netznutzung tritt beispielsweise bei Speicherheizung, unterbrechbare Einrichtungen, W\u00e4rmepumpen oder Stra\u00dfenbeleuchtung auf. Die Vergabe der ene\u2019t-Kategorie je Lastprofil wird einmalig durch Mitarbeiter der rhenag durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>SLP mit niederspannungsseitiger Entnahme mit Grundpreis 25\u20ac\/a und Arbeitspreis 5ct\/kWh oder<\/li>\n<li>SLP-Kunde mit Speicherheizung (Nachtladung) nur mit Arbeitspreis 2 ct\/kWh.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Folgende Auspr\u00e4gungen der ene&#8217;t-Kategorie je Lastprofil sind m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>&#8218;*&#8216; = Kunde darf \u00fcber ene\u2019t abgerechnet werden (&#8222;normaler SLP-Arbeitspreis-Kunde&#8220; oder RLM-Kunde)<\/li>\n<li>&#8218;T&#8216; = Speicherheizung Tagladung<\/li>\n<li>&#8218;N&#8216; = Speicherheizung Nachtladung<\/li>\n<li>&#8218;O&#8217;= Speicherheizung ohne Tag\/Nacht-Unterscheidung<\/li>\n<li>&#8218;W&#8216; = W\u00e4rmepumpen und unterbrechbare Verbraucher<\/li>\n<li>&#8218;S&#8216; = Stra\u00dfenbeleuchtung<\/li>\n<li>&#8218;K&#8216; = kommunaler Verbraucher<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Strom muss f&uuml;r die Zuordnung von Preisen aus der ene&rsquo;t jedem Lastprofil in lima eine ene&rsquo;t-Kategorie zugeordnet werden. Diese erm&ouml;glicht die Unterscheidung nach Entnahmestellen die mit &bdquo;normaler&ldquo; oder davon abweichender Netznutzung berechnet werden m&uuml;ssen. Abweichende Netznutzung tritt beispielsweise bei Speicherheizung, unterbrechbare Einrichtungen, W&auml;rmepumpen oder Stra&szlig;enbeleuchtung auf. Die Vergabe der ene&rsquo;t-Kategorie je Lastprofil [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14027,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175\/revisions\/14027"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":174,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-enet-datenbank-und-deren-nutzung-in-lima\/"},"modified":"2015-05-06T12:11:42","modified_gmt":"2015-05-06T10:11:42","slug":"abrechnung-enet-datenbank-und-deren-nutzung-in-lima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-enet-datenbank-und-deren-nutzung-in-lima\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ene\u2018t-Datenbank und deren Nutzung in lima"},"content":{"rendered":"<p>Die ene\u2019t GmbH bietet f\u00fcr Strom und Gas Datenbanken an. Diese beinhalten u. a. Netznutzungspreise und Messpreisregelungen, im Folgenden als ene\u2019t-NNE bezeichnet, aller deutschen Netzbetreiber, Messstellenbetreiber (MSB) und Messdienstleister (MDL).<\/p>\n<p>Die ene\u2019t-NNE k\u00f6nnen in <strong>lima <\/strong>f\u00fcr den Ausweis der Netznutzung auf der Rechnung verwendet werden. Zur Auswahl stehen folgende Einsatzbereiche f\u00fcr fremde Netzgebiete:<\/p>\n<table style=\"height: 237px\" width=\"1340\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"168\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: center\" width=\"101\">Nur Gas<\/td>\n<td style=\"text-align: center\" width=\"135\">Nur Strom<\/td>\n<td style=\"text-align: center\" width=\"135\">Gas und Strom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" width=\"168\">\n<p style=\"text-align: center\">1-Vertragsmodell<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"3\" width=\"371\">\n<p style=\"text-align: center\">Nur SLP-Kunden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"3\" width=\"371\">\n<p style=\"text-align: center\">SLP-\u00a0 und RLM-Kunden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" width=\"168\">\n<p style=\"text-align: center\">2-Vertragsmodell<\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"3\" width=\"371\">\n<p style=\"text-align: center\">Nur SLP-Kunden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td colspan=\"3\" width=\"371\">\n<p style=\"text-align: center\">SLP-\u00a0 und RLM-Kunden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ul>\n<li>Nutzung der werksinternen NNE-Preisschl\u00fcsselUm jeden Vertrag bzgl. ene\u2019t-Nutzung zu klassifizieren, wurde ein neues Kennzeichen im Vertragsstamm aufgenommen. Dieses ene\u2019t-Kennzeichen kann folgende Auspr\u00e4gungen haben:\n<ul>\n<li>(leer) = Startzustand nach dem Releasewechsel,<br \/> sp\u00e4tere automatische Umstellung m\u00f6glich.<\/li>\n<li>\u201eN\u201c = manuelle Festlegung: keine ene\u2019t-Nutzung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Nutzung der ene\u2019t-NNE-Preisschl\u00fcssel\n<ul>\n<li>\u201eJ\u201c = automatische ene\u2019t-Nutzung\n<ul>\n<li>alle Netznutzungs-Preisschl\u00fcssel (NNxPS) auf dem Vertrag werden gel\u00f6scht und<\/li>\n<li>erst zum Abrechnungszeitpunkt automatisch ermittelt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u201eM\u201c = manuelle ene\u2019t-Nutzung\n<ul>\n<li>Zugriff auf die Preise der ene\u2019t-Datenbank.<\/li>\n<li>Alle NNxPS m\u00fcssen vom Sachbearbeiter im KIS zugeordnet, gepr\u00fcft und aktuell gehalten werden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der automatischen Zuweisung der richtigen Netznutzungsentgelte je Vertrag wird Folgendes ermittelt:<\/p>\n<ul>\n<li>Netzbetreiber\n<ul>\n<li>\u00fcber PLZ, Ort und ggfs. Strasse und Hausnummer<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Grundzust\u00e4ndiger MSB und MDL\n<ul>\n<li>\u00fcber den Netzbetreiber<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerpreise SLP Arbeit, RLM Arbeit &amp; Leistung und Abrechnungspreise\n<ul>\n<li>\u00fcber den Netzbetreiber<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Messpreise, Preise f\u00fcr Zusatzausstattung\n<ul>\n<li>\u00fcber Grundzust\u00e4ndige MSB und MDL<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Konzessionsabgabe\n<ul>\n<li>\u00fcber PLZ und Ort<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die ene&rsquo;t GmbH bietet f&uuml;r Strom und Gas Datenbanken an. Diese beinhalten u. a. Netznutzungspreise und Messpreisregelungen, im Folgenden als ene&rsquo;t-NNE bezeichnet, aller deutschen Netzbetreiber, Messstellenbetreiber (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>) und Messdienstleister (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;MDLMessdienstleister&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mdl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MDL<\/a>). Die ene&rsquo;t-NNE k&ouml;nnen in lima f&uuml;r den Ausweis der Netznutzung auf der Rechnung verwendet werden. Zur Auswahl stehen folgende Einsatzbereiche f&uuml;r fremde Netzgebiete: &nbsp; Nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=174"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14026,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/174\/revisions\/14026"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":173,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endgueltige-abrechnungen-der-netznutzung-ueber-die-enet-datenbank\/"},"modified":"2015-05-06T12:09:34","modified_gmt":"2015-05-06T10:09:34","slug":"abrechnung-endgueltige-abrechnungen-der-netznutzung-ueber-die-enet-datenbank","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endgueltige-abrechnungen-der-netznutzung-ueber-die-enet-datenbank\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Endg\u00fcltige Abrechnungen der Netznutzung \u00fcber die ene\u2018t-Datenbank"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=173"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14024,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/173\/revisions\/14024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":172,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-berechnung-von-weit-werten-fuer-den-ausweis-auf-der-rechnung-und-stat-zwecke\/"},"modified":"2015-05-06T12:09:13","modified_gmt":"2015-05-06T10:09:13","slug":"abrechnung-berechnung-von-weit-werten-fuer-den-ausweis-auf-der-rechnung-und-stat-zwecke","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-berechnung-von-weit-werten-fuer-den-ausweis-auf-der-rechnung-und-stat-zwecke\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Berechnung von weit. Werten f\u00fcr den Ausweis auf der Rechnung und stat. Zwecke"},"content":{"rendered":"<p>S\u00e4mtliche hier beschriebene Erl\u00f6santeile k\u00f6nnen vom System f\u00fcr statistische Zwecke ermittelt werden. Der Ausweis auf der Rechnung ist zzt. im Strom- und Gasbereich vorgesehen.<\/p>\n<p><em>Energie<\/em><em>steuerbetrag<\/em><\/p>\n<p>Die Energiesteuer ist Bestandteil der Berechnung zur Strom- und Gaslieferung.<\/p>\n<p>Jedem Strom- oder Gasvertrag, der im System unter Energieart \u201aE\u2018 oder \u201aG\u2019 und Versorgungsart \u201aBlank\u2018, \u201aK\u2019 oder \u201aT\u2019 gef\u00fchrt wird, ist ein Energiesteuerkennzeichen aus der Energiesteuertabelle zugeordnet. Auf Grund dieses Energiesteuerkennzeichens wird der f\u00fcr den Abrechnungszeitraum g\u00fcltige Energiesteuersatz ermittelt, mit dem Verbrauch multipliziert und der so ermittelte Energiesteuerbetrag in den Abrechnungsdateien abgestellt. Der Wert steht damit f\u00fcr s\u00e4mtliche Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><em>Betrag nach dem Erneuerbare-Energien-Gesetz<\/em><\/p>\n<p>Der EEG-Betrag ist Bestandteil der Berechnung zur Stromlieferung.<\/p>\n<p>Jedem Stromvertrag, der im System unter Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201aBlank\u2018, \u201aK\u2019 oder \u201aT\u2019 gef\u00fchrt wird, ist ein EEG-Kennzeichen aus der EEG-Tabelle zugeordnet. Auf Grund dieses EEG-Kennzeichens wird der f\u00fcr den Abrechnungszeitraum g\u00fcltige EEG-Satz ermittelt (evtl. muss vorher auf die EEG-Zonen aufgeteilt werden), im Produktgenerator mit dem Verbrauch multipliziert und der so ermittelte EEG-Betrag in den Abrechnungsdateien abgestellt. Der Wert steht damit f\u00fcr s\u00e4mtliche Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><em>Betrag nach der Regelenergieumlage (REU)<\/em><\/p>\n<p>Die Regelenergieumlage Gas ist ein Preisbestandteil des Arbeitspreises im Vertriebsbereich wie z. B. auch die Erdgassteuer, kann im in der Preistabelle hinterlegten Arbeitspreis enthalten sein.<\/p>\n<p>Jedem Gasvertrag, der im System unter Energieart \u201aG\u2019 und Versorgungsart \u201aBlank\u2019, \u201aK\u2019 oder \u201aT\u2019 gef\u00fchrt wird, ist einem Marktgebiet zugeordnet. Aufgrund dieses Marktgebietes erfolgt die Zuordnung des Regelenergie-Kennzeichens aus der Tabelle <em>EEG-\/Regelenergieumlage<\/em>.<\/p>\n<p>Abweichend davon gibt es die M\u00f6glichkeit, f\u00fcr einzelne Kunden diese Umlage nicht oder abweichend berechnen zu lassen. In diesem Fall muss das Regelenergieumlagekennzeichen auf alle Gasvertr\u00e4gen eingeblendet werden. Es ist jedoch kein Pflichtfeld, sondern muss nur dort gepflegt werden, wo eine vom Marktgebiet abweichende Regelenergieumlage berechnet werden soll.<\/p>\n<p><em>Betrag nach dem <\/em><em>\u00a7 19 StromNEV<\/em><\/p>\n<p>Der NEV-Betrag ist Bestandteil der Berechnung zur Strom-Netznutzung.<\/p>\n<p>Jedem Stromvertrag, der im System unter Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201a*Blank\u2018, \u201aK\u2019 oder \u201aD\u2018 gef\u00fchrt wird, ist ein NEV-Kennzeichen aus der NEV-Tabelle zugeordnet. Auf Grund dieses NEV-Kennzeichens wird der f\u00fcr den Abrechnungszeitraum g\u00fcltige NEV-Satz ermittelt (evtl. muss vorher auf die NEV-Zonen aufgeteilt werden), mit dem Verbrauch multipliziert und der so ermittelte NEV-Betrag in den Abrechnungsdateien abgestellt. Der Wert steht damit f\u00fcr s\u00e4mtliche Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><em>Betrag nach dem Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz<\/em><\/p>\n<p>Der KWK-G-Betrag ist Bestandteil der Berechnung zur Strom-Netznutzung.<\/p>\n<p>Jedem Stromvertrag, der im System unter Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201a*Blank\u2018, \u201aK\u2019 oder \u201aD\u2018 gef\u00fchrt wird, ist ein KWK-G-Kennzeichen aus der KWK-G-Tabelle zugeordnet. Auf Grund dieses KWK-G-Kennzeichens wird der f\u00fcr den Abrechnungszeitraum g\u00fcltige KWK-G-Satz ermittelt (evtl. muss vorher auf die KWK-G-Zonen aufgeteilt werden), mit dem Verbrauch multipliziert und der so ermittelte KWK-G-Betrag in den Abrechnungsdateien abgestellt. Der Wert steht damit f\u00fcr s\u00e4mtliche Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><em>Betrag f\u00fcr die Offshore-Umlage<\/em><\/p>\n<p>Der Offshore-Umlage-Betrag ist Bestandteil der Berechnung zur Strom-Netznutzung.<\/p>\n<p>Jedem Stromvertrag, der im System unter Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201a*Blank\u2018, \u201aK\u2019 oder \u201aD\u2018 gef\u00fchrt wird, ist ein Offshore-Kennzeichen aus der Offshore-Tabelle zugeordnet. Auf Grund dieses Offshore-Kennzeichens wird der f\u00fcr den Abrechnungszeitraum g\u00fcltige Offshore-Satz ermittelt (evtl. muss vorher auf die Zonen aufgeteilt werden), mit dem Verbrauch multipliziert und der so ermittelte Offshore-Betrag in den Abrechnungsdateien abgestellt. Der Wert steht damit f\u00fcr s\u00e4mtliche Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><em>Betrag f\u00fcr die Umlage f\u00fcr Abschaltbare-Lasten-Verordnung <\/em><\/p>\n<p>Der Umlage-Betrag f\u00fcr die Verordnung zu abschaltbaren Lasten ist Bestandteil der Berechnung zur Strom-Netznutzung.<\/p>\n<p>Jedem Stromvertrag, der im System unter Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201a*Blank\u2018, \u201aK\u2019 oder \u201aD\u2018 gef\u00fchrt wird, ist ein ALV-Kennzeichen aus der ALV-Tabelle zugeordnet. Auf Grund dieses ALV-Kennzeichens wird der f\u00fcr den Abrechnungszeitraum g\u00fcltige ALV-Satz ermittelt (evtl. muss vorher auf die ALV-Zonen aufgeteilt werden), mit dem Verbrauch multipliziert und der so ermittelte ALV-Betrag in den Abrechnungsdateien abgestellt. Der Wert steht damit f\u00fcr s\u00e4mtliche Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Konzessionsabgabe-Betrag<\/em><\/p>\n<p>Der KA-Betrag ist Bestandteil der Berechnung zur Strom-Netznutzung, Gas-, Wasser- und bei manchen Gesellschaften Fernw\u00e4rmelieferung.<\/p>\n<p>Jedem Vertrag, der im System unter Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201a*Blank\u2018, \u201aK\u2019 oder \u201aD\u2018 sowie den Energiearten \u201aG\u2018, \u201aW\u2018 und evtl. \u201aF\u2018 gef\u00fchrt wird, ist ein KA-Kennzeichen aus der KA-Tabelle zugeordnet. Auf Grund dieses KA-Kennzeichens wird der f\u00fcr den Abrechnungszeitraum g\u00fcltige KA-Satz ermittelt, mit dem Verbrauch multipliziert (au\u00dfer bei Wasser) und der so ermittelte KA-Betrag in den Abrechnungsdateien abgestellt. Der Wert steht damit f\u00fcr s\u00e4mtliche Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Bei Wasser berechnet sich der KA-Betrag aus dem Netto-Betrag multipliziert mit dem KA-Prozentsatz.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Netznutzungsabrechnung<\/em><\/p>\n<p>Zzt. kommen reine Netznutzungsabrechnungen nur im Strom- und Gasbereich vor. Die entsprechenden Vertr\u00e4ge werden im <strong>lima<\/strong>-System unter der entsprechenden Energieart und der Versorgungsart \u201aD\u2018 abgebildet. Diese Abrechnung unterscheidet sich jedoch kaum von der normalen Abrechnung der anderen Wirk- und Leistungsstromvertr\u00e4ge.<\/p>\n<p>Wenn eine Gesellschaft f\u00fcr einen Kunden gleichzeitig Energielieferant (also H\u00e4ndler) und Netzbetreiber ist, so setzt sich der Rechnungsbetrag aus den Kosten f\u00fcr Energielieferung und Netzbetrieb zusammen. Im Rahmen des Unbundlings der Gesch\u00e4ftsfelder des Unternehmens ist eine Aufteilung der Rechnungsbetr\u00e4ge f\u00fcr statistische Zwecke erforderlich.<\/p>\n<p>Das <strong>lima<\/strong>-Abrechnungssystem bietet zur Abbildung dieser Vertr\u00e4ge zwei M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<p><strong>1) <\/strong><strong>Ein-Vertragsmodell:<\/strong><\/p>\n<p>Bei jeder Stromabrechnung, die unter den Versorgungsarten \u201aBlank\u2018 und \u201aK\u2019 stattfindet, wird gleichzeitig eine korrespondierende Netznutzungsabrechnung vorgenommen. Voraussetzung f\u00fcr die Ermittlung der tats\u00e4chlichen Netzkosten ist die Pflege der Felder <em>Netznutzungspreisschl\u00fcssel<\/em> (ENNPS) und <em>Netznutzungs<\/em><em>-MSB\/MDL\/ABR-P<\/em><em>reisschl\u00fcssel<\/em> (ENN*PS) im Vertragsstamm. Der Netznutzungspreisschl\u00fcssel muss unter der Energieart und Versorgungsart \u201aD\u2018 in der Preistabelle hinterlegt sein und dient der Ermittlung der Kosten f\u00fcr die Netznutzung. Die <em>Netznutzungs-MSB\/MDL\/ABR-Preisschl\u00fcssel<\/em> m\u00fcssen in der Tabelle \u201eMess- und Abrechnungspreise\u201c ebenfalls unter der Energieart und Versorgungsart \u201aD\u2018 vorhanden sein und sind Grundlage der Berechnung der Kosten von Messstellenbetrieb, Messung, Abrechnung und diverser Zusatzausstattungen. Die so ermittelten Betr\u00e4ge k\u00f6nnen dem Kunden auf jeder Strom- und Gasabrechnung mitgeteilt werden.<\/p>\n<p>Die Eintr\u00e4ge f\u00fcr diese Preise in den betreffenden Tabellen finden nat\u00fcrlich auch f\u00fcr die reinen Netznutzungsabrechnungen Verwendung.<\/p>\n<p>Die Rechnung kann einen Detailkasten f\u00fcr die komplette Abrechnung und den Ausweis der im Netto enthaltenen Steuern, Abgaben und Netznutzungsentgelte enthalten.<\/p>\n<p>Bei jeder Gasabrechnung, die unter den Versorgungsarten \u201aBlank\u2018 und \u201aK\u2019 stattfindet, k\u00f6nnen zwei Varianten f\u00fcr die Bewertung der korrespondierenden Netznutzungsabrechnung genutzt werden. Die erste Version funktioniert analog zur obig beschrieben Vorgehensweise beim Strom. Entscheidend hierf\u00fcr ist die F\u00fcllung des ene\u2019t-Kennzeichens f\u00fcr die Nutzung der ene\u2019t-Datenbank. Hat das Kennzeichen die Werte \u201aBlank\u2019 oder \u201aN\u2019, dann wird, genau wie beim Strom beschrieben, auf die werkseigenen Tabellen zugegriffen.<\/p>\n<p>Besitzt die Entnahmestelle aber das ene\u2019t-Kennzeichen \u201aJ\u2019 oder \u201aM\u2019 (f\u00fcr die Voraussetzungen zur Vergabe dieses Kennzeichens siehe nachfolgende Kapitel), greift das System eigenst\u00e4ndig auf die Preisregelungen der allgemeinen ene\u2019t-Datenbank zu. Der Standardfall wird das ene\u2019t-Kennzeichen \u201aJ\u2019 sein. In diesem Falle sind keine Netznutzungspreisschl\u00fcssel auf Entnahmestellen zu hinterlegen. Diese werden dann erst w\u00e4hrend der Abrechnung automatisch anhand der Objektadresse ermittelt und in jedem Bewegungssatz weggeschrieben. Die Netzentgeltkomponenten werden somit entsprechend der ene\u2019t-Vorgaben bewertet. Damit sind alle Ergebnisse statistisch \u00fcber diese ene\u2019t-Preisschl\u00fcssel auswertbar. Das Kennzeichen \u201aM\u2019 steht f\u00fcr manuelle Zuordnung von Preisschl\u00fcsseln aus der ene\u2019t-Datenbank und sollte wenn m\u00f6glich vermieden werden.<\/p>\n<p><strong>2) <\/strong><strong>Zwei-Vertragsmodell:<\/strong><\/p>\n<p>Es werden zwei Vertr\u00e4ge im System definiert. Ein Vertrag unter Energieart und Versorgungsart \u201aT\u2019 f\u00fcr die Abrechnung der Energielieferung und einen Vertrag f\u00fcr die Abrechnung der Netznutzung unter Energieart und Versorgungsart \u201aD\u2019. Auf dem Energielieferungsvertrag m\u00fcssen der Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Lieferung und die Kennzeichen f\u00fcr Energiesteuer und bei Strom f\u00fcr EEG, bei Gas f\u00fcr REU hinterlegt werden. Der Netznutzungsvertrag enth\u00e4lt den Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Netznutzungsabrechnung, den Z\u00e4hlwerkpreisschl\u00fcssel f\u00fcr Messung\/Abrechnung sowie die Kennzeichen f\u00fcr<\/p>\n<ul>\n<li>Konzessionsabgabe<\/li>\n<li>Umlage- Offshore<\/li>\n<li>Umlage- NEV (Netzentgelteverordnung nach \u00a719)<\/li>\n<li>Umlage f\u00fcr Verordnung zu abschaltbaren Lasten<\/li>\n<li>Kraft-W\u00e4rme-Kopplungsgesetz<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Rechnung beinhaltet zwei Detailk\u00e4sten, je einen f\u00fcr die Energielieferung und Netznutzung, und den Ausweis der im Netto enthaltenen Steuern, Abgaben und Netznutzungsentgelte.<\/p>\n<p>Innerhalb der Netznutzungsabrechnung k\u00f6nnen die Kosten f\u00fcr Abrechnung, Messung und Zusatzausstattungen getrennt berechnet und ausgewiesen werden. Dazu ist es notwendig, dass unter dem Z\u00e4hlwerkpreisschl\u00fcssel f\u00fcr VART \u201aD\u2019 eine Trennung nach Kosten f\u00fcr Abrechnung, Messung und Zusatzausstattungen vorgenommen wird.<\/p>\n<p>Entsprechend den werksindividuellen Formeln werden diese Einzelbetr\u00e4ge zur Ermittlung der im Netznutzungsentgelt enthaltenen Kosten f\u00fcr Messung, Abrechnung und Zusatzausstattungen herangezogen und f\u00fcr den Ausweis auf der Rechnung (\u201eSonderlastenkasten\u201c), statistische Auswertungen und die Buchung getrennt abgestellt.<\/p>\n<p>Bei reinen Netznutzungsabrechnungen flie\u00dfen diese Kosten nat\u00fcrlich in den Nettobetrag der Abrechnung ein.<\/p>\n<p>Die ene\u2019t-Datenbank kann f\u00fcr die Netznutzungsabrechnung im Zwei-Vertragsmodell derzeit nicht genutzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S&auml;mtliche hier beschriebene Erl&ouml;santeile k&ouml;nnen vom System f&uuml;r statistische Zwecke ermittelt werden. Der Ausweis auf der Rechnung ist zzt. im Strom- und Gasbereich vorgesehen. Energiesteuerbetrag Die Energiesteuer ist Bestandteil der Berechnung zur Strom- und Gaslieferung. Jedem Strom- oder Gasvertrag, der im System unter <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo; oder &sbquo;G&rsquo; und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;Blank&lsquo;, &sbquo;K&rsquo; oder &sbquo;T&rsquo; gef&uuml;hrt wird, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=172"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14023,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172\/revisions\/14023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":171,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-produktgenerator\/"},"modified":"2021-10-04T10:05:34","modified_gmt":"2021-10-04T08:05:34","slug":"abrechnung-produktgenerator","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-produktgenerator\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Produktgenerator"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Produktgenerator des <strong>lima<\/strong>-Systems werden durch Mitarbeiter von IM die f\u00fcr die Abrechnung notwendigen Verarbeitungsschritte und Berechnungsvorschriften je Mandant definiert und generiert. Die Beziehung zwischen Vertragssatz, Verarbeitungsschritten und \u2013vorschriften wird \u00fcber die im Vertragssatz angegebene Energie- <strong>und<\/strong> Versorgungsart hergestellt.<\/p>\n<p>Bei allen endg\u00fcltigen Abrechnungen wird die eigentliche Berechnung der Betr\u00e4ge pro Abrechnungssatz (Bsp.: Arbeitspreis-, Grundpreis- und Leistungspreis-, Energiesteuer-, Konzessionsabgabenbetrag, Netto, Mehrwertsteuer, Brutto) \u00fcber diese hinterlegten Berechnungsvorschriften vorgenommen.<\/p>\n<p>Die Einzelschritte der Berechnung kann \u00fcber das Formelprotokoll detailliert nachvollzogen werden, welches bei jeder Simulationsrechnung (Vorgang 30 im KIS) als Spool entsteht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Produktgenerator des lima-Systems werden durch Mitarbeiter von IM die f&uuml;r die Abrechnung notwendigen Verarbeitungsschritte und Berechnungsvorschriften je Mandant definiert und generiert. Die Beziehung zwischen Vertragssatz, Verarbeitungsschritten und &ndash;vorschriften wird &uuml;ber die im Vertragssatz angegebene Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> hergestellt. Bei allen endg&uuml;ltigen Abrechnungen wird die eigentliche Berechnung der Betr&auml;ge pro Abrechnungssatz (Bsp.: Arbeitspreis-, Grundpreis- [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=171"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87044,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/171\/revisions\/87044"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":170,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endgueltige-abrechnungen\/"},"modified":"2015-05-06T12:08:25","modified_gmt":"2015-05-06T10:08:25","slug":"abrechnung-endgueltige-abrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-endgueltige-abrechnungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Endg\u00fcltige Abrechnungen"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=170"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14019,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170\/revisions\/14019"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":168,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-der-direktverbrauchsverguetung-manuelle-variante\/"},"modified":"2015-05-06T12:07:58","modified_gmt":"2015-05-06T10:07:58","slug":"abrechnung-abrechnung-der-direktverbrauchsverguetung-manuelle-variante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-der-direktverbrauchsverguetung-manuelle-variante\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnung der Direktverbrauchsverg\u00fctung &#8211; manuelle Variante"},"content":{"rendered":"<p><strong>Preistabelle<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnung m\u00fcssen in der Preistabelle vier Preisschl\u00fcssel unter Energieart \u201eE\u201c und Versorgungsart \u201eE\u201c (Einspeisung) definiert werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die PV-Erstattung (Bsp. 43,01 ct\/kWh)<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die PV-Erzeugung (Bsp. 43,01 ct\/kWh)<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die R\u00fccklieferung max. 30 % (Bsp. 16,38 ct\/kWh)<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die R\u00fccklieferung &gt; 30 % (Bsp. 12,00 ct\/kWh)<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr die PV-Erzeugung und \u2013Erstattung sind nur dann zwei Preisschl\u00fcssel notwendig, wenn diese in der Bedarfsart oder f\u00fcr statistische Zwecke unterschieden werden sollen.<\/p>\n<p>In den Preisschl\u00fcsseln f\u00fcr die R\u00fccklieferung muss im Feld \u201eVerg\u00fctungskategorie\u201c durch ein \u201eRL manuell\u201c gekennzeichnet werden, dass es sich hierbei um eine manuell abgebildete R\u00fccklieferung handelt. Dar\u00fcber wird u. a. gesteuert, dass zur Berechnung auf das Mehrwertsteuerkennzeichen (und nicht das Vorsteuerkennzeichen) des Kunden zugegriffen wird. Die Bedarfsart kann individuell belegt werden und wird in der Rechnung in dem Feld \u201eVertragsart\u201c angedruckt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image37.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image37.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Vertr\u00e4ge<\/strong><\/p>\n<p>Es werden, wie bei der anderen Variante auch, der Z\u00e4hler f\u00fcr die Messung der gesamten Erzeugungsmenge (im Beispiel ZNr. 6570442) und der Z\u00e4hler f\u00fcr die Messung des ins Netz eingespeisten Stromes (im Beispiel ZNr. 5000966) im System hinterlegt.<\/p>\n<p>Nach jeder Ablesung der beiden Z\u00e4hler muss auf dem Vertragssatz f\u00fcr die Messung der gesamten Erzeugungsmenge (im Beispiel ZNr. 6570442) der im gleichen Zeitraum ins Netz eingespeiste Strom als Einmalabzug manuell hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich m\u00fcssen zwei Pseudoz\u00e4hler oder ZF-Z\u00e4hler mit der Z\u00e4hlernummer 0 angelegt werden.<\/p>\n<p>Auf diesen muss manuell die Aufteilung der Direktverbrauchsmengen, die die 30% Grenze unter- bzw. \u00fcberschreiten, durch Z\u00e4hlerstandsvorgaben und die entsprechenden Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Berechnung hinterlegt werden. Hier sind die Preisschl\u00fcssel mit dem Eintrag \u201eRL manuell\u201c in der Verg\u00fctungskategorie zuzuweisen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image38.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image38.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Beispiel:<\/strong><\/p>\n<p>Gesamte Erzeugungsmenge (Z\u00e4hlernummer 6570442): 8.300 kWh<\/p>\n<p>Ins Netz eingespeist (Z\u00e4hlernummer 5000966): 4299 kWh. Diese Menge muss auf dem Erzeugungsz\u00e4hler 6570442 als Einmalabzug erfasst werden.<\/p>\n<p>Selbstverbrauch: 4.001 kWh<\/p>\n<p>max. 30 % der Erzeugung: 2.490 kWh mit PS 351 bewerten<\/p>\n<p>restliche 1.511 kWh mit PS 352 bewerten<\/p>\n<p><strong>Rechnung<\/strong><\/p>\n<p>Es erscheint in der ersten Zeile die direkt ins Netz eingespeisten Menge 4.299 kWh.<\/p>\n<p>Die zweite Zeile stellt die gesamte Erzeugungsmenge 8.300 kWh abz\u00fcglich der direkt eingespeisten Menge 4.299 kWh dar. (Im Beispiel fehlt noch die Zusatzzeile f\u00fcr den Einmalabzug. Diese wird im Release 01.10.2011 hinzugef\u00fcgt.)<\/p>\n<p>Damit werden die erzeugten 8.300 kWh mit dem entsprechenden Verg\u00fctungssatz bewertet. Je nach Vorsteuerkennzeichen im Kundenstamm wird darauf auch ggf. Vorsteuer berechnet.<\/p>\n<p>Die folgenden zwei Zeilen teilen den Selbstverbrauch nach den unterschiedlichen Preisen auf und werden ja nach Mehrwertsteuerkennzeichen im Kundenstamm ggf. mit Mehrwertsteuer belegt.<\/p>\n<p>Darunter befinden sich noch zwei Zeilen f\u00fcr die Berechnung der Z\u00e4hlerkosten, die ebenfalls in Abh\u00e4ngigkeit vom Mehrwertsteuerkennzeichen im Kundenstamm ggf. mit Mehrwertsteuer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image39.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image39.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preistabelle F&uuml;r die Abrechnung m&uuml;ssen in der Preistabelle vier Preisschl&uuml;ssel unter <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &bdquo;E&ldquo; und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &bdquo;E&ldquo; (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a>) definiert werden. Preisschl&uuml;ssel f&uuml;r die PV-Erstattung (Bsp. 43,01 ct\/kWh) Preisschl&uuml;ssel f&uuml;r die PV-Erzeugung (Bsp. 43,01 ct\/kWh) Preisschl&uuml;ssel f&uuml;r die R&uuml;cklieferung max. 30 % (Bsp. 16,38 ct\/kWh) Preisschl&uuml;ssel f&uuml;r die R&uuml;cklieferung &gt; 30 % (Bsp. 12,00 ct\/kWh) F&uuml;r die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=168"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14017,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168\/revisions\/14017"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":167,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-der-direktverbrauchsverguetung-halbautomatisierte-variante\/"},"modified":"2021-10-04T10:04:48","modified_gmt":"2021-10-04T08:04:48","slug":"abrechnung-abrechnung-der-direktverbrauchsverguetung-halbautomatisierte-variante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-der-direktverbrauchsverguetung-halbautomatisierte-variante\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnung der Direktverbrauchsverg\u00fctung &#8211; halbautomatisierte Variante"},"content":{"rendered":"<p>Die halbautomatisierte Variante kann angewendet werden, wenn der Preis f\u00fcr den selbst genutzten Strom <strong>nicht<\/strong> nach den unterschiedlichen Direktverbrauchsanteilen (Preis bis 30% und \u00fcber 30% der Erzeugungsmenge) unterschieden wird.<\/p>\n<p>Soll diese Unterscheidung im Preis vorgenommen werden, ist dieses in <strong>lima <\/strong>entweder \u00fcber eine manuelle Bearbeitung oder mit Hilfe des Vorgangs 57 \u2013 Pflege der EEG-Anlagen im Kundeninformationssystem abzubilden.<\/p>\n<p><strong>Preistabelle<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnung m\u00fcssen in der Preistabelle drei Preisschl\u00fcssel unter Energieart \u201eE\u201c und Versorgungsart \u201eE\u201c (Einspeisung) definiert werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die PV-Erstattung (43,01 ct\/kWh in 2009)<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die PV-Erzeugung (43,01 ct\/kWh in 2009)<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die R\u00fccklieferung (18,00 ct\/kWh in 2009)<\/li>\n<\/ul>\n<p>In dem Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die PV-Erzeugung muss im Feld \u201eVerg\u00fctungskategorie\u201c durch ein \u201eRL\u201c in den ersten beiden Stellen gekennzeichnet werden, dass hier innerhalb der Abrechnung automatisch ein Bewegungssatz f\u00fcr die R\u00fccklieferung erzeugt werden soll.<\/p>\n<p>In den Stellen 4 bis 10 des Feldes \u201eVerg\u00fctungskategorie\u201c ist der Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Berechnung der R\u00fccklieferung einzutragen, z. B. \u201ePS02000\u201c f\u00fcr Preisschl\u00fcssel 02000 (siehe Abbildung 1).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image34.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image34.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Preisschl\u00fcssel<\/em><\/p>\n<p><strong>Vertr\u00e4ge<\/strong><\/p>\n<p>Es m\u00fcssen f\u00fcr den Kunden\/Debitor drei Vertr\u00e4ge unter Energieart \u201eE\u201c mit unterschiedlichen Versorgungsarten angelegt werden (siehe Abbildung 2).<\/p>\n<ul>\n<li>Vertrag f\u00fcr Z\u00e4hler 5000050 Z\u00e4hlwerk 1 mit Versorgungsart \u201e \u201e (blank), \u00fcber den der bisherige Strombezug l\u00e4uft<\/li>\n<li>Vertrag f\u00fcr Z\u00e4hler 5000050 Z\u00e4hlwerk 2 mit Versorgungsart \u201eE\u201c, der die tats\u00e4chlich ins \u00f6ffentliche Netz eingespeiste Menge misst<\/li>\n<li>Vertrag f\u00fcr Z\u00e4hler 1234567890 mit Versorgungsart \u201eE\u201c, der die gesamte PV-Erzeugung erfasst<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei dem Z\u00e4hler 5000050 handelt es sich um einen Zweirichtungsz\u00e4hler.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image35.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image35.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertrags\u00fcberblick<\/em><\/p>\n<p><strong>Rechnung<\/strong><\/p>\n<p>Die gemessene Menge, die der Kunde tats\u00e4chlich in das \u00f6ffentliche Netz eingespeist hat, muss auf dem Vertrag f\u00fcr den Z\u00e4hler, der die gesamte PV-Erzeugung erfasst, als Abzugsmenge erfasst werden.<\/p>\n<p>Im dargestellten Musterbeispiel (siehe Abbildung 2) haben beiden Z\u00e4hler einen Wandlerfaktor von 10.<\/p>\n<p>F\u00fcr die nachfolgend abgebildete Simulationsabrechnung wurden folgende Z\u00e4hlerst\u00e4nde zum 30.06.2009 erfasst (siehe Ausschnitte Simulationsabrechnung).<\/p>\n<ul>\n<li>Z\u00e4hler 5000050 Z\u00e4hlwerk 2: 310,639<\/li>\n<li>Z\u00e4hler 1234567890: 400, Einmalabzug 3000<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image36.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image36.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausschnitte Simulationsabrechnung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die halbautomatisierte Variante kann angewendet werden, wenn der Preis f&uuml;r den selbst genutzten Strom nicht nach den unterschiedlichen Direktverbrauchsanteilen (Preis bis 30% und &uuml;ber 30% der Erzeugungsmenge) unterschieden wird. Soll diese Unterscheidung im Preis vorgenommen werden, ist dieses in lima entweder &uuml;ber eine manuelle Bearbeitung oder mit Hilfe des Vorgangs 57 &ndash; Pflege der EEG-Anlagen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87043,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167\/revisions\/87043"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":166,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-unter-anwendung-der-90-regelung\/"},"modified":"2015-05-06T12:04:24","modified_gmt":"2015-05-06T10:04:24","slug":"abrechnung-abrechnung-unter-anwendung-der-90-regelung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-unter-anwendung-der-90-regelung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnung unter Anwendung der 90%-Regelung"},"content":{"rendered":"<p>Findet diese Regelung in der Abrechnung Anwendung, ermittelt das System die gesamte eingespeiste Menge und ggf. den Selbstverbrauch, um zu pr\u00fcfen, ob eine \u00fcbersch\u00fcssige Menge mit dem Marktwert-Preisschl\u00fcssel zu bewerten ist. Diese Pr\u00fcfung erfolgt sowohl bei einer reinen Einspeisemesssung als auch bei einer Messung mit Haupt- uns Nebenz\u00e4hler, wenn der Hauptz\u00e4hler die gesamte erzeugte Menge und der Nebenz\u00e4hler die Nettoeinspeisung misst.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image33.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image33.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr die Bildung eines Abrechnungssatzes f\u00fcr Marktwert-Preis<\/em><\/p>\n<p>Obige Abbildung zeigt ein Beispiel f\u00fcr die Anwendung der 90%-Regelung in der Abrechnung. Insgesamt erzeugt wurden 20730 kWh (=100%) mit einer Anlage aus zwei Bauteilen, die die Leistungswerte 19,2 kW und 15,8 kW haben. Die Menge 20730 kWh wird zun\u00e4chst anteilig den Bauteilen zugeordnet, so dass zwei Abrechnungss\u00e4tze mit einer Erzeugung von 11372 kWh (f\u00fcr das 19,2 kW-Bauteil) und 9358 kWh (f\u00fcr das 15,8 kW-Bauteil) entstehen. Die 90 Prozent \u00fcbersteigende Menge (hier 10 Prozent, da es keinen Selbstverbrauch gab) muss von der normalen Verg\u00fctung abgezogen werden. Hierf\u00fcr wird ein Marktwert-Satz gebildet. Dieser umfasst 2073 kWh (10 Prozent von 20730 kWh), welche wiederum anteilsgerecht von den normalen Verg\u00fctungss\u00e4tzen abgezogen werden m\u00fcssen, d.h. 1137 kWh von dem gr\u00f6\u00dferen und 936 kWh von dem kleineren Bauteil. Damit ergeben sich die Mengen f\u00fcr die beiden S\u00e4tze mit Verg\u00fctungskategorie SgK3221\u2014Jan13 zu 11372 kWh \u2013 1137 kWh = 10235 kWh und 9358 kWh \u2013 936 kWh = 8422 kWh.<\/p>\n<p>Ein solcher Automatismus funktioniert nur f\u00fcr SLP-Anlagen. Denn bei RLM-Anlagen muss der Marktwert-Satz aufgrund der monatlich wechselnden Preise ab dem Datum erstellt werden, an dem neunzig Prozent der Gesamteinspeisung erreicht wurden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Findet diese Regelung in der Abrechnung Anwendung, ermittelt das System die gesamte eingespeiste Menge und ggf. den Selbstverbrauch, um zu pr&uuml;fen, ob eine &uuml;bersch&uuml;ssige Menge mit dem Marktwert-Preisschl&uuml;ssel zu bewerten ist. Diese Pr&uuml;fung erfolgt sowohl bei einer reinen Einspeisemesssung als auch bei einer Messung mit Haupt- uns Nebenz&auml;hler, wenn der Hauptz&auml;hler die gesamte erzeugte Menge [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/166"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=166"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14012,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/166\/revisions\/14012"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=166"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=166"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":165,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-mit-hilfe-des-kis-vorgangs-57\/"},"modified":"2015-08-21T11:57:33","modified_gmt":"2015-08-21T09:57:33","slug":"abrechnung-abrechnung-mit-hilfe-des-kis-vorgangs-57","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-mit-hilfe-des-kis-vorgangs-57\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnung mit Hilfe des KIS-Vorgangs 57"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Abrechnung von Einspeiseanlagen kann die Einspeiseanlagentabelle (Vorgang\u00a0<em>57 Verwaltung EEG-Anlagen<\/em> im Kundeninformationssystem\/KIS) als Basis f\u00fcr die Abrechnung verwendet werden (Dokumentation zum Kundeninformationssystem \u2013 Verwaltung EEG-Anlagen (VG 57)).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Ziel dieser Einbindung ist die vereinfachte Abrechnung von Einspeiseanlagen die unter die folgenden Kriterien fallen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Ein Anlagenteil oder mehrere Anlagenteile, die ggf. zu unterschiedlichen Zeitpunkten aktiviert wurden und unterschiedlichen Verg\u00fctungskategorien zugeordnet sind. <br \/>Hierf\u00fcr sind in der Einspeiseanlagentabelle einzelne Datens\u00e4tze f\u00fcr die Anlagenteile zu hinterlegen.<\/li>\n<li>Unterschiedliche Verg\u00fctung von Anlagenteilen bezogen auf die Leistung der Anlagenteile bzw. die Gesamtleistung der Anlage. <br \/>Die zonengerechte Aufteilung der Anlage und die Zuordnung zu gemeinsamen Leistungszonen erfolgt innerhalb der Einspeiseanlagentabelle.<\/li>\n<li>Bei Messung der Gesamterzeugung und der tats\u00e4chlich eingespeisten Energiemenge Abbildung der selbst verbrauchten Erzeugung und der R\u00fccklieferung \u00fcber die in der Einspeiseanlagentabelle hinterlegten Preisschl\u00fcssel und Verg\u00fctungskategorien. <br \/>Hierbei kommt f\u00fcr die R\u00fccklieferung das neue Berechnungskennzeichen \u201e%\u201c zum Tragen, um die unterschiedliche Verg\u00fctung f\u00fcr selbst verbrauchte Mengen unterhalb und oberhalb von drei\u00dfig Prozent in Relation zur Gesamterzeugung abzubilden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bitte beachten Sie f\u00fcr die korrekte Erfassung der Daten als Grundlage f\u00fcr die Abrechnung den Abschnitt\u00a0<em>Hinweise zur Abrechnung von EEG-Anlagen<\/em> in der Dokumentation zum Kundeninformationssystem \u2013 Verwaltung EEG-Anlagen (VG 57). Es kann pro Anlage entschieden werden, ob die Abrechnung \u00fcber die in der Tabelle hinterlegten Daten erfolgen soll.<\/p>\n<p>Im Folgenden sind zwei Abrechnungsbeispiele dargestellt. Zum einen die Abrechnung einer reinen Einspeiseanlage, die zweimal erweitert wurde und die sich \u00fcber zwei Leistungszonen erstreckt (Beispiel 1). Zum anderen die Abrechnung einer einfachen Anlage ohne Erweiterung und unterhalb 30kW Leistung, die eine Berechnung von Selbstverbrauch und R\u00fccklieferung beinhaltet (Beispiel 2). Weitere Beispiele, wie eine EEG-Anlage im hinterlegt werden soll, sind in der Dokumentation zum Kundeninformationssystem zum Vorgang 57 \u2013 Pflege EEG-Anlagen zu finden.<\/p>\n<p><strong>Beispiel 1<\/strong><strong> (ohne R\u00fcckverg\u00fctung)<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Eine Anlage bestehend aus drei Teilen, die zu unterschiedlichen Tagen in Betrieb genommen wurden.<\/p>\n<p>1.Teil: Inbetriebnahme zum 01.07.2010, Leistung 20 kW<\/p>\n<p>2.Teil: Inbetriebnahme zum 01.10.2010, Leistung 15 kW<\/p>\n<p>3.Teil: Inbetriebnahme zum 01.01.2011, Leistung 15 kW<\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnung einer solchen Anlage gen\u00fcgt ein LIMA-Vertrag, auf dem die gesamt erzeugte Energiemenge abgetragen wird. F\u00fcr diesen Vertrag werden Daten in der EEG-Anlagen-Tabelle erfasst.<\/p>\n<p>F\u00fcr diese Anlage sind in der EEG-Anlagentabelle insgesamt vier Anlagenteile zu erfassen. Denn die erste Erweiterung (Anlagenteil 2) von 15 kW muss aufgrund der Zuordnung zur Leistungszone unterhalb und oberhalb von 30 kW aufgeteilt werden in einen Teil von 10 kW Leistung und einen Teil von 5 kW Leistung. Die folgende Abbildung zeigt diese Aufteilung, wobei zu beachten ist, dass f\u00fcr jedes \u201eg\u00fcltig-ab\u201c-Datum alle zu diesem Zeitpunkt aktiven Anlagenteile erfasst werden m\u00fcssen. D. h. der erste Anlagenteil, der zum 01.07.2010 in Betrieb genommen wurde, muss in diesem Beispiel kopiert werden auf den 01.10.2010 und den 01.01.2011. Entsprechend m\u00fcssen die Anlagenteile der ersten Erweiterung auch auf das \u201eg\u00fcltig-ab-\u201e-Datum 01.01.2011 kopiert werden. Zu beachten ist in der Spalte \u201eLZ\u201c die Zuordnung zur Leistungszone, die die Aufteilung der ersten Erweiterung auf zwei Zonen verdeutlicht.<\/p>\n<p>Die Abrechnung ben\u00f6tigt neben der Leistung des jeweiligen Anlagenteils und der Zuordnung zu einer Leistungszone lediglich einen Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Verg\u00fctung (siehe blaue Rahmen in folgender Abbildung). Dieser Preisschl\u00fcssel wird f\u00fcr die Abrechnung verwendet und \u00fcberschreibt den auf dem Vertrag hinterlegten Preisschl\u00fcssel. Auf diesem Preisschl\u00fcssel sollte eine passende Verg\u00fctungskategorie hinterlegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image29.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image29.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb: Notwendige Datenpflege f\u00fcr Abrechnung \u00fcber die EEG-Anlagen-Tabelle ohne R\u00fcckverg\u00fctung<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image30.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image30.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb: Erfassung mehrerer Anlagenerweiterungen und Zuordnung zur Leistungszone<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnung muss zu jedem Anlagenerweiterungsdatum ein Z\u00e4hlerstand auf dem Vertrag vorliegen. Im obigen Beispiel also Z\u00e4hlerst\u00e4nde zum 30.09.2010 und zum 31.12.2010. In der Abrechnung werden die Messwerte als informative Zeilen ausgegeben. Die Bedarfsart kommt hierbei immer aus dem Preisschl\u00fcssel des Vertrages, im folgenden Beispiel ist dort\u00a0<em>Messwert<\/em> hinterlegt. F\u00fcr die wirklichen Abrechnungszeilen ist im Beispiel die Verg\u00fctungskategorie als Bedarfsart gew\u00e4hlt worden (siehe auch\u00a0<em>Bedarfsartkennzeichen<\/em> in obiger Abbildung). Das System teilt die gemessene Menge anhand der f\u00fcr diesen Abrechnungsteilzeitraum vorhandenen Anlagenteile leistungsgerecht auf. D. h. f\u00fcr den ersten Teilzeitraum (01.07.2010 bis 30.09.2010) war nur ein Anlagenteil vorhanden, demnach muss die Menge nicht aufgeteilt werden. F\u00fcr den zweiten Teilzeitraum (01.10.2010 bis 31.12.2010) werden die gemessenen 7000 kWh nach anteiliger Leistung gewichtet, d. h. bei einer Gesamtleistung von 35 kW entfallen auf die Anlagenteile:<\/p>\n<p>1.Teil: 20 kW\/35 kW * 7.000 kWh = 4.000 kWh<\/p>\n<p>2.Teil: 10 kW\/35 kW * 7.000 kWh = 2.000 kWh<\/p>\n<p>3.Teil: 5 kW\/35 kW * 7.000 kWh = 1.000 kWh<\/p>\n<p>F\u00fcr den Teilzeitraum 01.01.2011 bis 30.06.2011 wird entsprechend die gemessene Menge von 18.000 kWh auf nun vier Anlagenteile aufgeteilt gem\u00e4\u00df des unten abgebildeten Einspeisekastens auf der Rechnungsr\u00fcckseite (oberes Beispiel). Die Zeilen mit den Verg\u00fctungskategorien \u201eSgK330&#8212;Okt10\u201c und \u201eSgK331&#8212;Okt10\u201c verdeutlichen aufgrund ihrer Unterschiedlichkeit die notwendige Aufteilung der zweiten Erweiterung.<\/p>\n<p><strong>Beispiel 2<\/strong><strong> (mit R\u00fcckverg\u00fctung)<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Eine einteilige Anlage von 20 kW, bei der ein Teil der erzeugten Menge selbst verbraucht wird.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnung einer solchen Anlage sind in LIMA zwei Vertr\u00e4ge in einem Haupt- und Nebenz\u00e4hler-Verh\u00e4ltnis anzulegen. Dabei misst der Hauptz\u00e4hler die Gesamterzeugung, w\u00e4hrend der Nebenz\u00e4hler die netto ins Netz eingespeiste Menge abbildet. Die EEG-Anlagen-Tabelle muss f\u00fcr den Vertrag des Hauptz\u00e4hlers erfasst werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den bereits oben erw\u00e4hnten Informationen \u00fcber die Leistung des Anlagenteils, die Leistungszone und den Abrechnungspreisschl\u00fcssel f\u00fcr die Verg\u00fctung sind in diesem Beispiel auch ein Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die R\u00fccklieferung sowie die Verg\u00fctungskategorie f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung in der Tabelle zu hinterlegen. Letztere ist gesondert zu erfassen, da sie abweicht von der Verg\u00fctungskategorie f\u00fcr die restliche Einspeisung, obwohl der Abrechnungspreisschl\u00fcssel f\u00fcr beide identisch ist. Der Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die R\u00fccklieferung sollte das Berechnungskennzeichen \u201e%\u201c bekommen, und f\u00fcr diese Preisschl\u00fcssel m\u00fcssen entsprechende Zonengrenzen gepflegt sein. Folgende Abbildung zeigt blau umrahmt die f\u00fcr die Abrechnung notwendigen Daten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image31.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image31.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Notwendige Datenpflege f\u00fcr Abrechnung \u00fcber die EEG-Anlagen-Tabelle mit R\u00fcckverg\u00fctung<\/em><\/p>\n<p>Der untere Einspeisekasten der Rechnungsr\u00fcckseite in der folgenden Abbildung zeigt die resultierende Rechnung f\u00fcr den Fall, dass insgesamt 5.000 kWh erzeugt wurden, von denen 3.000 kWh ins Netz eingespeist wurden, d.h. 2.000 kWh selbst verbraucht wurden.<\/p>\n<p>Von den gemessenen 5.000 kWh Gesamterzeugung erfasste der Nebenz\u00e4hler 3.000 kWh tats\u00e4chliche Einspeisung. Aus der Differenz bildet das System die Zeile f\u00fcr die selbstverbrauchte Erzeugung (2.000 kWh) und die R\u00fccklieferung (gesamt 2.000 kWh, die in diesem Fall aufgeteilt sind auf eine Menge 1.500 kWh bis 30% von der Gesamterzeugung und dem Rest von 500 kWh oberhalb von 30% von der Gesamterzeugung. Diese Aufteilung erfolgt automatisch \u00fcber den Zonenpreisschl\u00fcssel f\u00fcr die R\u00fccklieferung mit entsprechend unterschiedlicher Verg\u00fctungskategorie.). Die restliche Erzeugung von 3.000 kWh wird in einer weiteren Zeile bewertet mit dem Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Erzeugung und der dort hinterlegten Verg\u00fctungskategorie.<\/p>\n<p>In den Abrechnungss\u00e4tzen (Datei ENTBEWPF) werden neben den ohnehin vorhandenen Werten wie zum Beispiel den Abrechnungspreisschl\u00fcsseln jeweils die Verg\u00fctungskategorie (Feld BVGKAT), der Anlagenschl\u00fcssel (Feld BANLSCHL), die f\u00fcr den Abrechnungssatz bzw. Anlagenteil hinterlegte Leistung (Feld BAW04, angegeben in Watt) und die Zuordnung zur in der EEG-Anlagentabelle angegebenen Leistungszone (Feld BEINSLZON) gef\u00fcllt. Diese Werte stehen f\u00fcr Auswertungen zum Beispiel per Query zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image32.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image32.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Abrechnung von Einspeiseanlagen kann die Einspeiseanlagentabelle (Vorgang&nbsp;57 Verwaltung EEG-Anlagen im Kundeninformationssystem\/KIS) als Basis f&uuml;r die Abrechnung verwendet werden (Dokumentation zum Kundeninformationssystem &ndash; Verwaltung EEG-Anlagen (VG 57)). Ziel dieser Einbindung ist die vereinfachte Abrechnung von Einspeiseanlagen die unter die folgenden Kriterien fallen: Ein Anlagenteil oder mehrere Anlagenteile, die ggf. zu unterschiedlichen Zeitpunkten aktiviert wurden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=165"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18743,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/165\/revisions\/18743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=165"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=165"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=165"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":163,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-rabatt-auf-netzentgelte-nach-konzessionsabgabeverordnung-im-ein-vertrags-modell\/"},"modified":"2020-05-06T15:27:48","modified_gmt":"2020-05-06T13:27:48","slug":"abrechnung-rabatt-auf-netzentgelte-nach-konzessionsabgabeverordnung-im-ein-vertrags-modell","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-rabatt-auf-netzentgelte-nach-konzessionsabgabeverordnung-im-ein-vertrags-modell\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Rabatt auf Netzentgelte nach Konzessionsabgabeverordnung"},"content":{"rendered":"<p>Gem\u00e4\u00df Konzessionsabgabeverordnung &#8211; KAV \u00a73 &#8211; kann der Gemeinde f\u00fcr deren abgerechneten Eigenverbrauch vom Netzbetreiber ein Nachlass von bis zu 10% auf die Entgelte f\u00fcr den Netzzugang gew\u00e4hrt werden.<\/p>\n<p><strong>Netzmandant<\/strong><\/p>\n<p>Der prozentuale Rabatt wird auf dem Netznutzungsvertrag hinterlegt.<\/p>\n<p><strong>Vertriebsmandant<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Im Zwei-Vertragsmodell muss der Rabatt auf dem Netznutzungsvertrag hinterlegt werden.<\/li>\n<li>Im Ein-Vertragsmodell muss der Rabatt auf die im Hintergrund laufende Netzentgeltabrechnung gew\u00e4hrt werden. Daher wird in diesem Fall der Rabatt ebenfalls auf dem Vertrag hinterlegt. In der Abrechnung berechnet sich der Rabatt auf Basis der Netzentgelte, wird im Sonderlastenkasten ausgewiesen und er reduziert die Vertriebsabrechnung.\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><br \/>F\u00fcr Netz- und Vertriebsmandant gilt:<\/span><\/p>\n<p>Ob der Rabatt auf den Netto- oder Bruttobetrag (inkl. USt.) gew\u00e4hrt wird, steuert das Feld BerMethode Gemeinder\u00a0 (ENTSTMPF\/EGEMRABM).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr die Berechnung eines Rabattes nach KAV auf die Netzentgelte steht der Werksparameter \u201eGemeinderabatt &#8211; Bestandteile Rabatt\u201c zur Verf\u00fcgung.\u00a0\u00a0<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dieser hat folgende vier Auspr\u00e4gungen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>NN Rabatt nur auf Netzentgelt (AP, GP, LP)<\/li>\n<li>NN+MSB Rabatt auf Netzentgelt und MSB\/MDL<\/li>\n<li>NN+Uml Rabatt auf Netzentgelt und Umlagen (KA, KWK-G, Offshore, ALV, usw.)<\/li>\n<li>NN+MSB+Uml Rabatt auf Netzentgelt, MSB\/MDL und Umlagen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr mME\/iMS ist grunds\u00e4tzlich keine Rabattierung m\u00f6glich. Da diese Messentgelte in <strong>lima<\/strong> \u00fcber separate Vertragss\u00e4tze (E X, E Y) abgerechnet werden, ist keine Steuerung \u00fcber den Werksparameter notwendig.<\/p>\n<p><strong>\u00a0Vertragsspezifische Steuerung<br \/><\/strong><\/p>\n<p>Falls im Vertrieb die Steuerung \u00fcber den Werksparameter nicht ausreicht, da verschiedene Netzbetreiber die Berechnung des Gemeinderabattes unterschiedlich vornehmen, kann ein Steuerungsfeld (EGEMRABINH) freigeschalten werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dieses beinhaltet die folgenden Auspr\u00e4gungen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>N nur Netzentgelte (AP, GP, LP) werden rabattiert\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n<li>NM \u00a0\u00a0 Netzentgelte und MSB\/MDL werden rabattiert\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n<li>NMU Netzentgelte, MSB\/MDL, Umlagen werden rabattiert<\/li>\n<li>NU \u00a0\u00a0\u00a0 Netzentgelte und Umlagen werden rabattiert\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Feld muss nur in den F\u00e4llen gepflegt werden, in denen eine vom Werksparameter abweichende Steuerung vorgenommen werden soll.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Abweichend davon gibt es im Vertriebsmandanten noch die M\u00f6glichkeit, die Bestandteile die in die Berechnung einflie\u00dfen, vertragsspezifisch zu hinterlegen. Dieses \u00fcbersteuert den Werksparameter und ist dann notwendig, wenn der (fremde) Netzbetreiber eine vom Werksparameter abweichende Berechnung implementiert hat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gem&auml;&szlig; Konzessionsabgabeverordnung &ndash; KAV &sect;3 &ndash; kann der Gemeinde f&uuml;r deren abgerechneten Eigenverbrauch vom Netzbetreiber ein Nachlass von bis zu 10% auf die Entgelte f&uuml;r den Netzzugang gew&auml;hrt werden. Netzmandant Der prozentuale Rabatt wird auf dem Netznutzungsvertrag hinterlegt. Vertriebsmandant Im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Zwei-Vertragsmodell werden zwei Vertr&auml;ge im System definiert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zwei-vertragsmodell\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Zwei-Vertragsmodell<\/a> muss der Rabatt auf dem Netznutzungsvertrag hinterlegt werden. Im Ein-Vertragsmodell muss der Rabatt auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=163"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84867,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163\/revisions\/84867"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":162,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-niederspannungszuschlag\/"},"modified":"2015-05-06T10:50:00","modified_gmt":"2015-05-06T08:50:00","slug":"abrechnung-niederspannungszuschlag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-niederspannungszuschlag\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Niederspannungszuschlag"},"content":{"rendered":"<p>Der prozentuale Wert des Niederspannungszuschlags und die Art der Berechnung des Niederspannungszuschlages werden \u00fcber Felder im Vertrag definiert.<\/p>\n<p>Im Ein-Vertragsmodell kann zur korrespondierenden Netznutzungsabrechnung ein anderer Netz-Niederspannungszuschlag hinterlegt werden, wenn sich der Niederspannungszuschlag f\u00fcr Netz- und Vertriebsabrechnung unterscheiden.<\/p>\n<p><strong>Niederspannungszuschlag als Preisaufschlag:<\/strong><\/p>\n<p>\u201eArt NSP-Zuschlag P\/M\u201c = \u201aP\u2019 (Preisaufschlag)<\/p>\n<p>Bei der Berechnung von Niederspannungszuschl\u00e4gen werden diese nur als Preisaufschl\u00e4ge betrachtet und kein Verbrauch in den regul\u00e4ren Verbrauchsfeldern ausgegeben. Damit wird der Verbrauch auf der Rechnung nicht ausgegeben und auch statistisch in den Standardauswertungen nicht mehr betrachtet.<\/p>\n<p>F\u00fcr individuelle Auswertungen \u00fcber diese Niederspannungszuschlag-Datens\u00e4tze steht ein berechneter \u201eNiederspannungszuschlag-Verbrauch\u201c in dem Datenfeld BNSPMENGE in der Abrechnungsdatei ENTBEWPF und der Abgrenzungsdatei JABBEWPF zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Der Niederspannungszuschlag berechnet sich folgenderma\u00dfen:<\/p>\n<p>Es wird der aus Verbrauch * Arbeitspreis berechnete Arbeitspreisbetrag um die Stromsteuer gemindert und auf dieser Basis die 3 % Niederspannungszuschlag auf den Gesamtzeitraum berechnet.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich werden auch die 3 % NSP-Zuschlag auf EEG-, Konzessionsabgabe-, Offshore-, NEV-, ALV-, und KWK-G-Betrag erhoben und f\u00fcr statistische Auswertungen und Buchungen zur Verf\u00fcgung gestellt. Lt. Aussage der Bundesfinanzbeh\u00f6rde Berlin (aus dem Jahre 2001) ist auf die Stromsteuer kein Niederspannungszuschlag zu zahlen.<\/p>\n<p><strong>Niederspannungszuschlag als Mengenaufschlag:<\/strong><\/p>\n<p>\u201eArt NSP-Zuschlag P\/M\u201c = \u201aM\u2019 (Mengenaufschlag)<\/p>\n<p>Beim Mengenaufschlag wird zu jedem einzelnen Abrechnungssatz ein zus\u00e4tzlicher Datensatz mit der zu berechneten Beaufschlagungsmenge gebildet und dieser wie ein regul\u00e4rer Abrechnungssatz abgerechnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der prozentuale Wert des Niederspannungszuschlags und die Art der Berechnung des Niederspannungszuschlages werden &uuml;ber Felder im Vertrag definiert. Im Ein-Vertragsmodell kann zur korrespondierenden Netznutzungsabrechnung ein anderer Netz-Niederspannungszuschlag hinterlegt werden, wenn sich der Niederspannungszuschlag f&uuml;r Netz- und Vertriebsabrechnung unterscheiden. Niederspannungszuschlag als Preisaufschlag: &bdquo;Art NSP-Zuschlag P\/M&ldquo; = &sbquo;P&rsquo; (Preisaufschlag) Bei der Berechnung von Niederspannungszuschl&auml;gen werden diese nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=162"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13906,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162\/revisions\/13906"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=162"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=162"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=162"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":161,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-blindstromabrechnung\/"},"modified":"2015-05-06T12:03:21","modified_gmt":"2015-05-06T10:03:21","slug":"abrechnung-blindstromabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-blindstromabrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Blindstromabrechnung"},"content":{"rendered":"<p><strong>Ermittlung der Blindstromfreigrenze in <\/strong><strong>Abh\u00e4ngigkeit vom Wirkstrom<\/strong><\/p>\n<p>Der Blindstrom kann \u00fcber verschiedene Modelle abgerechnet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Bewertung der ermittelten Blindstrommenge mit einem Preis, der auf dem Blindstrom-Preisschl\u00fcssel als Arbeitspreis hinterlegt wird<\/li>\n<li>Bewertung der ermittelten Blindstrommenge mit einem Preis, der prozentual vom Durchschnittspreis ermittelt wird. Der Prozentsatz wird auf dem Preisschl\u00fcssel vorgegeben.<\/li>\n<li>Die Ermittlung des Blindstrommehrverbrauches auf Basis des Wirkstroms kann nach folgenden Varianten erfolgen:<\/li>\n<\/ul>\n<ol>\n<li>Blindstromfreigrenze wird in Abh\u00e4ngigkeit vom HT-Wirkstrom ermittelt<\/li>\n<li>Blindstromfreigrenze wird Abh\u00e4ngigkeit von Summe HT- und NT-Wirkstrom ermittelt<\/li>\n<li>Blindstromfreigrenze wird in Abh\u00e4ngigkeit vom NT-Wirkstromverbrauch ermittelt<\/li>\n<\/ol>\n<p>Dazu muss das Datenfeld im Kopfsatz des Blindstrompreisschl\u00fcssels \u201avon Wirkstrom\u2019 mit 1) \u201aH\u2019, 2) \u201aB\u2019 oder 3) \u201aN\u2019 belegt werden.<\/p>\n<p>Der prozentuale Anteil des Wirkstroms, der die Blindstromfreigrenze bedingt, wird ebenfalls auf dem Blindstrompreisschl\u00fcssel hinterlegt.<\/p>\n<p>Im Ein-Vertragsmodell kann zur korrespondierenden Netznutzungsabrechnung ein anderer Blindstrom-Netznutzungspreisschl\u00fcssel hinterlegt werden, wenn sich die Blindstromabrechnungen Netz und Lieferung unterscheiden.<\/p>\n<p>Sollte dieses nicht der Fall sein, wird der komplette berechnete Nettoerl\u00f6s des Blindstroms aus der Vertriebsabrechnung dem Netz zugeschlagen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ermittlung der Blindstromfreigrenze in Abh&auml;ngigkeit vom Wirkstrom Der Blindstrom kann &uuml;ber verschiedene Modelle abgerechnet werden: Bewertung der ermittelten Blindstrommenge mit einem Preis, der auf dem Blindstrom-Preisschl&uuml;ssel als Arbeitspreis hinterlegt wird Bewertung der ermittelten Blindstrommenge mit einem Preis, der prozentual vom Durchschnittspreis ermittelt wird. Der Prozentsatz wird auf dem Preisschl&uuml;ssel vorgegeben. Die Ermittlung des Blindstrommehrverbrauches auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=161"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/161\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14008,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/161\/revisions\/14008"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=161"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":160,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-sigmoidfunktion-zur-leistungspreisermittlung\/"},"modified":"2015-05-06T12:03:13","modified_gmt":"2015-05-06T10:03:13","slug":"abrechnung-sigmoidfunktion-zur-leistungspreisermittlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-sigmoidfunktion-zur-leistungspreisermittlung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Sigmoidfunktion zur Leistungspreisermittlung"},"content":{"rendered":"<p>Es besteht grunds\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit, den zur Abrechnung ben\u00f6tigten Leistungspreis erst w\u00e4hrend der Abrechnung ermitteln zu lassen.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr wird die folgende Funktion genutzt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidLeistungspreis.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-8670\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidLeistungspreis-300x73.png\" alt=\"abrechnung-sigmoidLeistungspreis\" width=\"300\" height=\"73\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidLeistungspreis-300x73.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidLeistungspreis.png 498w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>LE<\/td>\n<td>Leistungspreis zur Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LE<sub>OVN<\/sub><\/td>\n<td>Leistungspreis Ortsverteilnetz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LE<sub>OTL<\/sub><\/td>\n<td>Leistungspreis Ortstransportnetz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>P<\/td>\n<td>Jahresleistung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>HW<sub>L<\/sub><\/td>\n<td>Wendepunkt Leistung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>D<\/td>\n<td>Exponent Leistung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der entsprechende Preisschl\u00fcssel muss mit dem Berechnungskennzeichen \u201aY\u2019 in der Preistabelle hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Die Konstanten werden auf den Positionss\u00e4tzen der Preistabelle gespeichert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image28.png\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image28.png\" alt=\"\" width=\"446\" height=\"767\" \/><\/a><\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Abrechnung wird die h\u00f6chste, auf dieser Rechnung abgerechnete Leistung als Jahresarbeit P f\u00fcr diesen Z\u00e4hlpunkt verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht grunds&auml;tzlich die M&ouml;glichkeit, den zur Abrechnung ben&ouml;tigten Leistungspreis erst w&auml;hrend der Abrechnung ermitteln zu lassen. Daf&uuml;r wird die folgende Funktion genutzt: LE Leistungspreis zur Abrechnung LEOVN Leistungspreis Ortsverteilnetz LEOTL Leistungspreis Ortstransportnetz P Jahresleistung HWL Wendepunkt Leistung D Exponent Leistung Der entsprechende Preisschl&uuml;ssel muss mit dem Berechnungskennzeichen &sbquo;Y&rsquo; in der Preistabelle hinterlegt werden. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/160"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=160"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/160\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14006,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/160\/revisions\/14006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=160"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=160"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=160"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":159,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-sigmoidfunktion-zur-arbeitspreisermittlung\/"},"modified":"2015-05-06T12:02:55","modified_gmt":"2015-05-06T10:02:55","slug":"abrechnung-sigmoidfunktion-zur-arbeitspreisermittlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-sigmoidfunktion-zur-arbeitspreisermittlung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Sigmoidfunktion zur Arbeitspreisermittlung"},"content":{"rendered":"<p>Es besteht grunds\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit, den zur Abrechnung ben\u00f6tigten Arbeitspreis erst w\u00e4hrend der Abrechnung ermitteln zu lassen.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr wird die folgende Funktion genutzt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidArbeitspreis.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-8668\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidArbeitspreis-300x65.png\" alt=\"abrechnung-sigmoidArbeitspreis\" width=\"300\" height=\"65\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidArbeitspreis-300x65.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-sigmoidArbeitspreis.png 519w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>AE<\/td>\n<td>Arbeitspreis zur Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AE<sub>OVN<\/sub><\/td>\n<td>Arbeitspreis Ortsverteilnetz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AE<sub>OTL<\/sub><\/td>\n<td>Arbeitspreis Ortstransportnetz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W<\/td>\n<td>Jahresarbeit<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>HW<sub>A<\/sub><\/td>\n<td>Wendepunkt Arbeit<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>C<\/td>\n<td>Exponent Arbeit<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die entsprechenden Preisschl\u00fcssel m\u00fcssen mit den Berechnungskennzeichen \u201aW\u2019 oder \u201aX\u2019 in der Preistabelle hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Die Konstanten werden auf den Positionss\u00e4tzen der Preistabelle gespeichert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image27.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image27.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den Konstanten m\u00fcssen noch die Felder \u201eNK Druck\u201c, \u201eNK Runden\u201c und \u201eDruck in Cent\u201c gef\u00fcllt werden, da diese die Druckaufbereitung des Arbeitspreises notwendig sind.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Abrechnung wird die Jahresarbeit W f\u00fcr diesen Z\u00e4hlpunkt nach zwei Verfahren ermittelt:<\/p>\n<ul>\n<li>Als Jahresarbeit wird die dieser Abrechnung zugrunde liegende Menge verwendet. <strong>Berechnungskennzeichen = \u201aX\u2019<\/strong><\/li>\n<li>Als Jahresarbeit wird die mit Hilfe der Mengenverteilung des Preisschl\u00fcssels auf ein Jahr gewichtete Abrechnungsmenge verwendet. <strong>Berechnungskennzeichen = \u201aW\u2019<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht grunds&auml;tzlich die M&ouml;glichkeit, den zur Abrechnung ben&ouml;tigten Arbeitspreis erst w&auml;hrend der Abrechnung ermitteln zu lassen. Daf&uuml;r wird die folgende Funktion genutzt: AE Arbeitspreis zur Abrechnung AEOVN Arbeitspreis Ortsverteilnetz AEOTL Arbeitspreis Ortstransportnetz W Jahresarbeit HWA Wendepunkt Arbeit C Exponent Arbeit Die entsprechenden Preisschl&uuml;ssel m&uuml;ssen mit den Berechnungskennzeichen &sbquo;W&rsquo; oder &sbquo;X&rsquo; in der Preistabelle hinterlegt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=159"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14005,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159\/revisions\/14005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=159"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":158,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-leistungspreisstufen\/"},"modified":"2015-05-06T12:02:41","modified_gmt":"2015-05-06T10:02:41","slug":"abrechnung-leistungspreisstufen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-leistungspreisstufen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Leistungspreisstufen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Berechnung der Leistungspreisstufen gibt es 2 Varianten, die Summen- oder Detaildarstellung.<\/p>\n<p>Die Summendarstellung wird durch ein ,L\u2018 im Berechnungskennzeichen des Preisschl\u00fcssels definiert. Die Felder GP\/LP-Stufe in den Preispositionss\u00e4tzen m\u00fcssen mit den Stufenmengen belegt werden, die entsprechenden Preisfelder mit den dazugeh\u00f6rigen Preisen.<\/p>\n<p>Im Rahmen der Abrechnung wird die Abrechnungsleistung auf die einzelnen Leistungspreisstufen aufgeteilt und mit den entsprechenden Preisen berechnet. Das Ergebnis ist eine Berechnungszeile mit den Summen auf der Rechnung.<\/p>\n<p>Die Detaildarstellung wird durch ein ,K\u2018 im Berechnungskennzeichen des Preisschl\u00fcssels definiert. Die Stufengrenzen werden in den Von- und Bis-Mengen der Preiskopfs\u00e4tze festgelegt. Die Leistungspreise m\u00fcssen je Preiskopf in einer Preisposition hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Analog zu der Summendarstellung wird die Abrechnungsleistung auf die einzelnen Leistungspreisstufen aufgeteilt. Auf der Rechnung wird f\u00fcr jede Stufe eine Berechnungszeile ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Berechnung der Leistungspreisstufen gibt es 2 Varianten, die Summen- oder Detaildarstellung. Die Summendarstellung wird durch ein ,L&lsquo; im Berechnungskennzeichen des Preisschl&uuml;ssels definiert. Die Felder GP\/LP-Stufe in den Preispositionss&auml;tzen m&uuml;ssen mit den Stufenmengen belegt werden, die entsprechenden Preisfelder mit den dazugeh&ouml;rigen Preisen. Im Rahmen der Abrechnung wird die Abrechnungsleistung auf die einzelnen Leistungspreisstufen aufgeteilt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/158"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=158"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/158\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14004,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/158\/revisions\/14004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=158"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=158"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=158"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":157,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-leistungsberechnung\/"},"modified":"2015-05-06T12:01:32","modified_gmt":"2015-05-06T10:01:32","slug":"abrechnung-leistungsberechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-leistungsberechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Leistungsberechnung"},"content":{"rendered":"<p>Voraussetzung f\u00fcr die Berechnung von Leistungswerten ist die Kennzeichnung des Vertrages im HTNT-Kennzeichen (HTNT) mit ,<strong>L<\/strong>\u2018, ,<strong>M<\/strong>\u2018, <strong>\u201aS\u2019<\/strong> oder ,<strong>V<\/strong>\u2018. Diese Kennzeichen l\u00f6sen unterschiedliche Berechnungen aus.<\/p>\n<p>F\u00fcr den <strong>Gas<\/strong><strong>&#8211; <\/strong>und <strong>Strom<\/strong>bereich ist die Kennzeichnung ,<strong>L<\/strong>\u2018 g\u00fcltig:<\/p>\n<p>,<strong>L<\/strong>\u2018 findet im Strombereich immer dann Verwendung, wenn die Leistungsmessung f\u00fcr einen LZ96-Z\u00e4hler abgerechnet wird. Allgemein gilt f\u00fcr ,L\u2018 , der Leistungswert steht im Verbrauchsfeld, der Preis im Leistungspreis des Preisschl\u00fcssels. Es wird der maximale Leistungswert des laufenden Abrechnungsjahres gespeichert und, falls notwendig, nachberechnet. Die Nachberechnung kann durch die Eingabe eines \u201aN\u2018 unter <em>Nachberechnen der Vormonate<\/em> (ENACHB) im Vertragssatz ausgeschlossen werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr den <strong>Gas<\/strong>bereich ist zus\u00e4tzlich die Kennzeichnung ,<strong>S<\/strong>\u2018 g\u00fcltig:<\/p>\n<p>,<strong>S<\/strong>\u2018 findet im Gasbereich immer dann Verwendung, wenn das Stundenmaximum gemessen wird. Allgemein gilt f\u00fcr ,S\u2018 , der Leistungswert steht im Verbrauchsfeld, der Preis im Leistungspreis des Preisschl\u00fcssels. Es kann der monatlich h\u00f6chste Leistungswert gespeichert werden. Zur Berechnung wird der H\u00f6chstwert des laufenden Abrechnungsjahres herangezogen.<\/p>\n<p>Im<strong>Strom<\/strong>bereich kann noch ,<strong>M<\/strong>\u2018 und ,<strong>V<\/strong>\u2018 verwendet werden<strong>:<\/strong><\/p>\n<p>\u2018<strong>V<\/strong>\u2018 findet Verwendung, wenn Leistungsz\u00e4hlwerk und HT-Z\u00e4hlwerk unter einem Vertragssatz gef\u00fchrt werden. F\u00fcr ,V\u2018 gilt, der Leistungswert steht unter Anschlusswert 11, der Preis unter Preis 11 des Preisschl\u00fcssels. Es wird ein Leistungswert pro Jahr erfasst.<\/p>\n<p>,<strong>M<\/strong>\u2018 handelt die Leistungsberechnung der Individualkunden ab. Hier werden die gemessenen Leistungswerte monatlich erfasst. In der Jahresabrechnung ist sowohl die Vorgabe als auch die automatische Ermittlung des abzurechnenden Leistungswertes m\u00f6glich. Zur Unterscheidung dient das Feld \u201aLeistungsermittlung\u2018 in der Preistabelle:<\/p>\n<ul>\n<li>,2\u2018= Abrechnungsleistung ist das Mittel aus den 2 h\u00f6chsten Monatsleistungen<\/li>\n<li>,3\u2018= Abrechnungsleistung ist das Mittel aus den 3 h\u00f6chsten Monatsleistungen<\/li>\n<li>,M\u2018= Abrechnung der jeweiligen Monatsh\u00f6chstleistung<\/li>\n<li>, \u2018= Abrechnungsleistung ist der h\u00f6chste gemessene Leistungswert in der Abrechnungsperiode<\/li>\n<li>F\u00fcr alle drei Varianten wird die tats\u00e4chliche Abrechnungsleistung unter Beachtung der in der Preistabelle hinterlegten Mindestmenge, der bereitgestellten und gemessenen Leistung programmseitig ermittelt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Besonderheit: Leistungsabrechnung bei der Strom Netznutzung<\/strong><\/p>\n<p>Die Beschlusskammer 6 der BNetzA hat mit Ihrer Ver\u00f6ffentlichung BK6-06-036 folgendes verordnet:<\/p>\n<p>Absatz IV, Nr. (5): \u201eEndet die Netznutzung durch den Lieferanten f\u00fcr eine RLM-Entnahmestelle vor Ablauf des Abrechnungszeitraumes, wird f\u00fcr die Ermittlung des Leistungspreisanteils im Netznutzungsentgelt die h\u00f6chste gemessene Entnahmeleistung der letzten 12 Monate vor Ende der Belieferung durch den Lieferanten zu Grunde gelegt.\u201c<\/p>\n<p>Bei einer Schlussrechnung f\u00fcr die Netznutzung wird daher das h\u00f6chste <em>gemessene<\/em> Maximum der letzten zw\u00f6lf Monate unabh\u00e4ngig vom Abrechnungszeitraum zur Abrechnung der Netznutzung herangezogen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voraussetzung f&uuml;r die Berechnung von Leistungswerten ist die Kennzeichnung des Vertrages im HTNT-Kennzeichen (HTNT) mit ,L&lsquo;, ,M&lsquo;, &sbquo;S&rsquo; oder ,V&lsquo;. Diese Kennzeichen l&ouml;sen unterschiedliche Berechnungen aus. F&uuml;r den Gas&ndash; und Strombereich ist die Kennzeichnung ,L&lsquo; g&uuml;ltig: ,L&lsquo; findet im Strombereich immer dann Verwendung, wenn die Leistungsmessung f&uuml;r einen LZ96-Z&auml;hler abgerechnet wird. Allgemein gilt f&uuml;r ,L&lsquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/157"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=157"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/157\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14003,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/157\/revisions\/14003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=157"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=157"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=157"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":156,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-staffelpreis\/"},"modified":"2019-04-01T09:37:13","modified_gmt":"2019-04-01T07:37:13","slug":"abrechnung-staffelpreis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-staffelpreis\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Staffelpreis"},"content":{"rendered":"<p>Der gesamte Verbrauch\/der Leistungsh\u00f6chstwert einer Abrechnung wird zu einem Preis berechnet, der von der H\u00f6he des Verbrauchs abh\u00e4ngig ist. Zur Nutzung des Staffelpreises m\u00fcssen in der Preistabelle <strong>mehrere <\/strong>Preisschl\u00fcssel angelegt werden, die \u00fcber die folgenden Verkn\u00fcpfungskennzeichen verbunden werden k\u00f6nnen:<\/p>\n<p>Die folgenden Staffelberechnungen beziehen sich auf <strong>alle Vertr\u00e4ge<\/strong> zu einer Energie-, Versorgungsart und <strong>mit identischem Preisschl\u00fcssel<\/strong> auf <strong>der Rechnung<\/strong>.<\/p>\n<ul>\n<li>S= Staffel \u00fcber den Gesamtverbrauch eines Jahres<br \/>\nDie hinterlegten Staffelgrenzen m\u00fcssen auf ein Jahr bezogen sein. Bei der Abrechnung werden die Staffelgrenzen auf den tats\u00e4chlichen Abrechnungszeitraum unter Beachtung des Mengenverteilungskennzeichens im Preisschl\u00fcssel hoch- oder heruntergerechnet.<\/li>\n<li>M= Staffel \u00fcber den Abrechnungszeitraum des Kunden<br \/>\nDie hinterlegten Staffelgrenzen gelten f\u00fcr den Abrechnungszeitraum des Kunden und werden nicht hoch- oder heruntergerechnet.<\/li>\n<li>K= Besteinstufung nach Kesselleistung<\/li>\n<li>E = Staffel nach Kesselleistung<br \/>\nDie Kesselleistung muss im Anschlusswert 11 hinterlegt sein.<\/li>\n<li>H = bei unterj\u00e4hrigen Abrechnungen erfolgt keine Anpassung der Staffelgrenzen an den Versorgungszeitraum. Die Staffelgrenzen werden f\u00fcr jede Abrechnungszeitspanne in der H\u00f6he herangezogen, wie diese auf dem Preisschl\u00fcssel hinterlegt sind.<\/li>\n<li>T= Staffel \u00fcber den Gesamtverbrauch eines Jahres je Tarifeinheit<br \/>\nDie Tarifeinheiten m\u00fcssen im Anschlusswert 01 hinterlegt sein. Die hinterlegten Staffelgrenzen m\u00fcssen den Wert pro Tarifeinheit und Jahr beinhalten.<\/li>\n<li>D= Staffel nach Benutzungsdauerstunden (verwendet f\u00fcr die Abrechnung der Stromnetznutzung).<br \/>\nDie Benutzungsdauerstunden ergeben sich aus dem Quotient der Summe der Verbr\u00e4uche der Wirkstromz\u00e4hler, linear auf ein Jahr hochgerechnet, und dem maximalen Leistungswert im Abrechnungszeitraum. Der Wert kann nur f\u00fcr Leistungsz\u00e4hler mit dem HTNT-Kennzeichen = \u201aM\u2018 berechnet werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die folgenden Staffelberechnungen beziehen sich auf <strong>alle Vertr\u00e4ge<\/strong> eines Objektes und eines Z\u00e4hlpunktes zu einer Energie-, Versorgungsart und <strong>mit identischem Preisschl\u00fcssel<\/strong> auf <strong>der Rechnung<\/strong>.<\/p>\n<ul>\n<li>A= Staffel \u00fcber den Gesamtverbrauch eines Jahres<br \/>\nDie hinterlegten Staffelgrenzen m\u00fcssen auf ein Jahr bezogen sein. Bei der Abrechnung wird der abgerechnete Verbrauch unter Beachtung des Mengenverteilungskennzeichens im Preisschl\u00fcssel auf eine Jahr umgerechnet und damit der bei der Abrechnung anzuwendende Preisschl\u00fcssel ermittelt.<\/li>\n<li>F= Staffel \u00fcber den Gesamtverbrauch eines Jahres mit freier Sockelmenge<br \/>\nDie hinterlegten Staffelgrenzen m\u00fcssen auf ein Jahr bezogen sein. Bei der Abrechnung wird der abgerechnete Verbrauch unter Beachtung des Mengenverteilungskennzeichens im Preisschl\u00fcssel auf eine Jahr umgerechnet und damit der bei der Abrechnung anzuwendende Preisschl\u00fcssel ermittelt.<br \/>\nAls freie Sockelmenge dient die untere Staffelgrenze der mit dem Verbrauch ermittelten Preiskonstellation. Es wird nur der diese Menge \u00fcbersteigende Verbrauch mit dem Arbeitspreis bewertet. Die Sockelmenge ist mit dem zu zahlenden Grundpreis abgegolten.<br \/>\nDieses Berechnungsmodell kann nur angewendet werden, wenn auch die werksindividuellen Formeln und das Rechnungslayout entsprechend angepasst sind. Bitte setzen Sie sich vorab mit D-I in Verbindung, wenn Sie dieses Modell nutzen wollen.<\/li>\n<li>G= Staffel \u00fcber den Gesamtverbrauch eines Jahres, auch f\u00fcr Leistungspreisermittlung<br \/>\nDie hinterlegten Staffelgrenzen m\u00fcssen auf ein Jahr bezogen sein. Bei der Abrechnung wird der abgerechnete Verbrauch unter Beachtung des Mengenverteilungskennzeichens im Preisschl\u00fcssel auf eine Jahr umgerechnet und damit der bei der Abrechnung anzuwendende Preisschl\u00fcssel ermittelt.<br \/>\nWenn dieser Preisschl\u00fcssel (bzw. ein anderer aus der Staffelverkn\u00fcpfung) sowohl auf dem Verbrauchs- als auch auf dem Leistungsz\u00e4hlwerk hinterlegt ist, wird der Verbrauch mit dem Arbeitspreis und der Leistungsz\u00e4hler mit dem Leistungspreis bewertet. Falls dabei auch Grundpreis berechnet werden sollen, m\u00fcssen ggf. die individuellen Berechnungsformeln angepasst werden.<\/li>\n<li>L= Staffel \u00fcber den Leistungswert der Abrechnung<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der gesamte Verbrauch\/der Leistungsh&ouml;chstwert einer Abrechnung wird zu einem Preis berechnet, der von der H&ouml;he des Verbrauchs abh&auml;ngig ist. Zur Nutzung des Staffelpreises m&uuml;ssen in der Preistabelle mehrere Preisschl&uuml;ssel angelegt werden, die &uuml;ber die folgenden Verkn&uuml;pfungskennzeichen verbunden werden k&ouml;nnen: Die folgenden Staffelberechnungen beziehen sich auf alle Vertr&auml;ge zu einer Energie-, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und mit identischem Preisschl&uuml;ssel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/156"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=156"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/156\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2046809,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/156\/revisions\/2046809"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=156"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=156"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=156"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":154,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-bestabrechnung\/"},"modified":"2015-05-06T12:01:04","modified_gmt":"2015-05-06T10:01:04","slug":"abrechnung-bestabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-bestabrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Bestabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die Bestabrechnung erm\u00f6glicht es, w\u00e4hrend der Abrechnung vom System die f\u00fcr den Kunden preisg\u00fcnstigste Abrechnungsvariante ermitteln zu lassen.<\/p>\n<p>Dazu m\u00fcssen mehrere Preisschl\u00fcssel in der Preistabelle \u00fcber das Verkn\u00fcpfungskennzeichen \u2018B\u2018 miteinander verbunden werden. (siehe Tabellenpflege \u2013 Preistabelle)<\/p>\n<p>Ist der auf einem Vertrag hinterlegte Preisschl\u00fcssel Bestandteil einer Bestabrechnungsverkn\u00fcpfung, so erfolgt w\u00e4hrend der Abrechnung der Aufbau von Abrechnungss\u00e4tzen f\u00fcr <strong>alle<\/strong> in dieser Verkn\u00fcpfung hinterlegten Preisschl\u00fcssel. Nach der folgenden Bewertung der Abrechnungss\u00e4tze mit den entsprechenden Preisen wird die Summe der Nettobetr\u00e4ge pro Preisschl\u00fcssel \u00fcber die gesamte Rechnung verglichen. Zur endg\u00fcltigen Abrechnung wird der Preisschl\u00fcssel herangezogen, der \u00fcber die gesamte Rechnung f\u00fcr den Kunden der G\u00fcnstigste ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bestabrechnung erm&ouml;glicht es, w&auml;hrend der Abrechnung vom System die f&uuml;r den Kunden preisg&uuml;nstigste Abrechnungsvariante ermitteln zu lassen. Dazu m&uuml;ssen mehrere Preisschl&uuml;ssel in der Preistabelle &uuml;ber das Verkn&uuml;pfungskennzeichen &lsquo;B&lsquo; miteinander verbunden werden. (siehe Tabellenpflege &ndash; Preistabelle) Ist der auf einem Vertrag hinterlegte Preisschl&uuml;ssel Bestandteil einer Bestabrechnungsverkn&uuml;pfung, so erfolgt w&auml;hrend der Abrechnung der Aufbau von Abrechnungss&auml;tzen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=154"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14002,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/154\/revisions\/14002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":153,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-besondere-abrechnungsvarianten\/"},"modified":"2021-10-03T10:00:23","modified_gmt":"2021-10-03T08:00:23","slug":"abrechnung-besondere-abrechnungsvarianten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-besondere-abrechnungsvarianten\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Besondere Abrechnungsvarianten"},"content":{"rendered":"<p><em>Gelten nur f\u00fcr endg\u00fcltige Abrechnungen und Simulationsabrechnungen:<br \/><\/em><\/p>\n<p>Die im Folgenden beschriebenen Abrechnungsmodalit\u00e4ten (Bestabrechnung, Zonen- und Staffelpreise) erfolgen in Abh\u00e4ngigkeit von Berechnungs-\/Verkn\u00fcpfungskennzeichen<\/p>\n<ul>\n<li>\u00fcber <strong>alle Vertr\u00e4ge<\/strong><strong> zu einer Energie-, Versorgungsart <\/strong>und mit identischem Preisschl\u00fcssel auf der Rechnung<\/li>\n<li>\u00fcber<strong> alle Vertr\u00e4ge eines Z\u00e4hlpunktes<\/strong> mit identischem Preisschl\u00fcssel auf der Rechnung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das bedeutet, dass Vertr\u00e4ge einer Energie-, Versorgungsart\/Z\u00e4hlpunkt mit dem selben Preisschl\u00fcssel, die nicht gemeinsam bestabgerechnet, eingezont oder eingestaffelt werden sollen, auf unterschiedlichen Rechnungen abgerechnet werden m\u00fcssen. Dies kann durch Zuordnung eines anderen Debitors oder einer anderen Abrechnungsgruppe erfolgen.<\/p>\n<p>Es besteht nat\u00fcrlich auch die M\u00f6glichkeit, einen zweiten Preisschl\u00fcssel anzulegen und diesen einem\/mehreren Vertr\u00e4gen zuzuordnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gelten nur f&uuml;r endg&uuml;ltige Abrechnungen und Simulationsabrechnungen: Die im Folgenden beschriebenen Abrechnungsmodalit&auml;ten (Bestabrechnung, Zonen- und Staffelpreise) erfolgen in Abh&auml;ngigkeit von Berechnungs-\/Verkn&uuml;pfungskennzeichen &uuml;ber alle Vertr&auml;ge zu einer Energie-, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und mit identischem Preisschl&uuml;ssel auf der Rechnung &uuml;ber alle Vertr&auml;ge eines Z&auml;hlpunktes mit identischem Preisschl&uuml;ssel auf der Rechnung Das bedeutet, dass Vertr&auml;ge einer Energie-, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a>\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> mit dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=153"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87022,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153\/revisions\/87022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=153"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":152,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-rechnungslayout\/"},"modified":"2015-05-06T11:59:52","modified_gmt":"2015-05-06T09:59:52","slug":"abrechnung-rechnungslayout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-rechnungslayout\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Rechnungslayout"},"content":{"rendered":"<p>Auf der Rechnung m\u00fcssen die ma\u00dfgeblichen Berechnungsfaktoren, insbesondere Zustandszahl und Abrechnungsbrennwert, ausgewiesen werden. In <strong>lima <\/strong>wird zu diesem Zwecke eine Zwischenzeile in den Abrechnungskasten gedruckt, sofern sich der Umrechnungsfaktor \u00e4ndert.<\/p>\n<p>Der Ausweis der geod\u00e4tischen H\u00f6he und des Betriebsdruckes auf der Rechnung kann unterdr\u00fcckt werden. Dazu ist eine entsprechende Werkeinstellung durch die rhenag vorzunehmen.<\/p>\n<p>Der Druck der zur Ermittlung des Umrechnungsfaktors zugrunde liegenden Komponenten kann je Preisschl\u00fcssel gesteuert werden \u00fcber das Kennzeichen Druck Komponenten Ja\/Nein in der Preistabelle.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image24.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Preistabelle<\/em><\/p>\n<p>Beispiel f\u00fcr den Ausweis der abrechnungsrelevanten Daten auf der Rechnungsr\u00fcckseite:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image25.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image25.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Gaskasten Rechnungsr\u00fcckseite<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der Rechnung m&uuml;ssen die ma&szlig;geblichen Berechnungsfaktoren, insbesondere Zustandszahl und Abrechnungsbrennwert, ausgewiesen werden. In lima wird zu diesem Zwecke eine Zwischenzeile in den Abrechnungskasten gedruckt, sofern sich der Umrechnungsfaktor &auml;ndert. Der Ausweis der geod&auml;tischen H&ouml;he und des Betriebsdruckes auf der Rechnung kann unterdr&uuml;ckt werden. Dazu ist eine entsprechende Werkeinstellung durch die rhenag vorzunehmen. Der Druck [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=152"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14000,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/152\/revisions\/14000"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":151,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung\/"},"modified":"2016-09-30T11:23:32","modified_gmt":"2016-09-30T09:23:32","slug":"abrechnung-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung Brennwert nach G 685"},"content":{"rendered":"<p>Die Umrechnung des gemessenen Gasvolumens in thermische Energie erfolgt \u00fcber Zustandszahl und Abrechnungsbrennwert. Die Energiemengenermittlung und die Ermittlung der Umrechnungsfaktoren erfolgt zeitspannenbezogen. Sofern in einer Abrechnungszeitspanne abgelesene Z\u00e4hlerst\u00e4nde vorliegen, ist die Ermittlung der Umrechnungsfaktoren getrennt je Teil-Abrechnungszeitspanne vorzunehmen. <br \/>Liegt zur Abrechnung kein abgelesener Z\u00e4hlerstand vor, wird ein Sch\u00e4tzwert als Ersatzwert zur Abrechnung gebildet. Dieser l\u00f6st in <strong>lima <\/strong>im Vertrieb eine Z\u00e4hlerstandsmitteilung mit dem Ablesekennzeichen 6 aus. Gleiches gilt f\u00fcr eine Hchrechnung im Netz.<\/p>\n<p>Somit kann es also auf einer Rechnung zu unterschiedlichen Umrechnungsfaktoren kommen.<\/p>\n<p>Aus diesem Grund erfolgt die Ermittlung des Abrechnungsbrennwertes zuk\u00fcnftig kundenindividuell, zeitspannenbezogen von <strong>lima <\/strong>auf der Basis der monatlichen Einspeisebrennwerte und Einspeisemengen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Abbildung aus der G 685, Seite 24, veranschaulicht die Vorgehensweise bei der Ermittlung des Abrechnungsbrennwertes:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image22.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image22.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die G 685 legt fest, wie der Abrechnungsbrennwert H1 aus den Einspeisebrennwerten der Zeitspanne 1 zu bilden ist. Liegen die abrechnungs-relevanten Einspeisedaten der Zeitspanne 1 noch nicht vor, kann der Abrechnungsbrennwert H2 aus den Daten der verschobenen Zeitspanne 2 gebildet werden. In diesem Fall darf sich der Abrechnungsbrennwert H2 von H1 um nicht mehr als 0,2% unterscheiden (s. G 685, Seite 24).<\/p>\n<p><strong>lima <\/strong>zieht die verschobenen Zeitspanne 2 zur Ermittlung des Abrechnungsbrennwertes nicht f\u00fcr die Abrechnung heran.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Berechnung des Abrechnungsbrennwertes eines Teil-Abrechnungszeitraumes wird derselbe Algorithmus verwendet, das beschriebene Verfahren gilt also f\u00fcr Teil-Abrechnungszeitr\u00e4ume entsprechend.<\/p>\n<p>Die G685 unterscheidet zwischen Jahresabrechnungen und Monatsabrechnungen. Bei Monatsabrechnungen wird der Einspeisebrennwert des Abrechnungsmonats f\u00fcr die Abrechnung herangezogen. Im Sinne der G 685 gelten als Monatsabrechnungen<\/p>\n<ul>\n<li>Monatlich endg\u00fcltige Abrechnungen der Abrechnungsart = 1<\/li>\n<li>Monatliche Abrechnungen mit gleitender Nachberechnung der Abrechnungsart = 4<\/li>\n<li>Monatliche Abschlagsrechnungen auf Durchschnittspreisbasis sowie die Jahresabrechnung dieser Vertr\u00e4ge mit variablem Abschlag.<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr Jahresabrechnungen wird der Einspeisebrennwert folgenderma\u00dfen berechnet:<\/p>\n<ul>\n<li>Wenn sich der Zeitraum \u00fcber einen Monat erstreckt und wenn das von Datum der Erste eines Monats ist, dann wird der Brennwert des Vormonats herangezogen (siehe Abbildung AZP=Mrz 11 und BZP=Feb 11).<\/li>\n<li>\n<p>Bei SLP-Kunden erfolgt in <strong>lima <\/strong>bei einer Abrechnungszeitspanne innerhalb eines Monats (z. Bsp. 03.11.16 \u2013 25.11.16, 05.11.16 &#8211; 30.11.16) und Abrechnungsart 2 ohne variablen TB die Ermittlung des Brennwertes grunds\u00e4tzlich auf Basis des Vormonates. Dies hat keine Auswirkungen auf die monatlichen Abrechnungen. In diesen F\u00e4llen wird weiterhin der Brennwert des Abrechnungsmonats ben\u00f6tigt.<\/p>\n<\/li>\n<li>Wenn sich der Zeitraum \u00fcber mehr als einen Monat erstreckt, dann bezieht sich das bis Datum auf den Vormonat und bei dem von Datum ist es wieder abh\u00e4ngig davon, ob es der erste eines Monats ist (siehe Abbildung AZP=Nov 10 bis Feb 11 und BZP=Okt 10 bis Jan 11) oder nicht (siehe Abbildung AZP=Dez 10 bis Apr 11 und BZP=Dez 10 bis Mrz 11).<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image23.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image23.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Abrechnungszeitpunkte (AZP) und Berechnungszeitpunkte (BZP)<\/em><\/p>\n<p>Auch bei der Erstellung von Korrekturrechnungen wird das Verfahren nach G 685 angewendet.<\/p>\n<p><strong>lima <\/strong>bietet die M\u00f6glichkeit, in der Brennwerttabelle Vergangenheitswerte in die Zukunft fortzuschreiben. Diese sind als vorl\u00e4ufige Brennwerte gekennzeichnet. Vorl\u00e4ufige Brennwerte werden in der Pr\u00fcfphase, bei Rechnungssimulationen und in der bilanziellen Abgrenzung herangezogen. Bei Echtfakturierungen werden vorl\u00e4ufige Brennwerte nicht verwendet.<\/p>\n<p>In der Marktkommunikation nach GeLi Gas hat der Netzbetreiber die abrechnungsrelevanten Gr\u00f6\u00dfen an die Lieferanten zu schicken. Auch an dieser Stelle wird im <strong>lima <\/strong>der Abrechnungsbrennwert zuk\u00fcnftig nach neuer G 685 berechnet und \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>In der Rolle des Netzbetreibers wird auf eingehende Gas-Z\u00e4hlerst\u00e4nde mit dem Brennwert geantwortet. Auch hierbei werden keine vorl\u00e4ufigen Brennwerte verschickt. Ist kein abrechnungsrelevanter Brennwert ermittelbar, wartet der Prozess (Status Fehler), bis ein abrechnungsrelevanter Brennwert eingetragen wird. In der folgenden Nacht werden diese Nachrichten dann automatisch von <strong>lima <\/strong>versendet und die Prozesse ordnungsgem\u00e4\u00df beendet.<\/p>\n<p>Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die w\u00e4hrend der Pr\u00fcfphase erfasst werden, werden mit der Fakturierung an die Marktpartner versendet. Gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden auch in dem Fall versendet, wenn es sich um Endz\u00e4hlerst\u00e4nde zur Abrechnung handelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Umrechnung des gemessenen Gasvolumens in thermische Energie erfolgt &uuml;ber Zustandszahl und Abrechnungsbrennwert. Die Energiemengenermittlung und die Ermittlung der Umrechnungsfaktoren erfolgt zeitspannenbezogen. Sofern in einer Abrechnungszeitspanne abgelesene Z&auml;hlerst&auml;nde vorliegen, ist die Ermittlung der Umrechnungsfaktoren getrennt je Teil-Abrechnungszeitspanne vorzunehmen. Liegt zur Abrechnung kein abgelesener Z&auml;hlerstand vor, wird ein Sch&auml;tzwert als Ersatzwert zur Abrechnung gebildet. Dieser l&ouml;st [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=151"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21860,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/revisions\/21860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=151"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=151"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":150,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-tabellenpflege-einspeiserbrennwertemengen\/"},"modified":"2015-05-06T10:44:11","modified_gmt":"2015-05-06T08:44:11","slug":"abrechnung-tabellenpflege-einspeiserbrennwertemengen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-tabellenpflege-einspeiserbrennwertemengen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Tabellenpflege Einspeiser\/Brennwerte\/Mengen"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die monatlichen Einspeisebrennwerte und Einspeisemengen zur thermischen Abrechnung f\u00fcr jeden Einspeiser (Vorlieferant) gepflegt.<\/p>\n<p>Die thermische Abrechnung von Erdgas wird auf der Grundlage der im Gas chemisch gebundenen Energie gef\u00fchrt. Dazu wird das Volumen der gelieferten Gasmenge in Kubikmeter mittels Gasz\u00e4hler festgestellt. Der Verbrauch wird mit dem Umrechnungsfaktor multipliziert.<\/p>\n<p>Dieser Umrechnungsfaktor ist abh\u00e4ngig von dem Zustand des Gases bei der Messung (abh\u00e4ngig von Luftdruck, Gasdruck und Gastemperatur) und dem Brennwert des Gases. Die Pflege der Zustandszahl erfolgt je Bezirk in der Tabelle Versorgungsbezirke. Die Gasqualit\u00e4t ist von der F\u00f6rderquelle abh\u00e4ngig und unterliegt monatlichen Schwankungen. Der Monats-Brennwert wird durch den Vorlieferanten mitgeteilt.<\/p>\n<p>Gem\u00e4\u00df der Technischen Regel G 685 (November 2008, sp\u00e4testens anzuwenden zum 1. Januar 2010) wird der Abrechnungsbrennwert aus den Einspeisebrennwerten und Einspeisemengen durch mengengewichtete Mittelung bestimmt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-TabellenpflegeEinspeiseFormel.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-8663\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-TabellenpflegeEinspeiseFormel.png\" alt=\"abrechnung-TabellenpflegeEinspeiseFormel\" width=\"542\" height=\"57\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-TabellenpflegeEinspeiseFormel.png 1018w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-TabellenpflegeEinspeiseFormel-300x31.png 300w\" sizes=\"(max-width: 542px) 100vw, 542px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Summe wird \u00fcber alle Monate der Abrechnungszeitspanne gebildet, wobei der zu ber\u00fccksichtigende Start- und Endemonat von der Abrechnungsart abh\u00e4ngt. Bei Sondervertragskunden mit Abrechnungsart 1 und monat\u00fcbergreifender Abrechnung \u2013 z.B. 03. April bis 03. Mai \u2013 wird der Brennwert aus dem Monat herangezogen, in dem die meisten Abrechnungstage liegen \u2013 hier April.<\/p>\n<p>Umrechnungsfaktor = Zustandszahl x Abrechnungsbrennwert<\/p>\n<p>Thermische Energie = gelieferte Gasmenge x Umrechnungsfaktor<\/p>\n<p>Bei einzelnen Abnahmestellen individuell abweichende Brennwerte, Zustandszahlen oder Umrechnungsfaktoren k\u00f6nnen direkt im Vertrag vorgegeben werden, diese haben dann Vorrang.<\/p>\n<p>In der Haupt\u00fcbersicht sind die pro Einspeiser und Monat hinterlegten Brennwerte und Mengen aufgelistet. Die Anzeige erfolgt innerhalb eines Einspeisers absteigend sortiert nach dem G<em>\u00fcltig-ab-Datum<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image19.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image19.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Haupt\u00fcbersicht der Einspeiser und Monatswerte<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es sind folgende Optionen m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p>2=\u00c4ndern \u2013 Um einen Eintrag zu \u00e4ndern, w\u00e4hlen Sie die Option 2=\u00c4ndern auf der entsprechenden Zeile. Nach der \u00c4nderung wird der urspr\u00fcngliche Satz in der Historie gespeichert.<\/p>\n<p>Die Option 5=Anzeigen zeigt einen Eintrag im Detail inklusive \u00c4nderungsinformationen an.<\/p>\n<p>Die Option 4=L\u00f6schen l\u00f6scht den Eintrag und sichert ihn in der Historie, nach Best\u00e4tigung mit F23.<\/p>\n<p>Es sind folgende Funktionen ausw\u00e4hlbar:<\/p>\n<p>F6=Erfassen \u2013 Erstellt einen Eintrag f\u00fcr den anzugebenden Einspeiser und Monat.<\/p>\n<p>F8=Ansicht wechseln \u2013 Wechselt die Ansicht der Tabelle. Es kann gew\u00e4hlt werden zwischen:<\/p>\n<ul>\n<li>der Anzeige aller Datens\u00e4tze (ohne Historie),<\/li>\n<li>der Anzeige aller Datens\u00e4tze (mit Historie),<\/li>\n<li>der Anzeige der aktuellsten Datens\u00e4tze pro Einspeiser<\/li>\n<\/ul>\n<p>F9=Fortschreiben \u2013 Mit der Funktion Fortschreiben werden die Einspeisebrennwerte und -mengen des Vorjahres und des laufenden Jahres bis zum Jahresende des Folgejahres in die Zukunft aufgebaut. Sie sind in der Spalte Status in der Haupt\u00fcbersicht als vorl\u00e4ufige Werte gekennzeichnet (\u201aV\u2019). Vorl\u00e4ufige Werte k\u00f6nnen bei Simulationsrechnungen in die Zukunft oder bei Abgrenzungen herangezogen werden.<\/p>\n<p>Mit Auswahl der Funktion F6=Erstellen kann ein neuer Datensatz angelegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe der Daten des Monats f\u00fcr gew\u00e4hlten Einspeiser<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld <\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einspeisernummer<\/td>\n<td>Nummer des Vorlieferanten, kann in der Bezirkstabelle hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Name des Einspeisers<\/td>\n<td>Bezeichnung des Vorlieferanten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einspeisemonat<\/td>\n<td>Monat, f\u00fcr den der Brennwert und die Einspeisemenge gelten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Monatseinspeisemenge<\/td>\n<td>Einspeisemenge vom Vorlieferanten nach G 685 (Volumen im Normzustand). In der Tabelle darf die Dimension nicht gewechselt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kennzeichen \u201eVorl\u00e4ufige Menge\u201c<\/td>\n<td>Wenn dieses Kennzeichen gesetzt ist, handelt es sich bei der Monatseinspeisemenge um einen vorl\u00e4ufigen Wert.Jahresabrechnungen, bei denen der Einspeisebrennwert dieses Monats zu verwenden ist, sind nicht m\u00f6glich. Monatsabrechnungen sind mit vorl\u00e4ufiger Menge m\u00f6glich, wenn der Brennwert endg\u00fcltig ist (da keine Mengengewichtung vorgenommen wird).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Monatsbrennwert<\/td>\n<td>Monatlicher Einspeisebrennwert, Brennwert des Gases, welcher f\u00fcr den angegebenen Monat g\u00fcltig ist. Liegt der Brennwert au\u00dferhalb des Bereiches 7,000 bis 12,0000, erfolgt eine Warnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kennzeichen \u201eVorl\u00e4ufiger Brennwert\u201c<\/td>\n<td>Wenn dieses Kennzeichen gesetzt ist, handelt es sich beim Monatsbrennwert um einen vorl\u00e4ufigen Wert. Eine Abrechnung f\u00fcr diesen Monat ist nicht m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die monatlichen Einspeisebrennwerte und Einspeisemengen zur thermischen Abrechnung f&uuml;r jeden Einspeiser (Vorlieferant) gepflegt. Die thermische Abrechnung von Erdgas wird auf der Grundlage der im Gas chemisch gebundenen Energie gef&uuml;hrt. Dazu wird das Volumen der gelieferten Gasmenge in Kubikmeter mittels Gasz&auml;hler festgestellt. Der Verbrauch wird mit dem Umrechnungsfaktor multipliziert. Dieser Umrechnungsfaktor ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/150"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=150"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/150\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13902,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/150\/revisions\/13902"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=150"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=150"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":149,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-nach-g-685\/"},"modified":"2015-05-06T11:59:07","modified_gmt":"2015-05-06T09:59:07","slug":"abrechnung-abrechnung-nach-g-685","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-nach-g-685\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnung nach G 685"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=149"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/149\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13999,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/149\/revisions\/13999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=149"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":148,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-invoic-abrechnungen-im-edifact-format\/"},"modified":"2015-05-06T11:58:52","modified_gmt":"2015-05-06T09:58:52","slug":"abrechnung-invoic-abrechnungen-im-edifact-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-invoic-abrechnungen-im-edifact-format\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; INVOIC-Abrechnungen im EDIFACT-Format"},"content":{"rendered":"<p><em>Gilt nur f\u00fcr den Netzmandanten<\/em><\/p>\n<p>In Abh\u00e4ngigkeit von dem Kennzeichen \u201eDruckort\u201c im Debitorenstamm kann eine Rechnung im Netzmandanten im INVOIC-Format aufbereitet werden.<\/p>\n<p>In den &#8222;Allgemeinen Festlegungen zu den EDIFACT-Nachrichten&#8220; (Version 3.1, Kapitel 1.15) ist folgendes definiert: &#8222;Bei Wertangaben\/Zahlen ist die Angabe von max. drei Nachkommastellen zul\u00e4ssig, sofern der zu \u00fcbertragende Wert keine Ganzzahl, oder im MIG\/AHB eine davon abweichende Anzahl an maximalen Nachkommastellen definiert ist.&#8220;<\/p>\n<p>Um die INVOIC korrekt zu erstellen, ist folgende Vorgehensweise in der Abrechnung implementiert:<\/p>\n<p>Messwerte, die mehr als drei Nachkommastellen aufweisen, werden kaufm\u00e4nnisch auf drei Nachkommastellen gerundet und so f\u00fcr die Abrechnung (Ermittlung der Menge\/des Leistungswertes) verwendet. Die Daten des Vertrages m\u00fcssen dazu nicht manuell ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Da dieses Vorgehen auch in der MSCONS-Aufbereitung eingesetzt wird, ergeben sich keine Differenzen zwischen den \u00fcbermittelten Messwerten und der Menge\/der Leistung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gilt nur f&uuml;r den Netzmandanten In Abh&auml;ngigkeit von dem Kennzeichen &bdquo;Druckort&ldquo; im Debitorenstamm kann eine Rechnung im Netzmandanten im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Format aufbereitet werden. In den &bdquo;Allgemeinen Festlegungen zu den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten&ldquo; (Version 3.1, Kapitel 1.15) ist folgendes definiert: &bdquo;Bei Wertangaben\/Zahlen ist die Angabe von max. drei Nachkommastellen zul&auml;ssig, sofern der zu &uuml;bertragende Wert keine Ganzzahl, oder im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/148"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=148"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/148\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13997,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/148\/revisions\/13997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=148"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":147,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-zustandszahl-z-wert-bei-energieart-gas\/"},"modified":"2024-04-24T13:21:47","modified_gmt":"2024-04-24T11:21:47","slug":"abrechnung-ermittlung-der-zustandszahl-z-wert-bei-energieart-gas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-zustandszahl-z-wert-bei-energieart-gas\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung der Zustandszahl (Z-Wert) bei Energieart Gas"},"content":{"rendered":"<p><em>Gilt nur f\u00fcr <\/em><em>Energieart Gas\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Die Ermittlung der Zustandszahl wird nur durchgef\u00fchrt, wenn auf einem Vertrag kein individueller Umrechnungsfaktor hinterlegt ist. Die Zustandszahl (Z-Wert) wird jeweils f\u00fcr einen Vertrag w\u00e4hrend einer Abrechnung ermittelt. Die Zustandszahl wird mit vier Nachkommastellen ausgegeben. Bei der Ermittlung des Z-Wertes wird in folgender Reihenfolge vorgegangen, bis ein g\u00fcltiger Z-Wert vorliegt:<\/p>\n<ol>\n<li>auf dem Vertrag ist ein individueller Z-Wert hinterlegt -&gt; dieser wird verwendet<\/li>\n<li>auf dem Vertrag ist kein Z-Wert hinterlegt, aber die geographische H\u00f6he ist auf dem Objekt und der Reglerausgangsdruck auf dem Vertrag gepflegt -&gt; der Z-Wert wird aus diesen Vorgaben berechnet<\/li>\n<li>auf dem Vertrag ist kein Z-Wert und kein Reglerausgangsdruck hinterlegt, aber die geographische H\u00f6he ist auf dem Objekt gepflegt -&gt; der Z-Wert wird aus der H\u00f6he vom Objekt und dem Reglerausgangsdruck aus dem Bezirksstamm ermittelt.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Die geographische H\u00f6he und der Reglerausgangsdruck (Betriebsdruck) gehen folgenderma\u00dfen in die Berechnung des Z-Wertes ein:<\/p>\n<p>ZWert = (T<sub>n<\/sub> \/ T<sub>eff<\/sub>) * [(P<sub>amb<\/sub> + P<sub>eff<\/sub>) \/ P<sub>n<\/sub>]<\/p>\n<p>mit<\/p>\n<p>P<sub>amb<\/sub> = Luftdruck in geographischer\u00a0 H\u00f6he = 1014,8 mbar &#8211; (0,114 mbar\/m * H\u00f6he)<\/p>\n<p>T<sub>n<\/sub> = Normtemperatur = 273.15 K<\/p>\n<p>T<sub>eff<\/sub> = Abrechnungs-\/Betriebstemperatur = 288.15 K ( = 273.15 K + 15 \u00b0C)<\/p>\n<p>P<sub>n<\/sub> = Normdruck = 1013.25 mbar<\/p>\n<p>P<sub>eff <\/sub>= Effektivdruck, in lima Reglerausgangsdruck<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei Mengenumwertern ist auf dem Vertrag der Z-Wert=1 zu hinterlegen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gilt nur f&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Gas&nbsp; Die Ermittlung der Zustandszahl wird nur durchgef&uuml;hrt, wenn auf einem Vertrag kein individueller Umrechnungsfaktor hinterlegt ist. Die Zustandszahl (Z-Wert) wird jeweils f&uuml;r einen Vertrag w&auml;hrend einer Abrechnung ermittelt. Die Zustandszahl wird mit vier Nachkommastellen ausgegeben. Bei der Ermittlung des Z-Wertes wird in folgender Reihenfolge vorgegangen, bis ein g&uuml;ltiger Z-Wert vorliegt: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:53","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/147"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=147"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/147\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2362815,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/147\/revisions\/2362815"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=147"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=147"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=147"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":145,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-waermespeicher\/"},"modified":"2021-10-03T09:59:59","modified_gmt":"2021-10-03T07:59:59","slug":"abrechnung-waermespeicher","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-waermespeicher\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; W\u00e4rmespeicher"},"content":{"rendered":"<p><em>Gilt nur f\u00fcr endg\u00fcltige Abrechnungen und <\/em>Simulationsabrechnungen<\/p>\n<p>Die Ausgleichsmenge bei W\u00e4rmespeicher ist der NT-Verbrauch, der nicht zur W\u00e4rmespeicherung dient, sondern als normaler Haushaltsverbrauch abgerechnet werden soll. Der entsprechende Preisschl\u00fcssel muss in dem Kennzeichen <em>W\u00e4rmespeicher <\/em>ein \u201aJ\u2018 und im Feld <em>Anteil<\/em> den W\u00e4rmespeicheranteil enthalten.<\/p>\n<p>Die Ausgleichsmenge wird aufgrund des Prozentsatzes im Preisschl\u00fcssel ermittelt und berechnet sich auf Basis des Verbrauches des HT-Z\u00e4hlwerks. Diese Ausgleichsmenge wird dem NT-Z\u00e4hlwerk abgezogen und dem HT-Z\u00e4hlwerk zugerechnet. Sollte die ermittelte Ausgleichsmenge den Gesamtverbrauch des NT-Z\u00e4hlwerkes \u00fcbersteigen, wird der komplette NT-Verbrauch als Ausgleichsmenge betrachtet und es ergibt sich ein Abrechnungsverbrauch von 0 auf dem NT-Z\u00e4hlwerk.<\/p>\n<p>Auf der Rechnung wird diese Ausgleichsmenge beim HT- und NT-Z\u00e4hlwerk ausgewiesen. Bei W\u00e4rmespeicher-Vertr\u00e4gen werden 25% vom NT- auf den HT-Vertrag \u00fcbertragen. Damit dies erfolgen kann m\u00fcssen die Bewegungss\u00e4tze der beiden Vertr\u00e4ge einen gleichen Zeitverlauf aufweisen.<\/p>\n<p>Die Zeitr\u00e4ume des HT und NT-Vertrags werden von <strong>lima<\/strong> verglichen und automatisch angepasst. \u00a0 Die folgende Fehlermeldung erscheint immer dann, wenn eine Preisregelung f\u00fcr W\u00e4rmespeichervertr\u00e4ge (mit Umverteilung von 25% des HT-Stromes) angesprochen wird, diese jedoch nicht auf einem Strom-NT-Vertrag hinterlegt ist. <em>W\u00e4rmespeicherpreise mit Verbrauchsverteilung nur Strom-NT-Vertr\u00e4gen zuordnen. A86<\/em> Es wird in diesem Fall keine Abrechnung erstellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gilt nur f&uuml;r endg&uuml;ltige Abrechnungen und Simulationsabrechnungen Die Ausgleichsmenge bei W&auml;rmespeicher ist der NT-Verbrauch, der nicht zur W&auml;rmespeicherung dient, sondern als normaler Haushaltsverbrauch abgerechnet werden soll. Der entsprechende Preisschl&uuml;ssel muss in dem Kennzeichen W&auml;rmespeicher ein &sbquo;J&lsquo; und im Feld Anteil den W&auml;rmespeicheranteil enthalten. Die Ausgleichsmenge wird aufgrund des Prozentsatzes im Preisschl&uuml;ssel ermittelt und berechnet sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=145"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87020,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/145\/revisions\/87020"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":144,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mischkunden\/"},"modified":"2021-10-03T09:39:56","modified_gmt":"2021-10-03T07:39:56","slug":"abrechnung-mischkunden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mischkunden\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Mischkunden"},"content":{"rendered":"<p><em>Gilt nur f\u00fcr endg\u00fcltige Abrechnungen und Simulationsabrechnungen<br \/><\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr Mischkunden, deren gesamter Verbrauch \u00fcber einen Z\u00e4hler gemessen wird, erfolgt eine Aufteilung des Verbrauchs in Haushaltsanteil bzw. landwirtschaftlichen Anteil und Gewerbeanteil. Die Aufteilung erfolgt nach einem vorgegebenen Prozentsatz, der je Preisschl\u00fcssel in einer Tabelle hinterlegt werden muss. Die Pflege der Tabelle wird von D-I vorgenommen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Auch wenn beide Anteile mit unterschiedlichen Preisschl\u00fcsseln versehen werden k\u00f6nnen, ist darauf zu achten, dass beide Preisschl\u00fcssel das gleiche Mengenverteilungskennzeichen (MVK) verwenden, da mit der gleichen Mengenverteilung gewichtet wird. Sollten die auf den Preisschl\u00fcsseln hinterlegten MVKs abweichen, wird davon zuf\u00e4llig eines ausgew\u00e4hlt, mit dem beide Anteile gewichtet werden!<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gilt nur f&uuml;r endg&uuml;ltige Abrechnungen und Simulationsabrechnungen F&uuml;r Mischkunden, deren gesamter Verbrauch &uuml;ber einen Z&auml;hler gemessen wird, erfolgt eine Aufteilung des Verbrauchs in Haushaltsanteil bzw. landwirtschaftlichen Anteil und Gewerbeanteil. Die Aufteilung erfolgt nach einem vorgegebenen Prozentsatz, der je Preisschl&uuml;ssel in einer Tabelle hinterlegt werden muss. Die Pflege der Tabelle wird von D-I vorgenommen. &nbsp; &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=144"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87019,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144\/revisions\/87019"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":143,"date":"2014-09-04T14:56:15","date_gmt":"2014-09-04T12:56:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-blindstrom\/"},"modified":"2023-03-07T13:20:14","modified_gmt":"2023-03-07T12:20:14","slug":"abrechnung-blindstrom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-blindstrom\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Blindstrom \u00fcber elektronische Preisbl\u00e4tter"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von Blindstromvertr\u00e4gen ver\u00e4ndert sich mit dem Stichtag 01.01.2023, da ab diesem Zeitpunkt Blindstromvertr\u00e4ge (E-I-Vertr\u00e4ge) nur noch mit Preisen auf den zuvor kommunizierten elektronischen Preisbl\u00e4ttern abgerechnet werden k\u00f6nnen. Zur Abrechnung des Blindstroms muss zuvor via Stammdatenmeldung ein Blindstromartikel, der in einem elektronischen Preisblatt ver\u00f6ffentlich wurde, kommuniziert worden sein.<\/p>\n<p><u>Voraussetzungen f\u00fcr die Abrechnung von Blindstrom ab 01.01.2023 (Netz):<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Ein elektronisches Preisblatt des Katalogs \u201eSL: FA\u201c muss mit mindestens einer Artikel-ID versendet worden sein. Die mit dem Preisblatt verkn\u00fcpften Preisschl\u00fcssel m\u00fcssen Preise gr\u00f6\u00dfer als 0,00 \u20ac enthalten.<\/li>\n<li>Die Blindstrom-Artikel-ID wurde via Stammdatenmeldung kommuniziert.<\/li>\n<li>Werksparameter: \u201eVAB NNA Blindstrom in Netznutzungsabrechnung\u201c muss auf \u201eZul\u00e4ssig\u201c eingestellt sein<\/li>\n<li>Blindstromvertrag muss wie folgt ausgepr\u00e4gt sein:\n<ul>\n<li>Auf dem Vertrag muss ein Produkt hinterlegt sein, welches auf einen Preisschl\u00fcssel verweist, der im elektronischen Preisblatt des Katalogs \u201eSL: FA\u201c vorhanden und ver\u00f6ffentlicht ist.<\/li>\n<li>Der Blindstromvertrag muss das Berechnungskennzeichen \u201aJ\u2018 haben<\/li>\n<li>Der Blindstromvertrag darf nicht mit EINFO = 9 von der Abrechnung ausgeschlossen sein<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>In Vorgang 85 muss die Blindstromabrechnung zugelassen sein:\n<ul>\n<li>Das Feld <em> Blindarbeit<\/em> muss auf \u201e<em>JA<\/em>\u201c stehen<\/li>\n<li>Das Feld <em>Zahler Blindarbeit<\/em> muss korrekt gef\u00fcllt sein und darf nur einen der folgenden Werte enthalten:\n<ul>\n<li><em>LF<\/em>, sofern der Kunde ein Lieferant ist<\/li>\n<li><em>AN<\/em>, sofern der Kunde ein Anschlussnutzer ist<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Werte <em>NF<\/em> f\u00fcr \u201eNicht vereinbart\u201c und <em>OHN<\/em> f\u00fcr \u201eOhne\u201c sind nicht zul\u00e4ssig und sorgen ggf. f\u00fcr einen Abrechnungsausschluss im Abrechnungslauf.<\/p>\n<ul>\n<li>Die zur Ermittlung der Blindmehrarbeit erforderlichen Energiemengen m\u00fcssen mit den exakt gleichen Zeitr\u00e4umen in Vorgang 79 vorhanden sein (Wirkstrom und Blindstromvertr\u00e4ge)<\/li>\n<li>Die Ermittlung der Blindmehrarbeit erfolgt anhand des hinterlegten Preisschl\u00fcssels. Im Preiskopf wird dabei die Freigrenze prozentual vom Wirkstrom angegeben (0-99%) wobei eine Freigrenze von 0% dazu f\u00fchrt, dass die gesamte Menge der Blindarbeit als Blindmehrarbeit abgerechnet wird (Blindmehrarbeit = Blindarbeit). Ebenfalls \u00fcber den Preisschl\u00fcsselkopf wird gesteuert, welcher Wirkstrom (HT\/NT) zur Berechnung der Blindmehrarbeit herangezogen wird. Die folgenden Werte sind im Feld \u201evon Wirkstrom \u2026\u201c m\u00f6glich:\n<ul>\n<li><em>Ohne Kennzeichen (BLANK):<\/em> allgemein, die Berechnung erfolgt nach <strong>lima\u00ae<\/strong> Standard<\/li>\n<li><em>B<\/em> Die Blindmehrarbeit wird gegen die Summe der HT+NT Wirkstrommenge berechnet<\/li>\n<li><em>H<\/em> Die Blindmehrarbeit wird nur gegen den HT Wirkstrom berechnet<\/li>\n<li>N Die Blindmehrarbeit wird nur gegen den NT Wirkstrom berechnet<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Bitte beachten Sie<\/u>, dass das Feld \u201e<em>Preis __% vom Durchschnittspreis<\/em>\u201c hierbei leer bleiben muss. Eine Abrechnung eines Preises mit variablem Faktor ist nicht m\u00f6glich, da der Preis zuvor nicht auf einem elektronischen Preisblatt kommuniziert wurde.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abrechnung \u2013 Blindstrom bis 31.12.2022 (oder Vertrieb)<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><em>Gilt nur f\u00fcr endg\u00fcltige Abrechnungen und Zwischenrechnungen<\/em><\/p>\n<p>Folgende Berechnungsweise des Blindstrommehrverbrauchs ist in den Werken als Standard definiert.<\/p>\n<p>Abgerechnet wird der Blindstrommehrverbrauch. Dieser wird aus dem Blindstromverbrauch abz\u00fcglich der im Blindstrom-Preisschl\u00fcssel definierten Freigrenze des HT-, NT- bzw. HT- und NT-Wirkstroms errechnet.<\/p>\n<p>\u00dcber das Datenfeld \u201eFreigrenze von Wirkstrom\u201c kann gesteuert werden, von welchen Wirkstrommengen die Freigrenze ermittelt wird. Folgende Eintr\u00e4ge sind sowohl bei der Standardberechnung als auch bei der Berechnung des Blindstrom-Mehrverbrauchs mit linearer Verteilung der Freimenge m\u00f6glich:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u201aH\u2018 oder \u201a \u201a<\/td>\n<td>Freigrenze wird auf Basis des HT-Wirkstromes ermittelt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u201aN\u2018<\/td>\n<td>Freigrenze wird auf Basis des NT-Wirkstromes ermittelt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u201aB\u2018<\/td>\n<td>Freigrenze wird aus der Summe der Wirkstromverbr\u00e4uche von HT und NT ermittelt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr eine derartige Abrechnung ist, dass Blind- und Wirkstromz\u00e4hler auf einem Objekt und einer Rechnung abgerechnet werden.<\/p>\n<p>Je nach Vorgabe im Preisschl\u00fcssel wird der Blindstrommehrverbrauch mit einem festen Preis multipliziert oder mit einem vorgegebenen Prozentsatz des Durchschnittspreises. Dieser Prozentsatz kann in der Preistabelle gepflegt werden. Ein eventueller H\u00f6chstpreis muss dann im Arbeitspreis hinterlegt sein.<\/p>\n<p>Bei der Standardvariante erfolgt f\u00fcr jede einzelne Abrechnungszeitspanne (meist pro Monat) eine zeitscheibengenaue Betrachtung des Blindstrommehrverbrauches.<\/p>\n<p><u>Beispiel 1:<\/u><\/p>\n<p>Kennzeichen f\u00fcr Freigrenze steht auf \u201aH\u2019, Freigrenze liegt bei 50%:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Zeitspanne<\/td>\n<td>Verbrauch HT-Wirkstrom<\/td>\n<td>Verbrauch HT-Blindstrom<\/td>\n<td>Freimenge<\/td>\n<td>Mehrverbrauch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.01.- 31.01.<\/td>\n<td>10.000<\/td>\n<td>2.000<\/td>\n<td>5.000<\/td>\n<td>0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.02.-28.02.<\/td>\n<td>12.000<\/td>\n<td>7.000<\/td>\n<td>6.000<\/td>\n<td>1.000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.03.-31.03.<\/td>\n<td>15.000<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>7.500<\/td>\n<td>500<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2026\u2026.<\/td>\n<td>\u2026\u2026\u2026<\/td>\n<td>\u2026\u2026\u2026..<\/td>\n<td>\u2026\u2026\u2026<\/td>\n<td>\u2026\u2026..<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.12.-31.12.<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>3.000<\/td>\n<td>4.000<\/td>\n<td>0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In der gleichen Art k\u00f6nnte die NT-Freigrenze berechnet werden, in dem NT-Wirkstrom und NT-Blindstrom miteinander verglichen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Beispiel 2:<\/u><\/p>\n<p>Kennzeichen f\u00fcr Freigrenze steht auf \u201aB\u2019, Freigrenze liegt bei 50%:<\/p>\n<p>Es wird aus der Summe von HT- und NT-Wirkstrom pro Zeitraum die Freimenge berechnet und einzeln gegen HT- und NT-Blindstrom vergleichen.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Zeitspanne<\/td>\n<td>Verbrauch<br \/>\nHT-Wirk<\/td>\n<td>Verbrauch<br \/>\nNT-Wirk<\/td>\n<td>Verbrauch<br \/>\nHT-Blind<\/td>\n<td>Verbrauch<br \/>\nNT-Blind<\/td>\n<td>Freimenge jeweils<br \/>\nf\u00fcr HT und NT<\/td>\n<td>Mehrverbrauch<br \/>\nHT<\/td>\n<td>Mehrverbrauch<br \/>\nNT<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.01.- 31.01.<\/td>\n<td>10.000<\/td>\n<td>6.000<\/td>\n<td>2.000<\/td>\n<td>9.000<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>1.000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.02.-28.02.<\/td>\n<td>12.000<\/td>\n<td>4.000<\/td>\n<td>10.000<\/td>\n<td>9.000<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>2.000<\/td>\n<td>1.000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.03.-31.03.<\/td>\n<td>15.000<\/td>\n<td>3.000<\/td>\n<td>9.500<\/td>\n<td>1.000<\/td>\n<td>9.000<\/td>\n<td>500<\/td>\n<td>0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u2026\u2026.<\/td>\n<td><\/td>\n<td>\u2026\u2026\u2026<\/td>\n<td><\/td>\n<td>\u2026\u2026\u2026..<\/td>\n<td>\u2026\u2026\u2026<\/td>\n<td><\/td>\n<td>\u2026\u2026..<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.12.-31.12.<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>5.000<\/td>\n<td>500<\/td>\n<td>800<\/td>\n<td>6.500<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><em>Sondervariante: Die Berechnung des Blindstrom-Mehrverbrauches mit linearer Verteilung der Freimenge erfolgt folgenderma\u00dfen:<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Diese Berechnungsvariante muss von D-I \u00fcber den Werksparameter 5 eingerichtet werden. Wenn Sie diese Berechnungsart in Ihrem Unternehmen verwenden m\u00f6chten, wenden Sie sich bitte an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p>Der gesamte Mehrverbrauch setzt sich aus dem Mehrverbrauch HT und NT zusammen. Hierf\u00fcr wird ein monatlicher prozentualer Anteil des Mehrverbrauches f\u00fcr HT und NT berechnet.<\/p>\n<p>Der prozentuale Anteil pro Monat des HT f\u00fcr den Januar wird berechnet, indem der Gesamtverbrauch eines Monats f\u00fcr HT mit 100 multipliziert wird und durch den Jahresverbrauch HT Blindstrom geteilt wird.<\/p>\n<p><u>Formel: <\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-799188 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_1.png\" alt=\"\" width=\"833\" height=\"112\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_1.png 833w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_1-300x40.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_1-768x103.png 768w\" sizes=\"(max-width: 833px) 100vw, 833px\" \/><\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799189\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_2.png\" alt=\"\" width=\"242\" height=\"108\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799190\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_3.png\" alt=\"\" width=\"847\" height=\"111\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_3.png 847w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_3-300x39.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_3-768x101.png 768w\" sizes=\"(max-width: 847px) 100vw, 847px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dieser monatliche Anteil des Mehrverbrauches f\u00fcr HT und NT wird nun in Verh\u00e4ltnis zum Jahresmehrverbrauch HT und NT gesetzt.<\/p>\n<p><u>Formel:<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799191\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_4.png\" alt=\"\" width=\"1076\" height=\"103\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_4.png 1076w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_4-300x29.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_4-1024x98.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_4-768x74.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1076px) 100vw, 1076px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799192\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_5.png\" alt=\"\" width=\"1098\" height=\"196\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_5.png 1098w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_5-300x54.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_5-1024x183.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_5-768x137.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1098px) 100vw, 1098px\" \/><\/p>\n<p>Der Jahresmehrverbrauch HT\/NT wird prozentual gewichtet. Die Gewichtung von HT und NT muss in Summe 100 % ergeben.<\/p>\n<p>Das Programm rechnet mit allen Nachkommastellen des prozentualen Anteils pro Monat NT und HT. Dieser wird hier aus Darstellungsgr\u00fcnden gerundet (8,84).<\/p>\n<p><u>Formel:<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799193\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_6.png\" alt=\"\" width=\"1007\" height=\"176\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_6.png 1007w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_6-300x52.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_6-768x134.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1007px) 100vw, 1007px\" \/><\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799194\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_7.png\" alt=\"\" width=\"428\" height=\"110\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_7.png 428w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_7-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 428px) 100vw, 428px\" \/><\/p>\n<p><u>Formel:<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799195\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_8.png\" alt=\"\" width=\"1097\" height=\"96\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_8.png 1097w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_8-300x26.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_8-1024x90.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_8-768x67.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1097px) 100vw, 1097px\" \/><\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799196\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_9.png\" alt=\"\" width=\"406\" height=\"104\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_9.png 406w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_9-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 406px) 100vw, 406px\" \/><\/p>\n<p>Der Jahresmehrverbrauch HT und NT wird aus der Differenz der Blindstromjahresmenge HT und NT und der prozentual gewichteten Wirkstromjahresmenge HT und NT berechnet ().<\/p>\n<p>Die prozentuale Gewichtung der Wirkstrommenge wird auf dem Blindstrompreisschl\u00fcssel hinterlegt.<\/p>\n<p><u>Formel:<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799197\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_10.png\" alt=\"\" width=\"1040\" height=\"94\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_10.png 1040w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_10-300x27.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_10-1024x93.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_10-768x69.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/><\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-799198\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_11.png\" alt=\"\" width=\"469\" height=\"102\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_11.png 469w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formel_11-300x65.png 300w\" sizes=\"(max-width: 469px) 100vw, 469px\" \/><\/p>\n<p><u>Beispielberechnung:<\/u><\/p>\n<p><u>\u00a0<\/u><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\"><strong>Wirkstrom<\/strong><\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\"><strong>Blindstrom<\/strong><\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\"><strong>Mehrverbrauch<\/strong><\/td>\n<td colspan=\"2\">\u00a0<strong>Anteil pro Monat in %<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>HT<\/td>\n<td>NT<\/td>\n<td>Summe<\/td>\n<td>HT<\/td>\n<td>NT<\/td>\n<td>Summe<\/td>\n<td>HT<\/td>\n<td>NT<\/td>\n<td>HT<\/td>\n<td>NT<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jan 10<\/td>\n<td>69.965,00<\/td>\n<td>18.995,00<\/td>\n<td>88.960,00<\/td>\n<td>37.130,00<\/td>\n<td>14.810,00<\/td>\n<td>51.940,00<\/td>\n<td>10.064,54<\/td>\n<td>4.014,43<\/td>\n<td>8,84<\/td>\n<td>8,17<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Feb 10<\/td>\n<td>30.035,00<\/td>\n<td>15.910,00<\/td>\n<td>76.395,00<\/td>\n<td>33.970,00<\/td>\n<td>13.190,00<\/td>\n<td>47.160,00<\/td>\n<td>9.207,98<\/td>\n<td>3.575,31<\/td>\n<td>8,08<\/td>\n<td>7,27<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Feb 10<\/td>\n<td>30.450,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<td>0,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mrz 10<\/td>\n<td>61.050,00<\/td>\n<td>15.890,00<\/td>\n<td>76.940,00<\/td>\n<td>36.555,00<\/td>\n<td>15.530,00<\/td>\n<td>52.085,00<\/td>\n<td>9.908,68<\/td>\n<td>4.209,59<\/td>\n<td>8,70<\/td>\n<td>8,56<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Apr 10<\/td>\n<td>53.350,00<\/td>\n<td>13.865,00<\/td>\n<td>67.215,00<\/td>\n<td>34.515,00<\/td>\n<td>14.955,00<\/td>\n<td>49.470,00<\/td>\n<td>9.355,71<\/td>\n<td>4.053,73<\/td>\n<td>8,21<\/td>\n<td>8,25<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mai 10<\/td>\n<td>54.190,00<\/td>\n<td>14.655,00<\/td>\n<td>68.845,00<\/td>\n<td>36.295,00<\/td>\n<td>16.485,00<\/td>\n<td>52.780,00<\/td>\n<td>9.838,20<\/td>\n<td>4.468,46<\/td>\n<td>8,64<\/td>\n<td>9,09<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jun 10<\/td>\n<td>50.420,00<\/td>\n<td>13.895,00<\/td>\n<td>64.315,00<\/td>\n<td>34.690,00<\/td>\n<td>15.950,00<\/td>\n<td>50.640,00<\/td>\n<td>9.403,14<\/td>\n<td>4.323,44<\/td>\n<td>8,26<\/td>\n<td>8,80<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jul 10<\/td>\n<td>52.140,00<\/td>\n<td>15.130,00<\/td>\n<td>67.270,00<\/td>\n<td>36.395,00<\/td>\n<td>17.005,00<\/td>\n<td>53.400,00<\/td>\n<td>9.865,31<\/td>\n<td>4.609,41<\/td>\n<td>8,66<\/td>\n<td>9,38<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aug 10<\/td>\n<td>54.210,00<\/td>\n<td>15.690,00<\/td>\n<td>69.900,00<\/td>\n<td>36.555,00<\/td>\n<td>16.980,00<\/td>\n<td>53.535,00<\/td>\n<td>9.908,68<\/td>\n<td>4.602,63<\/td>\n<td>8,70<\/td>\n<td>9,36<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sep 10<\/td>\n<td>53.420,00<\/td>\n<td>14.460,00<\/td>\n<td>67.880,00<\/td>\n<td>32.880,00<\/td>\n<td>14.655,00<\/td>\n<td>47.535,00<\/td>\n<td>8.912,52<\/td>\n<td>3.972,42<\/td>\n<td>7,83<\/td>\n<td>8,08<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Okt 10<\/td>\n<td>55.940,00<\/td>\n<td>14.485,00<\/td>\n<td>70.425,00<\/td>\n<td>33.455,00<\/td>\n<td>14.375,00<\/td>\n<td>47.830,00<\/td>\n<td>9.068,38<\/td>\n<td>3.896,52<\/td>\n<td>7,96<\/td>\n<td>7,93<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nov 10<\/td>\n<td>59.075,00<\/td>\n<td>15.530,00<\/td>\n<td>74.605,00<\/td>\n<td>33.905,00<\/td>\n<td>13.800,00<\/td>\n<td>47.705,00<\/td>\n<td>9.190,36<\/td>\n<td>3.740,66<\/td>\n<td>8,07<\/td>\n<td>7,61<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dez 10<\/td>\n<td>65.745,00<\/td>\n<td>18.410,00<\/td>\n<td>84.155,00<\/td>\n<td>33.820,00<\/td>\n<td>13.595,00<\/td>\n<td>47.415,00<\/td>\n<td>9.167,32<\/td>\n<td>3.685,09<\/td>\n<td>8,05<\/td>\n<td>7,50<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Summe<\/td>\n<td>689.990,00<\/td>\n<td>186.915,00<\/td>\n<td>876.905,00<\/td>\n<td>420.165,00<\/td>\n<td>181.330,00<\/td>\n<td>601.495,00<\/td>\n<td>113.890,81<\/td>\n<td>49.151,69<\/td>\n<td>100,00<\/td>\n<td>100,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>50 %<\/td>\n<td>438.452,50<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Mehrverbrauch<\/td>\n<td>163.042,50<\/td>\n<td>113.890,81<\/td>\n<td>49.151,69<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td>%-Gewichtung<\/td>\n<td>100,00<\/td>\n<td>69,85<\/td>\n<td>30,15<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung von Blindstromvertr&auml;gen ver&auml;ndert sich mit dem Stichtag 01.01.2023, da ab diesem Zeitpunkt Blindstromvertr&auml;ge (E-I-Vertr&auml;ge) nur noch mit Preisen auf den zuvor kommunizierten elektronischen Preisbl&auml;ttern abgerechnet werden k&ouml;nnen. Zur Abrechnung des Blindstroms muss zuvor via Stammdatenmeldung ein Blindstromartikel, der in einem elektronischen Preisblatt ver&ouml;ffentlich wurde, kommuniziert worden sein. Voraussetzungen f&uuml;r die Abrechnung von Blindstrom [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=143"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":799250,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143\/revisions\/799250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=143"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=143"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":142,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-der-grundpreis\/"},"modified":"2015-05-06T12:29:03","modified_gmt":"2015-05-06T10:29:03","slug":"abrechnung-der-grundpreis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-der-grundpreis\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Der Grundpreis"},"content":{"rendered":"<p><em>Gilt nur f\u00fcr endg\u00fcltige Abrechnungen und Zwischenrechnungen<\/em><\/p>\n<p>Der Grundpreis kann monatlich oder tageweise berechnet werden. Diese Einstellung kann nicht ohne Hilfe eines Mitarbeiters von D-I ge\u00e4ndert werden, da bei einer \u00c4nderung die Berechnungsformeln entsprechend angepasst werden m\u00fcssen. Das Grundpreiskennzeichen ist im Vertragssatz hinterlegt:<\/p>\n<ul>\n<li>,T\u2018 = tageweiser Grundpreis<\/li>\n<li>,M\u2018= monatlicher Grundpreis (Grundpreis wird berechnet, wenn der 15. des Monats im Versorgungszeitraum enthalten ist)<\/li>\n<li>,A\u2018 = monatlicher Grundpreis (Grundpreis wird je angefangenem Monat berechnet)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es k\u00f6nnen bis zu 30 verschiedene weitere Preisbestandteile in der Preistabelle abgebildet werden. Diese Bestandteile flie\u00dfen nur in die Berechnung ein, wenn sie in den entsprechenden Formeln ber\u00fccksichtigt sind. Deshalb muss dies mit D-I abgesprochen werden.<\/p>\n<p>Sehr h\u00e4ufig erfolgt beispielsweise bei der Gasabrechnung die Ermittlung der Grundpreise in Abh\u00e4ngigkeit von der Kesselleistung.<\/p>\n<p>Z\u00e4hlerabh\u00e4ngige Verrechnungspreise k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich in der Z\u00e4hlwerkpreistabelle erfasst werden.<\/p>\n<p>Der Grundpreis kann in der Preistabelle \u00fcber den Faktor Grundpreis einen Rabatt oder Aufschlag erhalten.<\/p>\n<p>Ist der Rabatt bzw. Aufschlag nur f\u00fcr bestimmte Vertr\u00e4ge g\u00fcltig, muss der Faktor Grundpreis auch im Vertragsstamm gepflegt werden.<\/p>\n<p>Das System bietet die M\u00f6glichkeit, die Grundpreisberechnung vertragsindividuell zu unterdr\u00fccken. Dazu muss auf dem Vertrag das Kennzeichen \u201eGrundpreis berechnen\u201c auf \u201aN\u2019 stehen. \u00dcber die werksindividuellen Formeln wird die Grundpreisberechnung daraufhin unterdr\u00fcckt.<\/p>\n<p>Im Ein-Vertrags-Modell hat dieses Kennzeichen je nach Werksparameter (PSTE26) Auswirkungen auf die im Hintergrund ablaufende Netznutzungsabrechnung, d. h. das Kennzeichen kann in die Berechnung des Netznutzungsgrundpreises einflie\u00dfen oder nicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gilt nur f&uuml;r endg&uuml;ltige Abrechnungen und Zwischenrechnungen Der Grundpreis kann monatlich oder tageweise berechnet werden. Diese Einstellung kann nicht ohne Hilfe eines Mitarbeiters von D-I ge&auml;ndert werden, da bei einer &Auml;nderung die Berechnungsformeln entsprechend angepasst werden m&uuml;ssen. Das Grundpreiskennzeichen ist im Vertragssatz hinterlegt: ,T&lsquo; = tageweiser Grundpreis ,M&lsquo;= monatlicher Grundpreis (Grundpreis wird berechnet, wenn der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/142"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=142"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/142\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14066,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/142\/revisions\/14066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=142"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=142"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=142"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":141,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-der-arbeitspreis\/"},"modified":"2015-05-06T12:28:54","modified_gmt":"2015-05-06T10:28:54","slug":"abrechnung-der-arbeitspreis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-der-arbeitspreis\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Der Arbeitspreis"},"content":{"rendered":"<p><em>Gilt nur f\u00fcr endg\u00fcltige Abrechnungen und Zwischenrechnungen<\/em><\/p>\n<p>Der Arbeitspreis wird in der Preistabelle hinterlegt. Er wird immer in Euro erfasst. Der Arbeitspreis kann bis zu 8 Nachkommastellen enthalten. Es ist unbedingt erforderlich in der Preistabelle anzugeben, ob der Arbeitspreis in Euro oder Cent gedruckt werden soll. Auch die gew\u00fcnschte Anzahl Nachkommastellen, mit welcher berechnet bzw. gedruckt wird, muss in der Preistabelle angegeben werden.<\/p>\n<p>Der Arbeitspreis setzt sich bei einigen Energie- und Versorgungsarten aus verschiedenen Preisbestandteilen zusammen. Die Angaben in der Tabelle k\u00f6nnen gesellschaftsspezifisch variieren.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Energieart<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Versorgungsart<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Strom-steuer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>EEG\/REU<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>KWK-G<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>NEV-Umlage<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Konzessions-<\/p>\n<p>Abgabe<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>ALV-Umlage<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Offshore- Umlage<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Blank<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00a0X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>D<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>K<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>T<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>G<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Blank<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X (REU)<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Blank, W<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>W<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Blank, S<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Es besteht in der Preistabelle die M\u00f6glichkeit, den Arbeitspreis inklusive, exklusive oder nur mit einigen der Bestandteile zu hinterlegen.<\/p>\n<p>Ob die Bestandteile im Arbeitspreis enthalten sind, wird \u00fcber die Felder <em>AP inkl. <\/em><em>Energie<\/em><em>steuer<\/em><\/p>\n<p><em>AP inkl. EEG\/REU(im Gasbereich)<\/em><\/p>\n<p><em>AP inkl. KWK-G<\/em><\/p>\n<p><em>AP inkl. Offshore<\/em><\/p>\n<p><em>AP inkl. NEV<\/em><\/p>\n<p><em>AP inkl. ALV<\/em><\/p>\n<p><em>AP inkl. KA<\/em><\/p>\n<p>der Preistabelle gesteuert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im Rahmen der Abrechnung wird in Abh\u00e4ngigkeit des entsprechenden<\/p>\n<p>Energiesteuer-, EEG\/REU (im Gasbereich)-,<\/p>\n<p>KWK-G-<\/p>\n<p>Offshore-<\/p>\n<p>NEV-<\/p>\n<p>ALV- und\/oder<\/p>\n<p>KA-Kennzeichens<\/p>\n<p>auf dem Vertrag der g\u00fcltige Satz aus den Tabellen ermittelt. Enth\u00e4lt der Arbeitspreis diesen Preisbestandteil nicht (AP inkl. XXX = \u201aN\u2018), so wird dieser w\u00e4hrend der Abrechnung hinzuaddiert und mit dem so gebildeten Preis weitergerechnet.<\/p>\n<p>Der Arbeitspreis kann in der Preistabelle \u00fcber den Faktor Arbeitspreis einen Rabatt oder Aufschlag erhalten. Ist der Rabatt bzw. Aufschlag nur f\u00fcr bestimmte Vertr\u00e4ge g\u00fcltig, muss der Faktor Arbeitspreis im Vertragsstamm gepflegt werden.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird der Rabatt immer auf den in der Preistabelle hinterlegten Arbeitspreis gew\u00e4hrt. Dies bedeutet, dass der Arbeitspreis in der Preistabelle auch nur die Bestandteile beinhalten darf, die rabattiert werden sollen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gilt nur f&uuml;r endg&uuml;ltige Abrechnungen und Zwischenrechnungen Der Arbeitspreis wird in der Preistabelle hinterlegt. Er wird immer in Euro erfasst. Der Arbeitspreis kann bis zu 8 Nachkommastellen enthalten. Es ist unbedingt erforderlich in der Preistabelle anzugeben, ob der Arbeitspreis in Euro oder Cent gedruckt werden soll. Auch die gew&uuml;nschte Anzahl Nachkommastellen, mit welcher berechnet bzw. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=141"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14065,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141\/revisions\/14065"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=141"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=141"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":140,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-beeinflussung-der-mengen\/"},"modified":"2015-05-06T12:28:23","modified_gmt":"2015-05-06T10:28:23","slug":"abrechnung-beeinflussung-der-mengen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-beeinflussung-der-mengen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Beeinflussung der Mengen"},"content":{"rendered":"<p>Die Z\u00e4hlerstandsdifferenz, multipliziert mit verschiedenen <em>Faktoren<\/em> des Vertragssatzes, ergibt den abzurechnenden Verbrauch:<\/p>\n<ul>\n<li>Umrechnungsfaktor EUFAKT<\/li>\n<li>Wandlerfaktor EWFAKT<\/li>\n<li>Schmutzfaktor ESFAKT<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese Faktoren werden zu unterschiedlichen Zwecken verwendet. Der Umrechnungsfaktor dient der Gasmengenumrechnung von m\u00b3 in kWh (Ermittlung siehe Kapitel Abrechnung nach G 685). Der Wandlerfaktor rechnet Strommengen, die \u00fcber Wandler gemessen werden, in den abzurechnenden Verbrauch um. Der Schmutzfaktor errechnet einen Aufschlag f\u00fcr besondere Verschmutzung des Abwassers.<\/p>\n<p>Diese Faktoren k\u00f6nnen auch abweichend von diesen Definitionen genutzt werden. ESFAKT enth\u00e4lt z. B. im Strom den Niederspannungszuschlag.<\/p>\n<p>Die Vorgabe einer <em>H\u00f6chstmenge <\/em>ist \u00fcber die Preistabelle m\u00f6glich. Das Berechnungskennzeichen des Preisschl\u00fcssels muss ein &#8218;H&#8216; enthalten. Die H\u00f6chstmenge wird im Mengenfeld erfasst und herangezogen, wenn der tats\u00e4chliche Verbrauch die H\u00f6chstmenge \u00fcberschreitet (H\u00f6chstmengenbegrenzung).<\/p>\n<p>Bei der Strom-Leistungsabrechnung (HTNT-Kennzeichen = &#8218;M&#8216;) ist es m\u00f6glich, einen<em> Mindestleistungswert<\/em> in der Preistabelle im Feld <em>Menge<\/em> zu hinterlegen, welcher immer dann zur Abrechnung herangezogen wird, wenn der berechnete Leistungswert den Mindestwert unterschreitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Z&auml;hlerstandsdifferenz, multipliziert mit verschiedenen Faktoren des Vertragssatzes, ergibt den abzurechnenden Verbrauch: Umrechnungsfaktor EUFAKT Wandlerfaktor EWFAKT Schmutzfaktor ESFAKT Diese Faktoren werden zu unterschiedlichen Zwecken verwendet. Der Umrechnungsfaktor dient der Gasmengenumrechnung von m&sup3; in kWh (Ermittlung siehe Kapitel Abrechnung nach G 685). Der Wandlerfaktor rechnet Strommengen, die &uuml;ber Wandler gemessen werden, in den abzurechnenden Verbrauch um. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=140"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14063,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140\/revisions\/14063"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=140"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=140"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=140"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":139,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnungsmodalitaeten\/"},"modified":"2015-05-06T12:28:09","modified_gmt":"2015-05-06T10:28:09","slug":"abrechnung-abrechnungsmodalitaeten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnungsmodalitaeten\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnungsmodalit\u00e4ten"},"content":{"rendered":"<p>In den folgenden Artikeln werden verschieden f\u00fcr die Abrechnung relevante Faktoren n\u00e4her beschrieben:<\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 Beeinflussung der Mengen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-beeinflussung-der-mengen\/\">Beeinflussung der Mengen<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 Der Arbeitspreis\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-der-arbeitspreis\/\">der Arbeitspreis<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 Der Grundpreis\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-der-grundpreis\/\">der Grundpreis<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 Blindstrom\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-blindstrom\/\">Blindstrom<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 Mischkunden\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mischkunden\/\">Mischkunden<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 W\u00e4rmespeicher\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-waermespeicher\/\">W\u00e4rmespeicher<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 Rabatt, Aufschlag, Bonus\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-rabatt-aufschlag-bonus\/\">Rabatt, Aufschlag, Bonus<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 Ermittlung der Zustandszahl (Z-Wert) bei Energieart Gas\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-zustandszahl-z-wert-bei-energieart-gas\/\">Ermittlung der Zustandszahl (Z-Wert) bei Energieart Gas<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Abrechnung \u2013 INVOIC-Abrechnungen im EDIFACT-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-invoic-abrechnungen-im-edifact-format\/\">INVOIC-Abrechnungen im EDIFACT-Format<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den folgenden Artikeln werden verschieden f&uuml;r die Abrechnung relevante Faktoren n&auml;her beschrieben: Beeinflussung der Mengen der Arbeitspreis der Grundpreis Blindstrom Mischkunden W&auml;rmespeicher Rabatt, Aufschlag, Bonus Ermittlung der Zustandszahl (Z-Wert) bei <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Gas <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Abrechnungen im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Format<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=139"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14062,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/139\/revisions\/14062"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":138,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-vom-preisprodukt-zum-abrechnungspreisschluessel\/"},"modified":"2015-05-06T12:27:59","modified_gmt":"2015-05-06T10:27:59","slug":"abrechnung-vom-preisprodukt-zum-abrechnungspreisschluessel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-vom-preisprodukt-zum-abrechnungspreisschluessel\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Vom Preisprodukt zum Abrechnungspreisschl\u00fcssel"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber das Vertragsfeld Preisprodukt werden innerhalb der Abrechnung die wesentlichen Preisbestandteile f\u00fcr die Rechnung ermittelt. Jedem Produkt ist dazu mind. ein Preisschl\u00fcssel aus der Preistabelle zugeordnet. Dieser Preisschl\u00fcssel beinhaltet alle relevanten Abrechnungsmodalit\u00e4ten.<\/p>\n<p>Die Entkopplung von Produkt und Preisschl\u00fcssel spiegelt die Anforderungen aus dem liberalisierten Markt wider. Auf der einen Seite hat der Kunde einen Vertrag mit einem Produkt abgeschlossen. Gesellschaftsintern k\u00f6nnen diese Produkte sich aber unterscheiden. Zum Beispiel:<\/p>\n<ul>\n<li>Bei deutschlandweitem Vertrieb nach\n<ul>\n<li>unterschiedlichen Preisen pro Verteilnetzbetreiber oder<\/li>\n<li>Angeboten, um Kunden zu gewinnen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>B\u00fcndelung von Strom- und Gaslieferungen zu einem Produkt.<\/li>\n<li>Vorbelegungen pro Produkt (Vertragslaufzeiten, K\u00fcndigungsfristen\u2026.).<\/li>\n<li>Einbindung von Dienstleistern im Kundenservice (Produkt je Dienstleister, aber jeweils mit denselben Abrechnungsmodalit\u00e4ten).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Zuordnung von Preisschl\u00fcsseln zu einem Produkt erfolgt \u00fcber die zus\u00e4tzlichen Vertragsinformationen Energieart (EART), Versorgungsart (VART), ggfs. HT\/NT-Unterscheidung und ggfs. Lastprofil.<\/p>\n<p>In dem nachfolgenden einfachen Beispiel wird der Kundin Lieschen M\u00fcller ein Strom-Produkt auf dem Vertrag zugewiesen. \u00dcber dieses Produkt findet der Verweis auf die Preistabelle statt mit den dort hinterlegten Arbeits- und Grundpreisen (AP und GP).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu dem Stromvertrag k\u00f6nnte Lieschen M\u00fcller noch einen Gas- und einen Bonus-Vertrag (O-Vertrag) abgeschlossen haben. Wenn auf allen Vertr\u00e4gen dasselbe Produkt hinterlegt wird, dann k\u00f6nnen je Energie- und Versorgungsart unterschiedliche Verweise auf die Preistabelle definiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In einem anderen Beispiel k\u00f6nnen bei einem Strom-Gro\u00dfkunden mehrere Vertr\u00e4ge mit Unterscheidung nach Hochtarif (HT), Niedertarif (NT), maximale Leistung (M) und Blindstrom (E B) angelegt werden. Jeder der 4 Vertr\u00e4ge erh\u00e4lt dasselbe Produkt. \u00dcber die Unterscheidung nach EART, VART und HTNT k\u00f6nnen unterschiedliche Preisschl\u00fcssel hinterlegt werden. Innerhalb der Abrechnung werden die Preisschl\u00fcssel zu jedem Vertrag zugewiesen und abgerechnet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die vorangegangenen Beispiele sollten die unterschiedlichen Zuordnungen zwischen einem Produkt und den tats\u00e4chlich verwendeten Abrechnungsmodalit\u00e4ten veranschaulichen. Zus\u00e4tzlich zu dieser Zuordnung kann ein Produkt nach Angeboten unterteilt werden. Angenommen Lieschen M\u00fcller aus dem ersten Beispiel ist eine Bestandskundin und Hannelore Schmitz ist eine neue Kundin. Beide Kunden haben dasselbe Produkt. Mit der Neukundin wurde aber ein g\u00fcnstigeres Angebot abgeschlossen. Beiden Kunden werden somit unterschiedliche Arbeits- und Grundpreise in Rechnung gestellt, dar\u00fcber hinausgehende Preisschl\u00fcsseldefinitionen (z.B. Mengenverteilungskennzeichen) sind aber identisch.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Alternativ k\u00f6nnte das letzte Beispiel statt mit Angeboten auch mit unterschiedlichen Netzbetreiber definiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber das Vertragsfeld Preisprodukt werden innerhalb der Abrechnung die wesentlichen Preisbestandteile f&uuml;r die Rechnung ermittelt. Jedem Produkt ist dazu mind. ein Preisschl&uuml;ssel aus der Preistabelle zugeordnet. Dieser Preisschl&uuml;ssel beinhaltet alle relevanten Abrechnungsmodalit&auml;ten. Die Entkopplung von Produkt und Preisschl&uuml;ssel spiegelt die Anforderungen aus dem liberalisierten Markt wider. Auf der einen Seite hat der Kunde einen Vertrag [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=138"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14061,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138\/revisions\/14061"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=138"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=138"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=138"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":137,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-anzuwendenden-mengenverteilung\/"},"modified":"2015-05-06T10:37:56","modified_gmt":"2015-05-06T08:37:56","slug":"abrechnung-ermittlung-der-anzuwendenden-mengenverteilung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-anzuwendenden-mengenverteilung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung der anzuwendenden Mengenverteilung"},"content":{"rendered":"<p>Die Mengenverteilung, die zur Gewichtung im Rahmen der Abrechnung (und Abgrenzung) anzuwenden ist, wird stets durch ein Mengenverteilungskennzeichen (MVK) angegeben. Mandant (Netz\/Vertrieb) und Jahr, die ebenfalls zum Nachschlagen in der Bezugsmengentabelle n\u00f6tig sind, ergeben sich aus den Vertrags- und Abrechnungsdaten.<\/p>\n<p>Damit das MVK nicht f\u00fcr jeden einzelnen Vertrag gepflegt werden muss, ist eine \u00fcbergreifende Einstellung auf dem Preisschl\u00fcssel m\u00f6glich. F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge, die mit einem Preisschl\u00fcssel abgerechnet werden, wird die dort hinterlegte Mengenverteilung zur Gewichtung herangezogen. Die Angabe auf dem Preisschl\u00fcssel ist verpflichtend. Dar\u00fcber hinaus gibt es die M\u00f6glichkeit, auf Vertragsebene ein abweichendes MVK anzugeben, welches der allgemeinen Preisschl\u00fcssel-Vorgabe vorgezogen wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><em><br \/> Abb.: <\/em><em>UML-<\/em><em>Aktivit\u00e4tsdiagramm zum MVK-Ermittlungsvorgang<\/em><\/p>\n<p>Die obige Abbildung zeigt den grundlegenden Vorgang zur Ermittlung des Mengenverteilungskennzeichens. Zu Beginn befindet sich immer ein Vertrag im Zugriff. Sofern hierauf ein MVK vermerkt ist, wird dieses verwendet, ansonsten wird es \u00fcber die auf dem Vertrag hinterlegte Produkt-ID vom Preisschl\u00fcssel ermittelt.<\/p>\n<p>Folgende Sonderf\u00e4lle m\u00fcssen ber\u00fccksichtigt werden (vgl. nachfolgende Abbildung):<\/p>\n<ul>\n<li>Es handelt sich um ein Maximumsz\u00e4hlwerk. Hier erfolgt keine Gewichtung. Um ggf. Fehler in nachfolgender Verarbeitung mit leerem Pflichtfeld MVK zu vermeiden, wird hier &#8222;%&#8220; f\u00fcr lineare Verteilung eingesetzt und keine weitere Ermittlung durchgef\u00fchrt.<\/li>\n<li>Sofern im Zwei-Vertrags-Modell der netzseitige Vertrag (Durchleitung) vorliegt, wird hierzu der korrespondierende Vertriebsvertrag ermittelt und \u00fcber dessen Produkt-ID der Preisschl\u00fcssel abgerufen. Sollte kein korrespondierender Vertrag gefunden werden, wird mit ene\u2019t eine Ermittlung \u00fcber das Lastprofil (und die Zuordnungstabelle Lastprofil -&gt; MVK) vorgenommen. Ohne ene\u2019t wird die weitere Ermittlung mit dem urspr\u00fcnglich vorliegenden Durchleitungsvertrag versucht.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><em><br \/> Abb.: Sonderfallbehandlung bei MVK-Ermittlung<\/em><\/p>\n<p>Nachdem das MVK von Vertrag oder Preisschl\u00fcssel ermittelt wurde, sieht das Diagramm noch eine Unterscheidung zwischen sog. statischen und dynamischen Kennzeichen vor. Bei statischen Kennzeichen handelt es sich um feste Werte f\u00fcr gew\u00f6hnliche MVKs (z.B. &#8218;1&#8216;). Die neueren dynamischen Kennzeichen sind reservierte Bezeichnungen, die w\u00e4hrend der Abrechnung in konkrete Werte aufgel\u00f6st werden. Derzeit sind hier &#8218;TEMPMES&#8216; (Temperaturmessstelle) und &#8218;LPROFIL&#8216; (Lastprofil) zul\u00e4ssig.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dynamische-Kennzeichen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-9883\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dynamische-Kennzeichen.png\" alt=\"Dynamische Kennzeichen\" width=\"1500\" height=\"934\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dynamische-Kennzeichen.png 1500w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dynamische-Kennzeichen-300x186.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Dynamische-Kennzeichen-1024x637.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><em><br \/> Abb.: Aufl\u00f6sung dynamischer Mengenverteilungskennzeichen<\/em><\/p>\n<p>Die Aufl\u00f6sung der dynamischen Werte ist grunds\u00e4tzlich relativ simpel. Anstatt &#8218;TEMPMES&#8216; wird das K\u00fcrzel (max. 7 Stellen) der f\u00fcr diesen Vertrag g\u00fcltigen Temperaturmessstelle als MVK in den Abrechnungssatz geschrieben. F\u00fcr &#8218;LPROFIL&#8216; wird hier das MVK eingesetzt, welches in der Zuordnungstabelle &#8222;Zuordnung Lastpr. zu Mengenvert.Kz\/Vorgabemenge&#8220; dem Lastprofil des Vertrages zugewiesen ist.<\/p>\n<p>Der gr\u00f6\u00dfte Teil des Umfangs der Abbildung zu diesem Vorgang (s.o.) ist der Ermittlung der g\u00fcltigen Temperaturmessstelle geschuldet: Falls diese nicht auf dem Vertrag hinterlegt ist, geschieht die Ermittlung abh\u00e4ngig vom Mandanten. Im Netz kann das Messstellenk\u00fcrzel aus dem zugeordneten Bezirk abgerufen werden. Im Vertrieb ist dagegen die Ermittlung \u00fcber den zugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlpunkt n\u00f6tig, der zun\u00e4chst nur die externe Bezeichnung der Messstelle des Netzbetreibers (bis zu 35 Zeichen) enth\u00e4lt. Diese muss \u00fcber die Zuordnungstabelle &#8222;\u00dcbersetzung externer Temperaturmessstellen&#8220; in eine interne LIMA-Messstelle umgewandelt werden, damit das 7-stellige K\u00fcrzel zur Eintragung als MVK in den Abrechnungssatz zur Verf\u00fcgung steht. Falls der Weg \u00fcber eine der beiden genannten Zuordnungstabellen eingeschlagen wird, setzt dies entsprechend vorhandene Zuordnungen voraus.<\/p>\n<p>Nach erfolgter Ermittlung sollte sich im Abrechnungssatz (ENTBEWPF) stets ein g\u00fcltiges MVK (Feld <em>bMvk<\/em>) befinden, welches in der Bezugsmengentabelle vorhanden ist. Um sp\u00e4ter nachvollziehen zu k\u00f6nnen, woher das MVK stammte, wird die MVK-Herkunft (Feld <em>bMvkHerk<\/em>) ebenfalls gef\u00fcllt. Eine dreistellige Kodierung gibt Aufschluss \u00fcber den Ermittlungsweg:<\/p>\n<p>1. Stelle\u00a0\u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 Wo war das MVK vermerkt (Vertrag oder Preisschl\u00fcssel)?<\/p>\n<ul>\n<li>V = Vertrag (urspr\u00fcnglich vorliegender Vertrag)<\/li>\n<li>K = korrespondierender Vertrag<\/li>\n<li>P = Preisschl\u00fcssel (urspr\u00fcnglicher Vertrag)<\/li>\n<li>Q = Preisschl\u00fcssel (korrespondierender Vertrag)<\/li>\n<li>E = ene\u2019t Sonderfall: Ermittlung \u00fcber Lastprofil<\/li>\n<\/ul>\n<p>2. Stelle \u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 Welche Art von MVK lag vor (statischer Wert oder dynamisches K\u00fcrzel f\u00fcr Temperaturmessstelle\/Lastprofil)?<\/p>\n<ul>\n<li>S = statisches MVK (konstanter Wert)<\/li>\n<li>T = dynamisches MVK f\u00fcr Temperaturmessstelle<\/li>\n<li>L = dynamisches MVK f\u00fcr Lastprofil<\/li>\n<\/ul>\n<p>3. Stelle \u00a0 \u2192\u00a0\u00a0 Wo waren relevante Zusatzangaben (z.B. Temperaturmessstelle) vermerkt?<\/p>\n<ul>\n<li>V = Vertrag, \u00fcber den ermittelt wurde<\/li>\n<li>B = Bezirk (Netz)<\/li>\n<li>Z = Z\u00e4hlpunkt (Vertrieb)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Mengenverteilung, die zur Gewichtung im Rahmen der Abrechnung (und Abgrenzung) anzuwenden ist, wird stets durch ein Mengenverteilungskennzeichen (MVK) angegeben. Mandant (Netz\/Vertrieb) und Jahr, die ebenfalls zum Nachschlagen in der Bezugsmengentabelle n&ouml;tig sind, ergeben sich aus den Vertrags- und Abrechnungsdaten. Damit das MVK nicht f&uuml;r jeden einzelnen Vertrag gepflegt werden muss, ist eine &uuml;bergreifende Einstellung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/137"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=137"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/137\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13897,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/137\/revisions\/13897"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=137"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=137"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=137"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":136,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-eines-abrechnungszaehlerstandes-zu-einer-vertragsaenderung-vorgang-32\/"},"modified":"2015-05-06T12:27:24","modified_gmt":"2015-05-06T10:27:24","slug":"abrechnung-ermittlung-eines-abrechnungszaehlerstandes-zu-einer-vertragsaenderung-vorgang-32","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-eines-abrechnungszaehlerstandes-zu-einer-vertragsaenderung-vorgang-32\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung eines Abrechnungsz\u00e4hlerstandes zu einer Vertrags\u00e4nderung (Vorgang 32)"},"content":{"rendered":"<p>Im Laufe eines Abrechnungsjahres werden \u00fcber den Vorgang der Vertrags\u00e4nderungen (Vorgang 32) zu einem bestimmten Datum \u00c4nderungen der Vertragsdaten (z. B. Preisprodukt) durchgef\u00fchrt bzw. diese Vorg\u00e4nge auch von D-I in Ihrem Auftrag produziert, wenn Massen\u00e4nderungen vorgenommen werden sollen.<\/p>\n<p>Das System ermittelt im Rahmen der Abrechnung in diesem Fall den Z\u00e4hlerstand zum Datum der Vertrags\u00e4nderung (Vorgang 32) durch Interpolation der Z\u00e4hlerst\u00e4nde, die vor und nach der Vertrags\u00e4nderung (Vorgang 23) liegen. Bei der Interpolation wird auf die zugeordneten Mengenverteilungen zur\u00fcckgegriffen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Laufe eines Abrechnungsjahres werden &uuml;ber den Vorgang der Vertrags&auml;nderungen (Vorgang 32) zu einem bestimmten Datum &Auml;nderungen der Vertragsdaten (z. B. Preisprodukt) durchgef&uuml;hrt bzw. diese Vorg&auml;nge auch von D-I in Ihrem Auftrag produziert, wenn Massen&auml;nderungen vorgenommen werden sollen. Das System ermittelt im Rahmen der Abrechnung in diesem Fall den Z&auml;hlerstand zum Datum der Vertrags&auml;nderung (Vorgang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=136"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14059,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136\/revisions\/14059"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":135,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-auf-grundlage-verschiedener-tabellen\/"},"modified":"2015-05-06T12:27:07","modified_gmt":"2015-05-06T10:27:07","slug":"abrechnung-auf-grundlage-verschiedener-tabellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-auf-grundlage-verschiedener-tabellen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Auf Grundlage verschiedener Tabellen"},"content":{"rendered":"<p>Unabh\u00e4ngig von den Ereignissen im Vertragssatz bedingen Ereignisse in den folgenden Tabellen (Preis\u00e4nderungen) eine weitere Unterteilung der Abrechnungsdatens\u00e4tze:<\/p>\n<p><em>Endg\u00fcltige Abrechnung und Zwischenabrechnung:<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Preistabelle<\/li>\n<li>Tabellen f\u00fcr Mess- und Abrechnungspreise<\/li>\n<li>Tabelle Energiesteuer<\/li>\n<li>Tabelle zu Erneuerbare-Energien-Gesetz-\/Regelenergieumlage<\/li>\n<li>Tabelle zu Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz<\/li>\n<li>Tabelle zu Umlage nach \u00a719StromNEV<\/li>\n<li>Tabelle zu Umlage f\u00fcr die Verordnung zu abschaltbaren Lasten<\/li>\n<li>Tabelle zu Umlage Offshore<\/li>\n<li>Tabelle Konzessionsabgabe<\/li>\n<li>Tabelle MwSt<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Abschlagsabrechnung:<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Tabelle Energiesteuer<\/li>\n<li>Tabelle MwSt<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr diese Ereignisse sind in der Regel keine Standmitteilungen beim einzelnen Vertragssatz hinterlegt. Daher wird f\u00fcr diese Ereignisse eine Aufteilung und Gewichtung des Verbrauchs notwendig.<\/p>\n<p>Die Aufteilung des Verbrauches erfolgt gewichtet anhand von Bezugsmengen, Gradtagzahlen oder \u00e4hnlichen geeigneten Gr\u00f6\u00dfen. Die Gewichtungsverteilung ist in der so genannten Bezugsmengentabelle hinterlegt. Jeder Datensatz dieser Tabelle enth\u00e4lt zu einem Mengenverteilungskennzeichen (MVK) und einem Kalenderjahr jeweils 12 monatliche Gewichtungswerte. Das zur Gewichtungsverteilung bei der Aufteilung des Verbrauches heranzuziehende Mengenverteilungskennzeichen kann entweder allgemein f\u00fcr einen Preisschl\u00fcssel oder spezifisch f\u00fcr einen Vertrag definiert sein. Details zur Ermittlung der im Lauf der Abrechnung anzuwendenden Mengenverteilung finden sich in Kapitel 3.4.3.<\/p>\n<p>Im Folgenden sind kurz die Schritte aufgezeigt, welche im Rahmen der Gewichtung des Z\u00e4hlerstandes zum Ereignisdatum 01.04.2002 durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Beispiel: Gesamtzeitraum vom 12.10.2001 \u2013 30.04.2002<\/p>\n<p>Preis\u00e4nderung zum 01.04.2002<\/p>\n<ol>\n<li>Ermittlung des Gesamtbezuges aus der Bezugsmengentabelle f\u00fcr den Gesamtzeitraum (12.10.2001 bis 30.04.2002) \u00fcber das Mengenverteilungskennzeichen (MVK) des Preisschl\u00fcssels.<\/li>\n<li>Ermittlung des Abschnittsbezuges aus der Bezugsmengentabelle f\u00fcr den Abschnittszeitraum (12.10.2001 bis 31.03.2002) \u00fcber das MVK des Preisschl\u00fcssels.<\/li>\n<li>Berechnung des Gewichtungsfaktors (Abschnittsbezug dividiert durch Gesamtbezug).<\/li>\n<li>Berechnung der Z\u00e4hlerstandsdifferenz f\u00fcr den Abschnittszeitraum (Z\u00e4hlerstandsdifferenz des Gesamtzeitraumes multipliziert mit dem Gewichtungsfaktor) und Ermittlung des Z\u00e4hlerstandes zum Ereignisdatum.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Zu beachten ist, dass bei der Berechnung der jeweiligen anteiligen Bezugsmenge des Beginn- und Endmonats das Verh\u00e4ltnis der Bezugstage zur tats\u00e4chlichen Anzahl der Tage des jeweiligen Monats zugrunde gelegt wird. Hierbei wird der Tagesbezug innerhalb eines Monat als konstant approximiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Im Beispiel soll im Zeitraum vom 11.10.2001 bis 15.09.2002 ein Verbrauch von 1.000 kWh abgelesen worden sein. Es soll angenommen werden, zum 01.01.2002 habe sich der Preis und zum 01.04.2002 der KWK-G-Satz ge\u00e4ndert. Diese beiden Preisereignisse f\u00fchren zur Splittung des Verbrauches wie folgt:<\/p>\n<p>Bezugsmengen:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">Okt.<br \/> 2001<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Nov.<br \/> 2001<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Dez.<br \/> 2001<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Jan.<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Feb.<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Mrz.<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Apr.<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Mai<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Jun.<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Jul.<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Aug.<br \/> 2002<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">Sep.<br \/> 2002<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">600<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1.200<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1.200<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">400<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">300<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">200<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">100<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">100<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">200<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">400<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Daraus ergibt sich f\u00fcr den Abrechnungszeitraum ein Gesamtbezug B von:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image6.png\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image6.png\" alt=\"\" width=\"486\" height=\"75\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr den Zeitraum vom 11.10.2001 bis 31.12.2001 ergibt sich ein Abschnittsbezug B<sub>1 <\/sub>von:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image7.PNG\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image7.PNG\" alt=\"\" width=\"296\" height=\"44\" \/><\/a><\/p>\n<p>und daraus abgeleitet ein Verbrauch von:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image8.PNG\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image8.PNG\" alt=\"\" width=\"270\" height=\"34\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr den verbleibenden noch zu splittenden Zeitraum vom 01.01.2002 bis 15.09.2002 ergibt sich ein Teilbezug B<sub>t<\/sub> von:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-formel1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-8653\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-formel1.png\" alt=\"abrechnung-formel1\" width=\"413\" height=\"56\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr den Zeitraum vom 01.01.2002 bis 30.04.2002 ergibt sich ein Abschnittsbezug B<sub>2 <\/sub>von:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image10.PNG\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image10.PNG\" alt=\"\" width=\"236\" height=\"23\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der noch aufzuteilende Verbrauch f\u00fcr den Zeitraum 01.01.2002 bis 15.09.2002 betr\u00e4gt 1000 \u2013 413,301 = 586,699. Entsprechend berechnet sich f\u00fcr den Zeitraum vom 01.01.2002 bis 30.04.2002 ein Verbrauch (V<sub>2<\/sub>) von:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image11.PNG\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image11.PNG\" alt=\"\" width=\"253\" height=\"108\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr den Gesamtverbrauch ergibt sich also folgende Splittung auf der Rechnung:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Abrechnungszeitraum<\/strong><\/td>\n<td><strong>Tage<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">11.10.01 &#8211; 31.12.01<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">81<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">413,301<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">01.01.02 &#8211; 30.04.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">120<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">459,845<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">01.05.02 &#8211; 15.09.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">138<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">126,854<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Splittungen werden bei allen verbrauchsbasierten, endg\u00fcltigen Rechnungen und Zwischenrechnungen vorgenommen.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Auf den Strom- und Gasvertr\u00e4gen k\u00f6nnen auch Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Kostenanteile der Netznutzung und der Messung\/Abrechnung hinterlegt werden. Auch Ereignisse auf diesen Preisschl\u00fcsseln f\u00fchren zu einer Splittung der Abrechnungss\u00e4tze.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unabh&auml;ngig von den Ereignissen im Vertragssatz bedingen Ereignisse in den folgenden Tabellen (Preis&auml;nderungen) eine weitere Unterteilung der Abrechnungsdatens&auml;tze: Endg&uuml;ltige Abrechnung und Zwischenabrechnung: Preistabelle Tabellen f&uuml;r Mess- und Abrechnungspreise Tabelle Energiesteuer Tabelle zu Erneuerbare-Energien-Gesetz-\/Regelenergieumlage Tabelle zu Kraft-W&auml;rme-Kopplungs-Gesetz Tabelle zu Umlage nach &sect;19StromNEV Tabelle zu Umlage f&uuml;r die Verordnung zu abschaltbaren Lasten Tabelle zu Umlage Offshore Tabelle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/135"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=135"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/135\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14058,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/135\/revisions\/14058"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=135"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=135"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":134,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-gewichten-der-abrechnungssaetze\/"},"modified":"2015-05-06T12:26:18","modified_gmt":"2015-05-06T10:26:18","slug":"abrechnung-gewichten-der-abrechnungssaetze","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-gewichten-der-abrechnungssaetze\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Gewichten der Abrechnungss\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=134"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14056,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/134\/revisions\/14056"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=134"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=134"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":133,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufbau-der-abrechnungssaetze-aus-dem-vertragsstamm\/"},"modified":"2024-06-19T08:02:44","modified_gmt":"2024-06-19T06:02:44","slug":"abrechnung-aufbau-der-abrechnungssaetze-aus-dem-vertragsstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufbau-der-abrechnungssaetze-aus-dem-vertragsstamm\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Aufbau der Abrechnungss\u00e4tze aus dem Vertragsstamm"},"content":{"rendered":"<p><strong>Endg\u00fcltige Abrechnungen und Zwischenabrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Die Abrechnungsperiode f\u00fcr eine <em>endg\u00fcltige Abrechnung<\/em> beginnt grunds\u00e4tzlich mit dem so genannten Startsatz (VG 00, 20, 24 oder 26) des Vertrages. Darauf aufbauend werden alle weiteren Ereignisse auf dem Vertrag bis zum h\u00f6chstm\u00f6glichen Ablesedatum f\u00fcr die Rechnungslegung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image4.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image4.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Beispiel zeigt einen Vertrag mit Startsatz zum 01.04.2010 (Vorgang 00), einem Z\u00e4hlerwechsel zum 05.08.2010 (Vorgang 24), der in zwei Ereignissen dargestellt wird (Ausbau des alten Z\u00e4hlers und Einbau des neuen Z\u00e4hlers) und einer Z\u00e4hlerstandsmitteilung (Vorgang 27) zum 03.02.2011.<\/p>\n<p>Die Abrechnung w\u00fcrde zuerst folgende S\u00e4tze aufbauen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Abrechnungszeitraum<\/strong><\/td>\n<td><strong>Z\u00e4hlernummer<\/strong><\/td>\n<td><strong>ZStand von<\/strong><\/td>\n<td><strong>ZStand bis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.04.10 \u2013 05.08.10<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">2289000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">11049<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">12000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">06.08.10 \u2013 03.02.11<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">123456<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">0<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1500<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Es werden alle Vertr\u00e4ge nur noch bis zum Versorgungsendedatum lt. Vorlaufsatz abgerechnet. Nachfolgende Ereignisse (auch Abg\u00e4nge) werden beim Aufbau der Berechnung ignoriert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Abschlagsabrechnungen<\/em><\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image5.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p>Die Abrechnungsperiode f\u00fcr Abschlagsrechnungen beginnt:<\/p>\n<ul>\n<li>direkt nach dem Zugang der Vertr\u00e4ge oder einer Jahresabrechnung mit dem so genannten Startsatz (VG 00, 20 oder 26) des Vertrages.<\/li>\n<\/ul>\n<p>oder<\/p>\n<ul>\n<li>wenn f\u00fcr diese Abrechnungsperiode bereits Abschlagsrechnungen erstellt wurden (Vertragshistorys\u00e4tze sind mit \u201aM\u2018 gekennzeichnet), beginnt die n\u00e4chste Abrechnungsperiode einen Tag nach der letzten Z\u00e4hlerstandsmitteilung.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In beiden F\u00e4llen endet die Abrechnung mit der Z\u00e4hlerstandsmitteilung zum h\u00f6chstm\u00f6glichen Ablesedatum.<\/p>\n<p>Das Beispiel hat einen Startsatz (Vorgang 00) zum 02.03.2010 (in der Maske nicht zu sehen) und mehrere Z\u00e4hlerstandsmitteilungen (Vorgang 27) z.B. zum 31.08.2010, 30.09.2010, 31.10.2010 und 30.11.2010.<\/p>\n<p>Die Abschlagsrechnungen bis zum 31.10.2010 (Zeitr\u00e4ume 02.03.2010 \u2013 31.03.2010, 01.04.2010 \u2013 30.04.2010,\u2026, 01.10.2010 \u2013 31.10.2010) sind bereits erstellt. Die n\u00e4chste Abschlagsabrechnung zum 30.11.2010 w\u00fcrde den Zeitraum vom 01.11.2010 bis 30.11.2010 beinhalten.<\/p>\n<p>Es werden alle Vertr\u00e4ge nur noch bis zum Versorgungsendedatum lt. Vorlaufsatz abgerechnet. Nachfolgende Ereignisse (auch Abg\u00e4nge) werden beim Aufbau der Berechnung ignoriert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Endg&uuml;ltige Abrechnungen und Zwischenabrechnung Die Abrechnungsperiode f&uuml;r eine endg&uuml;ltige Abrechnung beginnt grunds&auml;tzlich mit dem so genannten Startsatz (VG 00, 20, 24 oder 26) des Vertrages. Darauf aufbauend werden alle weiteren Ereignisse auf dem Vertrag bis zum h&ouml;chstm&ouml;glichen Ablesedatum f&uuml;r die Rechnungslegung ber&uuml;cksichtigt. Das Beispiel zeigt einen Vertrag mit Startsatz zum 01.04.2010 (Vorgang 00), einem Z&auml;hlerwechsel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=133"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14054,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133\/revisions\/14054"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":131,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-generelles-schaetzen-von-zaehlerstaenden\/"},"modified":"2015-05-06T12:25:35","modified_gmt":"2015-05-06T10:25:35","slug":"abrechnung-generelles-schaetzen-von-zaehlerstaenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-generelles-schaetzen-von-zaehlerstaenden\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Generelles Sch\u00e4tzen von Z\u00e4hlerst\u00e4nden"},"content":{"rendered":"<p>Wird vom Anwender das Programm <em>Fehlende Z\u00e4hlerst\u00e4nde sch\u00e4tzen<\/em> im Pr\u00fcflauf oder Korrekturlauf der Verbrauchsabrechnung ausgew\u00e4hlt, erfolgt eine automatische Standermittlung zum Sch\u00e4tzdatum (bei tageweisem Grundpreis) oder zum Versorgungsendedatum (bei monatlichem Grundpreis) der Abrechnung. Das <em>Datum f\u00fcr Sch\u00e4tzung<\/em> und das <em>Versorgung<\/em><em>s<\/em><em>endedatum<\/em> wird vom Anwender beim Einstellen des Jobs mitgegeben.<\/p>\n<p>Das Programm ermittelt f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge einer Abrechnung, die noch keinen abrechnungsf\u00e4higen Z\u00e4hlerstand haben, den entsprechenden Wert. Die gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerst\u00e4nde erhalten das Ablesekennzeichen \u201aP\u2019 (programmgesch\u00e4tzt).<\/p>\n<p>Basis f\u00fcr die Sch\u00e4tzung ist dabei der im vorherigen Abrechnungsjahr abgerechnete Verbrauch des Vertrages. Falls dieser nicht vorliegt, erfolgt die Sch\u00e4tzung auf Basis des Kundenwertes (Gas) oder der angemeldeten Menge (Strom) oder des Abschlages.<\/p>\n<p>Als abrechnungsf\u00e4hige Z\u00e4hlerst\u00e4nde in diesem Zusammenhang gelten (und werden daher auch nicht gesch\u00e4tzt):<\/p>\n<ul>\n<li>bei tageweisem Grundpreis alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde die in dem <em>Zeitraum f\u00fcr die Standber\u00fccksichtigung<\/em> liegen. Dieser Zeitraum erstreckt sich vom <em>Versorgungsendedatum abzgl. der \u201eAnz. Tage f\u00fcr Standmitte<\/em><em>i<\/em><em>lung<\/em> bis zum <em>Versorgungsendedatum<\/em>.<\/li>\n<li>bei monatlichem Grundpreis alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde auf dem <em>Verso<\/em><em>r<\/em><em>gungsendedatum<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr programmgesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde (Ablesekennzeichen \u201aP\u2019) kann unter dem Men\u00fcpunkt Tabellenpflege\/Rechnungsinformationen Laser\/Pflege Fu\u00dfnotentexte\/Ablesung\/Sch\u00e4tzung (programmseitig) ein eigener Fu\u00dfnotentext vergeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird vom Anwender das Programm Fehlende Z&auml;hlerst&auml;nde sch&auml;tzen im Pr&uuml;flauf oder Korrekturlauf der Verbrauchsabrechnung ausgew&auml;hlt, erfolgt eine automatische Standermittlung zum Sch&auml;tzdatum (bei tageweisem Grundpreis) oder zum Versorgungsendedatum (bei monatlichem Grundpreis) der Abrechnung. Das Datum f&uuml;r Sch&auml;tzung und das Versorgungsendedatum wird vom Anwender beim Einstellen des Jobs mitgegeben. Das Programm ermittelt f&uuml;r alle Vertr&auml;ge einer Abrechnung, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=131"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14052,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131\/revisions\/14052"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=131"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=131"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=131"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":130,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-maschinelles-schaetzen-von-zaehlerstaenden\/"},"modified":"2015-05-06T12:25:27","modified_gmt":"2015-05-06T10:25:27","slug":"abrechnung-maschinelles-schaetzen-von-zaehlerstaenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-maschinelles-schaetzen-von-zaehlerstaenden\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Maschinelles Sch\u00e4tzen von Z\u00e4hlerst\u00e4nden"},"content":{"rendered":"<p>Bei endg\u00fcltigen Abrechnungen besteht die M\u00f6glichkeit, Z\u00e4hlerst\u00e4nde sch\u00e4tzen zu lassen.<\/p>\n<p>Dazu gibt es im System zwei M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei endg&uuml;ltigen Abrechnungen besteht die M&ouml;glichkeit, Z&auml;hlerst&auml;nde sch&auml;tzen zu lassen. Dazu gibt es im System zwei M&ouml;glichkeiten:<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=130"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14051,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130\/revisions\/14051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=130"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=130"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=130"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":129,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-voraussetzungen\/"},"modified":"2015-05-06T12:24:41","modified_gmt":"2015-05-06T10:24:41","slug":"abrechnung-voraussetzungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-voraussetzungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Voraussetzungen"},"content":{"rendered":"<p>Unabdingbare Voraussetzung f\u00fcr den Aufbau von Abrechnungss\u00e4tzen sind Z\u00e4hlerstandsmitteilungen (durch einfache Z\u00e4hlerstandsmitteilung (Vorgang 27), aber auch z. B. Vertragsabgang (Vorgang 21) etc.) auf den Vertragss\u00e4tzen. Diese Standmitteilung kann auch durch maschinelles Sch\u00e4tzen erzeugt werden. Dieser Vorgang ist auch bei nicht z\u00e4hlerbasierenden Vertr\u00e4gen formal erforderlich, er kennzeichnet das Ende des Abrechnungszeitraumes.<\/p>\n<p>Wird ein aktiver Vertrag abgerechnet, so muss die Z\u00e4hlerstandsmitteilung in Abh\u00e4ngigkeit vom Grundpreisberechnungs-Kennzeichen des Vertrages auf unterschiedlichen Daten liegen:<\/p>\n<ul>\n<li>Grundpreis-Kennzeichen (EGPKZ) ,T\u2019 tageweiser Grundpreis: Eine abrechnungsrelevante Z\u00e4hlerstandsmitteilung muss in dem Zeitraum <em>h\u00f6chstm\u00f6gliches Ablesedatum<\/em> abzgl. <em>Zeitraum f\u00fcr Standmitteilung<\/em> bis zum <em>h\u00f6chstm\u00f6glichen Ablesedatum<\/em> liegen. Ist z. B. das h\u00f6chstm\u00f6gliche Ablesedatum der 30.11.2002 und der Zeitraum f\u00fcr Standmitteilung wurde mit 30 Tagen angegeben, so werden alle die Vertr\u00e4ge abgerechnet, deren Z\u00e4hlerstandsmitteilung in dem Zeitraum vom 31.10.2002 bis 30.11.2002 liegt.<\/li>\n<li>Grundpreiskennzeichen \u201aM\u2018 monatlicher Grundpreis oder \u201aA\u2018 Grundpreis je angefangenem Monat: Die abrechnungsrelevanten Z\u00e4hlerstandsmitteilungen m\u00fcssen genau auf dem <em>h\u00f6chstm\u00f6glichen Ables<\/em><em>e<\/em><em>datum<\/em> liegen. Im Beispiel w\u00e4re dies der 30.11.2002. Unabh\u00e4ngig davon kann im System ein tats\u00e4chliches Ablesedatum hinterlegt werden, welches auch auf der Rechnung ausgewiesen wird und f\u00fcr die Abgrenzung herausgezogen wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Daten f\u00fcr das <em>h\u00f6chstm\u00f6gliche Ablesedatum<\/em> und der <em>Zeitraum f\u00fcr die Standmitteilung<\/em> werden vom Anwender beim Einstellen der Jobs mitgegeben.<\/p>\n<p>Bei Abrechnung von Vertr\u00e4gen, die nicht z\u00e4hlerbezogen erfolgt (z. B. Oberfl\u00e4chenabwasser, Stra\u00dfenreinigung), ist es nicht m\u00f6glich, manuell Z\u00e4hlerstandsmitteilungen im System zu erfassen. Diese werden innerhalb der Abrechnung vom System produziert:<\/p>\n<ul>\n<li>beim Grundpreiskennzeichen \u201aT\u2018 zum <em>h\u00f6chstm\u00f6glichen Ablesedatum<\/em>, wenn keine weiteren z\u00e4hlerbezogenen Vertr\u00e4ge auf derselben Rechnung erscheinen, sonst wird das Datum der z\u00e4hlerbezogenen Vertr\u00e4ge zur Produktion der Standmitteilung benutzt.<\/li>\n<li>bei den Grundpreiskennzeichen \u201aM\u2018 und \u201aA\u2018 grunds\u00e4tzlich zum <em>h\u00f6chstm\u00f6glichen Ablesedatum<\/em>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ist zu dem vom System erwarteten Datum bzw. in der Zeitspanne kein Ereignis mit Z\u00e4hlerstandsmitteilung (Vorgang 21, 23, 24, 27) auf dem Vertrag vorhanden, wird keine Rechnung erstellt. Der Fehler wird auf der Fehlerliste protokolliert.<\/p>\n<p>Es besteht jedoch im Rahmen des Pr\u00fcf- und Korrekturlaufes einer Abrechnung die M\u00f6glichkeit, die fehlenden Z\u00e4hlerst\u00e4nde vom System sch\u00e4tzen zu lassen.<\/p>\n<p>Bei der Abrechnung von inaktiven Vertr\u00e4gen werden der Z\u00e4hlerstand bei Vertragsende und das zugeh\u00f6rige Datum f\u00fcr die Abrechnung herangezogen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unabdingbare Voraussetzung f&uuml;r den Aufbau von Abrechnungss&auml;tzen sind Z&auml;hlerstandsmitteilungen (durch einfache Z&auml;hlerstandsmitteilung (Vorgang 27), aber auch z. B. Vertragsabgang (Vorgang 21) etc.) auf den Vertragss&auml;tzen. Diese Standmitteilung kann auch durch maschinelles Sch&auml;tzen erzeugt werden. Dieser Vorgang ist auch bei nicht z&auml;hlerbasierenden Vertr&auml;gen formal erforderlich, er kennzeichnet das Ende des Abrechnungszeitraumes. Wird ein aktiver Vertrag abgerechnet, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=129"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13896,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129\/revisions\/13896"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=129"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=129"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=129"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":128,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufbau-der-abrechnungssaetze\/"},"modified":"2015-05-06T12:24:28","modified_gmt":"2015-05-06T10:24:28","slug":"abrechnung-aufbau-der-abrechnungssaetze","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-aufbau-der-abrechnungssaetze\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Aufbau der Abrechnungss\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<p>Grundlage f\u00fcr die Abrechnung sind die Informationen zu den Vertr\u00e4gen (Datei ENTSTMPF), die im Kundeninformationssystem gepflegt werden k\u00f6nnen. Aus diesen Daten werden u. a. der Abrechnungszeitraum, der in diesem Zeitraum abzurechnende Verbrauch bzw. die Abrechnungseinheiten und der Verweis auf die Preisinformationen \u00fcbernommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grundlage f&uuml;r die Abrechnung sind die Informationen zu den Vertr&auml;gen (Datei ENTSTMPF), die im Kundeninformationssystem gepflegt werden k&ouml;nnen. Aus diesen Daten werden u. a. der Abrechnungszeitraum, der in diesem Zeitraum abzurechnende Verbrauch bzw. die Abrechnungseinheiten und der Verweis auf die Preisinformationen &uuml;bernommen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14050,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128\/revisions\/14050"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":127,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-die-abrechnungsebene\/"},"modified":"2015-05-06T12:24:13","modified_gmt":"2015-05-06T10:24:13","slug":"abrechnung-die-abrechnungsebene","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-die-abrechnungsebene\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Die Abrechnungsebene"},"content":{"rendered":"<p>Die Rechnungslegung erfolgt je Kunde, Debitor und Abrechnungsgruppe. Alle Vertr\u00e4ge eines Kunden, die der gleichen Abrechnungsgruppe und dem gleichen Debitor zugeordnet wurden, werden auf einer Rechnung abgerechnet. Diese Zuordnung ist unabh\u00e4ngig vom Objekt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<p><em>Ein Kunde \u2013 ein Debitor \u2013 ein Objekt<\/em><\/p>\n<p>Alle Vertr\u00e4ge sind einem Debitor zugeordnet. Die Objekt-Zusammenfassung erfolgt auf der ersten Seite der Rechnung. Die Debitorenverrechnung erfolgt \u00fcber alle Vertr\u00e4ge.<\/p>\n<p><em>Ein Kunde \u2013 ein Debitor \u2013 mehrere Objekte<\/em><\/p>\n<p>Alle Vertr\u00e4ge sind einem Debitor zugeordnet. Es werden alle Vertr\u00e4ge in einer Rechnung abgerechnet und nicht debitorisch getrennt. Der Rechnungsdruck erfolgt mit Zusammenfassung je Objekt auf den R\u00fcckseiten.<\/p>\n<p><em>Ein Kunde \u2013 mehrere Debitoren \u2013 ein Objekt <\/em><\/p>\n<p>Alle Vertr\u00e4ge, die einem Debitor zugeordnet sind, werden in einer Rechnung abgerechnet (Rechnungserstellung je Debitor). Die Vertr\u00e4ge werden innerhalb eines Objektes nach den zugeordneten Debitoren getrennt abgerechnet. Eine evtl. Teil-Objektzusammenfassung erfolgt auf der ersten Seite der Rechnung.<\/p>\n<p><em>Ein Kunde \u2013 mehrere Debitoren \u2013 mehrere Objekte <\/em><\/p>\n<p>Alle Vertr\u00e4ge, die einem Debitor zugeordnet sind, werden in einer Rechnung abgerechnet (Rechnungserstellung je Debitor). Sind einem Debitor nur alle Vertr\u00e4ge eines Objektes zugeordnet, erfolgt die Debitorenverrechnung je Objekt und die Objektzusammenfassung steht auf der ersten Seite der Rechnung, bei mehreren Objekten je Debitor erfolgt die Debitorenverrechnung \u00fcber mehrere Objekte (es k\u00f6nnen auch nur einzelne Vertr\u00e4ge eines Objektes sein) und die Objektzusammenfassungen befinden sich auf den R\u00fcckseiten der Rechnung.<\/p>\n<p>Eine Erl\u00e4uterung der genauen Darstellung auf der Rechnung wird in der Dokumentation Rechnungslayout vorgenommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Rechnungslegung erfolgt je Kunde, Debitor und Abrechnungsgruppe. Alle Vertr&auml;ge eines Kunden, die der gleichen Abrechnungsgruppe und dem gleichen Debitor zugeordnet wurden, werden auf einer Rechnung abgerechnet. Diese Zuordnung ist unabh&auml;ngig vom Objekt. Beispiele: Ein Kunde &ndash; ein Debitor &ndash; ein Objekt Alle Vertr&auml;ge sind einem Debitor zugeordnet. Die Objekt-Zusammenfassung erfolgt auf der ersten Seite [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14048,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127\/revisions\/14048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":125,"date":"2014-09-04T14:56:14","date_gmt":"2014-09-04T12:56:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung\/"},"modified":"2014-09-04T14:56:14","modified_gmt":"2014-09-04T12:56:14","slug":"abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung\/","title":{"rendered":"Abrechnung"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":58,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-debitorische-verrechnung\/"},"modified":"2015-05-06T09:41:07","modified_gmt":"2015-05-06T07:41:07","slug":"abgrenzung-debitorische-verrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-debitorische-verrechnung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Debitorische Verrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die Saldierung der fiktiven Verkaufserl\u00f6se aus der Abgrenzung mit den offenen Posten der Debitorenkonten soll erst erfolgen, wenn die Abgrenzung (-en) abgeschlossen sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image53.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image53.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf debitorische Verrechnung<\/em><\/p>\n<p><strong>Notwendige Vorgaben:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Werden bei Betriebsf\u00fchrungen getrennte Abgrenzungen durchgef\u00fchrt, muss auch die debitorische Verrechnung getrennt erstellt werden. Steuerungskriterium hierf\u00fcr ist der Leitbankschl\u00fcssel.<\/li>\n<li>Soll eine Liste mit allen Debitoren erstellt werden (also keine Trennung nach Leitbanken vorgenommen werden) darf bei der Anforderung keine Leitbank vorgegeben werden. In diesem Fall werden alle Abgrenzungen, auch wenn sie unter verschiedenen Leitbankschl\u00fcsseln erstellt wurden, zusammengefasst und es wird eine Liste erstellt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Grundlagen f\u00fcr die debitorische Verrechnung sind:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Die mit der Pr\u00fcfabgrenzung zum Soll gestellten Abschlagsbetr\u00e4ge.<\/li>\n<li>Die mit der Pr\u00fcfabgrenzung ermittelten fiktiven Verkaufserl\u00f6se.<\/li>\n<li>Die offenen Posten des einzelnen Debitors. Posten, die bis zum vorgegebenen Abgrenzungsdatum noch nicht ausgeglichen waren, werden ber\u00fccksichtigt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Daten werden in den Dateien JABDEBPF und JABDESPF gespeichert und auf den Listen JAB445R und JAB446R ausgegeben.<\/p>\n<ul>\n<li>Die Liste JAB445R gibt eine Darstellung des Saldos je Debitor des einzelnen Kunden.<\/li>\n<li>Die Liste JAB446R listet den Saldo je Kunde an. Die Endsummen des OP-Saldos, der weiteren Forderungen und des Kundensaldos werden zus\u00e4tzlich nach Forderungen und Guthaben getrennt ausgewiesen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Werden nach einem Aufruf weitere Buchungen f\u00fcr die alte Periode vorgenommen, muss ein neuer Verrechungslauf angefordert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Saldierung der fiktiven Verkaufserl&ouml;se aus der Abgrenzung mit den offenen Posten der Debitorenkonten soll erst erfolgen, wenn die Abgrenzung (-en) abgeschlossen sind. Abb.: Aufruf debitorische Verrechnung Notwendige Vorgaben: Werden bei Betriebsf&uuml;hrungen getrennte Abgrenzungen durchgef&uuml;hrt, muss auch die debitorische Verrechnung getrennt erstellt werden. Steuerungskriterium hierf&uuml;r ist der Leitbankschl&uuml;ssel. Soll eine Liste mit allen Debitoren erstellt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=58"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13859,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58\/revisions\/13859"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=58"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=58"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=58"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":57,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-abgrenzung-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-06T09:40:28","modified_gmt":"2015-05-06T07:40:28","slug":"abgrenzung-abgrenzung-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-abgrenzung-endauswertung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Abgrenzung Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Wurde eine erfolgreiche Kontrolle der Pr\u00fcfabgrenzung durchgef\u00fchrt und das Ergebnis ist zufriedenstellend, muss die Abgrenzung durch Aufruf des Punktes 20 \u201cAbgrenzung &#8211; Endauswertung\u201d abgeschlossen werden. Wurde allerdings eine weitere Abrechnung mit Wertstellung im alten Gesch\u00e4ftsjahr fakturiert oder gab es einen falschen Z\u00e4hler\u00fcberlauf, besteht das System beim Echtlauf auf einen erneuten Aufruf einer Pr\u00fcfabgrenzung, da in der Endauswertung der Abgrenzung <strong>keine neue Abgrenzung durchgerechnet<\/strong><strong> wird<\/strong>, sondern die Ergebnisse des letzten Pr\u00fcflaufes festgehalten werden. Der Aufruf geschieht durch Doppelklick des Punktes 20 und ist nur als Echtlauf m\u00f6glich, nachdem der zuletzt eingestellte Pr\u00fcflauf beendet ist:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image51.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image51.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf Abgrenzung Endauswertung<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image52.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image52.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufsatz f\u00fcr die Endauswertung erstellen<\/em><\/p>\n<p>W\u00e4hlt man durch Setzen des Kreuzchens den Echtlauf aus, so werden alle S\u00e4tze der vorherigen Pr\u00fcfabgrenzung in der Statistik-Pool-Datei JABBEWPF mit endausgewertet gekennzeichnet. Anschlie\u00dfend stehen diese auch zur automatischen Buchungsanweisung bereit. Durch Aufruf einer Verbrauchsstatistik k\u00f6nnen die entsprechenden Listen ohne den Vermerk \u201cbasierend auf Pr\u00fcfabgrenzung\u201d aufgerufen werden. Wird das Kreuzchen bei <em>Echtlauf<\/em> nicht gesetzt, dann sind diese Werte nicht buchbar, stehen aber der Verbrauchsstatistik mindestens 450 Tage als Simulationswerte f\u00fcr zuk\u00fcnftige Auswertungen zur Verf\u00fcgung. Der obige Zeitraum kann durch Beantragung bei IM-E werksspezifisch verl\u00e4ngert werden.<\/p>\n<p>Im Endauswertungslauf wird die Hebeliste (JAB350) mit den Einzelergebnissen je Entnahmestelle und die der Verbrauchs und OPSalden (JAB446R) im optischen Archiv der iSeries (AS\/400) archiviert und kann unter dem Men\u00fcpunkt Archivdaten der Verbrauchsabrechnung eingesehen werden.<\/p>\n<p>Nach einer Endauswertung k\u00f6nnen alle einzelnen Bewegungen aus der Abgrenzung in der JABBEWPF per Query eingesehen werden. Diese Bewegungen werden mindestens 1200 Tage zu allen Gesch\u00e4ftsjahres-Abschlussdaten in der JABBEWPF vorgehalten, wobei dieser Zeitraum durch Beantragung bei der Abteilung D-I der rhenag werksspezifisch verl\u00e4ngert werden kann. Die \u00fcbrigen Abgrenzungen werden nach 450 Tagen aus der JABBEWPF entfernt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde eine erfolgreiche Kontrolle der Pr&uuml;fabgrenzung durchgef&uuml;hrt und das Ergebnis ist zufriedenstellend, muss die Abgrenzung durch Aufruf des Punktes 20 &ldquo;Abgrenzung &ndash; Endauswertung&rdquo; abgeschlossen werden. Wurde allerdings eine weitere Abrechnung mit Wertstellung im alten Gesch&auml;ftsjahr fakturiert oder gab es einen falschen Z&auml;hler&uuml;berlauf, besteht das System beim Echtlauf auf einen erneuten Aufruf einer Pr&uuml;fabgrenzung, da in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=57"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13857,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57\/revisions\/13857"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=57"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=57"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=57"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":56,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-einflussgroessen-bei-der-verbrauchsabgrenzung\/"},"modified":"2015-05-06T09:40:00","modified_gmt":"2015-05-06T07:40:00","slug":"abgrenzung-einflussgroessen-bei-der-verbrauchsabgrenzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-einflussgroessen-bei-der-verbrauchsabgrenzung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Einflussgr\u00f6\u00dfen bei der Verbrauchsabgrenzung"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li><strong>Letzter abgerechneter Verbrauch des Kunden<\/strong><br \/> Der letzte abgerechnete Verbrauch ist im Datenbestand zum Kunden gespeichert und dient als Berechnungsgrundlage bei der Ermittlung des Verbrauchs zu einem Stichtag.<br \/> Es ist zu beachten, dass bei einer fehlerhaften Jahresabrechnung, die nachtr\u00e4glich manuell korrigiert wird, aber der abgerechnete Verbrauch nicht entsprechend berichtigt wurde, der Kunde falsch abgegrenzt wird.<br \/> Zur Sicherstellung eines ordnungsgem\u00e4\u00dfen Vorgehens hat rhenag eine entsprechende Anweisung erlassen.<\/li>\n<li><strong>Ablesedatum der Entnahmestelle<\/strong><br \/> F\u00fcr die Abgrenzung wird das tats\u00e4chliche Ablesedatum jeder einzelnen Entnahmestelle ben\u00f6tigt. Bei der Erfassung der Z\u00e4hlerst\u00e4nde nach einer Ablesung muss darauf geachtet werden, dass das entsprechende tats\u00e4chliche Ablesedatum und nicht ein mittleres Ablesedatum erfasst wird. Dies gilt f\u00fcr die Massenerfassung der Z\u00e4hlerst\u00e4nde und auch f\u00fcr die Einzelerfassung im Kundeninformationssystem (KIS) \u00fcber Vorgang 27.<\/li>\n<li><strong>Steigerungsraten<\/strong><br \/> Wie bereits oben dargestellt, werden die Steigerungsraten f\u00fcr die programminterne Korrektur der Bezugsmengen ben\u00f6tigt. Die bereinigten Bezugsmengen enthalten neben dem Bezug des bisherigen Kundenbestands auch die Mengenbez\u00fcge der Neukunden. Das Programm unterstellt, dass der Zuwachs der Mengenbez\u00fcge durch Kundenneuzug\u00e4nge jeden Monat 1\/12 des Jahreswertes betr\u00e4gt und \u00fcber das Jahr gesehen linear ansteigt. Im Programm werden die Mengenbez\u00fcge um die Bez\u00fcge reduziert, die durch Kundenneuzug\u00e4nge entstanden sind, um eine vergleichbare Mengenbasis f\u00fcr alle Jahre zu bekommen.\n<p><strong>Auswirkung einer \u00c4nderung der Steigerungsrate:<\/strong><br \/> Die Steigerungsrate f\u00fcr die letzten drei Jahre wird beispielsweise mit jeweils 5% angegeben. Mit diesen Werten wird eine Abgrenzung durchgef\u00fchrt.<br \/> Wird in einem Folgelauf die Steigerungsrate des laufenden Jahres von 5% auf 6% erh\u00f6ht, werden hierdurch die Mengenbez\u00fcge f\u00fcr das laufende Jahr st\u00e4rker gesenkt als im vorhergehenden Lauf. Das Abgrenzungsergebnis wird hierdurch niedriger ausfallen als vorher.<br \/> Wird die Steigerungsrate f\u00fcr das laufende Jahr von 5% auf 4% gesenkt, ohne die beiden Steigerungsraten f\u00fcr die Vorjahre zu ver\u00e4ndern, werden die Mengenbez\u00fcge weniger stark gesenkt. Das Abgrenzungsergebnis wird insgesamt h\u00f6her ausfallen als im Beispiel mit 5% Steigerungsrate f\u00fcr alle Jahre. Diese Beispiele sollen verdeutlichen, wie sensibel der Punkt der Steigerungsraten ist, und dass die Steigerungsraten sehr genau ermittelt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<\/li>\n<li>Unter folgenden Bedingungen wird eine Entnahmestelle nicht abgegrenzt:<br \/> &#8211; Wenn der Z\u00e4hler plombiert oder gesperrt ist.<br \/> &#8211; Wenn der Vertrag vorher bereits Schluss gerechnet wurde.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Letzter abgerechneter Verbrauch des Kunden Der letzte abgerechnete Verbrauch ist im Datenbestand zum Kunden gespeichert und dient als Berechnungsgrundlage bei der Ermittlung des Verbrauchs zu einem Stichtag. Es ist zu beachten, dass bei einer fehlerhaften Jahresabrechnung, die nachtr&auml;glich manuell korrigiert wird, aber der abgerechnete Verbrauch nicht entsprechend berichtigt wurde, der Kunde falsch abgegrenzt wird. Zur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13855,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56\/revisions\/13855"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":55,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-leistungswerte-bei-96h-zaehlern\/"},"modified":"2015-05-06T09:38:33","modified_gmt":"2015-05-06T07:38:33","slug":"abgrenzung-leistungswerte-bei-96h-zaehlern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-leistungswerte-bei-96h-zaehlern\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Leistungswerte bei 96h-Z\u00e4hlern"},"content":{"rendered":"<p>Sind f\u00fcr das Leistungswert-Z\u00e4hlwerk eines 96h-Stromz\u00e4hlers f\u00fcr die beiden Jahre vor der letztmaligen Abrechnung Leistungswerte vorhanden, wird der letzte bekannte Jahreswert als Leistungswert zum Stichtag der Abgrenzung \u00fcbernommen. Eine Gewichtung oder Hochrechnung dieses \u00fcbernommenen Leistungswertes wird nicht vorgenommen.<\/p>\n<p>Sind f\u00fcr die beiden Jahre vor der letztmaligen Abrechnung keine Leistungswerte vorhanden, wird dieses Z\u00e4hlwerk als Neuzugang angesehen. In diesem Fall wird der abgegrenzte Verbrauch des Hochtarif-Z\u00e4hlwerkes als Grundlage f\u00fcr die Ermittlung eines Leistungswertes verwendet. Zun\u00e4chst wird der abgegrenzte Verbrauch des Hochtarif-Z\u00e4hlwerkes linear auf einen Jahreswert hochgerechnet.<\/p>\n<p>Dann wird nach der Pauschalierungsvorschrift <em>50kWh\/Jahr = 1 Lw<\/em> der Leistungswert ermittelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sind f&uuml;r das Leistungswert-Z&auml;hlwerk eines 96h-Stromz&auml;hlers f&uuml;r die beiden Jahre vor der letztmaligen Abrechnung Leistungswerte vorhanden, wird der letzte bekannte Jahreswert als Leistungswert zum Stichtag der Abgrenzung &uuml;bernommen. Eine Gewichtung oder Hochrechnung dieses &uuml;bernommenen Leistungswertes wird nicht vorgenommen. Sind f&uuml;r die beiden Jahre vor der letztmaligen Abrechnung keine Leistungswerte vorhanden, wird dieses Z&auml;hlwerk als Neuzugang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13854,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55\/revisions\/13854"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=55"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=55"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":54,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-schaetzen-ueber-kesselleistung\/"},"modified":"2015-05-06T09:38:12","modified_gmt":"2015-05-06T07:38:12","slug":"abgrenzung-schaetzen-ueber-kesselleistung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-schaetzen-ueber-kesselleistung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Sch\u00e4tzen \u00fcber Kesselleistung"},"content":{"rendered":"<p>Bei einem Neuzugang wird bei der Abgrenzung der Energieart Gas die Kesselleistung und eine durchschnittliche Benutzungsstundenzahl von 1500 als Grundlage f\u00fcr die Ermittlung eines fiktiven Vorjahresverbrauchs verwendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>15 kW Kesselleistung * 1500 h = 22500 kWh.<\/p>\n<p>Umrechnung in m\u00b3: Gasfaktor im Beispiel: 10,000 m\u00b3\/kWh<\/p>\n<p>22500 kWh \/ 10,000 m\u00b3\/kWh = 2250 m\u00b3<\/p>\n<p>Es wird davon ausgegangen, dass der Kunde f\u00fcr die letzte Abrechnungsperiode in einem Jahr 2250 m\u00b3 Gas verbraucht hat.<\/p>\n<p>Im Anschluss wird eine Umrechnung in kWh vorgenommen.<\/p>\n<p>___________________________<\/p>\n<p>Ist keine Kesselleistung angegeben, wird wie bei den anderen Energiearten aufgrund des zu zahlenden Abschlages ein fiktiver Vorjahresverbrauch berechnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Bei einem monatlichen Abschlag von 70,- \u20ac und monatlicher Abschlagsziehung ergibt sich ein Jahresbetrag von 840,- \u20ac.<\/p>\n<p>Jahresbetrag:<\/p>\n<p>840, \u20ac abzgl. MwSt. (z. B. 16%) = 724,14 \u20ac<\/p>\n<p>Jahresgrundpreis:<\/p>\n<p>13,50 \u20ac pro Monat * 12 Monate = 162, \u20ac<\/p>\n<p>724,14 \u20ac &#8211; 162, \u20ac = 562,14 \u20ac<\/p>\n<p>Arbeitspreis wird hier angenommen mit 0,0298 \u20ac\/kWh:<\/p>\n<p>562,14 \u20ac \/ 0,0298 \u20ac\/kWh = 18864 kWh<\/p>\n<p>Umrechnung in m\u00b3: Gasfaktor im Beispiel: 10,548 m\u00b3\/kWh<\/p>\n<p>18864 kWh \/ 10,548 m\u00b3\/kWh = 1788 m\u00b3<\/p>\n<p>Es wird davon ausgegangen, dass der Kunde f\u00fcr die letzte Abrechnungs-periode in einem Jahr 1788 m\u00b3 Gas verbraucht hat.<\/p>\n<p>___________________________<\/p>\n<p>Bei beiden Vorgehensweisen wird ein unterstellter Vorjahresverbrauch ermittelt, der sich auf genau ein Kalenderjahr bezieht. Der Vergleichs-zeitraum liegt genau vor dem zu sch\u00e4tzenden Zeitraum und umfasst genau ein Kalenderjahr.<\/p>\n<p>Die weitere Vorgehensweise ist dann analog der im Kapitel Verbrauchshochrechnung angegebenen Vorgehensweise.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei einem Neuzugang wird bei der Abgrenzung der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Gas die Kesselleistung und eine durchschnittliche Benutzungsstundenzahl von 1500 als Grundlage f&uuml;r die Ermittlung eines fiktiven Vorjahresverbrauchs verwendet. Beispiel: 15 kW Kesselleistung * 1500 h = 22500 kWh. Umrechnung in m&sup3;: Gasfaktor im Beispiel: 10,000 m&sup3;\/kWh 22500 kWh \/ 10,000 m&sup3;\/kWh = 2250 m&sup3; Es wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/54"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=54"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/54\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13852,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/54\/revisions\/13852"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=54"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=54"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=54"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":53,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-hochschaetzen-in-der-abrechnung-schaetzverfahren\/"},"modified":"2015-05-06T09:37:47","modified_gmt":"2015-05-06T07:37:47","slug":"abgrenzung-hochschaetzen-in-der-abrechnung-schaetzverfahren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-hochschaetzen-in-der-abrechnung-schaetzverfahren\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Hochsch\u00e4tzen in der Abrechnung: Sch\u00e4tzverfahren"},"content":{"rendered":"<p>Beim Hochrechnen werden Z\u00e4hlerstandseingaben nach der letzten Jahresverbrauchsabrechnung ebenfalls als Grundlage herangezogen. Hierzu wird im Vorfeld eine Abrechnung simuliert. Diese wird dann als letzte Abrechnung gewertet und mit diesen Voraussetzungen werden alle Schritte des vorigen Kapitels angewandt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Hochrechnen werden Z&auml;hlerstandseingaben nach der letzten Jahresverbrauchsabrechnung ebenfalls als Grundlage herangezogen. Hierzu wird im Vorfeld eine Abrechnung simuliert. Diese wird dann als letzte Abrechnung gewertet und mit diesen Voraussetzungen werden alle Schritte des vorigen Kapitels angewandt.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=53"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13850,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53\/revisions\/13850"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=53"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=53"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=53"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":52,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-reihenfolge-der-herangezogenen-basisgroessen-beim-schaetzen\/"},"modified":"2015-05-06T09:37:17","modified_gmt":"2015-05-06T07:37:17","slug":"abgrenzung-reihenfolge-der-herangezogenen-basisgroessen-beim-schaetzen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-reihenfolge-der-herangezogenen-basisgroessen-beim-schaetzen\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Reihenfolge der herangezogenen Basisgr\u00f6\u00dfen beim Sch\u00e4tzen"},"content":{"rendered":"<p>Handelt es sich um einen Neuzugang einer Abnahmestelle oder eines Kunden, muss davon ausgegangen werden, dass noch kein vollst\u00e4ndiger Jahresverbrauch bekannt ist. Weiterhin wurde fr\u00fcher ber\u00fccksichtigt, dass der Jahresverbrauch \u00fcberh\u00f6ht sein konnte, z. B. im Bereich der Gasversorgung durch &#8222;Trockenheizen&#8220; in Neubauten. Dies ist im liberalisierten Markt heute nicht mehr realistisch, denn die meisten Zug\u00e4nge basieren auf Lieferantenwechselprozessen. Daher wird aktuell mit folgender Priorit\u00e4t vorgegangen:<\/p>\n<ol>\n<li>Gibt es zwei abgerechnete Jahresverbrauchsabrechnungen, dann der Verbrauch der letzten Abrechnung im Zeitraum der beiden Ablesedaten als Grundlage herangezogen.<\/li>\n<li>Gibt es keine zwei abgerechneten Jahresverbrauchsabrechnungen, dann wird gepr\u00fcft, ob es wenigstens eine abgerechnete Periode gibt. Ist dies der Fall, wird dann f\u00fcr das Ablesedatum zu Beginn der letzten Periode, das Vorgangsdatum des Zugangs zugrund gelegt. Anschlie\u00dfend wird entsprechend Punkt 1. weiter verfahren.<\/li>\n<li>Ist der vorherige Punkt nicht erf\u00fcllt und handelt es sich um Gas, wird, falls ein Kundenwert vorhanden ist, hieraus ein Jahresverbrauch errechnet und eine 365-Tage-Periode mit Vorgangsendedatum des aktuellsten Z\u00e4hlerstandes vor dem Abgrenzungsdatum zugrunde gelegt. Anschlie\u00dfend wird hiermit analog zum vorherigen Kapitel gesch\u00e4tzt.<\/li>\n<li>F\u00fchren die vorherigen M\u00f6glichkeiten immer noch nicht zu einem gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand, dann wird die angemeldete Menge, falls vorhanden, herangezogen. Wie bei Kundenwert wird wieder eine entsprechende 365-Tage-Periode angesetzt und \u00fcber die Methode aus vorherigem Kapitell gerechnet. Ausnahmen hierbei bilden Doppeltarifz\u00e4hler HT\/NT und alle Vertr\u00e4ge im 2-Vetragsmodell.<\/li>\n<li>F\u00fchren die letzten drei Ersatzwertbildungen immer noch nicht zu einem gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand, geht das System im Falle, dass die Sch\u00e4tzung \u00fcber Lastprofile stattfindet, auf die Zuordnungstabelle Lastprofil-Mengenverteilungen und verwendet die Vorgabemenge als Mengengrundlage des letzten Jahres. Es folgt wieder die Berechnung \u00fcber vorheriges Kapitel.<\/li>\n<li>Gibt es nun immer noch keinen gesch\u00e4tzten Z\u00e4hlerstand, dann wird \u00fcber Kesselleistung (falls Ihr Werk dies explizit dieses beauftragt hat, zur Methodik siehe auch weiter unten) oder auf Basis des Abschlages gesch\u00e4tzt.<\/li>\n<\/ol>\n<p>In den ersten beiden F\u00e4llen bleibt weiter zu beachten: Ist die zuletzt abgerechnete Periode k\u00fcrzer als 180Tage, wird diese nicht akzeptiert! Im Fall 1. wird dann auf die beide davor abgerechneten Perioden zur\u00fcckgegriffen und die Vorgehensweise beginnt von Vorne. In Fall 2. wird mit Punkt 3 weitergemacht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Handelt es sich um einen Neuzugang einer Abnahmestelle oder eines Kunden, muss davon ausgegangen werden, dass noch kein vollst&auml;ndiger Jahresverbrauch bekannt ist. Weiterhin wurde fr&uuml;her ber&uuml;cksichtigt, dass der Jahresverbrauch &uuml;berh&ouml;ht sein konnte, z. B. im Bereich der Gasversorgung durch &bdquo;Trockenheizen&ldquo; in Neubauten. Dies ist im liberalisierten Markt heute nicht mehr realistisch, denn die meisten Zug&auml;nge [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13849,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52\/revisions\/13849"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=52"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":51,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-verbrauchshochrechnung\/"},"modified":"2024-07-03T10:18:39","modified_gmt":"2024-07-03T08:18:39","slug":"abgrenzung-verbrauchshochrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-verbrauchshochrechnung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Verbrauchshochrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Im Zuge von gesetzlichen Vorgaben und wirtschaftlichen Anforderungen, wurde die Sch\u00e4tzung in <strong>lima <\/strong>im Rahmen des Refactorings vollst\u00e4ndig neu implementiert. In einem Workshop wurden Ideen und Weiterentwicklungen erarbeitet, die in einer Konzeption festgehalten wurden. Dieses Konzept wurde in <strong>lima<\/strong> implementiert und durch PWC gepr\u00fcft. Die in diesem und folgenden Artikeln beschriebene Sch\u00e4tzung basiert auf der bisherigen Sch\u00e4tzung in lima, die durch die neue Sch\u00e4tzung sukzessive abgel\u00f6st wird.<\/p>\n<p>Ab September 2019 werden Sie beim Einstellen einer neuen Abgrenzung gefragt, ob die Abgrenzung mit der alten oder neuen Sch\u00e4tzmethodik aufgerufen werden soll. Bitte beachten Sie, dass bis zum 01.11.2019 die Abgrenzung mit neuer Sch\u00e4tzmethodik nur als Simulation endausgewertet werden kann. Ab 01.11.2019 kann nur noch die Abgrenzung mit der neuen <em>Sch\u00e4tzmethodik<\/em> endausgewertet werden, so dass der diesj\u00e4hrige Jahresabschluss bereits nach der neuen Sch\u00e4tzung erfolgen muss. Die Zeit vom 01.09.2019 bis zum 01.11.2019 dient Ihnen somit als Test um eventuell noch vorhandene Fehler der D-I-Verbrauchsabrechnung mitzuteilen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im Folgenden wird an Beispielen die Vorgehensweise f\u00fcr die Verbrauchshochrechnung zum Stichtag erl\u00e4utert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Der Versorgungsbeginn der aktuellen Abrechnungsperiode ist der 30.04.2001 und das Abgrenzungsdatum der 31.12.2001. Das Ablesedatum in 2000 ist der 28.04.2000<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image44.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image44.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Quotient aus <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image45.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image45.PNG\" alt=\"\" \/><\/a>wird mit dem letzten abgerechneten Verbrauch multipliziert und ergibt den abgegrenzten Verbrauch zum 31.12.2001.<\/p>\n<p>Ist f\u00fcr die abzugrenzende Entnahmestelle ein Ereignis in der HistoryDatei vorhanden, das zeitlich hinter dem Abgrenzungsstichtag liegt, also in 2002, wird dieser Z\u00e4hlerstand aus der HistoryDatei verwendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Der Versorgungsbeginn der aktuellen Abrechnungsperiode ist der 30.04.2001 und das Abgrenzungsdatum der 31.12.2001. Zum Zeitpunkt der Abgrenzung ist am 20.01.2002 ein Ereignis mit Stand in der History-Datei vorhanden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image46.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image46.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Quotient aus <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image47.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image47.PNG\" alt=\"\" \/><\/a>wird mit dem letzten abgerechneten Verbrauch multipliziert und ergibt den abgegrenzten Verbrauch.<\/p>\n<p>Ist ein HistoryEreignis mit Standmitteilung vor dem Abgrenzungsstichtag bekannt, wird dieser Z\u00e4hlerstand in der Abgrenzung mit ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Der Versorgungsbeginn der aktuellen Abrechnungsperiode ist der 30.04.2001 und das Abgrenzungsdatum der 31.12.2001. Das Ablesedatum in 2000 ist der 28.04.2000. Zum 01.08.2001 ist ein Ereignis mit Stand in der History-Datei vorhanden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image48.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image48.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Quotient aus <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image49.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image49.PNG\" alt=\"\" \/><\/a>wird mit dem letzten abgerechneten Verbrauch multipliziert und ergibt den abgegrenzten Verbrauch. Hierbei wird jedoch der zum 01.08.2001 in der HistoryDatei bekannte Z\u00e4hlerstand mit ber\u00fccksichtigt. Der abzugrenzende Zeitraum verk\u00fcrzt sich hierdurch.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Zuge von gesetzlichen Vorgaben und wirtschaftlichen Anforderungen, wurde die Sch&auml;tzung in lima im Rahmen des Refactorings vollst&auml;ndig neu implementiert. In einem Workshop wurden Ideen und Weiterentwicklungen erarbeitet, die in einer Konzeption festgehalten wurden. Dieses Konzept wurde in lima implementiert und durch PWC gepr&uuml;ft. Die in diesem und folgenden Artikeln beschriebene Sch&auml;tzung basiert auf der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2488627,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51\/revisions\/2488627"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=51"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":50,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-vorgehensweise-bei-der-bereinigung-der-mengenbezuege-bei-3-jahreswechseln\/"},"modified":"2024-07-03T09:54:02","modified_gmt":"2024-07-03T07:54:02","slug":"abgrenzung-vorgehensweise-bei-der-bereinigung-der-mengenbezuege-bei-3-jahreswechseln","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-vorgehensweise-bei-der-bereinigung-der-mengenbezuege-bei-3-jahreswechseln\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Vorgehensweise bei der Bereinigung der Mengenbez\u00fcge bei 3 Jahreswechseln"},"content":{"rendered":"<p>Im vorherigen Beispiel lagen im Zeitraum des letzten abgerechneten Verbrauchs zwei Jahreswechsel vor.<\/p>\n<p>Unter bestimmten Bedingungen kann es vorkommen, dass f\u00fcr die Bereinigung der Mengenbez\u00fcge sogar drei Jahreswechsel ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Es wird eine Abgrenzung zum 31.01.2006 gemacht und der abzugrenzende Vertrag wurde zum letzten Mal zum 31.01.2005 abgerechnet mit einem Ablesedatum 20.01.2005. Die Abrechnung im Jahre 2004 beruhte auf einem Z\u00e4hlerstand zum 30.11.2003. Somit sind drei Jahreswechsel zu ber\u00fccksichtigen.<\/p>\n<p>Bereinigung des 1. Jahres (Im Beispiel Zeitraum bis 31.12.2003):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image39.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image39.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bereinigung des 2. Jahres (Im Beispiel Zeitraum 1.1.2004 bis 31.12.2004):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image40.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image40.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bereinigung des 3 Jahres (Im Beispiel Zeitraum 1.1.2005 bis 30.06.2005):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image41.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image41.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bereinigung des laufenden Jahres (Im Beispiel Zeitraum 1.1.2006 bis 31.01.2006):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image42.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image42.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image43.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image43.PNG\" alt=\"\" width=\"395\" height=\"289\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im vorherigen Beispiel lagen im Zeitraum des letzten abgerechneten Verbrauchs zwei Jahreswechsel vor. Unter bestimmten Bedingungen kann es vorkommen, dass f&uuml;r die Bereinigung der Mengenbez&uuml;ge sogar drei Jahreswechsel ber&uuml;cksichtigt werden m&uuml;ssen. Beispiel: Es wird eine Abgrenzung zum 31.01.2006 gemacht und der abzugrenzende Vertrag wurde zum letzten Mal zum 31.01.2005 abgerechnet mit einem Ablesedatum 20.01.2005. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=50"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12333,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50\/revisions\/12333"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=50"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=50"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=50"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":49,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-vorgehensweise-bei-der-bereinigung-der-mengenbezuege-bei-2-jahreswechseln\/"},"modified":"2015-05-06T09:23:39","modified_gmt":"2015-05-06T07:23:39","slug":"abgrenzung-vorgehensweise-bei-der-bereinigung-der-mengenbezuege-bei-2-jahreswechseln","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-vorgehensweise-bei-der-bereinigung-der-mengenbezuege-bei-2-jahreswechseln\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Vorgehensweise bei der Bereinigung der Mengenbez\u00fcge bei 2 Jahreswechseln"},"content":{"rendered":"<p>Im vorherigen Beispiel lag im Zeitraum des letzten abgerechneten Verbrauchs 1 Jahreswechsel vor.<\/p>\n<p>Unter bestimmten Bedingungen kann es vorkommen, dass f\u00fcr die Bereinigung der Mengenbez\u00fcge 2 Jahreswechsel ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span> <br \/>Vertrag wurde letztmalig vom 10.10.2000 bis zum 10.10.2001 abgerechnet. Abgegrenzt oder gesch\u00e4tzt werden soll auf den 30.06.2002.<\/p>\n<p>Bereinigung des 1. Jahres (Im Beispiel Zeitraum bis 31.12.2000):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image35.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image35.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bereinigung des 2. Jahres (Im Beispiel Zeitraum 1.1.2001 bis 31.12.2001):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image36.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image36.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bereinigung des laufenden Jahres (Im Beispiel Zeitraum 1.1.2002 bis 30.06.2002):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image37.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image37.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Erl\u00e4uterung:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image38.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image38.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im vorherigen Beispiel lag im Zeitraum des letzten abgerechneten Verbrauchs 1 Jahreswechsel vor. Unter bestimmten Bedingungen kann es vorkommen, dass f&uuml;r die Bereinigung der Mengenbez&uuml;ge 2 Jahreswechsel ber&uuml;cksichtigt werden m&uuml;ssen. Beispiel: Vertrag wurde letztmalig vom 10.10.2000 bis zum 10.10.2001 abgerechnet. Abgegrenzt oder gesch&auml;tzt werden soll auf den 30.06.2002. Bereinigung des 1. Jahres (Im Beispiel Zeitraum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=49"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13846,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49\/revisions\/13846"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=49"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=49"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=49"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":47,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-abgrenzung-der-tarif-vertraege\/"},"modified":"2015-05-06T09:02:54","modified_gmt":"2015-05-06T07:02:54","slug":"abgrenzung-abgrenzung-der-tarif-vertraege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-abgrenzung-der-tarif-vertraege\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Abgrenzung der \u201eTarif\u201c-Vertr\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Eine wichtige Grundlage f\u00fcr die Ermittlung der Z\u00e4hlerst\u00e4nde zu einem Stichtag ist die monatliche Bezugsmenge der einzelnen Sparten. Diese, in der Tabelle 39 (Tabellenpflege im Men\u00fc der Verbrauchsabrechnung) hinterlegten Werte, spiegeln die jahreszeitlich bedingten Schwankungen im Energieverbrauch der Gesamtheit aller Verbrauchsstellen dieser Sparte wider und erm\u00f6glichen somit eine Wahrscheinlichkeitsaussage \u00fcber die Ver\u00e4nderungen im Verbrauchsverhalten des einzelnen Kunden.<\/p>\n<p>Hat ein Unternehmen einen Zuwachs an Kunden und Abnahmestellen,ver\u00e4ndern diese Zuw\u00e4chse auch die Bezugsmengen und \u00fcberlagern den jahreszeitlichen Einfluss. Dieser zuwachsbedingte Anteil muss daher eliminiert werden, will man die Mengenbez\u00fcge f\u00fcr eine Aussage \u00fcber das schwankende Abnahmeverhalten einzelner Abnahmenstellen nutzen.<\/p>\n<p>Diese Korrektur der Mengenbez\u00fcge wird im Folgenden erl\u00e4utert.<\/p>\n<p>Die in der Tabelle 39 erfassten Bezugsmengen der einzelnen Monate des Verbrauchsjahres und des vorhergehenden Jahres werden je Sparte um die zuwachsbedingte Mengensteigerung korrigiert. Hierbei wird unterstellt, dass der Zuwachs an Z\u00e4hlern bzw. Anschlusswerten je Monat 1\/12 des Jahreszuwachses betr\u00e4gt.<\/p>\n<p>F\u00fcr die programminterne Korrektur werden die Steigerungsraten ben\u00f6tigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine wichtige Grundlage f&uuml;r die Ermittlung der Z&auml;hlerst&auml;nde zu einem Stichtag ist die monatliche Bezugsmenge der einzelnen Sparten. Diese, in der Tabelle 39 (Tabellenpflege im Men&uuml; der Verbrauchsabrechnung) hinterlegten Werte, spiegeln die jahreszeitlich bedingten Schwankungen im Energieverbrauch der Gesamtheit aller Verbrauchsstellen dieser Sparte wider und erm&ouml;glichen somit eine Wahrscheinlichkeitsaussage &uuml;ber die Ver&auml;nderungen im Verbrauchsverhalten des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=47"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13843,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47\/revisions\/13843"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=47"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=47"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":46,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-abgrenzungen-der-svk-vertraege\/"},"modified":"2015-05-06T09:00:46","modified_gmt":"2015-05-06T07:00:46","slug":"abgrenzung-abgrenzungen-der-svk-vertraege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-abgrenzungen-der-svk-vertraege\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Abgrenzungen der \u201eSVK\u201d-Vertr\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Unter der Abgrenzung der \u201eSVK\u201c-Vertr\u00e4ge versteht man die Abgrenzung der Vertr\u00e4ge ohne Abschlagsvereinbarung (Abrechnungsart \u201e1\u201c, monatliche endg\u00fcltige Abrechnung bzw. Abrechnungsart \u201e4\u201c, gleitende Nachberechnung) und Vertr\u00e4ge mit einer variablen Abschlagsvereinbarung (Abrechnungsart \u201e2\u201c, Jahresrechnung mit monatlich variablen Abschlagsabrechnungen). Es sei angemerkt, dass hier \u201eSVK\u201c-Vertr\u00e4ge nicht durch das SVK-Kennzeichen in der Entnahmestellenstammdatei definiert werden, sondern durch Abrechnungsart \u201e1\u201c, Abrechnungsart \u201e4\u201c bzw. Abrechnungsart \u201e2\u201c mit Kennzeichen variabler Abschlag gleich \u201eJ\u201c (EVARTB=\u201cJ\u201c).<\/p>\n<p>Eine Abgrenzung der monatlich endg\u00fcltigen Vertr\u00e4ge sowie Vertr\u00e4ge mit gleitender Nachberechnung f\u00fchrt nur zu einem von null verschiedenen Ergebnis, wenn zum Zeitpunkt der Abgrenzung noch nicht alle Abrechnungen des laufenden Gesch\u00e4ftsjahres durchgef\u00fchrt worden sind. Trotzdem muss, sobald es einen Vertrag dieser Abrechnungsarten gibt, eine jeweilige Abgrenzung aufgerufen werden, damit der Nachweis erstellt wird, dass nichts mehr abzugrenzen ist. Erst anschlie\u00dfend erlaubt das System weitere Abrechnungen im neuen Gesch\u00e4ftsjahr.<\/p>\n<p>Die Abgrenzung der Vertr\u00e4ge mit variablem Abschlag ist durchzuf\u00fchren. Hierbei kommt es h\u00e4ufig vor, dass es schon zum Abgrenzungsdatum einen Z\u00e4hlerstand gibt, so dass die Abgrenzung zwar nicht mehr sch\u00e4tzen muss, dennoch findet in diesem Fall eine zur monatlichen Abrechnung unterschiedliche, aber zur Jahresabrechnung analoge Bewertung statt. Auch in diesem Fall werden das Erstellen einer Abgrenzung zum Gesch\u00e4ftsjahresende und das Zusammenspiel mit den Abrechnungen von der Jobsteuerung abgepr\u00fcft.<\/p>\n<p>Kernst\u00fcck der Abgrenzung ist das Sch\u00e4tzmodul, welches im Folgenden dargestellt wird. Zur Bewertung, die neben dem Sch\u00e4tzen eines neuen Z\u00e4hlerstandes zum Abgrenzungsdatum ebenfalls zu jeder Abgrenzung dazugeh\u00f6rt, werden die Programme der Abrechnung verwendet<\/p>\n<p>Das Sch\u00e4tzmodul geht bei beiden \u201eSVK\u201c-Abrechnungsvarianten v\u00f6llig analog vor. Vielmehr unterscheidet dieses Modul folgende, grunds\u00e4tzlich unterschiedliche Sch\u00e4tzverfahren: den Extrapolations- und den Interpolationsfall.<\/p>\n<p><strong>Fall 1) Extrapolation<\/strong><\/p>\n<p>Im Extrapolationsfall muss das Verbrauchsverhalten \u00fcber den letzten abgelesenen Z\u00e4hlerstand hinaus in die Zukunft extrapoliert werden.<\/p>\n<p>Im Standardfall gibt es mehr als 12 Vormonatsverbrauchswerte. Hierbei ist die Vorgehensweise folgende:<\/p>\n<p>Hinweis: Im Beispiel wird nur der Fall mit tageweisem Grundpreis er\u00f6rtert. Bei monatlichem Grundpreis ist die Zeiteinheit \u201eTag\u201c durch \u201eMonat\u201c zu ersetzen.<\/p>\n<p>Kennt man den durchschnittlichen Verbrauch eines jeden Tages zu sch\u00e4tzenden Zeitraumes, so ergibt sich der gesch\u00e4tzte Verbrauch aus der Multiplikation des durchschnittlichen Tagesverbrauchs mit der L\u00e4nge des zu sch\u00e4tzenden Zeitraumes.<\/p>\n<p>W\u00fcrde man beispielsweise absch\u00e4tzen k\u00f6nnen, dass der t\u00e4gliche Durchschnittsverbrauch im Monat Dezember 1000 Einheiten (z. B. kWh) pro Tag betr\u00e4gt, so ergibt sich ein Monatsverbrauch von:<\/p>\n<p><em>31 Tagen <\/em><em>x<\/em><em> 1000 Einheiten (z.<\/em><em>B. kWh) pro Tag <\/em><em>= 31000 Einheiten<\/em><\/p>\n<p>Der durchschnittliche Tagesverbrauch wird auch als zeitlich normierter Verbrauch bezeichnet. Also besteht die eigentliche Aufgabe des Sch\u00e4tzmoduls darin, diesen zeitlich normierten Verbrauch zu ermitteln.<\/p>\n<p>Zur Ermittlung des zeitlich normierten Verbrauches werden alle existierenden und abgerechneten Verbrauchswerte des Kalendervorjahres herangezogen. F\u00fcr alle Monate wird der Verbrauch durch die Anzahl der Tage dividiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span> <br \/>Wurden im Januar des Vorjahres 34100 Einheiten abgerechnet, so ist der normierte Verbrauch durch<\/p>\n<p><em>34100 Einheiten \/ 31 Tage = <\/em><em>1100 Einheiten\/Tag<\/em> gegeben.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend ermittelt das Modul das Minimum dieser normierten Verbrauchswerte des Kalendervorjahres. Nehmen wir hier als Beispiel an, dass dieses Minimum im Juni des Vorjahres mit 900 Einheiten\/Tag vorlag. Wird nun der normierte Verbrauch, zum Beispiel f\u00fcr Dezember dieses Jahres, berechnet, so k\u00f6nnte dieser Wert direkt durch den Minimalwert von 900 Einheiten\/Tag ersetzt werden. Dies mag nat\u00fcrlich eine extreme schlechte Absch\u00e4tzung sein, bringt aber in der Regel bereits die richtige Gr\u00f6\u00dfenordnung. Soll diese Sch\u00e4tzung verbessert werden, muss dieser Wert korrigiert werden. Hierzu errechnet das Sch\u00e4tzmodul die Differenz des normierten Vorjahresmonatswertes (im Beispiel also Dezember des Vorjahres) und dem Minimum des Kalendervorjahres (im Beispiel also Juni des Kalendervorjahres) und multipliziert diese mit einem Faktor (auch Steigerungsfaktor genannt), der im Folgenden noch zu ermitteln ist.<\/p>\n<p>Bezogen auf das vorherige Beispiel, dass der Dezemberverbrauch des Vorjahres 31000 Einheiten betrug, ergibt sich ein normierter Tagesverbrauch von 1000 Einheiten\/Tag. (31000 Einheiten \/ 31 Tage). Dann w\u00e4re im Falle eines angenommenen Steigerungsfaktors von 1 die Korrektur der 1. Verbrauchssch\u00e4tzung von 900 Einheiten\/Tag durch 1000-900 Einheiten\/Tag gleich 100 Einheiten\/Tag gegeben. Somit erg\u00e4be sich ein gesch\u00e4tzter, normierter Dezemberverbrauch von 1000 Einheiten\/Tag. Dieser Wert ist gleich dem Dezembervorjahreswert. Der Steigerungsfaktor 1 sagt aus, dass das Abnahmeverhalten in allen Monaten von Januar bis November in beiden Jahren identisch gewesen ist. Daher spiegelt sich dieses Verhalten auch im Dezember wider.<\/p>\n<p>Nun stellt sich die Frage, wie kann der Faktor das ver\u00e4nderte Kundenverhalten in beiden Jahren widerspiegeln. Hierbei gibt es unterschiedliche Verfahren f\u00fcr Strom und Gas. Zun\u00e4chst wird Strom betrachtet. Zur Ermittlung des Steigerungsfaktors addiert das Modul alle Verbrauchswerte der zur\u00fcckliegenden 11 Monate (im Beispiel Januar bis November) und teilt diesen Wert durch die Anzahl der hierin abgerechneten Tage. Analog wird der entsprechende Wert f\u00fcr den gleichen Vorjahreszeitraum ermittelt. Der Steigerungsfaktor ist nun durch das Verh\u00e4ltnis des Jahreswertes zum Vorjahreswert gegeben. Hat der Vertrag z. B. von Januar bis November einen Verbrauch von 329992 Einheiten und eine Vorjahresverbrauch im gleichen Zeitraum von 400132 Einheiten, dann sind die beiden Werte gegeben durch<\/p>\n<p><em>329992 Einhei<\/em><em>ten\/334 Tage = <\/em><em>988 Einheiten\/Tag und im Vorjahr durch<\/em><\/p>\n<p><em>400132 Einheiten\/334<\/em><em>Tage <\/em><em>= 1198 Einheiten\/Tag.<\/em><\/p>\n<p>Hierbei ergibt sich ein Steigerungsfaktor, der die \u00c4nderung des Kundenverhaltens widerspiegelt, von 0,824708. W\u00fcrde man diesen Wert in obigem Beispiel zugrunde legen, dann ergibt sich der gesuchte normierte Dezemberverbrauch zu 982,47 Einheiten\/Tag. Das Sch\u00e4tzmodul sagt also f\u00fcr Dezember einen Verbrauch von 30456,60 Einheiten voraus.<\/p>\n<p>Anmerkung: Die gew\u00e4hlte Vorgehensweise, n\u00e4mlich an allen Stellen mit den normierten Werten und nicht mit den absoluten Werten zu arbeiten garantiert, dass im Falle von Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten, wie beispielsweise einer Abrechnung \u00fcber zwei anstelle eines Monats, ein sinnvolles Ergebnis errechnet wird.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Verbrauch\/Zeitraum<\/td>\n<td>Tage<\/td>\n<td>TageGesamt<\/td>\n<td>Zeitlich normierter Verbrauch<\/td>\n<td>Gesamtverbrauch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Januar 2001<\/td>\n<td>34.100<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>334<\/td>\n<td>1.100,00<\/td>\n<td>400.132<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Februar 2001<\/td>\n<td>33.000<\/td>\n<td>28<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.178,57<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M\u00e4rz 2001<\/td>\n<td>40.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1290,32<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>April 2001<\/td>\n<td>35.000<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.166,67<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mai 2001<\/td>\n<td>37.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.193,55<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juni 2001<\/td>\n<td>27.000<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>900,00<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juli 2001<\/td>\n<td>30.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>967,74<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>August 2001<\/td>\n<td>35.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.129,03<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>September 2001<\/td>\n<td>45.000<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.500,00<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Oktober 2001<\/td>\n<td>47.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.516,13<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>November 2001<\/td>\n<td>37.032<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.234,40<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dezember 2001<\/td>\n<td>31.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1.000,00<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Verbrauch\/Zeitraum<\/td>\n<td>Tage<\/td>\n<td>TageGesamt<\/td>\n<td>Zeitlich normierter Verbrauch<\/td>\n<td>Gesamtverbrauch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Januar 2002<\/td>\n<td>34.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>334<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>329.992<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Februar 2002<\/td>\n<td>28.000<\/td>\n<td>28<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M\u00e4rz 2002<\/td>\n<td>33.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>April 2002<\/td>\n<td>29.000<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mai 2002<\/td>\n<td>31.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juni 2002<\/td>\n<td>24.000<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juli 2002<\/td>\n<td>25.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>August 2002<\/td>\n<td>27.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>September 2002<\/td>\n<td>35.000<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Oktober 2002<\/td>\n<td>35.000<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>November 2002<\/td>\n<td>28.992<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dezember 2002<\/td>\n<td>? (30.456,60)<\/td>\n<td>31<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>?(982,47)<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der zeitlich normierte Verbrauch und der Steigerungsfaktor werden im Programm mit 10 Nachkommastellen ermittelt.<\/p>\n<p>Liegt dieser Berechnung kein vergleichbarer vollst\u00e4ndiger Vorjahreszeitraum zugrunde, weil der Vertrag beispielsweise erst im Juni 2001 zugegangen ist, so werden nur die jeweiligen Zeitr\u00e4ume Juni bis November zur Berechnung des Steigerungsfaktors herangezogen.<\/p>\n<p>F\u00fcr Gas wird grunds\u00e4tzlich analog vorgegangen, nur dass nicht die Verbrauchsmengen des entsprechenden Vertrages, sondern die Mengenverteilung, die im Preisschl\u00fcssel definiert ist, zugrunde gelegt wird. Oft werden hier Gradtagsverteilungen hinterlegt.<\/p>\n<p>In mathematischer Form l\u00e4sst sich obiges wie folgt darstellen:<\/p>\n<p>Gibt es mehr als 12 Vormonatswerte, so ergibt sich der zu sch\u00e4tzende Verbrauch\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image91.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8487\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image91.png\" alt=\"abgrenzung-image9\" width=\"26\" height=\"18\" \/><\/a> f\u00fcr den Zeitraum\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image101.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8488\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image101.png\" alt=\"abgrenzung-DeltaT\" width=\"23\" height=\"18\" \/><\/a> zwischen dem letzten Z\u00e4hlerstand und dem Abgrenzungsdatum durch:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image11.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image11.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>mit<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image12.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image12.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>wobei<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image13.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image13.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>der zur Gleichung analog zeitlich normierte Vorjahresverbrauch des Vergleichszeitraums und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image141.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8489\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image141.png\" alt=\"abgrenzung-DeltaVmin\" width=\"37\" height=\"22\" \/><\/a> der entsprechende monatliche Minimalverbrauch des Vorjahres sind.<\/p>\n<p>Der Faktor <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image151.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8490\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image151.png\" alt=\"abgrenzung-Xsteigung\" width=\"46\" height=\"25\" \/><\/a> wird hierbei wie folgt aus den monatlichen, zeitlich normierten Verbr\u00e4uchen ermittelt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image16.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image16.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>wobei <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image17.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image17.PNG\" alt=\"\" \/><\/a> ein Verbrauchsvektor und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image18.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image18.PNG\" alt=\"\" \/><\/a> der entsprechende Zeitvektor ist. Die Indizierung l\u00e4uft r\u00fcckw\u00e4rts und basiert auf dem wievielten Vormonatswert (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image19.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image19.PNG\" alt=\"\" \/><\/a> Vormonatswert) im jeweiligen Jahreszeitraum bez\u00fcglich des Abgrenzungsdatums. Der Wert <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image20.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image20.PNG\" alt=\"\" \/><\/a> ist gegeben durch die Anzahl der Abrechnungen im Vorjahr (die 1 in diesem Ausdruck tr\u00e4gt der Tatsache Rechnung, dass die zu sch\u00e4tzende Periode im Vorjahr nicht ber\u00fccksichtigt werden darf).<\/p>\n<p>Im Sonderfall, dass es keine Monatsabrechnungen die mehr als 12 Monate vor dem Abgrenzungsdatum liegen gibt, wird der Vormonatswert zeitanteilig \u00fcbernommen. Beispielsweise betrachte man den Fall, dass ein Vertrag zum 01.01.2002 zugegangen ist. Im Januar wurden 1200 Einheiten verbraucht, im Februar 1000 Einheiten. In der Abgrenzung zum 31.03.2002 w\u00fcrde nun der letzte Verbrauch zeitanteilig \u00fcbernommen,d. h.: der Verbrauch f\u00fcr der M\u00e4rz w\u00fcrde auf 31\/28 mal 1000 Einheiten also auf 1107 Einheiten gesch\u00e4tzt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fall 2) Interpolation<\/strong><\/p>\n<p>Im Interpolationsfall gibt es schon einen Z\u00e4hlerstand nach dem Abgrenzungsdatum. In diesem Fall wird die Z\u00e4hlerstandsdifferenz zeitanteilig auf die Zeiten zwischen der letzten Ablesung vor dem Abgrenzungsdatum und demselben sowie auf den Zeitraum zwischen der ersten Ablesung nach dem Abgrenzungsdatums und demselben linear aufgeteilt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Sowohl zum 30.11.2001 als auch zum 02.01.2002 liegt ein Z\u00e4hlerstand vor. Der November Z\u00e4hlerstand betr\u00e4gt 70000 Einheiten. Zum Abgrenzungsdatum 31.12.2002 wurde keine Ablesung durchgef\u00fchrt. Am 02.01.2002 wurde ein Z\u00e4hlerstand von 77000 Einheiten abgelesen. In der Abgrenzung wird nun zum 31.12.2001 ein Z\u00e4hlerstand von 7000 * 31\/33 + 70.000 also gleich 76576 gesch\u00e4tzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter der Abgrenzung der &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>&ldquo;-Vertr&auml;ge versteht man die Abgrenzung der Vertr&auml;ge ohne Abschlagsvereinbarung (Abrechnungsart &bdquo;1&ldquo;, monatliche endg&uuml;ltige Abrechnung bzw. Abrechnungsart &bdquo;4&ldquo;, gleitende Nachberechnung) und Vertr&auml;ge mit einer variablen Abschlagsvereinbarung (Abrechnungsart &bdquo;2&ldquo;, Jahresrechnung mit monatlich variablen Abschlagsabrechnungen). Es sei angemerkt, dass hier &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>&ldquo;-Vertr&auml;ge nicht durch das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Kennzeichen in der Entnahmestellenstammdatei definiert werden, sondern durch Abrechnungsart &bdquo;1&ldquo;, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13841,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46\/revisions\/13841"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=46"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=46"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":45,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-anforderung-der-abgrenzung\/"},"modified":"2015-05-06T08:59:34","modified_gmt":"2015-05-06T06:59:34","slug":"abgrenzung-anforderung-der-abgrenzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-anforderung-der-abgrenzung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Anforderung der Abgrenzung"},"content":{"rendered":"<p>Die einzelnen Programml\u00e4ufe einer Abgrenzung werden \u00fcber Dialogmasken im Men\u00fcpunkt Jobsteuerung des Hauptmen\u00fcs eingestellt (siehe auch Dokumentation zur <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Men\u00fc\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-menue\/\">Jobsteuerung<\/a>).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf Jobsteuerung Abgrenzung<\/em><\/p>\n<p>Da f\u00fcr einzelne Programmabl\u00e4ufe ein exklusiver Zugriff auf die Datenbank gew\u00e4hrleistet sein muss, werden die Abgrenzungsl\u00e4ufe \u00fcber Nacht ausgef\u00fchrt. Grunds\u00e4tzlich werden alle Vertr\u00e4ge, d. h.: sowohl alle Vertr\u00e4ge, die einer Jahresabrechnung unterliegen als auch die Vertr\u00e4ge der Monatsabrechnungen, abgegrenzt.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig von der Art der Abgrenzung wird nach Auswahl einer entsprechenden Satzart der Punkt 10 \u201cPr\u00fcfabgrenzung\u201d aufgerufen. Dieser Punkt kann so oft wiederholt werden, bis die Abgrenzung ein nach eingehender Pr\u00fcfung sinnvolles Ergebnis liefert. Hierzu muss folgende Maske gef\u00fcllt werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufsatz der Abgrenzung<\/em><\/p>\n<p>Alle Abgrenzungen laufen unter der fiktiven Abgrenzungsabrechnungsgruppe 900.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Anforderung werden folgende Angaben verlangt:<\/p>\n<ul>\n<li>Abgrenzungsdatum, zu dem diese Abgrenzung gefahren werden soll.<\/li>\n<li>\u201cF\u00e4lligkeit TB bis\u201d kennzeichnet bis zu welchem Termin Abschl\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen. Alle bis zu diesem Datum erhobenen Abschl\u00e4ge der laufenden Abrechnungsperiode werden in den AKKU eingerechnet. Diese Betr\u00e4ge werden in der Datei JABDEBPF gespeichert und bei der debitorischen Verrechnung auf der Liste JAB446R ausgegeben.<\/li>\n<li>\u201eZ\u00e4hlerst\u00e4nde ber\u00fccksichtigen bis\u201c erlaubt die Eingabe eines Datums, bis zu dem alle Ereignisse aus Interneteingaben, aus GPKE\/Geli-Prozessen und MDE &#8211; Ablesungen ber\u00fccksichtigt werden sollen. J\u00fcngere Ereignisse aus Interneteingaben, GPKE\/Geli-Prozessen oder MDE &#8211; Ablesungen werden nicht mehr ber\u00fccksichtigt. Hierbei ist das entscheidende, gepr\u00fcfte Datum das \u00c4nderungsdatum und nicht das Ereignisdatum der Entnahmestelle. Alle \u00fcbrigen Ereignisse werden grunds\u00e4tzlich ber\u00fccksichtigt mit Ausnahme von Abg\u00e4ngen wie im Folgeparagraph er\u00f6rtert. Hierdurch ist es in Zukunft m\u00f6glich bei einer Wiederholung einer Pr\u00fcfabgrenzung nur auf Z\u00e4hlerst\u00e4nde zur\u00fcckzugreifen, die schon auf Grundlage eines fr\u00fcheren Abgrenzungslaufes bzw. durch einen Sachbearbeiter gepr\u00fcft worden sind.<\/li>\n<li>Auswahl der entsprechenden Vertragsgruppe, d. h.: werden alle Vertr\u00e4ge mit in der Jahresabrechnung berechneten TBs (Auswahl BLANK), alle Vertr\u00e4ge mit variablen TBs (Auswahl \u201cA\u201d), alle Vertr\u00e4ge mit einer monatlich endg\u00fcltigen Abrechnung (Auswahl 1) oder alle Vertr\u00e4ge der geleitenden Nachberechnung (Auswahl \u201eN\u201c) angefordert.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Grunds\u00e4tzlich erfolgt eine \u00dcberpr\u00fcfung der zu ber\u00fccksichtigenden Abg\u00e4nge. Hierbei ermittelt das System sich das \u00e4ltere der beiden Daten aus Abgrenzungsdatum und Tagesdatum. Existiert ein Abgang, der j\u00fcnger als dieses ermittelte Limitdatum ist, wird dieses Abgangsereignis nicht ber\u00fccksichtigt. D.h.: Es wird nicht interpoliert zwischen dem letzten Ereignis vor dem Abgrenzungsdatum und dem Abgang in der Zukunft sondern es wird so extrapoliert, als sei der Abgang in der Zukunft nicht existent. Dies beruht auf der Tatsache, dass zum Zeitpunkt der Abgangserfassung der Z\u00e4hlerstand nicht bekannt ist und deshalb oft unplausible Z\u00e4hlerst\u00e4nde solange vorliegen, bis diese Werte durch Sachbearbeiter oder GPKE- und Gei-Prozesse korrigiert werden.<\/p>\n<p>Nachdem dieser Pr\u00fcflauf der Abgrenzung gelaufen ist, ist es unerl\u00e4sslich, eine genaue Pr\u00fcfung der Abgrenzungsergebnisse durchzuf\u00fchren. Dies kann auf Grundlage der erzeugten Hebeliste, der erzeugten Statistik-Auswertungen, und der Betragsh\u00f6henliste erfolgen.<\/p>\n<p>Fehlermeldungen und Warnungen zu einzelnen Vertr\u00e4gen k\u00f6nnen bequem \u00fcber die Bearbeitung der Fehlernachrichtendatei im Menu \u201eVerbrauchsabrechnungSonderarbeitenAllgemeineFehlerlisteJVA\u201c durch direktes Verzweigen in den zugeh\u00f6rigen Entnahmestellenstamm abgearbeitet werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich gibt es eine Plausibilisierung hinsichtlich aufgetretener, fehlerhafter \u00dcberl\u00e4ufe. Ist im Pr\u00fcflauf der Abgrenzung ein solcher fehlerhafter \u00dcberlauf aufgetreten, muss eine Korrektur des Problems erfolgen. Anschlie\u00dfend muss ein neuer Abgrenzungspr\u00fcflauf aufgerufen werden. Eine Abgrenzungsendauswertung wird solange wie ein solcher fehlerhafter \u00dcberlauf in der letzten Pr\u00fcfabgrenzung aufgetreten ist, verhindert. \u00dcberl\u00e4ufe werden ebenfalls in die Fehlernachrichtendatei geschrieben.<\/p>\n<p>\u00dcber die Verbrauchsstatistik kann zus\u00e4tzlich auch eine fachliche Gesamtplausibilisierung durchgef\u00fchrt werden. Diese bietet einem auf einfache Art und Weise zum Beispiel die M\u00f6glichkeit, eine Differenzstatistik zur entsprechenden Abgrenzung des Vorjahres zu fahren. Diese Vorgehensweise wurde ausf\u00fchrlich im Kapitel zur Verbrauchsstatistik beschrieben. Schon w\u00e4hrend der Pr\u00fcfphase k\u00f6nnen die einzelnen Bewegungen aus der Abgrenzung in der JABBEWPF unter dem Abrechnungskennzeichen \u201eZ\u201c und der entsprechenden Satzart per Query ausgewertet werden.<\/p>\n<p>Siehe f\u00fcr die weitere Vorgehensweise auch Kapitel <a title=\"Abgrenzung \u2013 Abgrenzung Endauswertung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-abgrenzung-endauswertung\/\"><em>Abgrenzung Endau<\/em><em>s<\/em><em>wertung<\/em><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die einzelnen Programml&auml;ufe einer Abgrenzung werden &uuml;ber Dialogmasken im Men&uuml;punkt Jobsteuerung des Hauptmen&uuml;s eingestellt (siehe auch Dokumentation zur Jobsteuerung). Abb.: Aufruf Jobsteuerung Abgrenzung Da f&uuml;r einzelne Programmabl&auml;ufe ein exklusiver Zugriff auf die Datenbank gew&auml;hrleistet sein muss, werden die Abgrenzungsl&auml;ufe &uuml;ber Nacht ausgef&uuml;hrt. Grunds&auml;tzlich werden alle Vertr&auml;ge, d. h.: sowohl alle Vertr&auml;ge, die einer Jahresabrechnung unterliegen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2488617,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45\/revisions\/2488617"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=45"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=45"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":42,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-vorbereitende-arbeiten-und-voraussetzungen\/"},"modified":"2015-05-06T08:55:24","modified_gmt":"2015-05-06T06:55:24","slug":"abgrenzung-vorbereitende-arbeiten-und-voraussetzungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-vorbereitende-arbeiten-und-voraussetzungen\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Vorbereitende Arbeiten und Voraussetzungen"},"content":{"rendered":"<p>Vor dem Abruf einer Abgrenzung sind folgende Punkte zu beachten bzw. zu kl\u00e4ren:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Alle Verbrauchsabrechnungen<\/strong>, deren Wertstellungsdatum \u00e4lter ist als das Abgrenzungsdatum, sind vor der Abgrenzung, die in der Endauswertung als Echtabgrenzung definiert werden soll, abzuschlie\u00dfen. Nach der Durchf\u00fchrung der Echtabgrenzung zum Gesch\u00e4ftsjahresende l\u00e4sst das System keine Abrechnungen mit einem Wertstellungsdatum \u00e4lter dem Abgrenzungsdatum mehr zu.<\/li>\n<li><strong>Alle Verbrauchsabrechnungen<\/strong>, deren Wertstellungsdatum j\u00fcnger ist als das Abgrenzungsdatum, k\u00f6nnen vor dem Abschluss der Echtabgrenzung zum Gesch\u00e4ftsjahresende nicht endausgewertet werden. Andernfalls w\u00fcrde der Verbrauch bis zum Abgrenzungsstichtag nicht abgegrenzt.<\/li>\n<li>F\u00fcr die Abgrenzung der Vertr\u00e4ge die Bezug auf Mengenverteilungen nehmen, m\u00fcssen die <strong>Mengenverteilungen<\/strong> (Bezugsmengen, Gradtagszahlen, Lastprofilsummen) in der Tabelle 39 (siehe unter Tabellenpflege im Men\u00fc der Verbrauchsabrechnung) f\u00fcr vier Jahre vor dem Abgrenzungsstichtag vorhanden sein. Die Ermittlung des Mengenverteilungskennzeichens, mit dem auf die Bezugsmengentabelle zugegriffen wird, wird im Kaptitel \u00fcber Mengenbez\u00fcge erkl\u00e4rt.<\/li>\n<li>Im Falle der Hinterlegung von echten Bezugsmengen m\u00fcssen diese um die Bez\u00fcge der Gro\u00dfkonsumenten bereinigt sein. Sind Ereignisse (z. B. Standmitteilungen) f\u00fcr den Zeitraum nach dem Abgrenzungsstichtag erfasst worden, m\u00fcssen auch f\u00fcr diese Monate Eintr\u00e4ge in der Bezugsmengentabelle vorhanden sein.<\/li>\n<li>Werden Bezugsmengen verwendet, muss f\u00fcr deren Bereinigung in der Tabelle 39, die durch Neukunden bedingte prozentuale Ver\u00e4nderung der installierten Leistung, angegeben werden. N\u00e4herungsweise kann die Ver\u00e4nderung der installierten Z\u00e4hler verwendet werden. Sollten in der Tabelle 39 keine Bezugsmengen, sondern Gradtagszahlen bzw. Lastprofilsummen angegeben worden sein, m\u00fcssen die <strong>Steigerung<\/strong><strong>s<\/strong><strong>raten <\/strong>mit 0 vorgegeben werden!<\/li>\n<li>Grundlage f\u00fcr die Abgrenzung ist u. a. das <strong>Ablesedatum<\/strong> (dies ist nicht das Vorgangsereignisdatum) jedes einzelnen Vertragssatzes. Das im System zur Standmitteilung erfasste Datum muss mit dem tats\u00e4chlichen Ablesedatum des Z\u00e4hlers vor Ort \u00fcbereinstimmen. Es darf kein gemitteltes Datum erfasst werden.<\/li>\n<li>Wechselt ein Vertrag aus der <strong>Jahresverbrauchsabrechnung<\/strong> <strong>zur monatlichen Abrechnung<\/strong> oder umgekehrt, muss der Vertrag \u00fcber Vorgang 21 im KIS inaktiviert und neu angelegt werden. Andernfalls f\u00fchren die auf einer anderen Grundlage ermittelten und abgerechneten Vorjahresverbrauchswerte zu unplausiblen Abgrenzungsergebnissen.<\/li>\n<li>Da es F\u00e4lle geben kann, bei denen der <strong>Abschlag<\/strong> als Grundlage f\u00fcr die Abgrenzung verwendet wird (siehe Kapitel \u00fcber Sch\u00e4tzgrundlagen), sollte die Abschlagsh\u00f6he den erwarteten Rechnungsbetrag nach einem Jahr widerspiegeln. Abschlagsbetr\u00e4ge, die nicht deinen solchen Verbrauch des Kunden f\u00fcr diesen Vertrag repr\u00e4sentieren, verf\u00e4lschen das Abgrenzungsergebnis. Beispiel: Stromnetznutzung; wenn z. B. vom Rechnungsempf\u00e4nger f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge ein einheitlicher Abschlag gew\u00fcnscht wird.<\/li>\n<li>Am letzten Arbeitstag des Monats, f\u00fcr den die Abgrenzung durchgef\u00fchrt wird, muss ein maschineller Zahlungsausgleich erfolgen. Damit wird erreicht, dass vereinnahmte Mahn und\/oder Sperrgeb\u00fchren bezogen auf das Datum noch dem alten Abgrenzungszeitraum zugeordnet werden.<\/li>\n<li>Es ist zu beachten, dass das jeweilige Verarbeitungsdatum der Abschlagsabrechnung Einfluss auf die zahlenm\u00e4\u00dfige Darstellung des Akkus in der Abgrenzungsliste hat. Ist das F\u00e4lligkeitsdatum ein Datum des Monats nach der Abgrenzung, so wird bei den Bankkunden ein Sollbetrag in H\u00f6he des Abschlagsbetrages gebildet.<\/li>\n<li>Bis zur endg\u00fcltigen Fassung der Abgrenzungslisten d\u00fcrfen keine Reorganisationen der Stammdateien Verbrauchsabrechnung und Debitoren durchgef\u00fchrt werden.<\/li>\n<li>Es kann sinnvoll sein, bereits im laufenden Jahr <strong>Testabgrenzungen<\/strong> f\u00fcr den 31.12. (oder einen anderen Jahresabschlusstermin) aufzurufen. Diese Testabgrenzungen k\u00f6nnen \u00fcber die Statistik ausgewertet werden und geben fr\u00fchzeitig Informationen dar\u00fcber, ob Ereignisse im Laufe des Jahres die Abgrenzung negativ beeinflussen. Wird f\u00fcr jeden Testlauf und auch f\u00fcr den sp\u00e4teren Echtlauf der gleiche Vorlaufsatzbuchstabe verwendet, wird durch jeden Abgrenzungslauf der vorherige in der Statistikdatei \u00fcberschrieben. Wird f\u00fcr diese Testl\u00e4ufe eine Endauswertung durchgef\u00fchrt, werden auch diese Hebelisten ins optische Archiv \u00fcbertragen. Endauswertungen f\u00fcr Testl\u00e4ufe d\u00fcrfen bei der Jobanforderung nicht als Echtabgrenzung gekennzeichnet werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vor dem Abruf einer Abgrenzung sind folgende Punkte zu beachten bzw. zu kl&auml;ren: Alle Verbrauchsabrechnungen, deren Wertstellungsdatum &auml;lter ist als das Abgrenzungsdatum, sind vor der Abgrenzung, die in der Endauswertung als Echtabgrenzung definiert werden soll, abzuschlie&szlig;en. Nach der Durchf&uuml;hrung der Echtabgrenzung zum Gesch&auml;ftsjahresende l&auml;sst das System keine Abrechnungen mit einem Wertstellungsdatum &auml;lter dem Abgrenzungsdatum mehr [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=42"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13835,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42\/revisions\/13835"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=42"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=42"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":41,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-ablaufschema-der-abgrenzung\/"},"modified":"2015-05-06T08:54:59","modified_gmt":"2015-05-06T06:54:59","slug":"abgrenzung-ablaufschema-der-abgrenzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-ablaufschema-der-abgrenzung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Ablaufschema der Abgrenzung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image1.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abgrenzung-image1.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=41"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13834,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41\/revisions\/13834"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=41"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=41"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=41"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":40,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-allgemein\/"},"modified":"2019-04-01T11:33:29","modified_gmt":"2019-04-01T09:33:29","slug":"abgrenzung-allgemein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung-allgemein\/","title":{"rendered":"Abgrenzung &#8211; Allgemein"},"content":{"rendered":"<p>Die Verbrauchsabgrenzung der rhenag beruht auf der Hochrechnung des Energieverkaufs f\u00fcr jede einzelne Entnahmestelle zwischen der letzten Ablesung und einem Abgrenzungsstichtag. Der Abgrenzungsstichtag ist der vom Anwender festgelegte Endzeitpunkt, bis zu dem alle bisher nicht abgerechneten Verkaufsmengen &#8211; wenn n\u00f6tig &#8211; gesch\u00e4tzt und bewertet werden. Hierbei bilden die im Folgenden beschrieben Sch\u00e4tzverfahren fiktive Z\u00e4hlerstandsereignisse zum Abgrenzungsstichtag in der Entnahmestelle (siehe <strong>K<\/strong>unden<strong>I<\/strong>nformations<strong>S<\/strong>ystem (KIS) &#8211; Dokumentation). Anschlie\u00dfend werden alle Entnahmestellen mit den Programmen der Verbrauchsabrechnung analog einer vorzeitigen Abrechnung (VZ) verarbeitet und somit entsprechend bewertet (siehe Abrechnungsdokumentation).<\/p>\n<p>Das von der rhenag entwickelte Programmpaket wurde durch unabh\u00e4ngige Dritte gepr\u00fcft. Der rhenag liegt zur automatisierten Verbrauchsabgrenzung die Testierung der Ordnungsm\u00e4\u00dfigkeit durch eine Wirtschaftspr\u00fcfungsgesellschaft ebenso vor, wie die steuerliche Anerkennung des eingesetzten Verfahrens mit Bindungswirkung durch die Finanzverwaltung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Abgrenzung ist nach vier grundlegend unterschiedlichen Vertragsarten unterteilt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vertr\u00e4ge, deren \u201efester\u201c Abschlag in der JVA errechnet wird (meist umgangssprachlich als Tarifkunden bezeichnet).<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge, die keine Abschlagsvereinbarung besitzen d.h.: monatsscharf abgerechnet werden.<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge mit \u201evariablem\u201c Abschlag, der monatlich durch Abschlagsrechnungen erzeugt wird.<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge, die mit dem Verfahren der Gleitenden Nachberechnung abgerechnet werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der ersten Vertragsgruppe existieren in der Regel nur Jahresverbrauchswerte w\u00e4hrend in den drei anderen F\u00e4llen monatliche Zeitreihen vorhanden sind. Im letzteren Fall k\u00f6nnen diese genutzt werden um das Verbrauchsverhalten zu extrapolieren. Hingegen muss man im ersten Fall der reinen Jahreswerte eine sinnvolle Verteilung innerhalb des Jahres zugrunde legen, um ein entsprechend gewichtet unterj\u00e4hriges Verbrauchsverhalten f\u00fcr Teilzeitr\u00e4ume approximieren zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><strong>Ausschluss von Vertr\u00e4gen aus der Abgrenzung<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich, ausgew\u00e4hlte Vertr\u00e4ge aus der Abgrenzung auszuschlie\u00dfen. Um dies zu tun, gibt es im Vertrags\u00fcberblick das Kennzeichen \u201eAbgr.-Ausschluss\u201c, welches \u00fcber eine Startsatzkorrektur abge\u00e4ndert werden kann. Dieses Kennzeichen kann individuell f\u00fcr bestimmte Energieart-Versorgungsart-Konstellationen freigeschaltet werden. Bitte kontaktieren Sie hierzu den Support.<\/p>\n<p>Das Kennzeichen kann mit den Werten \u201eJ\u201c = \u201eJa, Vertrag wird ausgeschlossen\u201c und<br \/>\n\u201e \u201c = \u201eNein, Vertrag wird nicht ausgeschlossen\u201c belegt werden.<\/p>\n<p>Um die Vollst\u00e4ndigkeit der Abgrenzung zu gew\u00e4hrleisten, werden die Vertr\u00e4ge, die aus der Abgrenzung ausgeschlossen wurden auf der Fehlerliste protokolliert. Zus\u00e4tzlich wird eine Spoolfile VABMSGR4 erzeugt, die alle manuell ausgeschlossenen Vertr\u00e4ge auflistet.<\/p>\n<p>In der interaktiven Fehlerbearbeitung k\u00f6nnen Sie die Vertr\u00e4ge \u00fcber das K\u00fcrzel 040US im Filter ausw\u00e4hlen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Verbrauchsabgrenzung der rhenag beruht auf der Hochrechnung des Energieverkaufs f&uuml;r jede einzelne Entnahmestelle zwischen der letzten Ablesung und einem Abgrenzungsstichtag. Der Abgrenzungsstichtag ist der vom Anwender festgelegte Endzeitpunkt, bis zu dem alle bisher nicht abgerechneten Verkaufsmengen &ndash; wenn n&ouml;tig &ndash; gesch&auml;tzt und bewertet werden. Hierbei bilden die im Folgenden beschrieben Sch&auml;tzverfahren fiktive Z&auml;hlerstandsereignisse zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[21,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=40"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83197,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40\/revisions\/83197"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=40"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=40"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=40"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":39,"date":"2014-09-04T14:48:57","date_gmt":"2014-09-04T12:48:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung\/"},"modified":"2014-09-04T14:48:57","modified_gmt":"2014-09-04T12:48:57","slug":"abgrenzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abgrenzung\/","title":{"rendered":"Abgrenzung"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=39"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=39"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":22,"date":"2014-09-04T14:40:22","date_gmt":"2014-09-04T12:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-schnittstellendateien\/"},"modified":"2015-05-26T08:21:21","modified_gmt":"2015-05-26T06:21:21","slug":"vertragsmanagement-schnittstellendateien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-schnittstellendateien\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement &#8211; Schnittstellendateien"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">An die PC-Software PriMa werden zu jedem Brief die folgenden Dateien \u00fcbergeben:<\/span><\/p>\n<p>VVWDEBPF Debitoren- und Zahlwegsdaten<\/p>\n<p>VVWENTPF Vertragsdaten<\/p>\n<p>VVWFORPF Abschlagsplan (Forderungsdaten)<\/p>\n<p>VVWFSTPF Flurst\u00fccksdaten<\/p>\n<p>VVWGSTPF Grundst\u00fccksdaten<\/p>\n<p>VVWKDNPF Kundendaten<\/p>\n<p>VVWOBJPF Objektdaten<\/p>\n<p>VVWPRSPF Preise<\/p>\n<p>Der Aufbau der Dateien ist in den Dateibeschreibungen dokumentiert (siehe Dateibeschreibung).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>An die PC-Software <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> werden zu jedem Brief die folgenden Dateien &uuml;bergeben: VVWDEBPF Debitoren- und Zahlwegsdaten VVWENTPF Vertragsdaten VVWFORPF Abschlagsplan (Forderungsdaten) VVWFSTPF Flurst&uuml;cksdaten VVWGSTPF Grundst&uuml;cksdaten VVWKDNPF Kundendaten VVWOBJPF Objektdaten VVWPRSPF Preise Der Aufbau der Dateien ist in den Dateibeschreibungen dokumentiert (siehe Dateibeschreibung).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16990,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions\/16990"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=22"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21,"date":"2014-09-04T14:40:22","date_gmt":"2014-09-04T12:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-steuerungsparameter-fuer-bedarfsart-des-preisschluessels\/"},"modified":"2015-05-26T08:21:13","modified_gmt":"2015-05-26T06:21:13","slug":"vertragsmanagement-steuerungsparameter-fuer-bedarfsart-des-preisschluessels","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-steuerungsparameter-fuer-bedarfsart-des-preisschluessels\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement &#8211; Steuerungsparameter f\u00fcr Bedarfsart des Preisschl\u00fcssels"},"content":{"rendered":"<p>Die Bedarfsart und der beschreibende Text aus einem Preisschl\u00fcssel werden standardm\u00e4\u00dfig nur dann nach PriMa \u00fcbergeben, wenn diese f\u00fcr eine Preiskonstellation eindeutig sind. Dieses ist z.B. bei Stufen- oder Staffelpreisen, Bestabrechnungen nicht garantiert, daher werden die Felder VEPSBDA und VEPSTXT in der VVWENT unter diesen Bedingungen nicht gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber einen Werksparameter kann gesteuert werden, dass diese Felder grunds\u00e4tzlich gef\u00fcllt werden. Dabei wird nach folgender Logik vorgegangen:<\/span><\/p>\n<p><strong>Staffelpreise und Bestabrechnungen:<\/strong><br \/>Es werden die Texte vom kleinsten Preisschl\u00fcssel in einer Verkn\u00fcpfung \u00fcbermittelt<\/p>\n<p><strong>Zonenpreise:<\/strong> <br \/>Es werden die Texte der ersten hinterlegten Zone \u00fcbergeben.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich werden grunds\u00e4tzlich die ersten 100 Stelle des Rechnungstextes f\u00fcr das Produkt in das Feld VEPDRGTEXT in der VVWENT geschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bedarfsart und der beschreibende Text aus einem Preisschl&uuml;ssel werden standardm&auml;&szlig;ig nur dann nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> &uuml;bergeben, wenn diese f&uuml;r eine Preiskonstellation eindeutig sind. Dieses ist z.B. bei Stufen- oder Staffelpreisen, Bestabrechnungen nicht garantiert, daher werden die Felder VEPSBDA und VEPSTXT in der VVWENT unter diesen Bedingungen nicht gef&uuml;llt. &Uuml;ber einen Werksparameter kann gesteuert werden, dass [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10,19],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16989,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21\/revisions\/16989"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20,"date":"2014-09-04T14:40:22","date_gmt":"2014-09-04T12:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-durchfuehrung\/"},"modified":"2015-05-26T08:20:54","modified_gmt":"2015-05-26T06:20:54","slug":"vertragsmanagement-durchfuehrung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-durchfuehrung\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement &#8211; Durchf\u00fchrung"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Auswahl des Mandanten (bei Shared-Service Mitarbeitern) werden die Briefe der Kunden angezeigt, f\u00fcr die \u00fcber die Option \u201a<a title=\"Sonderarbeiten \u2013 Brief ansto\u00dfen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-brief-anstossen\/\">Brief ansto\u00dfen<\/a>\u2019 (Vorgang 18) Briefe initiiert wurde.<\/p>\n<p>Es werden allerdings nur die Datens\u00e4tze zum Datentransfer vorgeschlagen, f\u00fcr die <strong>kein<\/strong> sofortiger Briefausdruck erfolgt ist und die auch <strong>nicht<\/strong> verz\u00f6gert wurden.<\/p>\n<p>Die verz\u00f6gerten Briefe, die zu einem sp\u00e4teren Ausf\u00fchrungsdatum (<a title=\"Sonderarbeiten \u2013 Brief ansto\u00dfen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-brief-anstossen\/\">siehe Vorgang 18<\/a>) versendet werden sollen, werden hier solange nicht angezeigt bis das Ausf\u00fchrungsdatum des verz\u00f6gerten Briefes erreicht ist. Mit Vorgang 19 kann man sich einen verz\u00f6gerten Brief ansehen und ggf. noch vor der \u00dcbertragung l\u00f6schen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image3.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image3.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Briefverwaltung<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es stehen folgende Auswahloptionen auf den einzelnen Datens\u00e4tzen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>1<\/strong><strong>=<\/strong><strong>\u00dcbertragen <\/strong><\/p>\n<p>Der Brief wird zur \u00dcbertragung ausgew\u00e4hlt. Die \u00dcbertragung der Daten erfolgt nur f\u00fcr S\u00e4tze, die im Auswahlfeld mit einer \u201a1\u2018 gekennzeichnet sind. So k\u00f6nnen auch einzelne S\u00e4tze ausgew\u00e4hlt und an das PC-Vertragsmanagement \u00fcbertragen werden. Um alle S\u00e4tze zur \u00dcbertragung zu kennzeichnen, muss die Funktion \u201aAlle markieren\u2019 (F10) bet\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><strong>4<\/strong><strong>=<\/strong><strong>L\u00f6schen<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr diesen Brief findet keine \u00dcbertragung statt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image4.png\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image4.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige zu l\u00f6schenden Datensatz<\/em><\/p>\n<p><strong>5<\/strong><strong>=<\/strong><strong>Anzeigen<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Anzeige der Informationen in einem Fenster:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image5.png\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einzelnen Datensatz anzeigen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>F<\/strong><strong>4<\/strong><strong> = Filtern<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Filter besteht die M\u00f6glichkeit, die Anzeige der angew\u00e4hlten Briefe auf Kundennummer, Kundenname, Brieftyp oder Textschl\u00fcssel einzuschr\u00e4nken.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es k\u00f6nnen folgende Platzhalter verwendet werden:<\/span><\/p>\n<p>,_\u2019 &#8211; steht f\u00fcr ein beliebiges Zeichen <\/p>\n<p>,%\u2019 &#8211; steht f\u00fcr eine Anzahl von Zeichen<\/p>\n<p>Wird nach einem der Zeichen f\u00fcr Platzhalter gesucht, so muss dieses doppelt angegeben werden. Wird zum Beispiel nach dem Prozentzeichen gesucht, so ist ,%%\u2019 einzugeben. Es ist zu beachten, dass alle Textfelder mit Leerzeichen aufgef\u00fcllt sind. Sind die Felder leer, wird kein Filter gesetzt und alle Datens\u00e4tze werden angezeigt. Andernfalls werden nur die Datens\u00e4tze angezeigt, deren Felder mit den vorgegebenen Daten \u00fcbereinstimmen! Am unteren, rechten Bildschirmrand zeigt die Information an, dass nicht alle Datens\u00e4tze dargestellt werden.<\/p>\n<p>Die Angabe von \u201aDi%\u2018 f\u00fchrt zur Anzeige aller Kunden, f\u00fcr die ein Brief angesto\u00dfen wurde und deren Name mit \u201aDi\u2019 beginnt.<\/p>\n<p>Durch die Bet\u00e4tigung Taste \u201aWeiter\/OK\u2019 oder der Eingabetaste wird der Filter aktiviert. Durch die Funktion \u201aZur\u00fcck\u2019 (F12) kann der Filter ohne Aktivierung verlassen werden. Auch im Filter kann die Bedienerhilfe aufgerufen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Unten links im Bild erscheint der Hinweis auf den aktivierten Filter:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei der Einschr\u00e4nkung der Anzeige auf einen bestimmten Brieftyp, der nicht \u00fcber alle drei m\u00f6glichen Stellen verschl\u00fcsselt ist, ist f\u00fcr das Leerzeichen die Angabe des \u201a%\u2018-Zeichens erforderlich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel: Detailanzeige \u2013 Filter<\/em><\/p>\n<p>Es werden alle Briefe angezeigt, f\u00fcr die ein Brief angesto\u00dfen wurde, dessen Brieftyp mit SZ beginnt. Dazu z\u00e4hlt auch der Brieftyp SZ selbst, der an der dritten Stelle ein Leerzeichen besitzt.<\/p>\n<p><strong>F8 =<\/strong><strong>Drucken<\/strong><\/p>\n<p>Erzeugt eine Liste aller Briefe dieses Mandanten (auch der nicht markierten), die zur \u00dcbertragung an das PC-Vertragsmanagement anstehen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Liste enth\u00e4lt folgende Informationen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Werk<\/li>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Kundenname<\/li>\n<li>VES<\/li>\n<li>Energie- und Versorgungsart<\/li>\n<li>Datum der letzten \u00c4nderung<\/li>\n<li>Debitorennummer<\/li>\n<li>Brieftyp und Textschl\u00fcssel<\/li>\n<li>Zuordnungskennzeichen<\/li>\n<li>Versandart<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>F10 = <\/strong><strong>A<\/strong><strong>lle markieren<\/strong><\/p>\n<p>Durch die Bet\u00e4tigung dieser Option werden alle S\u00e4tze in der Bildschirmanzeige im Auswahlfeld mit \u201a1\u2018 markiert und somit zur \u00dcbertragung ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><strong>F3 = Verlassen<\/strong><\/p>\n<p>Das Auswahlprogramm wird beendet und die Daten aller ausgew\u00e4hlten Briefe in das IFS-Verzeichnis der i5 \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Daten f\u00fcr das Vertragsmanagement befinden sich dann im Netz oder Vertriebsordner im IFS-Verzeichnis der i5 (xx steht f\u00fcr die Werknummer):<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Netz:<\/span><\/p>\n<p>WERKE WERKxx NETZ TOPC VAB VERTRAG VVWKDN.TXT<\/p>\n<p>WERKE WERKxx NETZ TOPC VAB VERTRAG VVWDEB.TXT<\/p>\n<p>WERKE WERKxx NETZ TOPC VAB VERTRAG VVWOBJ.TXT<\/p>\n<p>WERKE WERKxx NETZ TOPC VAB VERTRAG VVWENT.TXT.<\/p>\n<p>WERKE WERKxx NETZ TOPC VAB VERTRAG VVWFOR.TXT.<\/p>\n<p>WERKE WERKxx NETZ TOPC VAB VERTRAG VVWFST.TXT.<\/p>\n<p>WERKE WERKxx NETZ TOPC VAB VERTRAG VVWGST.TXT.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Vertrieb<\/span>:<\/p>\n<p>WERKE WERKxx VERTRIEB TOPC VAB VERTRAG VVWKDN.TXT<\/p>\n<p>WERKE WERKxx VERTRIEB TOPC VAB VERTRAG VVWDEB.TXT<\/p>\n<p>WERKE WERKxx VERTRIEB TOPC VAB VERTRAG VVWOBJ.TXT<\/p>\n<p>WERKE WERKxx VERTRIEB TOPC VAB VERTRAG VVWENT.TXT.<\/p>\n<p>WERKE WERKxx VERTRIEB TOPC VAB VERTRAG VVWFOR.TXT.<\/p>\n<p>WERKE WERKxx VERTRIEB TOPC VAB VERTRAG VVWFST.TXT.<\/p>\n<p>WERKE WERKxx VERTRIEB TOPC VAB VERTRAG VVWGST.TXT.<\/p>\n<p>Die Daten werden von dort durch das PC-Programm PriMa auf den PC transferiert.<\/p>\n<p>Die \u00dcbertragung von neuen Daten ist nur m\u00f6glich, wenn im IFS keine alten Daten mehr vorhanden sind.<\/p>\n<p>Sollte dies jedoch der Fall sein, gibt das System die Fehlermeldung\u00a0<em>Fehler! Alte Daten noch nicht auf PC \u00fcbernommen!<\/em> aus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image8.png\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vertragsmanagement-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fehlermeldung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Auswahl des Mandanten (bei Shared-Service Mitarbeitern) werden die Briefe der Kunden angezeigt, f&uuml;r die &uuml;ber die Option &sbquo;Brief ansto&szlig;en&rsquo; (Vorgang 18) Briefe initiiert wurde. Es werden allerdings nur die Datens&auml;tze zum Datentransfer vorgeschlagen, f&uuml;r die kein sofortiger Briefausdruck erfolgt ist und die auch nicht verz&ouml;gert wurden. Die verz&ouml;gerten Briefe, die zu einem sp&auml;teren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10,19],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16988,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20\/revisions\/16988"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19,"date":"2014-09-04T14:40:22","date_gmt":"2014-09-04T12:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-datentransfer\/"},"modified":"2023-10-24T15:44:40","modified_gmt":"2023-10-24T13:44:40","slug":"vertragsmanagement-datentransfer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-datentransfer\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement &#8211; Datentransfer"},"content":{"rendered":"<p>Die Schnittstelle nach PriMa l\u00e4uft im Batchbetrieb. Die \u00dcbertragung l\u00e4uft im Hintergrund und kann bei einer Beendigung der interaktiven Sitzung nicht mehr abbrechen. Informationen zum OMS, siehe unten in diesem Artikel.<\/p>\n<p>Es erscheint zuerst eine Maske in der eine Vorauswahl des Mandanten und des Druckorts erfolgen kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80070\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer1.png\" alt=\"datentransfer1\" width=\"1383\" height=\"941\" \/><\/a> <em>Abb.: Maske zur Vorauswahl<\/em> Nach der Auswahl gelangt man in die \u00dcbersicht der Briefe.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1598178 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datentransfer.png\" alt=\"\" width=\"1144\" height=\"653\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datentransfer.png 1144w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datentransfer-300x171.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datentransfer-1024x585.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datentransfer-768x438.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1144px) 100vw, 1144px\" \/>In der \u00dcbersicht k\u00f6nnen die Briefe zur \u00dcbertragung markiert, angesehen oder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80071\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer2.png\" alt=\"datentransfer2\" width=\"295\" height=\"67\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht wird dargestellt, wie viele Briefe gerade angezeigt werden und wie viele Briefe insgesamt zur \u00dcbertragung anstehen.<br \/>\nDies soll es erm\u00f6glichen, gerade bei gro\u00dfen Daten\u00fcbertragungen, einen \u00dcberblick \u00fcber die Anzahl der Briefe zu erhalten und diese in kleineren Paketen an PriMa zu \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Im Filterfenster, zu erreichen \u00fcber die Funktionstaste 4, gibt es die M\u00f6glichkeit, gesperrte Brieftypen anzuzeigen. Brieftypen, die \u00fcber die Brieftypentabelle gesperrt wurden (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-prima\/\">Tabellenpflege -&gt; Brieftypen<\/a>), werden standardm\u00e4\u00dfig nicht angezeigt, so dass beispielsweise die Vorlage in PriMa angepasst werden kann, ohne dass entsprechende Brieftypen fehlerhaft \u00fcbermittelt werden. Soll ein solcher Brieftyp trotzdem \u00fcbertragen werden, kann dies hier einstellt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1598181 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterfenster.png\" alt=\"\" width=\"1146\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterfenster.png 1146w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterfenster-300x170.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterfenster-1024x581.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filterfenster-768x436.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1146px) 100vw, 1146px\" \/><\/p>\n<p>Das Feld \u201eAnzahl Briefe anzeigen\u201c erm\u00f6glicht es, eine kleinere Anzahl an Briefen anzuzeigen.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste 10 \u201eAlle Briefe \u00fcbertragen\u201c, werden nur die gefilterten Briefe \u00fcbertragen. Das erm\u00f6glicht eine genaue Anzahl an Briefen an PriMa zu \u00fcbermitteln. Zur \u00dcbertragung bereits markierte Briefe k\u00f6nnen mit der Funktionstaste 9 angezeigt und auch wieder \u201eentmarkiert\u201c werden, so dass diese nicht in die \u00dcbertragung einflie\u00dfen. Der Start des Jobs erfolgt \u00fcber die Funktionstaste 7. Wird das Programm beendet, obwohl noch Briefe zur \u00dcbertragung anstehen, erscheint ein Warnfenster, das einen Abbruch der \u00dcbertragung oder eine R\u00fcckkehr in das Programm erm\u00f6glicht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80073\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer3.png\" alt=\"datentransfer3\" width=\"1170\" height=\"342\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn bereits eine \u00dcbertragung eines anderen Benutzers l\u00e4uft, ist ein Aufruf des Programms nicht m\u00f6glich, so dass konkurrierende \u00dcbertragungen vermieden werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80074\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/datentransfer4.png\" alt=\"datentransfer4\" width=\"1378\" height=\"942\" \/><\/a> <em>Abb.: Hinweis bei bereits laufender \u00dcbertragung<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Pr\u00fcfungen bei OMS-Vertragsanschreiben<\/span><\/p>\n<p>Bei der Brief\u00fcbertragung wird je Kunde und OMS-Brieftyp gepr\u00fcft, ob das Dokument \u00fcbertragen werden soll. Gibt es kein Hauptanschreiben das die Pr\u00fcfungen besteht, wird der gesamte Brief nicht \u00fcbertragen. Hierbei wird der Status des Briefes auf Statuskennzeichen \u201e5\u201c gesetzt, um dies zu kennzeichnen.<\/p>\n<p>Im Vorgang 19 kann man sich die entsprechende Pr\u00fcfung anzeigen lassen. Gibt es mindestens ein Hauptanschreiben, wird der Brief gedruckt, auch wenn ein oder mehrere Dokumente nicht ausgegeben werden sollen. Bei der \u00dcbertragung der Briefe wird ein Fehlerprotokoll erstellt, das alle nicht \u00fcbertragenen Briefe und Dokumente enth\u00e4lt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Schnittstelle nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> l&auml;uft im Batchbetrieb. Die &Uuml;bertragung l&auml;uft im Hintergrund und kann bei einer Beendigung der interaktiven Sitzung nicht mehr abbrechen. Informationen zum OMS, siehe unten in diesem Artikel. Es erscheint zuerst eine Maske in der eine Vorauswahl des Mandanten und des Druckorts erfolgen kann. Abb.: Maske zur Vorauswahl Nach der Auswahl gelangt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1598176,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/revisions\/1598176"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":18,"date":"2014-09-04T14:40:22","date_gmt":"2014-09-04T12:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-massenbriefausdruck\/"},"modified":"2015-05-26T08:17:59","modified_gmt":"2015-05-26T06:17:59","slug":"vertragsmanagement-massenbriefausdruck","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-massenbriefausdruck\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement &#8211; Massenbriefausdruck"},"content":{"rendered":"<p>Um die Daten auf den PC zu \u00fcbertragen, sind zwei Schritte notwendig.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss im Kundeninformationssystem der gew\u00fcnschte Brief \u00fcber die Option \u201aBrief erstellen\u2019 (Vorgang 18) bei dem Kunden angesto\u00dfen werden, der ein Anschreiben erhalten soll. Die Beschreibung dieser Option befindet sich in der KIS-Dokumentation unter <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Vorg\u00e4nge auf Kundenebene\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vorgaenge-auf-kundenebene\/\"><em>Vor<\/em><em>g\u00e4nge auf Kunde<\/em><em>n<\/em><em>ebene<\/em><\/a>.<\/p>\n<p>Nachdem der Brief angesto\u00dfen wurde, erfolgt \u00fcber das Men\u00fc <em>Vertrag<\/em><em>s<\/em><em>management<\/em><em>, Untermen\u00fc Datentransfer<\/em>, das sich im Hauptmen\u00fc der Verbrauchsabrechung befindet, die \u00dcbertragung der ausgew\u00e4hlten Daten an die PC-Schnittstelle zum PC-Vertragsmanagement in PriMa.<\/p>\n<p><a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung\/\">Verbrauchsabrechnung<\/a><\/p>\n<p>Vertragsmanagement (PriMa)<\/p>\n<p><a title=\"Vertragsmanagement \u2013 Datentransfer\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-datentransfer\/\">Datentransfer<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um die Daten auf den PC zu &uuml;bertragen, sind zwei Schritte notwendig. Zun&auml;chst muss im Kundeninformationssystem der gew&uuml;nschte Brief &uuml;ber die Option &sbquo;Brief erstellen&rsquo; (Vorgang 18) bei dem Kunden angesto&szlig;en werden, der ein Anschreiben erhalten soll. Die Beschreibung dieser Option befindet sich in der KIS-Dokumentation unter Vorg&auml;nge auf Kundenebene. Nachdem der Brief angesto&szlig;en wurde, erfolgt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10,19],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16986,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18\/revisions\/16986"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":16,"date":"2014-09-04T14:40:22","date_gmt":"2014-09-04T12:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-allgemeines\/"},"modified":"2024-06-03T14:26:29","modified_gmt":"2024-06-03T12:26:29","slug":"vertragsmanagement-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-allgemeines\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Das PC-Vertragsmanagement PriMa dient der Erstellung von Kundenanschreiben. Innerhalb dieser Software sind Standardanschreiben definiert, die durch einen bestimmten Brieftyp angesteuert werden k\u00f6nnen. Dar\u00fcber hinaus ist die Definition eigener Anschreiben m\u00f6glich. Zu PriMa liegt eine gesonderte Dokumentation vor.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Um ein Kundenanschreiben zu erstellen, gibt es zwei M\u00f6glichkeiten:<\/span><\/p>\n<p><a title=\"Vertragsmanagement \u2013 Einzelbriefausdruck\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-einzelbriefausdruck\/\">Einzelbriefausdruck<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Vertragsmanagement \u2013 Massenbriefausdruck\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-massenbriefausdruck\/\">Massenbriefausdruck<\/a><\/p>\n<h5><strong><br \/>\nAusgabe der Rechnungspositionen in Excel<br \/>\n<\/strong><\/h5>\n<p>Um ein Rechnungsbeiblatt mit einem Detailausweis der Preiskomponenten in Excel abzubilden, wird eine zus\u00e4tzliche Datei (VVWRGP.txt) nach PriMa \u00fcbertragen. Diese enth\u00e4lt die Rechnungsdaten je Preiskomponente und Abrechnungszeitraum sowie Informationen zum Z\u00e4hlpunkt und Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>ACHTUNG:<\/strong><br \/>\nIm Bereich des Arbeits- und Grundpreises kann es zu Rundungsdifferenzen kommen, da der Detailausweis einer anderen Berechnungslogik als die <strong>lima<\/strong>-Rechnung folgt. Die Summe der Rechnungspositionen ist aber mit der <strong>lima<\/strong>-Rechnung identisch.<\/p>\n<p>Um die Rechnungspositionen \u00fcber PriMa nach Excel zu \u00fcbertragen sind folgende Voraussetzungen notwendig:<\/p>\n<p><strong>Tabelle Brieftypen (PRIMA) (55) <\/strong><\/p>\n<p>In der Brieftypentabelle wird ein neuer Brieftyp angelegt. Das Feld \u201eRechnungsnummer generieren\u201c wird auf \u201eNein\u201c gestellt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79230\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM1.png\" alt=\"VertragsM1\" width=\"1077\" height=\"729\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Tabellenpflege Brieftypdatei<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tabelle Briefe je Vorgang (57) <\/strong><\/p>\n<p>In der Tabelle wird der Schl\u00fcssel \u201eRG-BLATT\u201c mit dem angelegten Brieftyp sowie der Zuordnung D = Debitor erfasst.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79231\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM2.png\" alt=\"VertragsM2\" width=\"1195\" height=\"687\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Tabellenpflege Briefe je Vorgang<\/em><\/p>\n<p>Um Briefe aus der Abrechnung anzusto\u00dfen, muss auf dem Debitor das Feld \u201eBegleitanschreiben\u201c auf \u201eD\u201c gesetzt werden (Debitordaten \u00e4ndern -&gt; Druckoptionen). Dieses Datenfeld ist standardm\u00e4\u00dfig nicht vorhanden und muss von der Programmierung eingeblendet werden, falls diese Option genutzt werden soll.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79232\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM3.png\" alt=\"VertragsM3\" width=\"1242\" height=\"899\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Debitorendaten \u00e4ndern\/Druckoptionen<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jeden Debitor mit dieser Kennzeichnung wird w\u00e4hrend des Rechnungslaufs ein Brief in die PriMa-Schnittstelle gestellt.<\/p>\n<p>Auch \u00fcber den Vorgang \u201eBriefe einstellen\u201c (VG 18) aus dem KIS k\u00f6nnen die entsprechenden Briefe in die Schnittstelle gestellt werden. Hierf\u00fcr wird nach Eingabe des in der Tabelle \u201eBriefe je Vorgang\u201c definierten Brieftyps ein Zusatzfenster eingeblendet, in dem die entsprechende Rechnungsnummer eingetragen werden kann. Von dort aus werden die Briefe wie gewohnt \u00fcber \u201eVertragsmanagement (PriMa) -&gt; Datentransfer\u201c \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79233\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM4.png\" alt=\"VertragsM4\" width=\"1367\" height=\"630\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgang 18 &#8211; Brief ansto\u00dfen mit Eingabefenster f\u00fcr die Rechnungsnummer<\/em><\/p>\n<p>Um die Briefe in PriMa zu importieren, muss die PriMa-Datenbank angepasst werden. Zus\u00e4tzlich muss die neue Excel-Vorlage in den PriMa-Ordner kopiert werden und die neue PriMa.exe installiert werden.<\/p>\n<p>Danach kann der neue Brieftyp in PriMa mit der neuen Vorlage verkn\u00fcpft werden.<\/p>\n<p>Mit Hilfe der rechten Maustaste kann der entsprechende Brief nach Excel exportiert werden.<\/p>\n<p>Die CSV-Datei wird im PriMa-Unterordner CSV\/VTM gespeichert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79234\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM5.png\" alt=\"VertragsM5\" width=\"330\" height=\"154\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Kontextmen\u00fc in PriMa (rechte Maustaste)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79235\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM6.png\" alt=\"VertragsM6\" width=\"1815\" height=\"318\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Rechnungspositionen in Excel<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79236\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VertragsM7.png\" alt=\"VertragsM7\" width=\"722\" height=\"314\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Rechnungspositionen in Excel (Auszug)<\/em><\/p>\n<p>Die einzelnen Zeilen mit dem gleichen Abrechnungszeitraum stellen die Arbeitspreisbestandteile (EEG, KWKG, NEV usw.) dar. Eine Bezeichnung ist in der Ausgabedatei ebenfalls enthalten und kann eingeblendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das PC-Vertragsmanagement <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> dient der Erstellung von Kundenanschreiben. Innerhalb dieser Software sind Standardanschreiben definiert, die durch einen bestimmten Brieftyp angesteuert werden k&ouml;nnen. Dar&uuml;ber hinaus ist die Definition eigener Anschreiben m&ouml;glich. Zu <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> liegt eine gesonderte Dokumentation vor. Um ein Kundenanschreiben zu erstellen, gibt es zwei M&ouml;glichkeiten: Einzelbriefausdruck Massenbriefausdruck Ausgabe der Rechnungspositionen in Excel Um ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[10,19],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2448038,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16\/revisions\/2448038"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":15,"date":"2014-09-04T14:40:22","date_gmt":"2014-09-04T12:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement\/"},"modified":"2014-09-04T14:40:22","modified_gmt":"2014-09-04T12:40:22","slug":"vertragsmanagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement\/","title":{"rendered":"Vertragsmanagement"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:15:54","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]