
[{"id":13069,"date":"2015-04-28T11:15:43","date_gmt":"2015-04-28T09:15:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-funktionstasten"},"modified":"2024-06-03T13:06:40","modified_gmt":"2024-06-03T11:06:40","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-funktionstasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-funktionstasten\/","title":{"rendered":"Funktionstasten"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Aus allen Masken heraus sind (nur) folgende drei Funktionstasten n&ouml;tig:<\/span><\/p>\n<table><tbody><tr><td width=\"307\">F3<\/td>\n<td width=\"307\">Verlassen<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"307\">F12<\/td>\n<td width=\"307\">Abbrechen<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"307\">ENTER<\/td>\n<td width=\"307\">Weiter<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus allen Masken heraus sind (nur) folgende drei Funktionstasten n&ouml;tig: F3 Verlassen F12 Abbrechen ENTER Weiter<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13069"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17020,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13069\/revisions\/17020"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13065,"date":"2015-04-28T11:10:44","date_gmt":"2015-04-28T09:10:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-datenaustauschreferenzen"},"modified":"2015-05-26T09:50:53","modified_gmt":"2015-05-26T07:50:53","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-datenaustauschreferenzen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-datenaustauschreferenzen\/","title":{"rendered":"Mit Datenaustauschreferenzen"},"content":{"rendered":"<p>Eine weitere h\u00e4ufig anzutreffende Form der Rearchivierung erfolgt durch den Erhalt einer Liste mit Datenaustauschreferenzen mit der Bitte diese Nachrichten entweder neu zu versenden oder einem bestimmten Empf\u00e4nger zu kommen zu lassen. Hier m\u00fcssen entsprechend viele Exportbefehle \u00fcber den Filter INTREF erlassen werden.<\/p>\n<p>Der folgende Men\u00fcpunkt liest eine Liste mit Datenaustauschreferenznummern ein, arbeitet diese sequentiell ab und benennt am Ende alle exportierten Dateien entsprechend den im Protokoll stehenden Indexwerten um.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske122.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13066 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske122.jpg\" alt=\"Maske122\" width=\"617\" height=\"203\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske122.jpg 617w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske122-300x98.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 617px) 100vw, 617px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Importpfad\u00a0und \u2013file:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Angabe, wie die Suchliste hei\u00dft und wo sie sich befindet. Die Suchliste mu\u00df eine reine Textdatei sein und jeder Eintrag einen eigenen Absatz haben (also keine CSV-Datei o.\u00e4.).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Exportpfad:\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Angabe, wohin die rearchivierten Dateien abgelegt werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Exportfile:\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Stammname der rearchivierten Dateien. Ab der zweiten exportierten Datei wird dem Namen eine laufende dreistellige Nummer angehangen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>EDIFACT-Dateien:\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.TXT<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Emails:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.EML<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2-Best\u00e4tigungen:\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.MDN<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>OCSP-Protokolle:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.PDF<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Allerdings kann es sich bei Export \u00fcber Datenaustauschreferenz-Nummern nur um EDIFACT-Dateien handeln. Eine Erweiterung des Programms alle zum Vorgang zugeh\u00f6rigen Dateien zu exportieren steht noch aus.<\/p>\n<p><strong>Protokoll<\/strong><br \/>Jeder Exportbefehl hinterl\u00e4\u00dft ein Protokoll, welches in der angege-benen Datei niedergeschrieben ist. Die Protokolldatei beinhaltet u.a. den Exportnamen (Ablagefile + lfd. Nummer) sowie die Indexwerte des rearchivierten Objekts.<\/p>\n<p>Bei EDIFACT-Nachrichten (Exportfileext. = TXT) wird aus diesen Indexwerten der vermutliche Originaldateiname wieder hergestellt. Zumindest wird jener Name erstellt, wie ihn die Namenskonvention vorsieht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine weitere h&auml;ufig anzutreffende Form der Rearchivierung erfolgt durch den Erhalt einer Liste mit Datenaustauschreferenzen mit der Bitte diese Nachrichten entweder neu zu versenden oder einem bestimmten Empf&auml;nger zu kommen zu lassen. Hier m&uuml;ssen entsprechend viele Exportbefehle &uuml;ber den Filter INTREF erlassen werden. Der folgende Men&uuml;punkt liest eine Liste mit Datenaustauschreferenznummern ein, arbeitet diese sequentiell [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13065"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17003,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13065\/revisions\/17003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13059,"date":"2015-04-28T11:07:47","date_gmt":"2015-04-28T09:07:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-vorgangid_dateiid"},"modified":"2015-08-21T14:09:33","modified_gmt":"2015-08-21T12:09:33","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-vorgangid_dateiid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-mit-vorgangid_dateiid\/","title":{"rendered":"Mit VorgangId_DateiId"},"content":{"rendered":"<p>Eine sehr h\u00e4ufige Form der Rearchivierung erfolgt durch die Anforderung bestimmte Nachrichten \u2013 meist in einem eng begrenztem Zeitraum &#8211; neu zu versenden. Diese werden anhand von SQL-Anfragen in der VORGANG gesucht und anhand der Felder VORGANGID und DATEIID identifizert. Da der Archivindex \u201eID\u201c aus diesen beiden Feldern besteht VORGANGID_DATEIID, mu\u00df f\u00fcr jeden ID-Wert ein Exportbefehl abgesetzt werden.<\/p>\n<p>Der folgende Men\u00fcpunkt liest eine Liste mit ID-Werten ein, arbeitet diese sequentiell ab und benennt am Ende alle exportierten Dateien entsprechend den im Protokoll stehenden Indexwerten um.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske121.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13060 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske121.jpg\" alt=\"Maske121\" width=\"616\" height=\"208\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske121.jpg 616w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske121-300x101.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 616px) 100vw, 616px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Importpfad und \u2013textfile:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Angabe, wie die Suchliste hei\u00dft und wo sie sich befindet. Die Suchliste muss eine reine Textdatei sein und jeder Eintrag einen eigenen Absatz haben (also keine CSV-Datei o.\u00e4.).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Exportpfad:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Angabe, wo die rearchivierten Dateien abgelegt werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Exportfile:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Stammname der rearchivierten Dateien. Ab der zweiten exportierten Datei wird dem Namen eine laufende dreistellige Nummer angehangen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wichtig ist die Extension. Durch sie wird der Typ der Datei ermittelt, welches sp\u00e4ter beim Umbennnen der exportierten Objekten eine entscheidende Rolle spielt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>EDIFACT-Dateien:\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.TXT<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Emails:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.EML<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2-Best\u00e4tigungen:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.MDN<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>OCSP-Protokolle:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>.PDF<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Protokoll: <\/span><br \/>Jeder Exportbefehl hinterl\u00e4\u00dft ein Protokoll, welches in der angege-benen Datei niedergeschrieben ist. Die Protokolldatei beinhaltet u.a. den Exportnamen (Ablagefile + lfd. Nummer) sowie die Indexwerte des rearchivierten Objekts.<\/p>\n<p>Bei EDIFACT-Nachrichten (Exportfileext. = TXT) wird aus diesen Indexwerten der vermutliche Originaldateiname wieder hergestellt. Zumindest wird jener Name erstellt, wie ihn die Namenskonvention vorsieht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine sehr h&auml;ufige Form der Rearchivierung erfolgt durch die Anforderung bestimmte Nachrichten &ndash; meist in einem eng begrenztem Zeitraum &ndash; neu zu versenden. Diese werden anhand von SQL-Anfragen in der VORGANG gesucht und anhand der Felder VORGANGID und DATEIID identifizert. Da der Archivindex &bdquo;ID&ldquo; aus diesen beiden Feldern besteht VORGANGID_DATEIID, mu&szlig; f&uuml;r jeden ID-Wert ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13059"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13059"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13059\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18750,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13059\/revisions\/18750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13059"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13059"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13059"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13055,"date":"2015-04-28T11:00:41","date_gmt":"2015-04-28T09:00:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eine-externe-suchliste-csv-datei"},"modified":"2015-04-28T13:26:15","modified_gmt":"2015-04-28T11:26:15","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eine-externe-suchliste-csv-datei","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eine-externe-suchliste-csv-datei\/","title":{"rendered":"Export \u00fcber eine externe Suchliste (csv-Datei)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske12.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13057 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske12.jpg\" alt=\"Maske12\" width=\"618\" height=\"112\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske12.jpg 618w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske12-300x54.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13055"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13114,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13055\/revisions\/13114"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13051,"date":"2015-04-28T10:51:05","date_gmt":"2015-04-28T08:51:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediocsp"},"modified":"2015-05-26T09:56:53","modified_gmt":"2015-05-26T07:56:53","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediocsp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediocsp\/","title":{"rendered":"EDIOCSP"},"content":{"rendered":"<p>Unter EDIOCSP befinden sich die Protokolle der Validierungsprozesse der qualifiziert signierten Nachrichten. Diese PDF-Dateien geben detailiert Auskunft \u00fcber die Pr\u00fcfung der Signaturzertifikate.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske115.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13052 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske115.jpg\" alt=\"Maske115\" width=\"617\" height=\"289\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske115.jpg 617w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske115-300x140.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 617px) 100vw, 617px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>ID:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>VorgangId_DateiId<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>CERT_VAL:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>G\u00fcltigkeitzeitraum des Signaturzertifikats.<br \/> z.B.091115:141115&#8242; \u00a0bedeutet \u00a009.11.2015\u00a0 bis 14.11.2015<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>DATERANGE:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Es handelt sich hier um den Zeitstempel der Archivierung(!), nicht um irgend eine Zeit, gezogen aus der Nachricht. Sollte die Nachricht also erst zwei Tage sp\u00e4ter archiviert worden sein, so weicht der Zeitstempel vom DATE-Wert um zwei Tage ab.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagepfad:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der IFS-Ordner (inkl. Pfad) wo die exportierten Dateien abgelegt werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagefile:\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der Namensstamm der exportierenden Dateien.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Protokoll:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Jeder Exportbefehl hinterl\u00e4\u00dft ein Protokoll, welches in der angege-benen Datei niedergeschrieben ist. Die Protokolldatei beinhaltet u.a. den Exportnamen (Ablagefile + lfd. Nummer) sowie die Indexwerte des rearchivierten Objekts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter EDIOCSP befinden sich die Protokolle der Validierungsprozesse der qualifiziert signierten Nachrichten. Diese PDF-Dateien geben detailiert Auskunft &uuml;ber die Pr&uuml;fung der Signaturzertifikate. ID: VorgangId_DateiId CERT_VAL: G&uuml;ltigkeitzeitraum des Signaturzertifikats. z.B.091115:141115&prime; &nbsp;bedeutet &nbsp;09.11.2015&nbsp; bis 14.11.2015 &nbsp; DATERANGE: Es handelt sich hier um den Zeitstempel der Archivierung(!), nicht um irgend eine Zeit, gezogen aus der Nachricht. Sollte die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13051"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13051"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13051\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17005,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13051\/revisions\/17005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13051"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13051"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13051"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13048,"date":"2015-04-28T10:48:25","date_gmt":"2015-04-28T08:48:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edias2"},"modified":"2015-05-26T10:02:39","modified_gmt":"2015-05-26T08:02:39","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edias2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edias2\/","title":{"rendered":"EDIAS2"},"content":{"rendered":"<p>Das Besondere an den AS2-Prozessen ist die sogenannte MDN-Datei. Anders als bei den Mails, bei denen eine Nachricht in die \u201eInternet-Wolke\u201c geschoben wird und der Erhalt einer Nachricht nur mit goodwill des Empf\u00e4ngers best\u00e4tigt wird, wird ein AS2-Prozess erst nach Erhalt einer automatisch gesendeten Empfangsbest\u00e4tigung, in Form einer .MDN-Datei, beendet. Diese Empfangsbest\u00e4tigung wird archiviert und hilft bei sp\u00e4teren Fragen, ob eine Nachricht auch wirklich beim Empf\u00e4nger angekommen ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske114.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13049 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske114.jpg\" alt=\"Maske114\" width=\"618\" height=\"290\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske114.jpg 618w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske114-300x140.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>ID:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>VorgangId_Datei-ID<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>FROM:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2-FROM Absender<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>SUBJECT:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Betreff (falls vorhanden)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>TO:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2-Empf\u00e4nger ID<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>TYP:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>H = Header \/ M = MDN<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>TIMESTMP:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Verarbeitungszeitpunkt der AS2 Nachricht<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>DATERANGE:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Es handelt sich hier um den Zeitstempel der Archivierung(!), nicht um irgend eine Zeit, gezogen aus der Nachricht. Sollte die Nachricht also erst zwei Tage sp\u00e4ter archiviert worden sein, so weicht der Zeitstempel vom DATE-Wert um zwei Tage ab.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagepfad:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der IFS-Ordner (inkl. Pfad) wo die exportierten Dateien abgelegt werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagefile:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der Namensstamm der exportierenden Dateien.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Protokoll:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Jeder Exportbefehl hinterl\u00e4sst ein Protokoll, welches in der angegebenen Datei niedergeschrieben ist. Die Protokolldatei beinhaltet u.a. den Exportnamen (Ablagefile + lfd. Nummer) sowie die Indexwerte des rearchivierten Objekts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Besondere an den AS2-Prozessen ist die sogenannte MDN-Datei. Anders als bei den Mails, bei denen eine Nachricht in die &bdquo;Internet-Wolke&ldquo; geschoben wird und der Erhalt einer Nachricht nur mit goodwill des Empf&auml;ngers best&auml;tigt wird, wird ein AS2-Prozess erst nach Erhalt einer automatisch gesendeten Empfangsbest&auml;tigung, in Form einer .MDN-Datei, beendet. Diese Empfangsbest&auml;tigung wird archiviert und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13048"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13048"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13048\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17007,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13048\/revisions\/17007"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13048"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13048"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13048"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13039,"date":"2015-04-28T10:46:26","date_gmt":"2015-04-28T08:46:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edimail"},"modified":"2015-05-26T10:06:59","modified_gmt":"2015-05-26T08:06:59","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edimail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-edimail\/","title":{"rendered":"EDIMAIL"},"content":{"rendered":"<p>Auch wenn in der Regel nur die EDIFACT-Nachricht von Interesse ist, wird die zugeh\u00f6rige Mail dazu ben\u00f6tigt a) deren Existenz nachzuweisen, sowie b) die tats\u00e4chlich benutzen Sender-\/Empf\u00e4ngerdaten auszulesen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske113.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13041 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske113.jpg\" alt=\"Maske113\" width=\"620\" height=\"287\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske113.jpg 620w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske113-300x138.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>ID:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>VorgangId_DateiId<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>FROM:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Mailadresse des Absenders (auf 35 Zeichen begrenzt)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>SUBJECT:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Betreff der Nachricht (auf 56 Zeichen begrenzt)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>TO:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Mailadresse des Empf\u00e4ngers (auf 35 Zeichen begrenzt)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>DATERANGE:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Es handelt sich hier um den Zeitstempel der Archivierung(!), nicht um irgend eine Zeit, gezogen aus der Nachricht. Sollte die Nachricht also erst zwei Tage sp\u00e4ter archiviert worden sein, so weicht der Zeitstempel vom DATE-Wert um zwei Tage ab.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagepfad:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der IFS-Ordner (inkl. Pfad) wo die exportierten Dateien abgelegt werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagefile:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der Namensstamm der exportierenden Dateien.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Protokoll:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Jeder Exportbefehl hinterl\u00e4sst ein Protokoll, welches in der angegebenen Datei niedergeschrieben ist. Die Protokolldatei beinhaltet u.a. den Exportnamen (Ablagefile + lfd. Nummer) sowie die Indexwerte<br \/> des rearchivierten Objekts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auch wenn in der Regel nur die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachricht von Interesse ist, wird die zugeh&ouml;rige Mail dazu ben&ouml;tigt a) deren Existenz nachzuweisen, sowie b) die tats&auml;chlich benutzen Sender-\/Empf&auml;ngerdaten auszulesen. ID: VorgangId_DateiId FROM: Mailadresse des Absenders (auf 35 Zeichen begrenzt) SUBJECT: Betreff der Nachricht (auf 56 Zeichen begrenzt) TO: Mailadresse des Empf&auml;ngers (auf 35 Zeichen begrenzt) &nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13039"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13039"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13039\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17011,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13039\/revisions\/17011"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13039"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13039"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13039"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13036,"date":"2015-04-28T10:36:15","date_gmt":"2015-04-28T08:36:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediinvoic"},"modified":"2015-05-26T10:17:45","modified_gmt":"2015-05-26T08:17:45","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediinvoic","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ediinvoic\/","title":{"rendered":"EDI\/INVOIC"},"content":{"rendered":"<p>Bei beiden Dokumententypen EDI und INVOIC werden die gleichen Indizes verwendet. Die Auswahl der Indexwerte sollte gut \u00fcberlegt sein, da eine schlechte Wahl den Export von mehreren tausend Nachrichten zur Folge haben kann, was den Vorgang \u00fcber viele Stunden (!) hinziehen kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske111.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13037 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske111.jpg\" alt=\"Maske111\" width=\"628\" height=\"288\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske111.jpg 628w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske111-300x137.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 628px) 100vw, 628px\" \/><\/a><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"310\">\n<p>ID:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"310\">\n<p>VorgangId_DateiId<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"310\">\n<p>DATE:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"310\">\n<p>Mittlerweile sollte die Form immer JJJJ-MM-TT sein. Da das Datum aus dem UNB-Segment stammt, kann die From aber auch lauten JJMMTT oder wie auch immer der Marktpartner das UNB-Segment gef\u00fcllt hat.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"310\">\n<p>FROM:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"310\">\n<p>13-stelliger BDEW-\/DVGW-\/ILN-Code des Absenders<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"310\">\n<p>INTREF:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"310\">\n<p>Datenaustauschreferenznummer<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"310\">\n<p>TIME:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"310\">\n<p>Die Zeit wird zwar entsprechend der Angabe im UNB-Segment abgespeichert, ist aber f\u00fcr den Export ohne belang (Erfahrung aus der Praxis).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"310\">\n<p>TO:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"310\">\n<p>13-stelliger BDEW-\/DVGW-\/ILN-Code des Senders<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"310\">\n<p>MSGTYP:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"310\">\n<p>Der Nachrichtentyp aus dem UNH-Segment (MSCONS, etc.)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>DATERANGE:\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Es handelt sich hier um den Zeitstempel der Archivierung(!), nicht um irgend eine Zeit, gezogen aus der Nachricht. Sollte die Nachricht also erst zwei Tage sp\u00e4ter archiviert worden sein, so weicht der Zeitstempel vom DATE-Wert um zwei Tage ab.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagepfad:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der IFS-Ordner (inkl. Pfad) wo die exportierten Dateien abgelegt werden sollen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Ablagefile:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Der Namensstamm der exportierenden Dateien.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>Protokoll:<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>Jeder Exportbefehl hinterl\u00e4sst ein Protokoll, welches in der angegebenen Datei niedergeschrieben ist. Die Protokolldatei beinhaltet u.a. den Exportnamen (Ablagefile + lfd. Nummer) sowie die Indexwerte des rearchivierten Objekts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei EDIFACT-Nachrichten wird aus diesen Indexwerten sp\u00e4ter der vermutliche Originaldateiname wieder hergestellt. Zumindest wird der Name erstellt, wie ihn die Namenskonvention vorsieht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei beiden Dokumententypen EDI und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> werden die gleichen Indizes verwendet. Die Auswahl der Indexwerte sollte gut &uuml;berlegt sein, da eine schlechte Wahl den Export von mehreren tausend Nachrichten zur Folge haben kann, was den Vorgang &uuml;ber viele Stunden (!) hinziehen kann. ID: VorgangId_DateiId DATE: Mittlerweile sollte die Form immer JJJJ-MM-TT sein. Da das Datum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13036"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13036\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17013,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13036\/revisions\/17013"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13036"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13036"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13033,"date":"2015-04-28T10:33:50","date_gmt":"2015-04-28T08:33:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eingabe-von-filterwerten-index"},"modified":"2015-04-28T13:28:10","modified_gmt":"2015-04-28T11:28:10","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eingabe-von-filterwerten-index","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-export-ueber-eingabe-von-filterwerten-index\/","title":{"rendered":"Export \u00fcber Eingabe von Filterwerten (Index)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske11.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13034 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske11.jpg\" alt=\"Maske11\" width=\"618\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske11.jpg 618w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maske11-300x72.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Je nach Dokumententyp werden unterschiedliche Indexwerte ben\u00f6tigt. Aus diesem Grund erfolgt zuvor die Auswahl des Dokumententyps.<\/p>\n<p>Auswahl 1 und 2 haben die gleichen Indexwerte. Aus historischen Gr\u00fcnden gab es eine Trennung zwischen den Dokumententypen. Diese ist mittlerweile aufgehoben, wegen des Archivbestands aber noch vorhanden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Je nach Dokumententyp werden unterschiedliche Indexwerte ben&ouml;tigt. Aus diesem Grund erfolgt zuvor die Auswahl des Dokumententyps. Auswahl 1 und 2 haben die gleichen Indexwerte. Aus historischen Gr&uuml;nden gab es eine Trennung zwischen den Dokumententypen. Diese ist mittlerweile aufgehoben, wegen des Archivbestands aber noch vorhanden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13033"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13119,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13033\/revisions\/13119"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13033"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13020,"date":"2015-04-28T10:24:11","date_gmt":"2015-04-28T08:24:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-reachivierung"},"modified":"2015-05-26T10:31:17","modified_gmt":"2015-05-26T08:31:17","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-reachivierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-reachivierung\/","title":{"rendered":"Ablauf der Reachivierung"},"content":{"rendered":"<p><strong>Export \u00fcber VG59<\/strong><\/p>\n<p>Eine Erl\u00e4uterung hierzu finden Sie in [<em>Link angeben<\/em>].<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Export \u00fcber Index<\/strong><\/p>\n<p>Schritt 1: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Auswahl des Filter (Indexwerte)<\/p>\n<p>Schritt 2:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/>a) Export + Protokoll (EXPOBJSPY.CSV)<\/p>\n<p>b) \u00dcbernahme des Protokoll in Datenbank (EDMAGX3PF)<\/p>\n<p>c) L\u00f6schen der Protokolldatei<\/p>\n<p>Schritt 3: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rename<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-1.-Export-\u00fcber-Indexauswahl.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13021 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-1.-Export-\u00fcber-Indexauswahl.jpg\" alt=\"Die ReArchivierung - 1. Export \u00fcber Indexauswahl\" width=\"782\" height=\"885\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-1.-Export-\u00fcber-Indexauswahl.jpg 782w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-1.-Export-\u00fcber-Indexauswahl-265x300.jpg 265w\" sizes=\"(max-width: 782px) 100vw, 782px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Export \u00fcber Indexliste<\/strong><\/p>\n<p>Schritt 1: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Einlesen der Liste in Datenbank (EDMAGIPF)<\/p>\n<p>Schritt 2: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sequentielles Abarbeiten der Liste (Auswahl der Filter)<\/p>\n<p>a) Export + Protokoll (EXPOBJSPY.CSV)<\/p>\n<p>b) \u00dcbernahme des Protokoll in Datenbank (EDMAGX3PF)<\/p>\n<p>c) L\u00f6schen der Protokolldatei<\/p>\n<p>Schritt 3: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Rename (nach vollst\u00e4ndigem Export)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-2.-Export-\u00fcber-Indexliste.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13022 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-2.-Export-\u00fcber-Indexliste.jpg\" alt=\"Die ReArchivierung - 2. Export \u00fcber Indexliste\" width=\"742\" height=\"925\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-2.-Export-\u00fcber-Indexliste.jpg 742w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-ReArchivierung-2.-Export-\u00fcber-Indexliste-240x300.jpg 240w\" sizes=\"(max-width: 742px) 100vw, 742px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Export &uuml;ber VG59 Eine Erl&auml;uterung hierzu finden Sie in [Link angeben]. &nbsp; Export &uuml;ber Index Schritt 1: &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Auswahl des Filter (Indexwerte) Schritt 2:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; a) Export + Protokoll (EXPOBJSPY.CSV) b) &Uuml;bernahme des Protokoll in Datenbank (EDMAGX3PF) c) L&ouml;schen der Protokolldatei Schritt 3: &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Rename &nbsp; Export &uuml;ber Indexliste Schritt 1: &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Einlesen der Liste in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13020"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13020"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13020\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17018,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13020\/revisions\/17018"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13020"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13020"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13020"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13018,"date":"2015-04-28T10:16:20","date_gmt":"2015-04-28T08:16:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-exportszenarien"},"modified":"2015-05-26T10:21:57","modified_gmt":"2015-05-26T08:21:57","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-exportszenarien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-exportszenarien\/","title":{"rendered":"Exportszenarien"},"content":{"rendered":"<p>Der Export von Dateien aus dem Magellanarchiv kann unterschiedlich gestalltet werden. Entsprechend unterschiedlich ist auch die Vorgehensweise bei der Rearchivierung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Derzeit unterscheiden wir drei Arten:<\/span><\/p>\n<p><strong>Prozessbearbeitung (VG59)<\/strong><\/p>\n<p>Mit dem VG59 werden aus der Prozessbearbeitung neben der ausgew\u00e4hlten Nachricht auch weitere archivierte Dateien (EDIFACT-Nachrichten und Emails) gesucht, exportiert und der angegebenen Mailadresse zugesendet. Gesucht wird \u00fcber die VorgangsId, welche zur ausgew\u00e4hlten Nachricht in der entsprechenden Schnittstelle eingetragen ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Indexwert(e)<\/strong><\/p>\n<p>Mit direkter Nutzung des Exportbefehls EXPOBJSPY lassen sich die archivierten Dateien auch \u00fcber sieben verschiedene Indexwerte selektieren sowie eine Einschr\u00e4nkung \u00fcber den Zeitstempel (daterange) der Archivierung vornehmen.<\/p>\n<p>Durch das Absetzen eines Exportbefehls werden, abh\u00e4ngig von den angegebenen Indexwerten, ggf. mehrere Dateien exportiert.<\/p>\n<p>Da im Magellansystem der original Dateiname nicht gespeichert wird, mu\u00df beim Export explizit ein Name f\u00fcr die zu exportierende Datei angegeben werden. Werden aufgrund der Auswahlkriterien mehrere Dateien exportiert, so erh\u00e4lt der angegebene Dateiname eine laufende Nummer als Postfix.<\/p>\n<p>In einem letzten Schritt erhalten die exportierten Dateien anhand von Informationen aus einer Protokolldatei den vermutlich zuvor gehabten Originaldateinamen (jedenfalls den, wie er nach der Namenskonvention lauten sollte).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Indexliste<\/strong><\/p>\n<p>W\u00e4rend beim vorherigen Punkt es darum geht Dateien anhand eines speziellen Filters (Selektion durch Angabe verschiedener Indexwerte) zu suchen, liegt hier anhand einer &#8222;externen&#8220; Suche (z.B. SQL-Abfrage) eine Liste mit gleichartigen Indexwerten vor (z.B. Datenaustauschreferenzen). Nun geht es darum, den Exportbefehl f\u00fcr jeden Indexwert einmal auszuf\u00fchren.<\/p>\n<p>Auch hier werden die Exporte mit dem zuvor angegebenen Dateinamen inkl. einer laufenden Nummer versehen und am Ende umbenannt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Export von Dateien aus dem Magellanarchiv kann unterschiedlich gestalltet werden. Entsprechend unterschiedlich ist auch die Vorgehensweise bei der Rearchivierung. Derzeit unterscheiden wir drei Arten: Prozessbearbeitung (VG59) Mit dem VG59 werden aus der Prozessbearbeitung neben der ausgew&auml;hlten Nachricht auch weitere archivierte Dateien (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten und Emails) gesucht, exportiert und der angegebenen Mailadresse zugesendet. Gesucht wird &uuml;ber [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13018"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17016,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13018\/revisions\/17016"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13016,"date":"2015-04-28T10:13:14","date_gmt":"2015-04-28T08:13:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-rearchivierung"},"modified":"2015-04-28T13:29:44","modified_gmt":"2015-04-28T11:29:44","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-rearchivierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-rearchivierung\/","title":{"rendered":"Die ReArchivierung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13016"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13125,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13016\/revisions\/13125"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13007,"date":"2015-04-28T10:12:48","date_gmt":"2015-04-28T08:12:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-archivierung"},"modified":"2015-05-26T09:20:39","modified_gmt":"2015-05-26T07:20:39","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-archivierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-ablauf-der-archivierung\/","title":{"rendered":"Ablauf der Archivierung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-1.-Erfassung-von-Ieffect.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13008 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-1.-Erfassung-von-Ieffect.jpg\" alt=\"Die Archivierung - 1. Erfassung von Ieffect\" width=\"1391\" height=\"462\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-1.-Erfassung-von-Ieffect.jpg 1391w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-1.-Erfassung-von-Ieffect-300x99.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-1.-Erfassung-von-Ieffect-1024x340.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1391px) 100vw, 1391px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px\">Als erste Vorbereitung f\u00fcr die Archivierung werden bei Erhalt einer Datei seine Indexwerte in die VORADDINF geschrieben. Die Auswahl der Werte erfolgt \u00fcber die zugeh\u00f6rige index_configuration.xml Datei. Diese sind zu finden in:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>EDIFACT-Nachrichten (.TXT\/.EDI):\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>\\V2R2M0\\MAPPER<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>E-Mails (.EML):\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>\\V2R2M0\\EMAIL<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2-Best\u00e4tigungen (.MDN)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>\\V2R2M0\\AS2<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>OCSP-Verifizierungsprotokolle (.PDF):\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>\\V2R2M0\\OCSP<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-2.-\u00dcbergabe-an-Magellan.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-13010 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-2.-\u00dcbergabe-an-Magellan.jpg\" alt=\"Die Archivierung - 2. \u00dcbergabe an Magellan\" width=\"1394\" height=\"552\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-2.-\u00dcbergabe-an-Magellan.jpg 1394w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-2.-\u00dcbergabe-an-Magellan-300x118.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Die-Archivierung-2.-\u00dcbergabe-an-Magellan-1024x405.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1394px) 100vw, 1394px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit den Servertasks 550 bis 557 werden die Dateien in den IFS-Ordner \\rhedum\\megallan kopiert. Gesteuert wird dies \u00fcber den Schalter ARCHIVSTS in der VORGANG. Die Servertasks greifen sich alle S\u00e4tze, bei denen der Eintrag noch auf *NEW steht.<\/p>\n<p>In den IFS-Ordner \\rhedum\\megallan werden dann die ausgesuchten Dateien kopiert sowie eine XML-Datei gleichen Namens, in der die aus der VORADDINF ausgelesenen Indexwerte stehen. Magellan \u00fcbernimmt nur so die Dateien.<\/p>\n<p>Bei erfolgter Archivierung wird die XML-Datei gel\u00f6scht und das Feld ARCHIVSTS in der VORGANG auf *ARCHIVED gesetzt. Mit einem sp\u00e4teren Servertask werden alle Eintr\u00e4ge zu dieser VorgangId reorganisiert und das Feld ARCHIVSTS auf *REORGED gesetzt.<\/p>\n<p>Bei Mi\u00dferfolg wird die XML-Datei in den Error-Ordner verschoben und der Eintrag in der VORGANG auf *ERROR gesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als erste Vorbereitung f&uuml;r die Archivierung werden bei Erhalt einer Datei seine Indexwerte in die VORADDINF geschrieben. Die Auswahl der Werte erfolgt &uuml;ber die zugeh&ouml;rige index_configuration.<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Extensible Markup Language&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/xml\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">xml<\/a> Datei. Diese sind zu finden in: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten (.TXT\/.EDI):&nbsp; \\V2R2M0\\MAPPER E-Mails (.EML):&nbsp; \\V2R2M0\\EMAIL AS2-Best&auml;tigungen (.MDN) \\V2R2M0\\AS2 OCSP-Verifizierungsprotokolle (.PDF):&nbsp; \\V2R2M0\\OCSP Mit den Servertasks 550 bis 557 werden die Dateien in den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13007"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13007"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13007\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16999,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13007\/revisions\/16999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13007"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13007"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13007"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13002,"date":"2015-04-28T10:06:12","date_gmt":"2015-04-28T08:06:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-gegenstand-der-archivierung"},"modified":"2015-05-26T09:36:16","modified_gmt":"2015-05-26T07:36:16","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-gegenstand-der-archivierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-gegenstand-der-archivierung\/","title":{"rendered":"Gegenstand der Archivierung"},"content":{"rendered":"<h2>Was wird von uns archiviert<\/h2>\n<p>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 EDI-Nachrichten (.TXT\/.EDI)<\/p>\n<p>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 E-Mails (.EML)<\/p>\n<p>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 AS2-Best\u00e4tigungen (.MDN)<\/p>\n<p>d)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 OCSP-Verifizierungsprotokolle (.PDF)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es handelt sich hierbei um vier verschiedene Dokumententypen, die auch unterschiedliche Indexwerte haben:<\/span><\/p>\n<p><strong>EDI und INVOIC:\u00a0<\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<em>\u00a0\u00a0 <br \/><\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p><em>\u00a0\u00a0 Feldname in VORADDINF<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p><em>Indexname in Magellan (max. 9 Zeichen):<\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>FILE_ID (25)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>ID<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>UNB_DATE (10)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>DATE<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>UNB_FROM\u00a0(35)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>FROM<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>UNB_INTREF (35)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>INTREF<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>UNB_TIME (10)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>TIME<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>UNB_TO\u00a0(35)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>TO<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>UNH_MSGTYP (6)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>MSGTYP<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0 <\/p>\n<p><strong>EDIMAIL:<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>FILE_ID\u00a0(25)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>ID<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>MAIL_FROM (35)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>FROM<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>MAIL_SUBJECT\u00a0(35)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>SUBJECT<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>MAIL_TO\u00a0(35)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>TO<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p><strong>AS2:<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>FILE_ID (25)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>ID<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2_FROM (35)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>FROM<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2_SUBJECT (59) =maximum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>SUBJECT<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2_TO\u00a0(35)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>TO<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2_TYP (H\/M) (1)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>TYP<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>AS2_TIMESTAMP (26)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>TIMESTAMP<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>OCSP:<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>FILE_ID (25)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>ID<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">\n<p>OCSP_CERT_VAL (13)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"307\">\n<p>CERT_VAL<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Was wird von uns archiviert a)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; EDI-Nachrichten (.TXT\/.EDI) b)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; E-Mails (.EML) c)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; AS2-Best&auml;tigungen (.MDN) d)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; OCSP-Verifizierungsprotokolle (.PDF) Es handelt sich hierbei um vier verschiedene Dokumententypen, die auch unterschiedliche Indexwerte haben: EDI und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Feldname in VORADDINF Indexname in Magellan (max. 9 Zeichen): FILE_ID (25)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ID UNB_DATE (10)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; DATE UNB_FROM&nbsp;(35) FROM UNB_INTREF (35) INTREF [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13002"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13002"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13002\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17001,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13002\/revisions\/17001"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13002"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13002"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13002"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":13000,"date":"2015-04-28T09:48:03","date_gmt":"2015-04-28T07:48:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-archivierung"},"modified":"2015-04-28T13:30:38","modified_gmt":"2015-04-28T11:30:38","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-archivierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv-die-archivierung\/","title":{"rendered":"Die Archivierung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13000"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13000"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13000\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635756,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13000\/revisions\/1635756"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13000"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13000"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13000"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12995,"date":"2015-04-28T09:45:17","date_gmt":"2015-04-28T07:45:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv"},"modified":"2015-04-28T15:20:23","modified_gmt":"2015-04-28T13:20:23","slug":"export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/export-von-nachrichten-aus-dem-magellan-archiv\/","title":{"rendered":"Export von Nachrichten aus dem Magellan-Archiv"},"content":{"rendered":"<div class=\"entry-content\">\n<p>Das Magellansystem kennt verschiedene Formen der Archivierung.<\/p>\n<p>Hier geht es um die Archivierung und ReArchivierung verschiedener Dateien aus dem Bereich der Marktkommunikation mit <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\">EDIFACT<\/a>-Dateien.<\/p>\n<p>\u201eGehandled\u201c werden die Archivobjekte \u00fcber Indexwerte.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Magellansystem kennt verschiedene Formen der Archivierung. Hier geht es um die Archivierung und ReArchivierung verschiedener Dateien aus dem Bereich der Marktkommunikation mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Dateien. &bdquo;Gehandled&ldquo; werden die Archivobjekte &uuml;ber Indexwerte.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12995"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13142,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12995\/revisions\/13142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12993,"date":"2015-04-28T09:44:33","date_gmt":"2015-04-28T07:44:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/archivierung"},"modified":"2015-04-28T09:45:57","modified_gmt":"2015-04-28T07:45:57","slug":"archivierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/archivierung\/","title":{"rendered":"Archivierung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,111],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12993"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12993"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12993\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12994,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12993\/revisions\/12994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12993"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12993"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12993"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4900,"date":"2015-04-27T12:04:03","date_gmt":"2015-04-27T10:04:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesselung-von-objektnummern\/"},"modified":"2015-05-21T13:16:05","modified_gmt":"2015-05-21T11:16:05","slug":"sonderarbeiten-umschluesselung-von-objektnummern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesselung-von-objektnummern\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Umschl\u00fcsselung von Objektnummern"},"content":{"rendered":"<p>Zur Umschl\u00fcsselung einzelner Objekte m\u00fcssen die <em>alte<\/em> und <em>neue<\/em> Objektnummer angegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-umzuschl\u00fcsselnde-Objekte1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-9816\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-umzuschl\u00fcsselnde-Objekte1.png\" alt=\"\u00dcbersicht umzuschl\u00fcsselnde Objekte\" width=\"670\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-umzuschl\u00fcsselnde-Objekte1.png 1016w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-umzuschl\u00fcsselnde-Objekte1-300x262.png 300w\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: \u00dcbersicht der umzuschl\u00fcsselnden Objekte mit der M\u00f6glichkeit zur Eingabe einzelner Objektnummern<\/em><\/p>\n<p>Mit Erstellen (Funktionstaste 6) kann ein neuer Satz erzeugt werden. Es muss sowohl die alte, als auch die neue Objektnummer eingetragen werden. Dabei ist es wichtig, dass die alte Objektnummer bereits existiert und die neue Objektnummer nicht existiert. Die neue Objektnummer muss einem g\u00fcltigen Bezirk und einer g\u00fcltigen Stra\u00dfe zugeordnet sein. Nach erfolgreicher Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung wird der Datensatz in die Umschl\u00fcsselungsdatei geschrieben.<\/p>\n<p>Mit dem Kennzeichen Sperren (S) kann ein Satz von der Umschl\u00fcsselung ausgeschlossen werden. Soll z. B. nur ein bestimmter Bezirk ge- oder entsperrt werden, so k\u00f6nnen die relevanten Daten zun\u00e4chst \u00fcber den Filter eingegrenzt und danach die Funktion \u201aF18=Alle sperren\u2018 beziehungsweise \u201aF19=Alle entsperren\u2019 benutzt werden.<\/p>\n<p>\u00c4ndert sich die Hausnummer oder der Hausnummerzusatz eines Objektes, kann dies mit der Option O=Objekt anzeigen direkt im Objektstamm ge\u00e4ndert werden. Diese \u00c4nderung tritt direkt in Kraft.<\/p>\n<p>Die eingegebenen Daten werden in einer Datei gespeichert. Die eigentliche Verarbeitung erfolgt durch einen Nachtjob. Der Nachtjob wird in der Jobsteuerung (Arbeitsgebiet <em>Sonderarbeiten<\/em>, Arbeitsteilgebiet <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Umschl\u00fcsseln\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-umschluesseln\/\"><em>Umschl\u00fcsseln<\/em><\/a>) eingestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p><strong>Filtern\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><br \/> Es sollen nur bestimmte Datens\u00e4tze angezeigt werden. Die Ansicht kann \u00fcber Kennzeichen, Bezirk, Stra\u00dfe, Haus (des alten Objekts) eingegrenzt werden.<\/p>\n<p><strong>Erstellen<\/strong><br \/> Datens\u00e4tze k\u00f6nnen erfasst werden. Es k\u00f6nnen nur g\u00fcltige Objektnummern eingegeben werden. Beim Erstellen werden die Objektnummern gepr\u00fcft. Mit F4 wird nach Objektnummern gesucht.<\/p>\n<p><strong>Drucken\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><br \/> Alle angezeigten Datens\u00e4tze werden gedruckt. Die Datens\u00e4tze k\u00f6nnen durch den Filter eingegrenzt werden<\/p>\n<p><strong>Alle pr\u00fcfen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><br \/> Alle Daten werden gepr\u00fcft. Gesperrte Datens\u00e4tze werden nicht ber\u00fccksichtigt. Bei fehlerhaften S\u00e4tzen steht in der letzten Zeile eine Fehlermeldung.<\/p>\n<p><strong>Objekt anzeigen\u00a0<\/strong><br \/> Es kann entweder aus der Subfile (Option O) oder aus der Anzeigen\/\u00c4ndern Maske (Funktionstaste 15) auf das Objekt verzweigt werden, um \u00c4nderungen im Objekt durchzuf\u00fchren. Dort kann unter anderem die Hausnummer und der Hausnummerzusatz ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>Alle Sperren<\/strong><br \/> Alle Datens\u00e4tze werden gesperrt. Dabei werden alle Fehlermeldungen gel\u00f6scht.<\/p>\n<p><strong>Alle Entsperren\u00a0\u00a0<\/strong><br \/> Alle Datens\u00e4tze werden entsperrt. Dabei findet eine Fehlerpr\u00fcfung statt.<\/p>\n<p>Wird im Kundeninformationssystem sp\u00e4ter nach einer erfolgreichen Umschl\u00fcsselung versucht, mit der alten Objektnummer zuzugreifen, erscheint ein Fenster, in dem die alte und die neue Objektnummer angezeigt werden. Bei Auswahl der neuen Objektnummer wird diese f\u00fcr die weitere Verarbeitung herangezogen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Umschl&uuml;sselung einzelner Objekte m&uuml;ssen die alte und neue Objektnummer angegeben werden. Abb.: &Uuml;bersicht der umzuschl&uuml;sselnden Objekte mit der M&ouml;glichkeit zur Eingabe einzelner Objektnummern Mit Erstellen (Funktionstaste 6) kann ein neuer Satz erzeugt werden. Es muss sowohl die alte, als auch die neue Objektnummer eingetragen werden. Dabei ist es wichtig, dass die alte Objektnummer bereits [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4900"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4900"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4900\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16441,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4900\/revisions\/16441"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4900"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4900"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4900"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12895,"date":"2015-04-27T10:15:08","date_gmt":"2015-04-27T08:15:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abschlagsinformation-bei-abrechnungsausschluss"},"modified":"2015-04-27T10:54:18","modified_gmt":"2015-04-27T08:54:18","slug":"abschlagsinformation-bei-abrechnungsausschluss","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abschlagsinformation-bei-abrechnungsausschluss\/","title":{"rendered":"Abschlagsinformation bei Abrechnungsausschluss"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Jahresverbrauchsabrechnung wird der Kunde bzw. der Rechnungsempf\u00e4nger anhand der Rechnung \u00fcber die Abschl\u00e4ge der Folgeperiode informiert (Betrag und F\u00e4lligkeit).<\/p>\n<p>Wird ein Vertrag in der Abrechnung nicht ber\u00fccksichtigt, so muss sichergestellt werden, dass der Kunde bzw. der Rechnungsempf\u00e4nger \u00fcber die Abschl\u00e4ge in der Folgeperiode informiert wird.<\/p>\n<p>Nachfolgend werden zur Verdeutlichung dieser Thematik drei F\u00e4lle aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr die Abrechnung\/Abrechnungsgruppe gilt hierbei:<\/span><\/p>\n<p>Versorgungsende: 28.02.2015<\/p>\n<p>Mindestabrechnungszeitraum: 60 Tage<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12896 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung1-1024x302.png\" alt=\"endauswertung1\" width=\"640\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung1-1024x302.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung1-300x88.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung1.png 1944w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Vertrag geht im Dezember zu und es werden bis zur Abrechnung zwei Abschl\u00e4ge erhoben. \u00dcber diese wird per PriMa-Schreiben (Vertragsbest\u00e4tigung) informiert. Der Mindestabrechnungszeitraum von 60 Tagen wird erf\u00fcllt, so dass eine Rechnung erstellt wird, auf der \u00fcber die Folgeabschl\u00e4ge informiert wird.<\/p>\n<p>Dieser Fall ist unproblematisch.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fall 2:<\/strong> Kunde wird nicht abgerechnet, <strong>keine<\/strong> Abschl\u00e4ge in aktueller Periode:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12897 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung2-1024x302.png\" alt=\"endauswertung2\" width=\"640\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung2-1024x302.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung2-300x88.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung2.png 1944w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Vertrag geht im Februar zu. Alle in der Abrechnungsgruppe hinterlegten Abschlagstermine liegen in der Vergangenheit. Es werden bis zum Versorgungsende keine Abschl\u00e4ge erhoben. In dem PriMa-Schreiben (Vertragsbest\u00e4tigung) wird \u00fcber die Termine in der n\u00e4chsten Abrechnungsperiode informiert, in dem auf die vergangenen Termine ein Jahr aufaddiert wird.<\/p>\n<p>Der Kunde erh\u00e4lt keine Rechnung, da der Mindestabrechnungszeitraum von 60 Tagen nicht erf\u00fcllt wird.<\/p>\n<p>Auch dieser Fall ist unproblematisch.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fall 3:<\/strong> Kunde wird nicht abgerechnet, <strong>ein<\/strong> Abschlag in aktueller Periode:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12898 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung3-1024x303.png\" alt=\"endauswertung3\" width=\"640\" height=\"189\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung3-1024x303.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung3-300x88.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/endauswertung3.png 1944w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Vertrag geht im Januar zu. Bis zum Versorgungsende wird ein Abschlag erhoben. \u00dcber diesen Abschlag wird per PriMa-Schreiben (Vertragsbest\u00e4tigung) informiert.<\/p>\n<p>Eine Rechnung wird nicht erstellt, da der Mindestabrechnungszeitraum von 60 Tagen nicht erf\u00fcllt wird. Im Rahmen der Endauswertung werden die Abschl\u00e4ge der Folgeperiode aufgebaut. Eine Information an den Kunden\/Rechnungsempf\u00e4nger erfolgt mangels Rechnung nicht.<\/p>\n<p>Die gleiche Problematik entsteht, wenn ein Vertrag aufgrund fehlender Vertragsinformationen, z.B. Z\u00e4hlerstand, nicht abgerechnet werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, per PriMa-Brief eine Abschlagsinformation zu versenden f\u00fcr Vertr\u00e4ge, bei denen sonst aufgrund einer fehlenden Rechnung eine solche Information fehlen w\u00fcrde (Fall 3).<\/p>\n<p>Es wurde also mindestens ein Abschlag in der aktuellen Periode erhoben und der Vertrag wurde einmalig von der Abrechnung ausgeschlossen oder konnte nicht abgerechnet werden (z.B. fehlender Z\u00e4hlerstand).<\/p>\n<p>F\u00fcr die Abschlagsinformation trotz Rechnungsausschluss gibt es in der Tabellenpflege \u201eBriefe je Vorgang\u201c zwei Vorg\u00e4nge:<\/p>\n<p>a)\u00a0\u00a0\u00a0 JVABSCHIND:[1] kein Vertrag des Debitors mit gleicher Abrechnungsgruppe wurde abgerechnet (z.B. Neukunde)<\/p>\n<p>b)\u00a0\u00a0\u00a0 JVABSCHINV:[2] nur ein Teil der Vertr\u00e4ge zu Debitor und Abrechnungsgruppe wurde nicht abgerechnet (z.B. ein neuer Vertrag eines Bestandskunden)<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen Vertragsbriefe mit allen Vertr\u00e4gen des Debitors hinterlegt werden. So kann \u00fcber den Gesamtabschlag informiert werden wie es die Pre-Notification (SEPA) fordert.<\/p>\n<p>Es wurden zwei Vorg\u00e4nge hinterlegt, da wom\u00f6glich gew\u00fcnscht ist, die Schreiben unterschiedlich zu gestaltet. Im Vorgang a) werden Formulierungen getroffen wie \u201eNachfolgend informieren wir Sie \u00fcber Ihre weiteren Abschlagstermine.\u201c, um \u00fcber die Weiterf\u00fchrung der Abschl\u00e4ge zu informieren. In den F\u00e4llen des Vorgangs b) wurde der Kunde mit der Rechnung nur \u00fcber die Abschl\u00e4ge der abgerechneten Vertr\u00e4ge informiert. Es fehlt eine Abschlagsinformation der nicht abgerechneten Vertr\u00e4ge. Der Gesamtabschlag ist somit h\u00f6her als auf der Rechnung mitgeteilt. Im PriMa-Schreiben k\u00f6nnen Formulierungen getroffen werden wie \u201eIhr neuer Gesamtabschlag stellt sich nach der letzten Rechnungsstellung inkl. der nicht abgerechneten Vertr\u00e4ge wie folgt dar\u201c.<\/p>\n<p>Ist eine Unterscheidung zwischen Neu- und Bestandskunden nicht notwendig, kann derselbe Brief f\u00fcr beide Vorg\u00e4nge hinterlegt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[1] = <strong>J<\/strong>ahres<strong>v<\/strong>erbrauchsabrechnung <strong>Absch<\/strong>lags<strong>in<\/strong>formation <strong>D<\/strong>ebitor<\/p>\n<p>[2] = <strong>J<\/strong>ahres<strong>v<\/strong>erbrauchsabrechnung <strong>Absch<\/strong>lags<strong>in<\/strong>formation <strong>V<\/strong>ertrag<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Jahresverbrauchsabrechnung wird der Kunde bzw. der Rechnungsempf&auml;nger anhand der Rechnung &uuml;ber die Abschl&auml;ge der Folgeperiode informiert (Betrag und F&auml;lligkeit). Wird ein Vertrag in der Abrechnung nicht ber&uuml;cksichtigt, so muss sichergestellt werden, dass der Kunde bzw. der Rechnungsempf&auml;nger &uuml;ber die Abschl&auml;ge in der Folgeperiode informiert wird. Nachfolgend werden zur Verdeutlichung dieser Thematik drei F&auml;lle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12895"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12895"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12895\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12904,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12895\/revisions\/12904"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12895"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12895"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12895"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12892,"date":"2015-04-27T09:46:28","date_gmt":"2015-04-27T07:46:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erstellte-listen-endauswertung"},"modified":"2018-10-04T10:45:54","modified_gmt":"2018-10-04T08:45:54","slug":"erstellte-listen-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erstellte-listen-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Erstellte Listen Endauswertung"},"content":{"rendered":"<h3>Erstellte Listen:<\/h3>\n<ul>\n<li>Vorlaufsatz \u201aVORLAUFSA.\u2019: Anlistung der Vorlaufparameter und Protokoll der Mengenbez\u00fcge.<\/li>\n<li>Belegschaftsrabatt \u201aVAB025R\u2019: Liste der Kunden mit Belegschaftsrabatt und Anzeige der verrechneten Werte.<\/li>\n<li>Kautionsverzinsung \u201aKAUTIONEN\u2019: Protokolliert die Verzinsung der Kautionen.<\/li>\n<li>Mahnkosten \u201aMAHNKOSTEN\u2019: Maschinell zum Soll gestellte Mahnkosten.<\/li>\n<li>Maschineller Zahlungsausgleich \u201aAUSG_LISTE\u2019: Auflistung der maschinell ausgeglichenen Posten.<\/li>\n<li>Buchungsbeleg \u201aBUBELEG_DB\u2019: Beleg f\u00fcr \u00dcbertragung der Debitorenausgleichsbuchung in Finanzbuchhaltung. \u201aANLAGE_1\u2019 und \u201aANLAGE_2\u2019 geh\u00f6ren zu diesem Buchungsbeleg und listen die Einzelposten auf.<\/li>\n<li>Zahlungsverkehr: \u201aSALDODEBZV\u2018: Saldenlisten je F\u00e4lligkeit und Zahlungsverfahren (Abbuchungen, \u00dcberweisungen, Barzahler, Guthaben ohne \u00dcberweisung), kann f\u00fcr Liquidit\u00e4tsplanungen herangezogen werden.<\/li>\n<li>Kundenanschreiben \u201aKDANSCHR\u2019: Kundenanschreiben mit der Zusammenfassung aller Rechnungen pro Kunde. Wird f\u00fcr alle die Kunden erstellt, die im Kundenstamm im Sammelabbuchungskennzeichen den Eintrag \u201aJ\u2019 oder \u201aA\u2019 haben.<\/li>\n<li>Das Anschreiben kann werksindividuell als einfacher Spool oder mit einer Papierfachsteuerung analog den Rechnungen ausgestattet werden.<\/li>\n<li>Bei der Papierfachsteuerung erh\u00e4lt das erste Blatt den Briefkopf der Gesellschaft, alle weiteren Bl\u00e4tter k\u00f6nnen auf Blanko-Papier gedruckt werden. Diese Schreiben m\u00fcssen daher auf einem Drucker ausgegeben werden, der PCL-f\u00e4hig ist. Dieses sind alle Ger\u00e4te, auf denen auch die Rechnungen gedruckt werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Fehlermeldung Rechnungsdruck \u201aLASERF\u2019: protokolliert die aufgetretenen Fehler im Rechnungsdruck.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASEREU\u2019: Erzeugte Rechnungen, die bei einem Dienstleister gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Rechnungen \u201aLASERWK\u2019: Erzeugte Rechnungen, die in der Gesellschaft gedruckt werden sollen. Diese Rechnungen werden archiviert.<\/li>\n<li>Hebeliste \u201aJVA351_1\u2019: Originalhebeliste listet alle Rechnungen dieses Korrekturlaufes an. Zus\u00e4tzlich wird eine Zusammenfassung mit den Summen des Korrekturlaufes ausgegeben.<\/li>\n<li>NN_HEBELIS: Hebeliste \u00fcber die beim Ein-Vertragsmodell im Hintergrund ablaufende Netznutzungsabrechnung f\u00fcr die erstellten Rechnungen zu Kontrollzwecken. Die auf der Liste pro Rechnung angezeigten Werte werden auf dem Rechnungsdruck im \u201eSonderlastenkasten\u201c ausgewiesen.<\/li>\n<li>Betragsh\u00f6henliste \u201aBETRAGSHOE\u2019: Listet die Rechnungen absteigend sortiert nach dem Absolutbetrag der Differenz zwischen Energieabrechnung und angeforderten Abschl\u00e4gen auf.<\/li>\n<li>Prozentabweichliste \u201aPROZENTABW\u2019: Protokolliert die Verbrauchsabweichung jedes einzelnen Vertrages im Vergleich zum vorherigen Abrechnungszeitraum. Liste ist absteigend nach dem Absolutwert der prozentualen Abweichung sortiert.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVAB401R_6\u2019: Listet alle die Vertr\u00e4ge mit Mehr-wertsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Mehrwertsteuerbeleg der verrechneten Abschl\u00e4ge nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Verrechneter Akku mit MwSt. nach Abrechnungsgruppen \u201aVAB401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Verrechneter Akku mit MwSt. nach Bezirken \u201aVAB401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Verrechneter Akku mit MwSt. nach Konzessionsgebieten \u201aVAB401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Mehrwertsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und MwSt.-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Einzelnachweisliste \u201aVST401R_6\u2019: Listet alle Vertr\u00e4ge mit Vorsteuer an, die der Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, aber nicht abgerechnet wurden.<\/li>\n<li>Vorsteuerbeleg der verrechneten Abschlagsauszahlungen nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401R_4\u2019.<\/li>\n<li>Verrechneter Akku mit Vorsteuer nach Abrechnungsgruppen \u201aVST401A\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz innerhalb der Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Verrechneter Akku mit Vorsteuer nach Bezirken \u201aVST401B\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Bezirk.<\/li>\n<li>Verrechneter Akku mit Vorsteuer nach Konzessionsgebieten \u201aVST401K\u2019: Aufteilung der verrechneten Abschl\u00e4ge (mit Vorsteuer) nach Energie-, Versorgungsarten und Vorsteuer-Prozentsatz je Konzessionsgebiet.<\/li>\n<li>Saldo pro Rechnung \u201aJVA500_1\u2019: Listet alle Rechnungen diese Abrechnungslaufes mit Ihrem Endbetrag auf.<\/li>\n<li>Minimalbetr\u00e4ge \u201aJVA500_2\u2019: listet die Rechnungen auf, deren Saldo gleich\/unterhalb der Minimalbetr\u00e4ge aus dem Vorlaufsatz liegt.<\/li>\n<li>Rechnungen mit abweichender F\u00e4lligkeit: \u201aJVA500_3\u2019: Protokolliert die betreffenden Rechnungen mit abweichender F\u00e4lligkeit.<\/li>\n<li>Statistik \u201aVAB021R\u2019: Verbr\u00e4uche und Erl\u00f6se nach Energieart, Versorgungsart und Preisschl\u00fcssel sortiert.<\/li>\n<li>Statistik \u201aVAB022R\u2019: Verbr\u00e4uche und Erl\u00f6se nach Energieart, Versorgungsart und Kundengruppenschl\u00fcssel\/Preisschl\u00fcssel sortiert.<\/li>\n<li>Statistik \u201aVAB023R\u2019: Verbr\u00e4uche und Erl\u00f6se nach Energieart, Versorgungsart und Konzessionsgebiet sortiert.<\/li>\n<li>Abschlag \u201aTB_MWST\u2019: Mehrwertsteuerbeleg \u00fcber den erhobenen Abschlag und den Gesamtakku (Summe aller in der Gesellschaft erhobenen, aber noch nicht verrechneten Abschl\u00e4ge).<\/li>\n<li>Abschlag \u201aVAB401A\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erhobenen ersten Abschlages und des Gesamtakkus nach Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Abschlag \u201aVAB401B\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erhobenen ersten Abschlages und des Gesamtakkus nach Bezirken.<\/li>\n<li>Abschlag \u201aVAB401K\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erhobenen ersten Abschlages und des Gesamtakkus nach Konzessionsgebieten.<\/li>\n<li>Abschlag \u201aTB_VST\u2019: Vorsteuerbeleg \u00fcber den erstatteten ersten Abschlag und den ausgezahlten Gesamtakku (Summe aller durch die Gesellschaft ausgezahlten, aber noch nicht verrechneten Abschl\u00e4ge).<\/li>\n<li>Abschlag mit Vorsteuer \u201aVST401A\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erstatteten ersten Abschlages und des ausgezahlten Gesamtakkus nach Abrechnungsgruppen.<\/li>\n<li>Abschlag mit Vorsteuer \u201aVST401B\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erstatteten ersten Abschlages und des ausgezahlten Gesamtakkus nach Bezirken.<\/li>\n<li>Abschlag mit Vorsteuer \u201aVST401K\u2019: Aufteilung des in der Abrechnung erstatteten ersten Abschlages und des ausgezahlten Gesamtakkus nach Konzessionsgebieten.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR1\u2019: Listet die schwerwiegenden Fehler und Warnungen zu den Vertr\u00e4gen an, die unbedingt nachbearbeitet werden m\u00fcssen.<\/li>\n<li>Fehlerliste \u201aVABMSGR2\u2019: Listet weitere Informationen zu den verarbeiteten Vertr\u00e4gen an.<\/li>\n<li>Fehlerliste &#8222;VABMSGR3&#8220;: Listet die einmalig von der Abrechnung ausgeschlossenen Vertr\u00e4ge auf.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erstellte Listen: Vorlaufsatz &sbquo;VORLAUFSA.&rsquo;: Anlistung der Vorlaufparameter und Protokoll der Mengenbez&uuml;ge. Belegschaftsrabatt &sbquo;VAB025R&rsquo;: Liste der Kunden mit Belegschaftsrabatt und Anzeige der verrechneten Werte. Kautionsverzinsung &sbquo;KAUTIONEN&rsquo;: Protokolliert die Verzinsung der Kautionen. Mahnkosten &sbquo;MAHNKOSTEN&rsquo;: Maschinell zum Soll gestellte Mahnkosten. Maschineller Zahlungsausgleich &sbquo;AUSG_LISTE&rsquo;: Auflistung der maschinell ausgeglichenen Posten. Buchungsbeleg &sbquo;BUBELEG_DB&rsquo;: Beleg f&uuml;r &Uuml;bertragung der Debitorenausgleichsbuchung in Finanzbuchhaltung. &sbquo;ANLAGE_1&rsquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12892"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12892"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12892\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82416,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12892\/revisions\/82416"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12892"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12892"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12892"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2175,"date":"2015-04-27T08:53:20","date_gmt":"2015-04-27T06:53:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-planung-baumassnahme\/"},"modified":"2015-05-11T14:57:40","modified_gmt":"2015-05-11T12:57:40","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcode-planung-baumassnahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-planung-baumassnahme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode Planung Bauma\u00dfnahme"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bauma\u00dfnahmen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12751\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bauma\u00dfnahmen.png\" alt=\"Bauma\u00dfnahmen\" width=\"1000\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bauma\u00dfnahmen.png 1445w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bauma\u00dfnahmen-300x175.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bauma\u00dfnahmen-1024x600.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Matchcode <em>Planung Bauma\u00dfnahmen<\/em> bietet eine \u00dcbersicht \u00fcber alle geplanten Bauma\u00dfnahmen einer Gesellschaft und bildet mittels der Optionen die zentrale Stelle zur Verwaltung dieser Bauma\u00dfnahmen.<\/p>\n<p>In der Grafik stehen alle Informationen auf einer Seite. Im Greenscreen sind diese auf mehrere Sichten verteilt, die man per Funktion (F11) durchbl\u00e4ttern kann.<\/p>\n<p>Mit einem Filter kann man gezielt nach bestimmten Bauma\u00dfnahmen suchen und so die Zahl der angezeigten Bauma\u00dfnahmen einschr\u00e4nken <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-baumassnahmen\/\"><em>Filter <\/em><em>B<\/em><em>auma\u00dfnahme<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/p>\n<p>Die Sortierung erfolgt aufsteigend nach Jahr und Projektnummer. <span style=\"text-decoration: underline\">Einzige Ausnahme:<\/span> Wenn per Filter alle Bauma\u00dfnahmen ab einem bestimmten Baubeginndatum ausgew\u00e4hlt wurden, wird nach Baubeginndatum sortiert.<\/p>\n<p>Mit dem <em>Listanfang bei<\/em> kann man die Auflistung erst ab einer bestimmten Bauma\u00dfnahme beginnen lassen.<\/p>\n<ul>\n<li>Listanfang bei Jahr: Zeigt alle Bauma\u00dfnahmen an, die im eingegebenen Jahr oder sp\u00e4ter geplant sind<\/li>\n<li>Listanfang bei Projekt: Zeigt alle Projekte an, die eine Projektnummer gr\u00f6\u00dfer oder gleich der angegebenen haben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die angezeigten Felder werden im <em>Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\"><em>Pflege Planung Bauma\u00dfna<\/em><\/a><em>h<\/em><em>me<\/em><em>\u2019<\/em>beschrieben. Hier sollen nur die Abk\u00fcrzungen erkl\u00e4rt werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Sparte: Alle Sparten, die das Einzelprojekt umfasst, werden mit einem einstelligen K\u00fcrzel dargestellt:\n<ul>\n<li>A = Abwasser<\/li>\n<li>B = (Stra\u00dfen-)Beleuchtung<\/li>\n<li>E = Strom<\/li>\n<li>F = Fernw\u00e4rme<\/li>\n<li>G = Gas<\/li>\n<li>S = Sonstiges<\/li>\n<li>W = Wasser<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Spalte \u201aS\u2019 (Sicht 3): Wenn die Bauma\u00dfnahme gesperrt ist, steht hier ein \u201aS\u2019. Es kann dann kein Arbeitsauftrag angelegt werden.<\/li>\n<li>Spalte \u201aI\u2019 (Sicht 3): Wenn die Bauma\u00dfnahme inaktiv ist, steht hier ein \u201aI\u2019.<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Optionen kann man die Bauma\u00dfnahme bearbeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbernehmen (1): Diese Option ist nur aktiv bei Aufruf des Matchcodes aus einer anderen Ebene. Dort kann man mit dieser Option die Projektnummer in das dortige Bildschirmformat \u00fcbernehmen.<\/li>\n<li>\u00c4ndern (2):<\/li>\n<li>Kopieren(3): Beim Kopieren einer Bauma\u00dfnahme wird eine neue Bauma\u00dfnahme angelegt, bei der die Kunden- und Objektdaten, Baubeginn, Bauende, Baudauer und der Baubeauftragte von der Vorlage als Vorschlagswerte eingesteuert werden. Man muss dann nur noch die neue Bauma\u00dfnahme einem Gesamt-\/Einzelprojekt zuordnen und die Art der T\u00e4tigkeit festlegen. Abschlie\u00dfend kann man die technischen Infos erfassen, die teilweise als Vorschlagswerte von der Vorlage eingesteuert werden. Nach dem Kopieren wird automatisch ein Filter auf die Objektnummer gesetzt, so dass man alle Bauma\u00dfnahmen zu einem Objekt in der Matchcode\u00fcbersicht sieht. Die Kopierfunktion eignet sich zum Beispiel, wenn man f\u00fcr ein Objekt einen Gasanschluss angelegt hat und schnell auch den Wasseranschluss anlegen will.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen einer Bauma\u00dfnahme ist nur solange m\u00f6glich, wie sich die Bauma\u00dfnahme in der Planungsphase befindet, d. h. solange es noch keinen Arbeitsauftrag gibt.<\/li>\n<li>Anzeigen (5)<\/li>\n<li>Anlegen Bauausf\u00fchrung (6): Bei Anlage einer Bauausf\u00fchrung wird ein neuer Arbeitsauftrag in der Auftragswirtschaft angelegt. Die Auftragswirtschaft kann sich diesen Arbeitsauftrag mit den in Bau und Betrieb erfassten Werten abholen <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/\"><em>Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Bauausf\u00fchrung (7): Anzeige\/Pflege der zugeh\u00f6rigen Bauausf\u00fchrung <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauausf\u00fchrung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-bauausfuehrung\/\"><em>Pflege Bauausf\u00fchrung<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Anzeige\/Pflege Einzelprojekt (8): Anzeige\/Pflege des \u00fcbergeordneten Einzelprojektes <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/\"><em>Pflege Einzelprojekt<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Auftrag pflegen (A): Verzweigung in die Auftragswirtschaft in &#8222;Pflege Arbeitsauftrag&#8220;<\/li>\n<li>Auftrag anzeigen (B):Verzweigung in die Auftragswirtschaft in &#8222;Anzeigen Arbeitsauftrag&#8220;<\/li>\n<li>Aufma\u00df (C): Aufruf &#8222;Erfassen Aufma\u00df&#8220;<\/li>\n<li>Druck Einzelnachweis (D): Druck des (ausf\u00fchrlichen) Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten zeigt<\/li>\n<li>Anzeige Einzelnachweis (E): Anzeige des (ausf\u00fchrlichen) Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten zeigt<\/li>\n<li>Formular (F): Anforderung eines Formulars f\u00fcr die Bauma\u00dfnahme (z. B. Aufbruchgenehmigung) <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\"><em>Formularwesen<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Inaktivieren (I): Wenn eine Bauma\u00dfnahme inaktiv ist, erscheint bei deren Bearbeitung ein Warnhinweis. Inaktivieren kann sinnvoll sein, wenn eine Bauma\u00dfnahme nicht mehr gel\u00f6scht werden kann, weil bereits ein Arbeitsauftrag existiert.<\/li>\n<li>Druck Einzelnachweis kumuliert (K): Druck des Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten in kumulierter Darstellung zeigt<\/li>\n<li>Anzeige Einzelnachweis kumuliert (L): Anzeige des Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten in kumulierter Darstellung zeigt<\/li>\n<li>Mail (M): Versand einer eMail mit den Daten der ausgew\u00e4hlten Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\"><em>eMail-Versand<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Prozessverlauf (P): Auflistung von hinterlegten Aktionen f\u00fcr ein Bauprojekt. Die Aktionen h\u00e4ngen von dem jeweiligen Prozess-Status ab und k\u00f6nnen mit diesem Programm ausgef\u00fchrt werden <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/\"><em>Prozesswesen<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Reservierung (R): Aufruf \u201aPflege Materialreservierung\u2019<em>(siehe <\/em><em>Dokumentation Materialwirtschaft<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>DMS (S): Aufruf Dokumentenmanagementsystem<em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 DMS\/Barcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-dmsbarcode\/\"><em>DMS\/Barcode<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Materialabstimmung (T): Verzweigung in die Materialabstimmungen, in denen R\u00fccknahmen und zus\u00e4tzliche Materialentnahmen\/-ausgaben erfasst werden k\u00f6nnen.<em>(siehe <\/em><em>Dokumentation <a title=\"ERP-Materialwirtschaft \u2013 Men\u00fchierarchie\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-materialwirtschaft-menuehierarchie\/\">Materialwirtschaft<\/a><\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Workflow (W): Hier werden alle Bearbeitungsschritte angezeigt, die zur ausgew\u00e4hlten Bauma\u00dfnahme angefordert wurden <em>(siehe Kap<\/em><em>i<\/em><em>tel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/\"><em>Workflow<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Pr\u00fcfbericht Asset (X): Wenn es sich um eine aus dem Assetmanagement kommende Bau-\/Wartungsma\u00dfnahme handelt, kann man mit dieser Option direkt in die \u00dcbersicht der Pr\u00fcfberichte zu dem betreffenden Asset verzweigen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Funktionen:<\/p>\n<ul>\n<li>Filter (F4): gezielte Suche nach Bauma\u00dfnahmen \u00fcber verschiedenste Kriterien <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-baumassnahmen\/\"><em>Filter Bauma\u00dfnahme<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em>. Ist ein Filter aktiv, erscheint oben links im Bildschirm der Hinweis \u201eFilter\u201c.<\/li>\n<li>Erfassen (F6): Erfassen der Planung einer neuen Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\"><em>Pflege Planung Bauma\u00dfnahme<\/em><\/a><em>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Matchcode Angebots-\/Rechnungsverwaltung (F7): Wenn eine neue Bauma\u00dfnahme aus einem Angebot erstellt werden soll, kann \u00fcber diesen Weg das Angebot selektiert und \u00fcber die Option \u201eN=neue Bauma\u00dfnahme\u201c eine Bauma\u00dfnahme mit Bezug auf das Angebot erfasst werden. Nach erfolgter Erfassung gelangt man wieder in die \u00dcbersicht der Bauma\u00dfnahmen.<\/li>\n<li>Sicht (F11): Anzeige von weiteren Informationen zu den im Matchcode befindlichen Bauma\u00dfnahmen<em> (Nur im Greenscreen aktiv)<\/em><\/li>\n<li>Weitere Auswahlen (F23) \u2013 nur in zeichenorientierter Oberfl\u00e4che: Anzeige der weiteren Auswahlen zur Bearbeitung der Bauma\u00dfnahmen<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Matchcode Planung Bauma&szlig;nahmen bietet eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle geplanten Bauma&szlig;nahmen einer Gesellschaft und bildet mittels der Optionen die zentrale Stelle zur Verwaltung dieser Bauma&szlig;nahmen. In der Grafik stehen alle Informationen auf einer Seite. Im Greenscreen sind diese auf mehrere Sichten verteilt, die man per Funktion (F11) durchbl&auml;ttern kann. Mit einem Filter kann man gezielt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2175"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2175"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2175\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15007,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2175\/revisions\/15007"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2175"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2175"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2175"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2171,"date":"2015-04-27T08:47:05","date_gmt":"2015-04-27T06:47:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-einzelprojekt\/"},"modified":"2015-05-11T15:03:29","modified_gmt":"2015-05-11T13:03:29","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcode-einzelprojekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-einzelprojekt\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode Einzelprojekt"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelprojekt.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12699\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelprojekt.png\" alt=\"Einzelprojekt\" width=\"1000\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelprojekt.png 1445w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelprojekt-300x175.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelprojekt-1024x600.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Matchcode bietet eine \u00dcbersicht \u00fcber alle Einzelprojekte einer Gesellschaft und bildet mittels der Optionen die zentrale Stelle zur Verwaltung der Einzelprojekte. In der Grafik sind alle Informationen auf einer Seite abgebildet. Im Greenscreen sind diese \u00fcber mehrere Sichten verteilt,\u00a0 die man per Funktion durchbl\u00e4ttern kann.<\/p>\n<p>Mit einem Filter kann man gezielt nach bestimmten Einzelprojekten suchen und so die Zahl der angezeigten Einzelprojekte einschr\u00e4nken <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Einzelprojekte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-einzelprojekte\/\">Filter Einzelprojekte<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/p>\n<p>Die Sortierung erfolgt aufsteigend nach Jahr und Projektnummer. Einzige Ausnahme: Wenn per Filter alle Einzelprojekte ab einem bestimmten Baubeginndatum ausgew\u00e4hlt wurden, wird nach Baubeginndatum sortiert.<\/p>\n<p>Mit dem \u201eListanfang bei\u201c kann man die Auflistung erst ab einem bestimmten Einzelprojekt beginnen lassen.<\/p>\n<ul>\n<li>Listanfang bei Jahr: Zeigt alle Einzelprojekte an, die im eingegebenen Jahr oder sp\u00e4ter geplant sind<\/li>\n<li>Listanfang bei Gesamtprojektnummer: Zeigt alle Einzelprojekte mit einer Gesamtprojektnummer gr\u00f6\u00dfer oder gleich der angegebenen an.<\/li>\n<li>Listanfang bei Einzelprojektnummer: Zeigt alle Einzelprojekte mit einer Einzelprojektnummer gr\u00f6\u00dfer oder gleich der angegebenen an.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die angezeigten Felder werden im <em>Kapitel <\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/\">Pflege Einzelprojekte<\/a>\u2019<\/em> beschrieben. Hier sollen nur die Abk\u00fcrzungen erkl\u00e4rt werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Sparte: Alle Sparten, die das Einzelprojekt umfasst, werden mit einem einstelligen K\u00fcrzel dargestellt:\n<ul>\n<li>A = Abwasser<\/li>\n<li>B = (Stra\u00dfen-)Beleuchtung<\/li>\n<li>E = Strom<\/li>\n<li>F = Fernw\u00e4rme<\/li>\n<li>G = Gas<\/li>\n<li>S = Sonstiges<\/li>\n<li>W = Wasser<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Spalte \u201aS\u2019 (Sicht 3): Wenn das Einzelprojekt gesperrt ist, steht hier ein \u201aS\u2019. Es k\u00f6nnen dann keine neuen Bauma\u00dfnahmen angelegt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Optionen kann man das Einzelprojekt bearbeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbernehmen (1): Diese Auswahl ist nur aktiv bei Aufruf des Matchcodes aus der Ebene \u201ePlanung Bauma\u00dfnahme\u201c. Dort kann man mit dieser Option die Einzelprojektnummer in das jeweilige Bildschirmformat \u00fcbernehmen.<\/li>\n<li>\u00c4ndern (2): Aufruf des Einzelprojektes mit \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen des Einzelprojektes. Vorher erscheint ein Warnhinweis \u201eAchtung, Sie l\u00f6schen das Projekt 2005\/xxx\/xxxxx\u201c, den man mit <em>Weiter\/OK<\/em> \u00fcbergehen muss. Ein Einzelprojekt kann nur gel\u00f6scht werden, solange es noch keine zugeh\u00f6rigen Bauma\u00dfnahmen gibt.<\/li>\n<li>Anzeigen (5): Aufruf des Einzelprojekts im Anzeigemodus (keine \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit)<\/li>\n<li>Neue Bauma\u00dfnahme (6): Anlage einer neuen Bauma\u00dfnahme, die zu dem ausgew\u00e4hlten Einzelprojekt geh\u00f6rt <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<\/em><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">Pflege Bauma\u00dfnahm<\/a>e<\/em><em>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Matchcode Bauma\u00dfnahmen (7): Matchcode mit allen Bauma\u00dfnahmen, die zu dem ausgew\u00e4hlten Einzelprojekt geh\u00f6ren. In dieser Ebene stehen alle Verarbeitungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Bauma\u00dfnahmen zur Verf\u00fcgung <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201aMatchcode <\/em><em>Planung <\/em><em>Ba<\/em><em>u<\/em><em>ma\u00dfnahme\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Auftragswirtschaft (A): Matchcode mit allen Arbeitsauftr\u00e4gen zum ausgew\u00e4hlten Einzelprojekt, die aus Bau und Betrieb heraus angelegt wurden. Dort stehen verschiedene Bearbeitungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Auftr\u00e4ge zur Verf\u00fcgung (Anzeige Einzelnachweis usw.) <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-arbeitsauftraege\/\">Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Formular (F): Anforderung eines Formulars, das als Formulartyp in der Tabellenpflege hinterlegt wurde <em>(siehe Kap<\/em><em>itel <\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">Formularw<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\"><em>e<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">sen<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em>. Der eigentliche Ausdruck des Formulars geschieht \u00fcber das PC-Programm PriBau.<\/li>\n<li>Kosten (K): Kostenstatistik mit Gegen\u00fcberstellung der Kosten auf Einzelprojekt-\/ Bauma\u00dfnahmenebene in Bau und Betrieb mit den Plan-\/Ist-Kosten der Auftragswirtschaft <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\">Kostenstati<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\"><em>s<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\">tik<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Prozessverlauf (P): Wenn hinter dem Einzelprojekt ein Prozessverlauf hinterlegt ist, wird hier ein Fenster mit dem Prozessstatus und den zugeh\u00f6rigen Aktionen angezeigt <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/\">Prozessw<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/\"><em>e<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/\">sen<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Workflow (W): Hier werden alle Bearbeitungsschritte angezeigt, die zu dem Einzelprojekt oder zu zugeh\u00f6rigen Bauma\u00dfnahmen angefordert wurden <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/\">Workflow<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Filter (F4): gezielte Suche nach Einzelprojekten \u00fcber verschiedenste Kriterien <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Einzelprojekte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-einzelprojekte\/\">Filter Einzelprojekt<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em>. Ist ein Filter aktiv, erscheint oben links im Bildschirm der Hinweis \u201eFilter\u201c.<\/li>\n<li>Erfassen (F6): Erfassen eines neuen Einzelprojektes <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/\">Pflege Einzelprojekt<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Sicht (F11): Anzeige von weiteren Informationen zu den im Matchcode befindlichen Einzelprojekten<em> (Nur im Greenscreen aktiv)<\/em><\/li>\n<li>Weitere Auswahlen (F23) \u2013 nur in zeichenorientierter Oberfl\u00e4che: Anzeige der weiteren Auswahlen zur Bearbeitung des Einzelprojektes<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Matchcode bietet eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle Einzelprojekte einer Gesellschaft und bildet mittels der Optionen die zentrale Stelle zur Verwaltung der Einzelprojekte. In der Grafik sind alle Informationen auf einer Seite abgebildet. Im Greenscreen sind diese &uuml;ber mehrere Sichten verteilt,&nbsp; die man per Funktion durchbl&auml;ttern kann. Mit einem Filter kann man gezielt nach bestimmten Einzelprojekten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2171"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15009,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2171\/revisions\/15009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2167,"date":"2015-04-27T08:43:16","date_gmt":"2015-04-27T06:43:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-gesamtprojekt\/"},"modified":"2015-05-11T15:04:32","modified_gmt":"2015-05-11T13:04:32","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcode-gesamtprojekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-gesamtprojekt\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode Gesamtprojekt"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprojekte.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12692\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprojekte.png\" alt=\"Gesamtprojekte\" width=\"1000\" height=\"586\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Matchcode der Gesamtprojekte bietet eine \u00dcbersicht \u00fcber alle Gesamtprojekte einer Gesellschaft und bildet mittels der Optionen die zentrale Stelle zur Verwaltung der Gesamtprojekte. In der Grafik sind alle Informationen auf einer Seite abgebiltet. Im Greenscreen sind diese aus Platzgr\u00fcnden auf verschiedene Seiten verteilt,\u00a0 die man per Funktion (F11) durchbl\u00e4ttern kann.<\/p>\n<p>Mit einem Filter kann man gezielt nach bestimmten Gesamtprojekten suchen und so die Zahl der angezeigten Gesamtprojekte einschr\u00e4nken <em>(<\/em><em>si<\/em><em>e<\/em><em>he Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Gesamtprojekte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-gesamtprojekte\/\"><em>Filter Gesamtprojekt<\/em><\/a><em>\u2019<\/em><em>)<\/em>.<\/p>\n<p>Die Sortierung erfolgt aufsteigend nach Jahr und Projektnummer. Einzige Ausnahme: Wenn per Filter alle Gesamtprojekte ab einem bestimmten Baubeginndatum ausgew\u00e4hlt wurden, wird nach Baubeginndatum sortiert.<\/p>\n<p>Mit dem \u201eListanfang bei\u201c kann man die Auflistung erst ab einem bestimmten Gesamtprojekt beginnen lassen.<\/p>\n<ul>\n<li>Listanfang bei Jahr: Zeigt alle Gesamtprojekte an, die im eingegebenen Jahr oder sp\u00e4ter geplant sind<\/li>\n<li>Listanfang bei Gesamtprojektnummer: Zeigt alle Gesamtprojekte mit einer Gesamtprojektnummer gr\u00f6\u00dfer oder gleich der angegebenen an.<\/li>\n<li>Die angezeigten Felder werden im <em>Kapitel <\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Gesamtprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/\">Pflege Gesamtprojekte<\/a>\u2019<\/em> beschrieben. Hier sollen nur die Abk\u00fcrzungen erkl\u00e4rt werden.<\/li>\n<li>Sparte: Alle Sparten, die das Gesamtprojekt umfasst, werden mit einem einstelligen K\u00fcrzel dargestellt:\n<ul>\n<li>A = Abwasser<\/li>\n<li>B = (Stra\u00dfen-)Beleuchtung<\/li>\n<li>E = Strom<\/li>\n<li>F = Fernw\u00e4rme<\/li>\n<li>G = Gas<\/li>\n<li>S = Sonstiges<\/li>\n<li>W = Wasser<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Spalte \u201aS\u2019 (Sicht 3): Wenn das Gesamtprojekt gesperrt ist, steht hier ein \u201aS\u2019. Es k\u00f6nnen dann keine neuen Einzelprojekte und Bauma\u00dfnahmen angelegt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Optionen kann man das Gesamtprojekt bearbeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbernehmen (1): Diese Auswahl ist nur aktiv bei Aufruf des Matchcodes aus einer der unteren Ebenen. Dort kann man mit dieser Option die Gesamtprojektnummer in das jeweilige Bildschirmformat \u00fcbernehmen.<\/li>\n<li>\u00c4ndern (2): Aufruf des Gesamtprojektes mit \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen des Gesamtprojektes. Vorher erscheint ein Warnhinweis \u201eAchtung, Sie l\u00f6schen das Projekt 2005\/xxx\u201c, den man mit \u201eWeiter\/OK\u201c \u00fcbergehen muss. Ein Gesamtprojekt kann nur gel\u00f6scht werden, solange es noch keine zugeh\u00f6rigen Einzelprojekte gibt.<\/li>\n<li>Anzeigen (5): Aufruf des Gesamtprojekts im Anzeigemodus (keine \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit)<\/li>\n<li>Neues Einzelprojekt (6): Anlage eines neuen Einzelprojektes, das zu dem ausgew\u00e4hlten Gesamtprojekt geh\u00f6rt <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/\">Pflege Einzelprojekt<\/a><\/em><em>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Matchcode Einzelprojekte (7): Matchcode mit allen Einzelprojekten, die zu dem ausgew\u00e4hlten Gesamtprojekt geh\u00f6ren. In dieser Ebene stehen alle Verarbeitungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Einzelprojekte zur Verf\u00fcgung <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201aMatchcode Einzelprojekt\u2019<\/em><em>)<\/em>.<\/li>\n<li>Auftragswirtschaft (A): Matchcode mit allen Arbeitsauftr\u00e4gen zum ausgew\u00e4hlten Gesamtprojekt, die aus Bau und Betrieb heraus angelegt wurden. Dort stehen verschiedene Bearbeitungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Auftr\u00e4ge zur Verf\u00fcgung (Anzeige Einzelnachweis usw.) <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-arbeitsauftraege\/\">Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Formular (F): Anforderung eines Formulars, das als Formulartyp in der Tabellenpflege hinterlegt wurde. <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">Fomularw<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\"><em>e<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">sen<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em>. Der eigentliche Ausdruck des Formulars geschieht \u00fcber das PC-Programm PriBau.<\/li>\n<li>Kosten (K): Kostenstatistik mit Gegen\u00fcberstellung der Kosten auf Gesamtprojekt-\/ Einzelprojektebene in Bau und Betrieb mit den Plan-\/Ist-Kosten der Auftragswirtschaft <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em> ,<\/em><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\">Kostenstatistik<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Prozessverlauf (P): Wenn hinter dem Gesamtprojekt ein Prozessverlauf hinterlegt ist, wird hier ein Fenster mit dem Prozessstatus und den zugeh\u00f6rigen Aktionen angezeigt <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/\">Prozes<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/\"><em>s<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-ausfuehrung-baumassnahme\/\">wesen<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Workflow (W): Hier werden alle Bearbeitungsschritte angezeigt, die zu dem Gesamtprojekt, zu zugeh\u00f6rigen Einzelprojekten oder Bauma\u00dfnahmen angefordert wurden <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/\">Workflow<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Filter (F4): gezielte Suche nach Gesamtprojekten \u00fcber verschiedenste Kriterien <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Gesamtprojekte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-gesamtprojekte\/\">Filter Gesamtprojekt<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em>. Ist ein Filter aktiv, erscheint oben links im Bildschirm der Hinweis \u201eFilter\u201c.<\/li>\n<li>Erfassen (F6): Erfassen eines neuen Gesamtprojektes <em>(siehe Kap<\/em><em>i<\/em><em>tel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Gesamtprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/\">Pflege Gesamtprojekt<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Sicht (F11): Anzeige von weiteren Informationen zu den im Matchcode befindlichen Gesamtprojekten<em> (Nur im Greenscreen aktiv)<\/em><\/li>\n<li>Weitere Auswahlen (F23) \u2013 nur in zeichenorientierter Oberfl\u00e4che: Anzeige der weiteren Auswahlen zur Bearbeitung des Gesamtprojektes<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Matchcode der Gesamtprojekte bietet eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle Gesamtprojekte einer Gesellschaft und bildet mittels der Optionen die zentrale Stelle zur Verwaltung der Gesamtprojekte. In der Grafik sind alle Informationen auf einer Seite abgebiltet. Im Greenscreen sind diese aus Platzgr&uuml;nden auf verschiedene Seiten verteilt,&nbsp; die man per Funktion (F11) durchbl&auml;ttern kann. Mit einem Filter kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2167"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15010,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2167\/revisions\/15010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2167"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2167"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12713,"date":"2015-04-23T10:45:17","date_gmt":"2015-04-23T08:45:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-ruecknahme-zahlungsausgleich"},"modified":"2016-03-15T10:28:19","modified_gmt":"2016-03-15T09:28:19","slug":"debitoren-ruecknahme-zahlungsausgleich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-ruecknahme-zahlungsausgleich\/","title":{"rendered":"Debitorenkontenpflege &#8211; R\u00fccknahme Zahlungsausgleich"},"content":{"rendered":"<p>Es ist im Debitorenkonto m\u00f6glich einen Zahlungsausgleich zur\u00fcckzunehmen. Diese Option kann auf einem kompletten Auszifferungsvorgang angewendet werden und nimmt alle, im Auszifferungsvorgang enthaltenen Posten, zur\u00fcck. Die Option kann mit &#8218;Y&#8216; auf einem ausgeglichen Posten im Debitorenkonto bet\u00e4tigt werden. Wird die Option eingegeben, erfolgt zun\u00e4chst eine Pr\u00fcfung der Vorbedingungen.<\/p>\n<p>Sollte bei einem der betroffenen Posten mindestens eine der folgenden Bedingungen zutreffen, so ist die Option &#8222;R\u00fccknahme Zahlungsausgleich&#8220; nicht erlaubt:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DOBART=\u2018END\u2018: Debitorenabschlussbuchung in JVA\/VZA<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DOBART=\u2018BNK\u2018: Bankausgleich durch Dataclearing<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DOBART=\u2018STA\u2018\/\u2018STR\u2018: statistische Posten<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DSATZA=\u2018B\u2018: alte S\u00e4tze mit Soll- und Haben<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DINFO2=\u2018H\u2018: Saldoausgleich durch Reorganisation der History<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DVERWE=\u2018K\u2018: Kaution<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DINFO1=\u2018I\u2018: INVOIC und maschinell ausgeglichen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ist der Debitor ausgebucht, gesperrt oder in eine Schnittstelle gerichtl. Mahnwesen (z.B. TriMahn) exportiert worden, so kann diese Option nicht durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Befindet sich der Debitor in der Korrekturphase einer Abrechnung, darf der Ausgleich nur r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden, wenn eine Korrekturrechnung mit Vorgang 75 \u2013 \u201aKorrekturrechnung in der Abrechnungsphase\u2018 angefordert wurde.<\/p>\n<p>Es d\u00fcrfen keine Posten wieder ge\u00f6ffnet werden, die \u00e4lter sind als die Posten der aktuellen Abrechnungsphase.<\/p>\n<p>Ist die R\u00fccknahme m\u00f6glich, so erh\u00e4lt man als N\u00e4chstes eine \u00dcbersicht mit allen zur\u00fcckzunehmenden Posten. An dieser Stelle ist eine Best\u00e4tigung (Funktionstaste 7) notwendig, alternativ kann die R\u00fccknahme abgebrochen werden. Wird die Option best\u00e4tigt, so finden alle Pr\u00fcfungen nochmals statt, um eine gleichzeitige Bearbeitung\/ Ver\u00e4nderung der Posten durch andere Jobs zu vermeiden. Werden auch diese Pr\u00fcfungen bestanden, erfolgt die R\u00fccknahme des Zahlungsausgleichs und die Posten erscheinen im aktualisierten Debitorenkonto als offene Posten. Sollten Mahn-\/Sperrdaten zu den zur\u00fcckzunehmenden Posten vorhanden sein, so werden diese automatisch in die offenen Posten \u00fcbernommen. Das Gleiche gilt f\u00fcr die Gut-\/Lastschrift- und Vorgriffskennzeichen. Nach der erfolgreichen R\u00fccknahme wird auf die \u00dcbernahme der Daten hingewiesen. Diese k\u00f6nnen anschlie\u00dfend mit der Option &#8218;P&#8216;-Pflege offene Posten nachgepflegt werden.<\/p>\n<p>Die erfolgreiche Durchf\u00fchrung dieser Option ist in der Option &#8218;Z&#8216; &#8211; Detailanzeige &#8211;&gt; F9 &#8211;&gt; Historie sichtbar. In dieser Anzeige werden das urspr\u00fcngliche Ausgleichsdatum, das R\u00fccknahmedatum und der User, der die Option angesto\u00dfen hat, dargestellt. In der Auflistung werden alle Posten, die betroffen sind, angezeigt. Die Protokollierung dieser Option kann unter dem Men\u00fcpunkt Debitorenverarbeitung&#8211;&gt;Protokoll Debitorenbewegung angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Diese Option ist nur mit Master-Berechtigung verf\u00fcgbar, die von dem Berechtigten im Unternehmen erteilt werden muss.<\/p><\/div>\n<p>Mit einem Werksparameter kann gesteuert werden, ob auch f\u00fcr INVOIC-Debitoren das Zur\u00fccknehmen eines automatischen Zahlungsausgleichs m\u00f6glich ist. Dieses gilt dann f\u00fcr Rechnungen und abgerechnete Abschl\u00e4ge, aber nicht f\u00fcr Abschl\u00e4ge des laufenden Abrechnungsjahres, denn diese w\u00fcrden ggf. automatisch storniert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es ist im Debitorenkonto m&ouml;glich einen Zahlungsausgleich zur&uuml;ckzunehmen. Diese Option kann auf einem kompletten Auszifferungsvorgang angewendet werden und nimmt alle, im Auszifferungsvorgang enthaltenen Posten, zur&uuml;ck. Die Option kann mit &sbquo;Y&lsquo; auf einem ausgeglichen Posten im Debitorenkonto bet&auml;tigt werden. Wird die Option eingegeben, erfolgt zun&auml;chst eine Pr&uuml;fung der Vorbedingungen. Sollte bei einem der betroffenen Posten mindestens [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12713"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12713"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12713\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20375,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12713\/revisions\/20375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12713"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12713"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12713"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1250,"date":"2015-04-23T09:39:27","date_gmt":"2015-04-23T07:39:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-matchcode-angebote-rechnungen\/"},"modified":"2023-12-06T09:06:16","modified_gmt":"2023-12-06T08:06:16","slug":"erp-angebotswesen_fakturierung-matchcode-angebote-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-matchcode-angebote-rechnungen\/","title":{"rendered":"ERP-Angebotswesen_Fakturierung &#8211; Matchcode Angebote\/Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Angebote\/Rechnungen erfolgt nach den zuvor in der Selektion angegebenen Kriterien.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Matchcode1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12678 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Matchcode1.png\" alt=\"Matchcode1\" width=\"1021\" height=\"592\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Matchcode1.png 1445w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Matchcode1-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Matchcode1-1024x593.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1021px) 100vw, 1021px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu der Selektionsm\u00f6glichkeit gibt es noch einen Filter, mit dem die Anzeige der Daten eingeschr\u00e4nkt werden kann. Der Unterschied zur Selektion ist, dass der Filter auch beim Verlassen des Programms erhalten bleibt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557293 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-7.png\" alt=\"\" width=\"915\" height=\"504\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-7.png 915w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-7-300x165.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-7-768x423.png 768w\" sizes=\"(max-width: 915px) 100vw, 915px\" \/><\/p>\n<p>Angebote<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Nur definiert<\/td>\n<td>Es werden alle nur definierten Angebote in der \u00dcbersicht angezeigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>festgeschrieben Echtlauf<\/p>\n<p>&#8211; angenommen<\/p>\n<p>&#8211; abgelehnt<\/p>\n<p>&#8211; offen<\/td>\n<td>Diese Filtereinstellung ist in Kombination mit den drei folgenden zu sehen.<\/p>\n<p>Festgeschriebene Angebote gelten als angenommen, wenn \u00fcber die Zusatzinformationen das Datum eingegeben wurde.<\/p>\n<p>In diesem Fall muss ebenfalls \u00fcber die Zusatzinformationen ein Datum gepflegt werden.<\/p>\n<p>Mit den Zusatzinformationen muss nicht gearbeitet werden. Wenn keine Eintr\u00e4ge erfolgt sind, sollten diese Optionen nicht verwendet werden.<\/p>\n<p>Es werden alle Angebote angezeigt, bei denen weder eine Ablehnung noch eine Annahme vorliegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>In Rechnung \u00fcbernommene Angebote<\/td>\n<td>Der Matchcode zeigt alle Angebote, aus denen eine Rechnung erstellt wurde. Dabei kann es sich auch um Vorausrechnungen handeln.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>In Bauma\u00dfnahme \u00fcbernommen<\/td>\n<td>F\u00fcr die Gesellschaften, die mit Bau und Betrieb arbeiten, besteht die M\u00f6glichkeit herauszufiltern, f\u00fcr welche Angebote eine Bauma\u00dfnahme angelegt wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Rechnungen<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Definiert (offen)<\/td>\n<td>Alle offenen Rechnungen und Vorausrechnungen werden angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Echt fakturiert<\/td>\n<td>Alle Rechnungen bzw. Vorausrechnungen, die an Kunden gegangen sind erscheinen in der Anzeige.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Angehalten (sowohl f\u00fcr Angebote als auch Rechnungen)<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Status<\/td>\n<td>* = alle werden angezeigt<\/p>\n<p>J = nur angehaltene werden angezeigt<\/p>\n<p>N = nur nicht angehaltene werden angezeigt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Angehalten\/Dauerrechnung<\/p>\n<table style=\"width: 59.1588%; height: 185px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"64\">Status<\/td>\n<td width=\"279\">*\u00a0\u00a0 = alle werden angezeigt<br \/>\nH = nur angehaltene werden angezeigt<br \/>\nD = nur Dauerrechnungen werden angezeigt<br \/>\nN = nur nicht angehaltene werden angezeigt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00dcber Funktionen F5=Standardwerte kann man einen ver\u00e4nderten Filter auf die Standardwerte zur\u00fccksetzen.<\/p>\n<p>In diesem Beispiel ist der Filter so eingestellt, dass nur die noch nicht echt fakturierten Rechnungen in der Anzeige erscheinen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MatchCode_Filter.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12684 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MatchCode_Filter.png\" alt=\"MatchCode_Filter\" width=\"1015\" height=\"589\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MatchCode_Filter.png 1445w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MatchCode_Filter-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MatchCode_Filter-1024x593.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1015px) 100vw, 1015px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Filter muss immer im Zusammenhang mit den Angaben in der Selektionsmaske gesehen werden. In dieser ist auf das Jahr 2008 und einen bestimmten Kunden eingeschr\u00e4nkt worden.<\/p>\n<p>Das ein Filter gesetzt und somit aktiv ist, sieht man an dem Text <em>Filter<\/em> links oben. Wenn also Ihr Suchergebnis nicht das gew\u00fcnschte ist, k\u00f6nnte ggf. eine Filtereinstellung daf\u00fcr ausschlaggebend sein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anzeige der Angebote\/Rechnungen erfolgt nach den zuvor in der Selektion angegebenen Kriterien. &nbsp; Zus&auml;tzlich zu der Selektionsm&ouml;glichkeit gibt es noch einen Filter, mit dem die Anzeige der Daten eingeschr&auml;nkt werden kann. Der Unterschied zur Selektion ist, dass der Filter auch beim Verlassen des Programms erhalten bleibt. Angebote Nur definiert Es werden alle nur definierten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[23,4,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1250"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1638976,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1250\/revisions\/1638976"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1250"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1250"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2197,"date":"2015-04-23T09:38:31","date_gmt":"2015-04-23T07:38:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-taetigkeitentabelle\/"},"modified":"2015-04-23T09:38:31","modified_gmt":"2015-04-23T07:38:31","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-taetigkeitentabelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-taetigkeitentabelle\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege T\u00e4tigkeitentabelle"},"content":{"rendered":"<p>Bei den T\u00e4tigkeiten handelt es sich um eine Verschl\u00fcsselungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr immer wiederkehrende Arbeiten bei Bauma\u00dfnahmen. Hinter einem Schl\u00fcssel werden diverse Informationen hinterlegt, die bei der sp\u00e4teren Verwendung des Schl\u00fcssels bei der Planung der Bauma\u00dfnahme als auch bei der \u00dcbernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert eingesteuert werden. Die T\u00e4tigkeiten werden jahresweise je Organisationseinheit oder \u00fcbergreifend angelegt. Mittels Kopierfunktion k\u00f6nnen sie in die Folgejahre \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBTAET.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12687\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBTAET.png\" alt=\"BBTAET\" width=\"1000\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBTAET.png 1445w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBTAET-300x175.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BBTAET-1024x600.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei den T&auml;tigkeiten handelt es sich um eine Verschl&uuml;sselungsm&ouml;glichkeit f&uuml;r immer wiederkehrende Arbeiten bei Bauma&szlig;nahmen. Hinter einem Schl&uuml;ssel werden diverse Informationen hinterlegt, die bei der sp&auml;teren Verwendung des Schl&uuml;ssels bei der Planung der Bauma&szlig;nahme als auch bei der &Uuml;bernahme in die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert eingesteuert werden. Die T&auml;tigkeiten werden jahresweise je Organisationseinheit oder &uuml;bergreifend angelegt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2197"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12691,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2197\/revisions\/12691"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2197"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2197"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12399,"date":"2015-04-23T08:43:56","date_gmt":"2015-04-23T06:43:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/pflege-belegschaftsrabatt"},"modified":"2015-04-23T08:43:56","modified_gmt":"2015-04-23T06:43:56","slug":"pflege-belegschaftsrabatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/pflege-belegschaftsrabatt\/","title":{"rendered":"Pflege Belegschaftsrabatt"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Belegschaftsrabatte hinterlegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Eingangsmaske zeigt alle Jahre, in denen ein Belegschaftsrabatt hinterlegt wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12400 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt.png\" alt=\"Belegschaftsrabatt\" width=\"993\" height=\"633\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt.png 993w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt-300x191.png 300w\" sizes=\"(max-width: 993px) 100vw, 993px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Belegschaftsrabatt<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jeden Belegschaftsrabatt kann ein Satz mit dem Jahr 0000 angelegt werden. Dieser Satz wird w\u00e4hrend der Abrechnung herangezogen, um einen Rabatt f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr neu aufzubauen.<\/p>\n<p>Wenn der abzurechnende Betrag kleiner ist als der Belegschaftsrabatt wird nach der Abrechnung die Differenz im Feld &#8222;Restrabatt&#8220; angezeigt. Dieser wird bei der n\u00e4chsten Abrechnung weiter ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>F\u00fcr bereits bestehende Belegschaftsrabatte stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2): <\/strong>\u00c4ndern der Daten eines Belegschaftsrabatts<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen der Daten eines Belegschaftsrabatts. Es k\u00f6nnen nur S\u00e4tze gel\u00f6scht werden, die noch nicht verrechnet wurden und die keine Historie haben. S\u00e4tze mit dem Jahr 0000 k\u00f6nnen jederzeit gel\u00f6scht werden. \u00dcber die Option &#8222;\u00c4ndern&#8220; kann der Belegschaftsrabatt aber auf 0 gesetzt werden, falls er nicht ausgezahlt werden soll.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Daten eines Belegschaftsrabatts<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Belegschaftsrabatts<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/<\/strong><strong>Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12401 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt2.png\" alt=\"Belegschaftsrabatt2\" width=\"994\" height=\"632\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt2.png 994w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Belegschaftsrabatt2-300x190.png 300w\" sizes=\"(max-width: 994px) 100vw, 994px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege eines Belegschaftsrabatts<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Belegschaftsrabatte hinterlegt. &nbsp; Die Eingangsmaske zeigt alle Jahre, in denen ein Belegschaftsrabatt hinterlegt wurde. Abb.: Pflege Belegschaftsrabatt F&uuml;r jeden Belegschaftsrabatt kann ein Satz mit dem Jahr 0000 angelegt werden. Dieser Satz wird w&auml;hrend der Abrechnung herangezogen, um einen Rabatt f&uuml;r das n&auml;chste Jahr neu aufzubauen. Wenn der abzurechnende Betrag kleiner [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":23,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12399"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/23"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12399"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12399\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12679,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12399\/revisions\/12679"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":12253,"date":"2015-04-14T10:25:54","date_gmt":"2015-04-14T08:25:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vorbelegung-des-sperrkennzeichens-beim-zugang"},"modified":"2015-04-14T10:25:54","modified_gmt":"2015-04-14T08:25:54","slug":"vorbelegung-des-sperrkennzeichens-beim-zugang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vorbelegung-des-sperrkennzeichens-beim-zugang\/","title":{"rendered":"Vorbelegung des Sperrkennzeichens beim Zugang"},"content":{"rendered":"<p>Wird bei einem Zugang ein aktives Sperrkennzeichen (z.B. \u201aG\u2018 oder \u201aP\u2018) aus einem Vorg\u00e4ngervertrag als Vorbelegung \u00fcbernommen, so erscheint beim ersten Best\u00e4tigen der Eingaben nun folgendes Warnfenster:<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung-des-Sperrkennzeichens-beim-Zugang.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12254 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung-des-Sperrkennzeichens-beim-Zugang-1024x226.png\" alt=\"Vorbelegung des Sperrkennzeichens beim Zugang\" width=\"640\" height=\"141\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung-des-Sperrkennzeichens-beim-Zugang-1024x226.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung-des-Sperrkennzeichens-beim-Zugang-300x66.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorbelegung-des-Sperrkennzeichens-beim-Zugang.png 1029w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Warnung f\u00fcr vorbelegte Sperrkennzeichen<\/em><\/p>\n<p>Die Warnung muss einmal mit F7 best\u00e4tigt werden. Anschlie\u00dfend kann das Sperrkennzeichen noch einmal ver\u00e4ndert werden. Der Warnhinweis erscheint nicht, wenn das Sperrkennzeichen direkt beim Erfassen des Vertrages ver\u00e4ndert wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird bei einem Zugang ein aktives Sperrkennzeichen (z.B. &sbquo;G&lsquo; oder &sbquo;P&lsquo;) aus einem Vorg&auml;ngervertrag als Vorbelegung &uuml;bernommen, so erscheint beim ersten Best&auml;tigen der Eingaben nun folgendes Warnfenster: &nbsp; Abb.: Warnung f&uuml;r vorbelegte Sperrkennzeichen Die Warnung muss einmal mit F7 best&auml;tigt werden. Anschlie&szlig;end kann das Sperrkennzeichen noch einmal ver&auml;ndert werden. Der Warnhinweis erscheint nicht, wenn das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12253"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12253"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12261,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12253\/revisions\/12261"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2410,"date":"2015-04-08T13:37:09","date_gmt":"2015-04-08T11:37:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-beglaubigungsjahr\/"},"modified":"2015-05-13T08:34:47","modified_gmt":"2015-05-13T06:34:47","slug":"geraetemanagement-turnusvorschau-nach-beglaubigungsjahr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-beglaubigungsjahr\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Turnusvorschau nach Beglaubigungsjahr"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen\u00fcs <a title=\"Turnuswechselung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnuswechselung\/\" target=\"_blank\">Turnuswechselung<\/a>.<\/p>\n<p>\u00dcber diesen Punkt kann eine Liste der k\u00fcnftig zu wechselnden Ger\u00e4te nach dem Selektionskriterium Beglaubigungsjahr erstellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_BEGL.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11432\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_BEGL.png\" alt=\"TurnusVS_BEGL\" width=\"1119\" height=\"710\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_BEGL.png 1483w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_BEGL-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_BEGL-1024x649.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufmaske beim Erstellen der Turnusvorschau nach Beglaubigungsjahr<\/em><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Mandant<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>SharedService-Mitarbeiter m\u00fcssen hier den Mandanten ausw\u00e4hlen, f\u00fcr den die Liste erstellt werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ger\u00e4teart und Energieart<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es kann auf eine bestimmte Ger\u00e4te- und \/oder Energieart eingeschr\u00e4nkt werden. \u201e*\u201c steht f\u00fcr alle Energiearten. Zur Unterst\u00fctzung steht eine Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Kombinationskennzeichen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00dcber dieses Kennzeichen wird gesteuert, ob ein bestimmtes Beglaubigungsjahr vorgegeben wird oder ein Zeitraum mehrerer Jahre. Eine Auswahlhilfe (F4) ist m\u00f6glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>von Jahr<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Untergrenze bzw. exakte Angabe des gew\u00fcnschten Zeitraums f\u00fcr das Beglaubigungsjahr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>bis Jahr<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Obergrenze des gew\u00fcnschten Zeitraums f\u00fcr das Beglaubigungsjahr (nur f\u00fcr Kombinationskennzeichen \u201aC&#8216;, d.h. von\/bis Zeitraum)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Konzessionsgebiet<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es werden nur Ger\u00e4te ausgew\u00e4hlt, die diesem Konzessionsgebiet zugeordnet sind. Wenn keine Einschr\u00e4nkung gew\u00fcnscht ist, bleibt das Feld frei.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Programm erstellt gem\u00e4\u00df den Vorgaben eine Liste TURNVORSCH aller f\u00fcr einen Turnuswechsel anstehenden Ger\u00e4te, getrennt und sortiert nach Ger\u00e4teart, Energieart, Beglaubigungsjahr, Fabrikat, Leistung, Nennweite und RWE-Kennzahl. Ausgegeben werden die Anzahlen der Ger\u00e4te pro Kategorie.<\/p>\n<p>\u00a0Alternativ kann die <a title=\"Turnusvorschau-Liste \u00fcber eine Selektion des Wiederbeglaubigungsjahres\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-wiederbeglaubigungsjahr\/\" target=\"_blank\">Turnusvorschau-Liste \u00fcber eine Selektion des Wiederbeglaubigungsjahres<\/a> erstellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen&uuml;s Turnuswechselung. &Uuml;ber diesen Punkt kann eine Liste der k&uuml;nftig zu wechselnden Ger&auml;te nach dem Selektionskriterium Beglaubigungsjahr erstellt werden. Abb.: Vorlaufmaske beim Erstellen der Turnusvorschau nach Beglaubigungsjahr Feld Bedeutung Mandant SharedService-Mitarbeiter m&uuml;ssen hier den Mandanten ausw&auml;hlen, f&uuml;r den die Liste erstellt werden soll. Ger&auml;teart und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Es kann auf eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2410"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2410\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15290,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2410\/revisions\/15290"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2410"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2409,"date":"2015-04-08T13:29:16","date_gmt":"2015-04-08T11:29:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-wiederbeglaubigungsjahr\/"},"modified":"2015-05-13T08:37:29","modified_gmt":"2015-05-13T06:37:29","slug":"geraetemanagement-turnusvorschau-nach-wiederbeglaubigungsjahr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-wiederbeglaubigungsjahr\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Turnusvorschau nach Wiederbeglaubigungsjahr"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen\u00fcs <a title=\"Turnuswechselung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnuswechselung\/\" target=\"_blank\">Turnuswechselung<\/a>.<\/p>\n<p>\u00dcber diesen Punkt kann eine Liste \u00fcber k\u00fcnftig zu wechselnde Ger\u00e4te nach dem Selektionskriterium Wiederbeglaubigungsjahr erstellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_WBJ.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11425\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_WBJ.png\" alt=\"TurnusVS_WBJ\" width=\"1102\" height=\"698\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_WBJ.png 1484w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_WBJ-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TurnusVS_WBJ-1024x648.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1102px) 100vw, 1102px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufmaske beim Erstellen der Turnusvorschau nach Wiederbeglaubigungsjahr<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Mandant<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>SharedService-Mitarbeiter m\u00fcssen hier den Mandanten ausw\u00e4hlen, f\u00fcr den die Liste erstellt werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ger\u00e4teart und Energieart<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es kann auf eine bestimmte Ger\u00e4te- und \/oder Energieart eingeschr\u00e4nkt werden. \u201e*\u201c steht f\u00fcr alle Energiearten. Zur Unterst\u00fctzung steht eine Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Kombinationskennzeichen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00dcber dieses Kennzeichen wird gesteuert, ob ein bestimmtes Wiederbeglaubigungsjahr vorgegeben wird oder ein Zeitraum mehrerer Jahre. Eine Auswahlhilfe (F4) ist m\u00f6glich.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>von Jahr<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Untergrenze bzw. exakte Angabe des gew\u00fcnschten Zeitraums f\u00fcr das Wiederbeglaubigungsjahr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>bis Jahr<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Obergrenze des gew\u00fcnschten Zeitraums f\u00fcr das Wiederbeglaubigungsjahr (nur f\u00fcr Kombinationskennzeichen \u201aC&#8216;, d.h. von\/bis Zeitraum)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Konzessionsgebiet<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es werden nur Ger\u00e4te ausgew\u00e4hlt, die diesem Konzessionsgebiet zugeordnet sind. Wenn keine Einschr\u00e4nkung gew\u00fcnscht ist, bleibt das Feld frei.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Programm erstellt gem\u00e4\u00df den Vorgaben eine Liste TURNVORSCH aller f\u00fcr einen Turnuswechsel anstehenden Ger\u00e4te, getrennt und sortiert nach Ger\u00e4teart, Energieart, Wiederbeglaubigungsjahr, Fabrikat, Leistung, Nennweite und RWE-Kennzahl. Ausgegeben werden die Anzahlen der Ger\u00e4te pro Kategorie.<\/p>\n<p>\u00a0Alternativ kann die <a title=\"Turnusvorschau-Liste \u00fcber eine Selektion des Beglaubigungsjahres\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-beglaubigungsjahr\/\" target=\"_blank\">Turnusvorschau-Liste \u00fcber eine Selektion des Beglaubigungsjahres<\/a> erstellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen&uuml;s Turnuswechselung. &Uuml;ber diesen Punkt kann eine Liste &uuml;ber k&uuml;nftig zu wechselnde Ger&auml;te nach dem Selektionskriterium Wiederbeglaubigungsjahr erstellt werden. Abb.: Vorlaufmaske beim Erstellen der Turnusvorschau nach Wiederbeglaubigungsjahr Feld Bedeutung Mandant SharedService-Mitarbeiter m&uuml;ssen hier den Mandanten ausw&auml;hlen, f&uuml;r den die Liste erstellt werden soll. Ger&auml;teart und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Es kann auf eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2409"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15301,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2409\/revisions\/15301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2408,"date":"2015-04-08T10:02:08","date_gmt":"2015-04-08T08:02:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnuswechselung\/"},"modified":"2023-10-26T17:01:16","modified_gmt":"2023-10-26T15:01:16","slug":"geraetemanagement-turnuswechselung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnuswechselung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Turnuswechselung"},"content":{"rendered":"<p>Unter diesem Men\u00fcpunkt k\u00f6nnen Programme zur Turnusvorschau, zur Erstellung der Turnusliste und -zettel sowie zum Transfer der Turnusdaten ins oder aus dem IFS aufgerufen werden. Der Datentransfer \u00fcber das IFS dient dabei zum Datenaustausch mit MDE-Ger\u00e4ten oder zur Weitergabe von Daten an einen Druckdienstleister.<\/p>\n<p>Das Men\u00fc <em>Turnuswechselung<\/em> besteht aus den folgenden Programmaufrufen:<\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Turnusvorschau nach Wiederbeglaubigungsjahr (WBJ)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-wiederbeglaubigungsjahr\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Turnusvorschau nach Wiederbeglaubigungsjahr (WBJ)<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Turnusvorschau nach Beglaubigungsjahr (BEGL)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusvorschau-nach-beglaubigungsjahr\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Turnusvorschau nach Beglaubigungsjahr (BEGL)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-uebersicht-turnusaufrufe\/\"><u>\u00dcbersicht Turnusaufrufe<\/u><\/a><\/li>\n<li><a title=\"PC-Transfer: IFS-Import Turnuswechsel von MDE\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-ifs-import-turnuswechsel-von-mde\/\" rel=\"noopener noreferrer\">PC-Transfer: IFS-Import Turnuswechsel von MDE<\/a><\/li>\n<li><a title=\"PC-Transfer: IFS-Import Ger\u00e4tepr\u00fcfungen von MDE\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-ifs-import-geraetepruefungen-von-mde\/\" rel=\"noopener noreferrer\">PC-Transfer: IFS-Import Ger\u00e4tepr\u00fcfungen von MDE<\/a><\/li>\n<li><u>Interakt. Fehlerbearb. MDE-Turnus\/RG-Druck-Pr\u00fcf.<\/u><\/li>\n<li><a title=\"Aktualisieren INFZAEPF\/INFLOBPF im IFS\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/turnusschnitstellen\/\" rel=\"noopener noreferrer\" class=\"broken_link\">Aktualisieren INFZAEPF\/INFLOBPF im IFS<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/turnusschnitstellen\/\" class=\"broken_link\"><u>\u00dcbersicht der Turnusschnittstellen<\/u><\/a> mit u.a. Informationen zum Zusammenhang zwischen Aus- und Eingabedateien.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter diesem Men&uuml;punkt k&ouml;nnen Programme zur Turnusvorschau, zur Erstellung der Turnusliste und -zettel sowie zum Transfer der Turnusdaten ins oder aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> aufgerufen werden. Der Datentransfer &uuml;ber das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> dient dabei zum Datenaustausch mit MDE-Ger&auml;ten oder zur Weitergabe von Daten an einen Druckdienstleister. Das Men&uuml; Turnuswechselung besteht aus den folgenden Programmaufrufen: Turnusvorschau nach Wiederbeglaubigungsjahr [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2408"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2408"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2408\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601331,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2408\/revisions\/1601331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2408"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2408"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2408"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11957,"date":"2015-04-02T19:00:44","date_gmt":"2015-04-02T17:00:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/maschinelle-stornierung-von-ereignissen-durch-abgang-und-datenuebernahme-durch-nachfolgezugang"},"modified":"2015-04-15T10:21:23","modified_gmt":"2015-04-15T08:21:23","slug":"maschinelle-stornierung-von-ereignissen-durch-abgang-und-datenuebernahme-durch-nachfolgezugang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/maschinelle-stornierung-von-ereignissen-durch-abgang-und-datenuebernahme-durch-nachfolgezugang\/","title":{"rendered":"Maschinelle Stornierung von Ereignissen durch Abgang und Daten\u00fcbernahme durch Nachfolgezugang"},"content":{"rendered":"<p>Vor der Durchf\u00fchrung eines Vertragsabganges pr\u00fcft ein Programm, ob Ereignisse auf bzw. hinter dem Abgangsdatum liegen.<\/p>\n<p>Beim maschinellen Abgang werden diese Ereignisse ohne Abfrage auf storniert gesetzt. In der manuellen Bearbeitung fragt das Pr\u00fcfprogramm, ob diese Ereignisse maschinell storniert werden sollen. Diese Ereigniss\u00e4tze erhalten als Storno-Korrektur-Kennzeichen (ESTORN) ein \u201aW\u2018 und werden in der Historyanzeige mit \u201aW\u2018 und dem Text \u201eSTORNIERT\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Wird ein Ereignis manuell storniert erh\u00e4lt als Kennzeichen ein &#8218;S&#8216;.<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12262 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1.png\" alt=\"Bild1\" width=\"1331\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1.png 1331w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-300x130.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-1024x445.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1331px) 100vw, 1331px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: mit &#8218;W&#8216; storniertes Ereignis<br \/><\/em><\/p>\n<p>\u00a0Diese Unterscheidung zwischen manuellen Stornierung und maschineller Stornierung beim Abgang hat den Hintergrund, dass Daten der mit \u201aW\u2018 stornierten S\u00e4tze durch einen anschlie\u00dfenden Zugang \u00fcbernommen werden. \u00a0Das \u201aW\u2018 steht f\u00fcr Wiederverwendung.<\/p>\n<p>Damit Daten \u00fcbernomen werden, muss das Zugangsdatum einen Tag hinter dem Abgangsdatum des Vorg\u00e4ngervertrages liegen. Daten werden analog zu den im Artikel\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebernahme-korrigierter-daten-auf-folgevertraege\/index.html\" class=\"broken_link\">\u00dcbernahme korrigierter Daten auf Folgevertr\u00e4ge<\/a> beschriebenen Feldern \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Ereignisse, die durch die Endauswertung der JVA auf dem alten Vertrag entstanden, sorgen f\u00fcr eine Korrektur des neuen Startsatzes. Liegt mit \u201aW\u2018 storniertes Ereignis auf dem Zugangsdatum wird ebenfalls eine Startsatzkorrektur ausgel\u00f6st.<\/p>\n<p>Ansonsten bildet die \u00dcbernahme der Daten ein neues Ereignis zum Vertrag, so wie in der <em>Abb<\/em>. <em>History zum Neuzugang<\/em> zu sehen ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12263 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2.png\" alt=\"Bild2\" width=\"1339\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2.png 1339w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-300x129.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild2-1024x443.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1339px) 100vw, 1339px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: History zum Neuzugang<br \/><\/em><\/p>\n<p>\u00a0Ein Z\u00e4hlerwechsel wird nur vom Neuzugang \u00fcbernommen, wenn es sich um Fremd- oder Pseudoz\u00e4hler handelt. Stornierte Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden nicht auf den Zugangsvertrag \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vor der Durchf&uuml;hrung eines Vertragsabganges pr&uuml;ft ein Programm, ob Ereignisse auf bzw. hinter dem Abgangsdatum liegen. Beim maschinellen Abgang werden diese Ereignisse ohne Abfrage auf storniert gesetzt. In der manuellen Bearbeitung fragt das Pr&uuml;fprogramm, ob diese Ereignisse maschinell storniert werden sollen. Diese Ereigniss&auml;tze erhalten als Storno-Korrektur-Kennzeichen (ESTORN) ein &sbquo;W&lsquo; und werden in der Historyanzeige mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":48,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11957"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/48"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11957"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11957\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12265,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11957\/revisions\/12265"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11957"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11957"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11957"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11655,"date":"2015-04-01T08:08:09","date_gmt":"2015-04-01T06:08:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-finanzbuchhaltung"},"modified":"2015-04-01T08:08:09","modified_gmt":"2015-04-01T06:08:09","slug":"erp-finanzbuchhaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-finanzbuchhaltung\/","title":{"rendered":"ERP Finanzbuchhaltung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11655"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11656,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11655\/revisions\/11656"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11409,"date":"2015-03-31T11:05:10","date_gmt":"2015-03-31T09:05:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-erzeugen-der-meldungen-zum-netzbetreiberwechsel"},"modified":"2015-03-31T11:05:10","modified_gmt":"2015-03-31T09:05:10","slug":"netzbetreiberwechsel-erzeugen-der-meldungen-zum-netzbetreiberwechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-erzeugen-der-meldungen-zum-netzbetreiberwechsel\/","title":{"rendered":"Netzbetreiberwechsel &#8211; Erzeugen der Meldungen zum Netzbetreiberwechsel"},"content":{"rendered":"<p>Da die Initialmeldungen zu einem Netzbetreiberwechsel vom neuen Netzbetreiber zu einem Zeitpunkt versendet werden m\u00fcssen, zu dem die neuen Z\u00e4hlpunkte vermutlich noch nicht im System vorliegen (Migration ist noch nicht abgeschlossen), muss hilfsweise eine entsprechende Datenbasis in <strong>lima<\/strong> geschaffen werden.<\/p>\n<p>Hierf\u00fcr wird die Datei EDNBWEPF gef\u00fcllt, die alle zu \u00fcbernehmenden Z\u00e4hlpunkte beinhaltet. Mit Hilfe einer vorbereiteten CSV-Datei k\u00f6nnen die Daten \u00fcber das IFS importiert werden. Die CSV-Datei muss folgende Felder in dieser Reihenfolge beinhalten und mit &#8222;;&#8220; als Feld-Trennzeichen erzeugt werden.<\/p>\n<table width=\"625\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"46\">\n<p><strong>WERK<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"83\">\n<p><strong>Z\u00c4HLPUNKT<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"111\">\n<p><strong>CODE ALTER VNB<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p><strong>CODE NEUER VNB<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"138\">\n<p><strong>TRANSAKTIONSGRUND<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"131\">\n<p><strong>NB WECHSEL DATUM<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"46\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"83\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"111\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"116\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"138\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"131\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Je nach Umfang von sp\u00e4teren Aktualisierungsmeldungen k\u00f6nnen die Daten hierf\u00fcr ebenfalls \u00fcber die Datei EDNBWEPF bereitgestellt werden, um die dazugeh\u00f6rigen Prozesse zu erzeugen. Bei geringerem Umfang besteht auch die M\u00f6glichkeit die Aktualisierungsmeldung manuell je Vorgang zu erzeugen.<br \/>Projekte bez\u00fcglich Daten\u00fcbernahmen oder \u2013abgaben sind in der Regel sehr individuell. Sie m\u00fcssen daher in enger Absprache mit dem lima Consulting-Team erfolgen, um die Vorgaben und Meldungen des Prozesses Netzbetreiberwechsel einzuhalten.<\/p>\n<p>Im Fall eines anstehenden Netzbetreiberwechsels, abgebend oder aufnehmend, muss Kontakt \u00fcber <a title=\"d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\" href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> aufgenommen werden. Dies ist u.a. erforderlich, da die Initialmeldungen nicht selbstt\u00e4tig in den Gesell-schaften erzeugt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Da die Initialmeldungen zu einem Netzbetreiberwechsel vom neuen Netzbetreiber zu einem Zeitpunkt versendet werden m&uuml;ssen, zu dem die neuen Z&auml;hlpunkte vermutlich noch nicht im System vorliegen (Migration ist noch nicht abgeschlossen), muss hilfsweise eine entsprechende Datenbasis in lima geschaffen werden. Hierf&uuml;r wird die Datei EDNBWEPF gef&uuml;llt, die alle zu &uuml;bernehmenden Z&auml;hlpunkte beinhaltet. Mit Hilfe einer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11409"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11411,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11409\/revisions\/11411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11285,"date":"2015-03-31T10:59:26","date_gmt":"2015-03-31T08:59:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-allgemeines"},"modified":"2018-04-04T10:02:09","modified_gmt":"2018-04-04T08:02:09","slug":"netzbetreiberwechsel-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-allgemeines\/","title":{"rendered":"Netzbetreiberwechsel Vertrieb &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Zum 01.04.2015 ist die Prozessbeschreibung zum Netzbetreiberwechsel in Kraft getreten. Ver\u00f6ffentlicht wurde sie von der Bundesnetzagentur in ihrer Mitteilung Nr. 43 zur Umsetzung des Beschlusses GPKE im Juli 2014.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Sparte Gas wurde die Prozessbeschreibung zus\u00e4tzlich in der Kooperationsvereinbarung VII unter dem \u00a7 3 Leitf\u00e4den aufgenommen.<\/p>\n<p>In der folgenden \u00dcbersicht werden die Prozesse aufgezeigt, die in der Prozessbeschreibung Netzbetreiberwechsel definiert sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table width=\"533\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p><strong>Prozess<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p><strong>Frist zum initialen<br \/> Austausch<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p><strong>Datenaustausch<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p><strong>Rollen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbergabe<\/p>\n<p>Kontaktdaten der Datenberechtigten (DB)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens 4 Monate vor \u00c4nderungsdatum.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Elektronische Form.<\/p>\n<p>Daten- und \u00dcbertragungsform werden bilateral vereinbart.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>Netzbetreiber Alt (NBA) an Netzbetreiber Neu (NBN)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>Information der DB<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens<\/p>\n<p>3 Monate + 10 WT<\/p>\n<p>vor \u00c4nderungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Text- bzw. Schriftform<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBA\/NBN an<\/p>\n<p>Datenberechtigte (DB)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbergabe der Stammdaten zum ZP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens 3 Monate vor \u00c4nderungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Datenformat und \u00dcbertragungsform<\/p>\n<p>werden bilateral vereinbart (Datenmigration)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBA an NBN<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbermittlung der Stammdaten zum ZP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Sp\u00e4testens 2 Monate vor \u00c4nderungsdatum<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p><strong>EDIFACT <\/strong>(s. UTILMD AHB Netzbetreiberwechsel 1.0)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBN an Lieferant (LF)\/MDL\/MSB\/ Umweltbundesamt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">\n<p>\u00dcbermittlung der Messwerte nicht lastganggemessener ZP<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"132\">\n<p>Fristen gem\u00e4\u00df der jeweils g\u00fcltigen Fassungen der GPKE und GeLi Gas-Festlegungen.<\/p>\n<p>Sp\u00e4testens 10 WT nach Empfang vom NBA.<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"161\">\n<p>Datenformat und \u00dcbertragungsform werden bilateral vereinbart. M\u00f6glich per <strong>EDIFACT<\/strong> (s. MSCONS AHB)<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"113\">\n<p>NBA an NBN<\/p>\n<p>NBN an LF<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Aufgrund der in den Prozessbeschreibungen enthaltenen Vorlauffristen k\u00f6nnen die neuen Prozesse f\u00fcr die Sparten Strom und Gas erstmals f\u00fcr Netzbetreiberwechsel mit einem \u00c4nderungsdatum zum 1. August 2015 angewendet werden.[1]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Rahmenbedingungen sind in der Prozessbeschreibung definiert (Auszug):<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Die Identifikation eines Z\u00e4hlpunktes erfolgt ausschlie\u00dflich \u00fcber die Z\u00e4hlpunktbezeichnung.<\/li>\n<li>Z\u00e4hlpunktbezeichnungen d\u00fcrfen (\u2026) nicht aufgrund eines Netzbetreiberwechsels ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li>Ein Netzbetreiberwechsel (\u2026) ist nur in die Zukunft zum Monatsersten (\u2026) zul\u00e4ssig.<\/li>\n<li>Bei einem Netzbetreiberwechsel im Sinne der Prozessbeschreibung sind immer Schlussrechnungen f\u00fcr alle vom Netzbetreiberwechsel betroffenen, abrechnungsrelevanten ZP vom NBA zum \u00c4nderungsdatum zu erstellen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der neue Netzbetreiber (NBN) \u00fcbermittelt sp\u00e4testens 2 Monate vor dem Netzbetreiberwechseldatum die Stammdaten der \u00fcbernommenen ZP an die entsprechenden Datenberechtigten (Lieferant, MSB, MDL) in einer Initialmeldung.<\/p>\n<p>Sofern sich nach dieser erstmaligen \u00dcbermittlung bis zum Netzbetreiberwechseldatum noch Aktualisierungen der Stammdaten ergeben, m\u00fcssen diese unverz\u00fcglich, jedoch sp\u00e4testens 3 WT nach Kenntnisnahme in einer Aktualisierungsmeldung \u00fcbermittelt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Beschreibung der einzelnen Nachrichten gibt es ein UTILMD Anwendungshandbuch zur Prozessbeschreibung Netzbetreiberwechsel: siehe www.edi-energy.de.<\/p>\n<p>Zur Umsetzung der neuen Vorgaben werden die nachfolgenden neuen Prozesse der <strong>lima<\/strong> Prozessbearbeitung hinzugef\u00fcgt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[1] BDEW Umsetzungsfragen-Katalog Netzbetreiberwechselprozesse. Umsetzungsfrage NB-Wechsel_006<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum 01.04.2015 ist die Prozessbeschreibung zum Netzbetreiberwechsel in Kraft getreten. Ver&ouml;ffentlicht wurde sie von der Bundesnetzagentur in ihrer Mitteilung Nr. 43 zur Umsetzung des Beschlusses <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> im Juli 2014. F&uuml;r die Sparte Gas wurde die Prozessbeschreibung zus&auml;tzlich in der Kooperationsvereinbarung VII unter dem &sect; 3 Leitf&auml;den aufgenommen. In der folgenden &Uuml;bersicht werden die Prozesse aufgezeigt, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11285"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11285"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11285\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81660,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11285\/revisions\/81660"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11285"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11285"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11315,"date":"2015-03-31T10:57:51","date_gmt":"2015-03-31T08:57:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-versand-initialmeldung-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_wechs_s"},"modified":"2015-03-31T10:57:51","modified_gmt":"2015-03-31T08:57:51","slug":"netzbetreiberwechsel-versand-initialmeldung-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_wechs_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-versand-initialmeldung-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_wechs_s\/","title":{"rendered":"Netzbetreiberwechsel &#8211; Versand Initialmeldung Stammdaten zur Entnahmestelle (NB_WECHS_S)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess \u00fcbermittelt der neue Netzbetreiber den Datenberechtigten (Lieferant, Messstellenbetreiber, Messdienstleister) zwei Monate vor der \u00dcbernahme die Stammdaten aller betroffenen Z\u00e4hlpunkte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_WECHS_S.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11316 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_WECHS_S.png\" alt=\"Versand Initialmeldung Stammdaten zur Entnahmestelle (NB_WECHS_S)\" width=\"826\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_WECHS_S.png 826w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_WECHS_S-300x72.png 300w\" sizes=\"(max-width: 826px) 100vw, 826px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_WECH_S<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beschreibung der m\u00f6glichen Prozesspositionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>lima<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Ermitteln der Stammdaten<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Standardprozessposition zum Start des Prozesses.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Send<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Initiale Stammdaten an Lieferant<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Erzeugung und Versendung einer EDIFACT-Nachricht an den entsprechenden Marktpartner.<br \/> In der Sendeposition werden alle Meldungen zusammengefasst dargestellt. Je nach Anzahl der Einzelmeldungen kann es sich um eine \u201eSerie\u201c von Nachrichten handelt. In den einzelnen Meldungen ist die Information enthalten, welches die erste und die letzte Nachricht ist.<br \/> Relevant f\u00fcr den Aufbau der Meldungen sind die Vorgaben in dem jeweils aktuellen technischen Handbuch zur UTILMD und dem Anwendungshandbuch zum Netzbetreiberwechsel des BDEW.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Ende<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess &uuml;bermittelt der neue Netzbetreiber den Datenberechtigten (Lieferant, Messstellenbetreiber, Messdienstleister) zwei Monate vor der &Uuml;bernahme die Stammdaten aller betroffenen Z&auml;hlpunkte. &nbsp; Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_WECH_S &nbsp; Beschreibung der m&ouml;glichen Prozesspositionen: Vorgang Beschreibung lima Ermitteln der Stammdaten Standardprozessposition zum Start des Prozesses. Send Initiale Stammdaten an Lieferant Erzeugung und Versendung einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachricht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11315"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11315"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11315\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11318,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11315\/revisions\/11318"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11315"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11315"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11315"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11319,"date":"2015-03-31T10:57:39","date_gmt":"2015-03-31T08:57:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-netz-versand-aktualisierte-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_aemld_s"},"modified":"2015-03-31T10:57:39","modified_gmt":"2015-03-31T08:57:39","slug":"netzbetreiberwechsel-netz-versand-aktualisierte-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_aemld_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-netz-versand-aktualisierte-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_aemld_s\/","title":{"rendered":"Netzbetreiberwechsel &#8211; Netz: Versand aktualisierte Stammdaten zur Entnahmestelle (NB_AEMLD_S)"},"content":{"rendered":"<p>Werden nach der Initialmeldung in Prozess NB_WECHS_S \u00c4nderungen an einzelnen Stammdaten vorgenommen, so m\u00fcssen diese den Datenberechtigten umgehend bzw. sp\u00e4testens 3 Werktage nach Kenntnisnahme mitgeteilt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netz-Versand-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_S.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11320 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netz-Versand-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_S.png\" alt=\"Netz- Versand aktualisierte Stammdaten zur Entnahmestelle NB_AEMLD_S\" width=\"883\" height=\"224\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netz-Versand-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_S.png 883w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netz-Versand-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_S-300x76.png 300w\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_AEMLD_S<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beschreibung der m\u00f6glichen Prozesspositionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>lima<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Ermitteln der \u00c4nderungen<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Standardprozessposition zum Start des Prozesses.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Send<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Aktualisierte Stammdaten NB-Wechsel<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Erzeugung und Versendung einer EDIFACT-Nachricht an den entsprechenden Marktpartner.<br \/> Relevant f\u00fcr den Aufbau der Meldungen sind die Vorgaben in dem jeweils aktuellen technischen Handbuch zur UTILMD und dem Anwendungshandbuch zum Netzbetreiberwechsel des BDEW.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Empf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Ablehnung auf Aktualisierungsmeldung<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Enth\u00e4lt eine m\u00f6gliche Ablehnung des Marktpartners.<br \/> Eine Best\u00e4tigungs- oder Korrekturmeldung ist in diesem Prozess nicht beschrieben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Antwort auf \u00c4nderungsmeldung<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Automatische Ermittlung in welcher Weise der Marktpartner auf die Aktualisierungsmeldung reagiert hat.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Manu<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Manuelle Kl\u00e4rung auf Ablehnung<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Es muss manuell entschieden werden, wie mit der Ablehnung weiter verfahren werden soll.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Ende<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Werden nach der Initialmeldung in Prozess NB_WECHS_S &Auml;nderungen an einzelnen Stammdaten vorgenommen, so m&uuml;ssen diese den Datenberechtigten umgehend bzw. sp&auml;testens 3 Werktage nach Kenntnisnahme mitgeteilt werden. Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_AEMLD_S &nbsp; Beschreibung der m&ouml;glichen Prozesspositionen: Vorgang Beschreibung lima Ermitteln der &Auml;nderungen Standardprozessposition zum Start des Prozesses. Send Aktualisierte Stammdaten NB-Wechsel Erzeugung und Versendung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11319"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11319"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11319\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11648,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11319\/revisions\/11648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11319"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11319"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11319"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11406,"date":"2015-03-31T10:57:29","date_gmt":"2015-03-31T08:57:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-vertrieb-empfang-aktualisierte-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_aemld_e"},"modified":"2015-03-31T10:57:29","modified_gmt":"2015-03-31T08:57:29","slug":"netzbetreiberwechsel-vertrieb-empfang-aktualisierte-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_aemld_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-vertrieb-empfang-aktualisierte-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_aemld_e\/","title":{"rendered":"Netzbetreiberwechsel &#8211; Vertrieb: Empfang aktualisierte Stammdaten zur Entnahmestelle (NB_AEMLD_E)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_E.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11407 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_E.png\" alt=\"Vertrieb - Empfang aktualisierte Stammdaten zur Entnahmestelle (NB_AEMLD_E)\" width=\"883\" height=\"240\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_E.png 883w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-aktualisierte-Stammdaten-zur-Entnahmestelle-NB_AEMLD_E-300x81.png 300w\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_AEMLD_E<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beschreibung der m\u00f6glichen Prozesspositionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Empf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Aktualisierung Netzbetreiberwechsel<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Der Prozess wird automatisch durch Erhalt einer Aktualisierungsmeldung gestartet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Manu<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Kunden zuordnen<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Konnte die eingehende Nachricht nicht automatisch einer Lieferstelle zugeordnet werden, muss dies manuell durch den Sachbearbeiter erfolgen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Send<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Ablehnung der \u00c4nderungsmeldung<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Der Empf\u00e4nger hat die M\u00f6glichkeit die Aktualisierungsmeldung abzulehnen.<br \/> Eine Best\u00e4tigungs- oder Korrekturmeldung ist in diesem Prozess nicht beschrieben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Art der Aktualisierungsmeldung<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Automatische Ermittlung, um welche Art von Aktualisierungsmeldung es sich handelt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Manu<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>ZP weggefallen NB-Wechsel r\u00fcckabwickeln<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Wird eine weggefallener ZP gemeldet, d.h. ein initial gemeldeter ZP ist doch nicht vom Netzbetreiberwechsel betroffen, muss die vorhandene Vertragsanpassung wieder r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>\u00c4nderungsmeldung gegen Bestand pr\u00fcfen<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Automatischer Abgleich der gesendeten Daten mit dem aktuellen Datenbestand.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>lima<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>\u00c4nderungen anzeigen und \u00fcbernehmen<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Werden bei der Pr\u00fcfposition Unterschiede zwischen den Daten in der Nachricht und dem Datenbestand festgestellt, werden diese anhand der Definitionen in der Tabelle \u201eEntscheidung zur Daten\u00fcbernahme\u201c entweder automatisch \u00fcbernommen oder k\u00f6nnen mit der Option \u201c(7) ausf\u00fchren\u201c angezeigt und manuell bearbeitet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Ende<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_AEMLD_E &nbsp; Beschreibung der m&ouml;glichen Prozesspositionen: Vorgang Beschreibung Empf Aktualisierung Netzbetreiberwechsel Der Prozess wird automatisch durch Erhalt einer Aktualisierungsmeldung gestartet. Manu Kunden zuordnen Konnte die eingehende Nachricht nicht automatisch einer Lieferstelle zugeordnet werden, muss dies manuell durch den Sachbearbeiter erfolgen. Send Ablehnung der &Auml;nderungsmeldung Der Empf&auml;nger hat die M&ouml;glichkeit die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11406"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11647,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11406\/revisions\/11647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11403,"date":"2015-03-31T10:56:50","date_gmt":"2015-03-31T08:56:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-vertrieb-empfang-initialmeldung-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_wechs_e"},"modified":"2015-03-31T10:56:50","modified_gmt":"2015-03-31T08:56:50","slug":"netzbetreiberwechsel-vertrieb-empfang-initialmeldung-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_wechs_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzbetreiberwechsel-vertrieb-empfang-initialmeldung-stammdaten-zur-entnahmestelle-nb_wechs_e\/","title":{"rendered":"Netzbetreiberwechsel &#8211; Vertrieb: Empfang Initialmeldung Stammdaten zur Entnahmestelle (NB_WECHS_E)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnah-mestelle-NB_WECHS_E.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11404 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnah-mestelle-NB_WECHS_E.png\" alt=\"Vertrieb - Empfang Initialmeldung Stammdaten zur Entnah-mestelle (NB_WECHS_E)\" width=\"923\" height=\"261\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnah-mestelle-NB_WECHS_E.png 923w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-Empfang-Initialmeldung-Stammdaten-zur-Entnah-mestelle-NB_WECHS_E-300x84.png 300w\" sizes=\"(max-width: 923px) 100vw, 923px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_WECHS_E<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Initialmeldung zum Netzbetreiberwechsel kann aufgrund der ggf. gro\u00dfen Datenmenge aus mehreren Teilen bestehen. Innerhalb der Meldungen ist beschrieben, ob es sich um eine \u201eSerie\u201c von Nachrichten handelt und welches die erste und die letzte Nachricht ist. Auf diese Weise wird sichergestellt, dass alle Nachrichtenteile zum Netzbetreiberwechsel im gleichen Prozess bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Die laufende Nummer in der Beschreibung gibt an, welcher Meldungsteil in dem Prozessschritt bearbeitet wird. Die Positionen mit der gleichen laufenden Nummer geh\u00f6ren jeweils zur entsprechenden Empfangsposition dieser Nummer.<\/p>\n<p>Beschreibung der m\u00f6glichen Prozesspositionen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Vorgang<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Empf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&amp;<\/strong>[1]<strong>-NB-Wechsel von Netzbetreiber Neu<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Je empfangener Nachricht wird eine Empfangsposition dem Prozess hinzugef\u00fcgt. Alle weiteren Positionen, die mehrfach vorkommen k\u00f6nnen und sich auf diese Nachricht beziehen, haben in der Beschreibung die gleiche laufende Nummer.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&amp;<\/strong><sup>1<\/sup><strong>-NB-Wechsel: pr\u00fcfen (automatisch)<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Die Z\u00e4hlpunkte aus der empfangenen Nachricht werden den Vertr\u00e4gen in <strong>lima<\/strong> zugeordnet und die Vertragsdaten werden mit den Daten der Nachricht verglichen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>lima<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&amp;<\/strong><sup>1<\/sup><strong>-NB-Wechsel: \u00fcbernehmen<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Werden bei der Pr\u00fcfposition Unterschiede zwischen den Daten in der Nachricht und dem Datenbestand festgestellt, so k\u00f6nnen diese Unterschiede hier mit der Option \u201c(7) ausf\u00fchren\u201c angezeigt und bearbeitet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&amp;<\/strong><sup>2<\/sup><strong>-NB-Wechsel: alle Teile empfangen?<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Pr\u00fcfposition, ob alle erwarteten Teile der Netzbetreiberwechselmeldung dem Prozess zugeordnet wurden. In den Detailergebnissen wird aufgelistet, welche Teile bis jetzt empfangen wurden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Wart<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>alle NB-Wechselliste(n) \u00fcbernommen?<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>F\u00fcr alle NB-Wechselmeldungen muss die \u00dcbernahme erfolgreich beendet werden. Diese Position pr\u00fcft die Ergebnisse der \u00dcbernahmeposition(en).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Auto<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&amp;<\/strong>[2]<strong>-Vertr\u00e4ge nicht zugeordnet aufbereiten<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>F\u00fcr alle Vertr\u00e4ge, die nicht zugeordnet werden konnten (nicht automatisch, nicht manuell), weil der Z\u00e4hlpunkt nicht im Datenbestand existiert oder auf diesem Z\u00e4hlpunkt kein passender Vertrag vorhanden ist, wird eine APERAK Nachricht erzeugt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Send<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&amp;<\/strong><sup>2<\/sup><strong>-Vertr\u00e4ge nicht zugeordnet<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Die erzeugten APERAK-Nachrichten k\u00f6nnen hier gepr\u00fcft und versendet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Wart<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>alle Verarbeitungen durchgef\u00fchrt<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Pr\u00fcfung ob alle vorherigen Prozesspositionen erfolgreich beendet wurden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"89\">\n<p><strong>Ende<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"448\">\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"509\">\n<p>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[1] Laufende Nummer bei mehreren eingehenden Meldungen<\/p>\n<p>[2] Laufende Nummer bei mehreren eingehenden Meldungen<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Beispiel eines beendeten Prozesses NB_WECHS_E &nbsp; Die Initialmeldung zum Netzbetreiberwechsel kann aufgrund der ggf. gro&szlig;en Datenmenge aus mehreren Teilen bestehen. Innerhalb der Meldungen ist beschrieben, ob es sich um eine &bdquo;Serie&ldquo; von Nachrichten handelt und welches die erste und die letzte Nachricht ist. Auf diese Weise wird sichergestellt, dass alle Nachrichtenteile zum Netzbetreiberwechsel im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11403"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11405,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11403\/revisions\/11405"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2713,"date":"2015-03-31T10:41:05","date_gmt":"2015-03-31T08:41:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-vorschau-ablesung\/"},"modified":"2017-12-21T18:21:22","modified_gmt":"2017-12-21T17:21:22","slug":"jobsteuerung-vorschau-ablesung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-vorschau-ablesung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Vorschau Ablesung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Aufruf kann eine CSV-Datei mit allen f\u00fcr die Ablesung relevanten Daten erstellt werden, ohne dass eine wirkliche Ablesung gestartet wird. Diese Datei kann im Vorfeld der Ablesung f\u00fcr Planungen verwendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/21.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11585 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/21.png\" alt=\"2\" width=\"1387\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/21.png 1387w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/21-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/21-1024x694.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1387px) 100vw, 1387px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgabemaske beim Aufruf einer Ablesevorschau<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Bei Gesellschaften mit Mandantentrennung ist hier N=Netz oder V=Vertrieb zu w\u00e4hlen. Bei allen anderen Gesellschaften ist der Wert bereits vorselektiert<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netz: Einbeziehen Vertriebsvertr\u00e4ge<\/td>\n<td>Im Falle des gew\u00e4hlten Mandanten N=Netz, k\u00f6nnen Ablesungen f\u00fcr Vertr\u00e4ge des Vertriebsmandanten einbezogen werden, die nicht vom Unbundling betroffen sind, z.B. Wasservertr\u00e4ge. Ebenfalls unter dieses Kriterium fallen Strom- und Gasvertr\u00e4ge des Vertriebs im nicht assoziierten Netzgebiet. Ist dies gew\u00fcnscht, muss das H\u00e4kchen gesetzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ableseauftr\u00e4ge bis<\/td>\n<td>Ein Ableseauftrag gilt f\u00fcr einen Stichtag oder Zeitraum. Alle Ableseauftr\u00e4ge, deren Stichtag oder Zeitraumbeginn \u00e4lter oder gleich dem hier vorgegebenen Datum sind, werden f\u00fcr die Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ableseauftr\u00e4ge<\/td>\n<td>Es wird unterschieden zwischen turnusm\u00e4\u00dfigen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl \u201aT\u2019), au\u00dferturnusm\u00e4\u00dfigen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl \u201aS\u2019) und allen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl \u201aA\u2019). Nur Ableseauftr\u00e4ge, die diese Vorgabe erf\u00fcllen, werden bei der Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ablesegruppen<\/td>\n<td>Eine Ablesegruppe kann als SVK\/RLM-Ablesegruppe gekennzeichnet sein. Das Gegenst\u00fcck dazu ist eine Tarifkunden\/SLP-Ablesegruppe. F\u00fcr die Art der Ablesegruppe kann gew\u00e4hlt werden zwischen allen Ablesgruppen (Auswahl \u201aA\u2019), nur SCVK\/RLM-Ablesegruppen (Auswahl \u201aS\u2019) oder nur Tarifkunden\/SLP-Ablesegruppen (Auswahl \u201aT\u2019). Nur Ablesegruppen, die diese Vorgabe erf\u00fcllen, werden bei der Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsart 8 einbeziehen<\/td>\n<td>Wenn Ableseauftr\u00e4ge von Vertr\u00e4gen mit Abrechnungsart 8 (ohne Abrechnung) ber\u00fccksichtigt werden sollen, muss hier das H\u00e4kchen gesetzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungskennzeichen einbeziehen<\/td>\n<td>Hier kann man die Abrechnungskennzeichen (Vertragsfeld EINFO) angeben, f\u00fcr deren Vertr\u00e4ge Ableseauftr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden sollen. Als Vorbelegung erh\u00e4lt man die g\u00fcltigen Werte mit folgender Bedeutung:<\/p>\n<p>L=Leeranlage, Abgrenzung nicht neu sch\u00e4tzen<\/p>\n<p>N=nicht sch\u00e4tzen<\/p>\n<p>7=keine VZA (programmvergeben)<\/p>\n<p>8=keine VZA<\/p>\n<p>9=keine Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sperrkennzeichen einbeziehen<\/td>\n<td>Hier kann man die Sperrkennzeichen (Vertragsfeld ESPRKZ) angeben, f\u00fcr deren Vertr\u00e4ge Ableseauftr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden sollen. Als Vorbelegung erh\u00e4lt man alle g\u00fcltigen Werte mit folgender Bedeutung:<\/p>\n<p>G=gesperrt<\/p>\n<p>P=plombiert<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsausschluss (maschinell)<\/td>\n<td>Es werden Vertr\u00e4ge von der Ablesung ausgeschlossen, die voraussichtlich von der n\u00e4chsten Abrechnung maschinell ausgeschlossen werden. Um den voraussichtlichen Abrechnungszeitraum gegen den auf der Abrechnungsgruppe hinterlegten Mindestabrechnungszeitraum zu pr\u00fcfen, muss ein Versorgungsende angegeben werden.<br \/>\nDer Ableseausschluss kann nur dann erfolgen, wenn der Vertrag nicht manuell so gekennzeichnet ist, dass er bei der n\u00e4chsten Abrechnung ber\u00fccksichtigt wird: Soll der Vertrag abgerechnet werden, ist ein Z\u00e4hlerstand erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsende<\/td>\n<td>Ist die Ber\u00fccksichtigung des maschinellen Abrechnungsausschlusses ausgew\u00e4hlt, muss ein voraussichtliches Versorgungsende angegeben werden. Dieses muss dem sp\u00e4teren Versorgungsende der Abrechnung entsprechen. Nur so kann dann f\u00fcr jeden Vertrag der Abrechnungszeitraum gegen den auf der Abrechnungsgruppe hinterlegten Mindestabrechnungszeitraum gepr\u00fcft werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsausschluss (manuell)<\/td>\n<td>Es werden alle Vertr\u00e4ge von der Ablesung ausgeschlossen, die manuell f\u00fcr den einmaligen Abrechnungsausschluss gekennzeichnet sind.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist auf der Maske ein\u00a0<em>niedrigstes Ablesedatum<\/em> angegeben. Dies spiegelt das \u00e4lteste Stichtags- oder Zeitraumbeginndatum aller Ableseauftr\u00e4ge wieder, die die Kriterien zum gew\u00e4hlten Mandant, der Art der Ableseauftr\u00e4ge und der Art der Ablesegruppe erf\u00fcllen und zeitlich nicht nach dem unter <em>Ableseauftr\u00e4ge bis<\/em> vorgegebenen Datum liegen.<\/p>\n<p>Nach Angabe aller gew\u00fcnschten Informationen erscheint eine Aufstellung aller Ablesegruppen, die s\u00e4mtliche Vorgabekriterien erf\u00fcllen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image14.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auflistung aller Ablesegruppen, die alle Vorgabekriterien erf\u00fcllen und zur Ablesung ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen<\/em><\/p>\n<p>Zu sehen sind der Mandant und die Ablesegruppe, der Text der Ablesegruppe, das \u00e4lteste Ablesedatum der betroffenen Ableseauftr\u00e4ge sowie die Anzahl der zugeh\u00f6rigen Vertr\u00e4ge. Au\u00dferdem gibt es eine Spalte \u201eH\u201c, die mit einem Ausrufezeichen belegt ist, wenn es unter dieser Ablesegruppe bereits eingestellte Jobs gibt, die zum gleichen oder einem sp\u00e4teren Datum aufgerufen wurden. Ggf. f\u00e4llt dann die Anzahl der tats\u00e4chlich von der Ablesung betroffenen Vertr\u00e4ge geringer aus, da diese bereits in einem anderen verarbeitet werden und f\u00fcr die aktuelle Ablesung nicht mehr gegriffen werden.<\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht k\u00f6nnen eine oder mehrere Ablesegruppen per Option\u00a0<em>Ausw\u00e4hlen<\/em> (1) selektiert werden, die dann in einer gemeinsamen Ablesevorschau zusammengefasst werden.<\/p>\n<p>Die Vorschau erh\u00e4lt man \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Job einstellen<\/em> (F5) bzw. Bet\u00e4tigung der entsprechenden Schaltfl\u00e4che in der Fu\u00dfzeile. Dar\u00fcber hinaus stehen die Standardfunktionen Aktion (F2), Verlassen (F3) und Zur\u00fcck (F12) auf diesem Bildschirm zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Der Job erzeugt eine tempor\u00e4re CSV-Datei, die direkt am Bildschirm angezeigt wird und zur Weiterverarbeitung zur Verf\u00fcgung steht. Es sollte beachtet werden, dass dieser Vorgang je nach Menge der Daten einige Sekunden Verarbeitungszeit in Anspruch nehmen kann, bevor die Anzeige erscheint. Den Aufbau dieser tempor\u00e4ren Datei entnehmen Sie bitte der Dateibeschreibung der VAAL10PF.<\/p>\n<p>Weitergehende Auswertungsdateien sind f\u00fcr diese Verarbeitung nicht vorhanden<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Aufruf kann eine CSV-Datei mit allen f&uuml;r die Ablesung relevanten Daten erstellt werden, ohne dass eine wirkliche Ablesung gestartet wird. Diese Datei kann im Vorfeld der Ablesung f&uuml;r Planungen verwendet werden. Abb.: Vorgabemaske beim Aufruf einer Ablesevorschau &nbsp; Feld Bedeutung Mandant Bei Gesellschaften mit Mandantentrennung ist hier N=Netz oder V=Vertrieb zu w&auml;hlen. Bei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2713"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2713"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2713\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81237,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2713\/revisions\/81237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2713"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2713"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2713"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2714,"date":"2015-03-31T10:40:22","date_gmt":"2015-03-31T08:40:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-start-ablesung-mde\/"},"modified":"2017-09-25T14:32:53","modified_gmt":"2017-09-25T12:32:53","slug":"jobsteuerung-start-ablesung-mde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-start-ablesung-mde\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Start Ablesung\/MDE"},"content":{"rendered":"<p>Um eine Ablesung \u00fcber <strong>lima<\/strong> zu initiieren, muss dieser Men\u00fcpunkt aufgerufen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11588 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1024x690.png\" alt=\"3\" width=\"640\" height=\"431\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1024x690.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-300x202.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3.png 1396w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Vorgabemaske beim Start einer Ablesung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Bei Gesellschaften mit Mandantentrennung ist hier N=Netz oder V=Vertrieb zu w\u00e4hlen. Bei allen anderen Gesellschaften ist der Wert bereits vorselektiert<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netz: Einbeziehen Vertriebsvertr\u00e4ge<\/td>\n<td>Im Falle des gew\u00e4hlten Mandanten N=Netz, k\u00f6nnen Ablesungen f\u00fcr Vertr\u00e4ge des Vertriebsmandanten einbezogen werden, die nicht vom Unbundling betroffen sind, z. B. Wasservertr\u00e4ge. Ebenfalls unter dieses Kriterium fallen Strom- und Gasvertr\u00e4ge des Vertriebs im nicht assoziierten Netzgebiet. Ist dies gew\u00fcnscht, muss das H\u00e4kchen gesetzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ableseauftr\u00e4ge bis<\/td>\n<td>Ein Ableseauftrag gilt f\u00fcr einen Stichtag oder Zeitraum. Alle Ableseauftr\u00e4ge, deren Stichtag oder Zeitraumbeginn \u00e4lter oder gleich dem hier vorgegebenen Datum sind, werden f\u00fcr die Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ableseauftr\u00e4ge<\/td>\n<td>Es wird unterschieden zwischen turnusm\u00e4\u00dfigen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl &#8222;T&#8220;), au\u00dferturnusm\u00e4\u00dfigen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl &#8222;S&#8220;) und allen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl &#8222;A&#8220;). Nur Ableseauftr\u00e4ge, die diese Vorgabe erf\u00fcllen, werden bei der Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ablesegruppen<\/td>\n<td>Eine Ablesegruppe kann als SVK\/RLM-Ablesegruppe gekennzeichnet sein. Das Gegenst\u00fcck dazu ist eine Tarifkunden\/SLP-Ablesegruppe. F\u00fcr die Art der Ablesegruppe kann gew\u00e4hlt werden zwischen allen Ablesegruppen (Auswahl &#8222;A&#8220;), nur SCVK\/RLM-Ablesegruppen (Auswahl &#8222;S&#8220;) oder nur Tarifkunden\/SLP-Ablesegruppen (Auswahl &#8222;T&#8220;). Nur Ablesegruppen, die diese Vorgabe erf\u00fcllen, werden bei der Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsart 8 einbeziehen<\/td>\n<td>Sollen Ableseauftr\u00e4ge von Vertr\u00e4gen mit Abrechnungsart 8 (ohne Abrechnung) ber\u00fccksichtigt werden, muss das H\u00e4kchen gesetzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungskennzeichen einbeziehen<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen die Abrechnungskennzeichen (Vertragsfeld EINFO) angegeben werden, f\u00fcr deren Vertr\u00e4ge Ableseauftr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden sollen. Als Vorbelegung erh\u00e4lt man alle g\u00fcltigen Werte mit folgender Bedeutung:L=Leeranlage, Abgrenzung nicht neu sch\u00e4tzenN=nicht sch\u00e4tzen7=keine VZA (programmvergeben)<\/p>\n<p>8=keine VZA<\/p>\n<p>9=keine Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sperrkennzeichen einbeziehen<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen die Sperrkennzeichen (Vertragsfeld ESPRKZ) angegeben werden, f\u00fcr deren Vertr\u00e4ge Ableseauftr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden sollen. Als Vorbelegung erhalten Sie alle g\u00fcltigen Werte mit folgender Bedeutung:G=gesperrtP=plombiert<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsausschluss (maschinell)<\/td>\n<td>Es werden Vertr\u00e4ge von der Ablesung ausgeschlossen, die voraussichtlich von der n\u00e4chsten Abrechnung maschinell ausgeschlossen werden. Um den voraussichtlichen Abrechnungszeitraum gegen den auf der Abrechnungsgruppe hinterlegten Mindestabrechnungszeitraum zu pr\u00fcfen, muss ein Versorgungsende angegeben werden.<br \/>\nDer Ableseausschluss kann nur dann erfolgen, wenn der Vertrag nicht manuell so gekennzeichnet ist, dass er bei der n\u00e4chsten Abrechnung ber\u00fccksichtigt wird: Soll der Vertrag abgerechnet werden, ist ein Z\u00e4hlerstand erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsende<\/td>\n<td>Ist die Ber\u00fccksichtigung des maschinellen Abrechnungsausschlusses ausgew\u00e4hlt, muss ein voraussichtliches Versorgungsende angegeben werden. Dieses muss dem sp\u00e4teren Versorgungsende der Abrechnung entsprechen. Nur so kann dann f\u00fcr jeden Vertrag der Abrechnungszeitraum gegen den auf der Abrechnungsgruppe hinterlegten Mindestabrechnungszeitraum gepr\u00fcft werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsausschluss (manuell)<\/td>\n<td>Es werden alle Vertr\u00e4ge von der Ablesung ausgeschlossen, die manuell f\u00fcr den einmaligen Abrechnungsausschluss gekennzeichnet sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MDE-Ablesung (F\u00fcllen <a title=\"INFABLTX.pdf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/infabltx-pdf\/\" class=\"broken_link\">INFABLTX<\/a>)<\/td>\n<td>Soll zus\u00e4tzlich zur Ableseliste die MDE-Datei <a title=\"INFABLTX.pdf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/infabltx-pdf\/\" class=\"broken_link\">INFABLTX <\/a>gef\u00fcllt werden, so muss hier das H\u00e4kchen gesetzt werden. Anderenfalls wird die Datei nicht bef\u00fcllt.Beim F\u00fcllen der MDE-Datei werden aus Gr\u00fcnden der Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung fiktive Z\u00e4hlerst\u00e4nde f\u00fcr den geringst-\/h\u00f6chst-m\u00f6glichen Verbrauch, ausgehend vom Vorjahresverbrauch, errechnet. Liegt der neue Z\u00e4hlerstand au\u00dferhalb dieser Grenzen, wird eine Warnung ausgegeben. Die Grenzen, die hierbei herangezogen werden, m\u00fcssen in der Tabelle Ablesegruppen f\u00fcr die jeweilige Gruppe hinterlegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist auf der Maske ein \u201eniedrigstes Ablesedatum\u201c angegeben. Dies spiegelt das \u00e4lteste Stichtags- oder Zeitraumbeginndatum aller Ableseauftr\u00e4ge wieder, die die Kriterien zum gew\u00e4hlten Mandant, der Art der Ableseauftr\u00e4ge und der Art der Ablesegruppe erf\u00fcllen und zeitlich nicht nach dem unter &#8222;Ableseauftr\u00e4ge bis&#8220; vorgegebenen Datum liegen.<\/p>\n<p>Nach Angabe aller gew\u00fcnschten Informationen erscheint eine Aufstellung aller <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Ablesegruppen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesegruppen\/\">Ablesegruppen<\/a>, die s\u00e4mtliche Vorgabekriterien erf\u00fcllen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image14.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Auflistung aller Ablesegruppen, die alle Vorgabekriterien erf\u00fcllen und zur Ablesung ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zu sehen sind<\/p>\n<ul>\n<li>der Mandant,<\/li>\n<li><a title=\"Tabellenpflege \u2013 Ablesegruppen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesegruppen\/\">die Ablesegruppe<\/a>,<\/li>\n<li>der Text der Ablesegruppe,<\/li>\n<li>das \u00e4lteste Ablesedatum der betroffenen Ableseauftr\u00e4ge<\/li>\n<li>die Anzahl der zugeh\u00f6rigen Vertr\u00e4ge<\/li>\n<\/ul>\n<p>Au\u00dferdem gibt es eine Spalte &#8222;H&#8220;, die mit einem Ausrufezeichen belegt ist, wenn es unter dieser Ablesegruppe bereits eingestellte Jobs gibt, die zum gleichen oder einem sp\u00e4teren Datum aufgerufen wurden. Ggf. f\u00e4llt dann die Anzahl der tats\u00e4chlich von der Ablesung betroffenen Vertr\u00e4ge geringer aus, da diese bereits in einem anderen verarbeitet werden und f\u00fcr die aktuelle Ablesung nicht mehr gegriffen werden.<\/p>\n<p>Es ist nicht m\u00f6glich, f\u00fcr dieselbe Ablesegruppe zwei parallele Ablesungen mit Turnusableseauftr\u00e4gen aufzurufen. So lange eine Turnusablesung f\u00fcr eine Ablesegruppe aktiv ist, werden keine weiteren Turnusauftr\u00e4ge dieser Ablesegruppe in der Auswahl angeboten. Das hei\u00dft, wenn Auftr\u00e4ge einer Ablesegruppe an dieser Stelle nicht angezeigt werden, sollte gepr\u00fcft werden, ob diese Ablesegruppe noch in Ablesung ist. Ggf. m\u00fcsste eine vorherige Ablesung zun\u00e4chst abgeschlossen oder storniert werden.<\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht kann man eine oder mehrere Ablesegruppen per Option \u201eAusw\u00e4hlen (1)\u201c selektieren, die dann anschlie\u00dfend in einer gemeinsamen Ablesung zusammengefasst werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Um einen Ablesungsjob einzustellen, muss die Funktion &#8222;Job einstellen&#8220; (F5) bzw. bet\u00e4tigen der entsprechende Schaltfl\u00e4che in der Fu\u00dfzeile verwendet werden. Dar\u00fcber hinaus stehen die Standardfunktionen Aktion (F2), Verlassen (F3) und Zur\u00fcck (F12) auf diesem Bildschirm zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Ein Job f\u00fcr den Start der Ablesung hat die Bezeichnung &#8222;ASTARTL_xx&#8220;, wobei xx der <strong>lima<\/strong>-Werknummer der Gesellschaft entspricht. Wurde zus\u00e4tzlich das F\u00fcllen der MDE-Datei gew\u00e4hlt, hei\u00dft der Job stattdessen &#8222;ASTARTM_xx&#8220;. Ein Ablesungsjob kann im Rahmen der Verwaltung von Arbeitsanforderungen gel\u00f6scht, angezeigt oder freigegeben werden.<\/p>\n<p>Bei der Durchf\u00fchrung des Jobs werden folgende Listen erstellt:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>VORLAUFSA<\/strong>:\u00a0\u00a0 Vorlaufsatzprotokoll mit einer Aufstellung der Vorgabekriterien f\u00fcr diesen Job<\/li>\n<li><strong>VAPOSTFEHL<\/strong>: \u00a0 wird gef\u00fcllt, wenn fehlerhafter Daten die Ermittlung der Empf\u00e4ngers f\u00fcr das Ablesemedium verhindern<\/li>\n<li><strong>INFABLFEHL<\/strong>:\u00a0\u00a0 wird erzeugt, wenn beim F\u00fcllen der MDE-Datei <a title=\"INFABLTX.pdf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/infabltx-pdf\/\" class=\"broken_link\">INFABLTX<\/a><\/li>\n<li><\/li>\n<li>Fehler auftreten<\/li>\n<li><strong>ABLESL<\/strong><strong>ISTE<\/strong>:\u00a0\u00a0 Ableseliste<\/li>\n<li><strong>IFS_FEHLER<\/strong>:\u00a0\u00a0 wird erzeugt, wenn es beim \u00dcbertragen der INFABLTX ins das IFS zu Fehlverarbeitung kommt<\/li>\n<li><strong>NICHTLISTE<\/strong>:\u00a0\u00a0 Vertr\u00e4ge, die nicht auf der Ableseliste stehen, da sie inaktiv, aber noch nicht abgerechnet sind, einem fremden Messdienstleister zugeordnet sind oder aufgrund des einmaligen Abrechnungsausschlusses ausgeschlossen werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine ggf. angeforderte MDE-Daten-Bereitstellung wird in der Datei INFABLTX.csv innerhalb der IFS-Ordnerstruktur f\u00fcr Netz und Vertrieb unter dem Teilpfad \/toPC\/VAB\/MDE abgelegt. Diese Datei muss von zum Beispiel angebundener Software in diesem Verzeichnis abgeholt werden, bevor eine weitere MDE-Ablesung eingestellt werden kann.<\/p>\n<p>Um die Berechtigung f\u00fcr den IFS-Ordner zu erhalten, muss die Berechtigung f\u00fcr &#8222;Jobsteuerung\/Arbeitsanforderung\/MDE-Daten i5&#8211;&gt;IFS \u00fcbertragen&#8220; erteilt werden. Das gilt auch f\u00fcr die MitarbeiterInnen, die diese Daten im IFS zum Transfer in angebundene Software benutzen m\u00f6chten.<\/p>\n<p>Bei der Aufbereitung der Daten f\u00fcr die MDE-Ablesung werden auch voraussichtliche Unter- und Obergrenzen f\u00fcr den zu erwartenden Z\u00e4hlerstand hinterlegt. Eine genauere Beschreibung dieser Berechnung finden Sie in dem Artikel zur Ablesegruppe.<\/p>\n<p>Dieser Job kann nur einmal f\u00fcr die gew\u00e4hlten Daten angefordert werden. Bei einem versehentlichen Aufruf des Starts der Ablesung kann die Ablesung von einem Mitarbeiter mit Master-Berechtigung storniert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um eine Ablesung &uuml;ber lima zu initiieren, muss dieser Men&uuml;punkt aufgerufen werden. Abb.: Vorgabemaske beim Start einer Ablesung &nbsp; Feld Bedeutung Mandant Bei Gesellschaften mit Mandantentrennung ist hier N=Netz oder V=Vertrieb zu w&auml;hlen. Bei allen anderen Gesellschaften ist der Wert bereits vorselektiert Netz: Einbeziehen Vertriebsvertr&auml;ge Im Falle des gew&auml;hlten Mandanten N=Netz, k&ouml;nnen Ablesungen f&uuml;r Vertr&auml;ge [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2714"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2714"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2714\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80052,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2714\/revisions\/80052"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2714"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2714"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2714"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2712,"date":"2015-03-31T10:39:34","date_gmt":"2015-03-31T08:39:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ablesung-zusatzlisten\/"},"modified":"2015-05-13T11:41:45","modified_gmt":"2015-05-13T09:41:45","slug":"jobsteuerung-ablesung-zusatzlisten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ablesung-zusatzlisten\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Ablesung Zusatzlisten"},"content":{"rendered":"<p>Zum Zeitpunkt der Ablesung kann es notwendig sein, Z\u00e4hler mit Besonderheiten (z. B. Schachtz\u00e4hler) auf einer separaten Liste auszugeben. Diese besonderen Z\u00e4hler k\u00f6nnen \u00fcber das HTNT-Kennzeichen oder das Entnahmestellen-Feld ESTEU (h\u00e4ufig bezeichnet als \u201evariables KZ\u201c) selektiert werden. Die Zusatzliste kann beliebig h\u00e4ufig angefordert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/114.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11578 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/114.png\" alt=\"1\" width=\"1388\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/114.png 1388w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/114-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/114-1024x694.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1388px) 100vw, 1388px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgabemaske beim Aufruf einer Zusatzableseliste<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Bei Gesellschaften mit Mandantentrennung ist hier N=Netz oder V=Vertrieb zu w\u00e4hlen. Bei allen anderen Gesellschaften ist der Wert bereits vorselektiert<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netz: Einbeziehen Vertriebsvertr\u00e4ge<\/td>\n<td>Im Falle des gew\u00e4hlten Mandanten N=Netz, k\u00f6nnen Ablesungen f\u00fcr Vertr\u00e4ge des Vertriebsmandanten einbezogen werden, die nicht vom Unbundling betroffen sind, z. B. Wasservertr\u00e4ge. Ebenfalls unter dieses Kriterium fallen Strom- und Gasvertr\u00e4ge des Vertriebs im nicht assoziierten Netzgebiet. Ist dies gew\u00fcnscht, muss das H\u00e4kchen gesetzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ableseauftr\u00e4ge bis<\/td>\n<td>Ein Ableseauftrag gilt f\u00fcr einen Stichtag oder Zeitraum. Alle Ableseauftr\u00e4ge, deren Stichtag oder Zeitraumbeginn \u00e4lter oder gleich dem hier vorgegebenen Datum sind, werden f\u00fcr die Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ableseauftr\u00e4ge<\/td>\n<td>Es wird unterschieden zwischen turnusm\u00e4\u00dfigen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl \u201aT\u2019), au\u00dferturnusm\u00e4\u00dfigen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl \u201aS\u2019) und allen Ableseauftr\u00e4gen (Auswahl \u201aA\u2019). Nur Ableseauftr\u00e4ge, die diese Vorgabe erf\u00fcllen, werden bei der Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ablesegruppen<\/td>\n<td>Eine Ablesegruppe kann als SVK\/RLM-Ablesegruppe gekennzeichnet sein. Das Gegenst\u00fcck dazu ist eine Tarifkunden\/SLP-Ablesegruppe. F\u00fcr die Art der Ablesegruppe kann gew\u00e4hlt werden zwischen allen Ablesegruppen (Auswahl \u201aA\u2019), nur SCVK\/RLM-Ablesegruppen (Auswahl \u201aS\u2019) oder nur Tarifkunden\/SLP-Ablesegruppen (Auswahl \u201aT\u2019). Nur Ablesegruppen, die diese Vorgabe erf\u00fcllen, werden bei der Ablesung ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsart 8 einbeziehen<\/td>\n<td>Es werden Ableseauftr\u00e4ge von Vertr\u00e4gen mit Abrechnungsart 8 (ohne Abrechnung) ber\u00fccksichtigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungskennzeichen einbeziehen<\/td>\n<td>Angabe des Abrechnungskennzeichens (Vertragsfeld EINFO), f\u00fcr deren Vertr\u00e4ge Ableseauftr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden sollen. Als Vorbelegung erh\u00e4lt man alle g\u00fcltigen Werte mit folgender Bedeutung:<\/p>\n<p>L=Leeranlage, Abgrenzung nicht neu sch\u00e4tzen<\/p>\n<p>N=nicht sch\u00e4tzen<\/p>\n<p>7=keine VZA (programmvergeben)<\/p>\n<p>8=keine VZA<\/p>\n<p>9=keine Abrechnung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sperrkennzeichen einbeziehen<\/td>\n<td>Angabe der Sperrkennzeichen (Vertragsfeld ESPRKZ), f\u00fcr deren Vertr\u00e4ge die Ableseauftr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden sollen. Als Vorbelegung erh\u00e4lt man alle g\u00fcltigen Werte mit folgender Bedeutung:<\/p>\n<p>G=gesperrt<\/p>\n<p>P=plombiert<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsausschluss (maschinell)<\/td>\n<td>Es werden Vertr\u00e4ge von der Ablesung ausgeschlossen, die voraussichtlich von der n\u00e4chsten Abrechnung maschinell ausgeschlossen werden. Um den voraussichtlichen Abrechnungszeitraum gegen den auf der Abrechnungsgruppe hinterlegten Mindestabrechnungszeitraum zu pr\u00fcfen, muss ein Versorgungsende angegeben werden.\u00a0 <br \/> Der Ableseausschluss kann nur dann erfolgen, wenn der Vertrag nicht manuell so gekennzeichnet ist, dass er bei der n\u00e4chsten Abrechnung ber\u00fccksichtigt wird: Soll der Vertrag abgerechnet werden, ist ein Z\u00e4hlerstand erforderlich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsende<\/td>\n<td>Ist die Ber\u00fccksichtigung des maschinellen Abrechnungsausschlusses ausgew\u00e4hlt, muss ein voraussichtliches Versorgungsende angegeben werden. Dieses muss dem sp\u00e4teren Versorgungsende der Abrechnung entsprechen. Nur so kann dann f\u00fcr jeden Vertrag der Abrechnungszeitraum gegen den auf der Abrechnungsgruppe hinterlegten Mindestabrechnungszeitraum gepr\u00fcft werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsausschluss (manuell)<\/td>\n<td>Es werden alle Vertr\u00e4ge von der Ablesung ausgeschlossen, die manuell f\u00fcr den einmaligen Abrechnungsausschluss gekennzeichnet sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorablesung &#8211; Energieart<\/td>\n<td>Energieart f\u00fcr die Selektion der besonderen Z\u00e4hler. Bleibt das Feld leer, werden alle Energiearten ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorablesung &#8211; HT\/NT-Kz.<\/td>\n<td>Es kann ein bestimmtes HT\/NT-Kennzeichen vorgegeben werden, das ausschlie\u00dflich ber\u00fccksichtigt werden soll.<\/p>\n<p>Bleibt dieses Feld leer, werden alle Vertr\u00e4ge herangezogen, die im HT\/NT-Kennzeichen einen Eintrag aufweisen, d.h. nicht leer sind. Verwendet man \u201a*\u2019 als Eingabe, werden s\u00e4mtliche Kennzeichen inklusive BLANK ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorablesung &#8211; Auswahlkennz.<\/td>\n<td>Es kann ein bestimmtes variables Kennzeichen (ESTEU) vorgegeben werden, das ausschlie\u00dflich ber\u00fccksichtigt werden soll. Bleibt die Auswahl leer, werden alle Vertr\u00e4ge herangezogen, die in diesem Feld einen Eintrag aufweisen, d.h. nicht leer sind. Verwendet man \u201a*\u2019 als Eingabe, werden s\u00e4mtliche Kennzeichen inklusive BLANK ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist auf der Maske ein\u00a0<em>niedrigstes Ablesedatum<\/em> angegeben. Dies spiegelt das \u00e4lteste Stichtags- oder Zeitraumbeginndatum aller Ableseauftr\u00e4ge wieder, die die Kriterien zum gew\u00e4hlten Mandant, der Art der Ableseauftr\u00e4ge und der Art der Ablesegruppe erf\u00fcllen und zeitlich nicht nach dem unter\u00a0<em>Ableseauftr\u00e4ge bis<\/em> vorgegebenen Datum liegen.<\/p>\n<p>Je HT\/NT Kennzeichen bzw. Auswahl-Kennzeichen sind in einer separaten Tabelle\u00a0<em>Ablesehinweis<\/em> zus\u00e4tzliche Ablesetexte gespeichert, die f\u00fcr die Zusatzliste herangezogen werden (siehe dazu die Dokumentation zur Tabellenpflege).<\/p>\n<p>Nach Angabe aller gew\u00fcnschten Informationen erscheint eine Aufstellung aller Ablesegruppen, die s\u00e4mtliche Vorgabekriterien erf\u00fcllen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auflistung aller Ablesegruppen, die alle Vorgabekriterien erf\u00fcllen und zur Ablesung ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen<\/em><\/p>\n<p>Zu sehen sind der Mandant und die Ablesegruppe, der Text der Ablesegruppe, das \u00e4lteste Ablesedatum der betroffenen Ableseauftr\u00e4ge sowie die Anzahl der zugeh\u00f6rigen Vertr\u00e4ge. Au\u00dferdem gibt es eine Spalte \u201eH\u201c, die mit einem Ausrufezeichen belegt ist, wenn es unter dieser Ablesegruppe bereits eingestellte Jobs gibt, die zum gleichen oder einem sp\u00e4teren Datum aufgerufen wurden. Ggf. f\u00e4llt dann die Anzahl der tats\u00e4chlich von der Ablesung betroffenen Vertr\u00e4ge geringer aus, da diese bereits in einem anderen verarbeitet werden und f\u00fcr die aktuelle Ablesung nicht mehr gegriffen werden.<\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht k\u00f6nnen eine oder mehrere Ablesegruppen per Option \u201eAusw\u00e4hlen (1)\u201c selektiert werden, die dann in einer gemeinsamen Ablesung zusammengefasst werden.<\/p>\n<p>Um einen Ablesejob einzustellen, verwendet man die Funktion \u201eJob einstellen (F5)\u201c bzw. bet\u00e4tigt die entsprechende Schaltfl\u00e4che in der Fu\u00dfzeile. Dar\u00fcber hinaus stehen die Standardfunktionen Aktion (F2), Verlassen (F3) und Zur\u00fcck (F12) auf diesem Bildschirm zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Ein Job f\u00fcr die Ablesung Zusatzlisten hat die Bezeichnung \u201eAZUSABL_xx\u201c, wobei xx der LIMA-Werknummer der Gesellschaft entspricht. Ein solcher Job kann im Rahmen der Verwaltung von Arbeitsanforderungen gel\u00f6scht, angezeigt oder freigegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Durchf\u00fchrung des Jobs werden folgende Listen erstellt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>VORLAUFSA<\/strong>: Vorlaufsatzprotokoll mit einer Aufstellung der Vorgabekriterien f\u00fcr diesen Job<\/li>\n<li><strong>VAPOSTFEHL<\/strong>: wird gef\u00fcllt, wenn fehlerhafter Daten die Ermittlung der Empf\u00e4ngers f\u00fcr das Ablesemedium verhindern<\/li>\n<li><strong>ZUS_ABLESL<\/strong>: Ableseliste<\/li>\n<li><strong>NICHTLISTE<\/strong>: Vertr\u00e4ge, die nicht auf der Ableseliste stehen, da sie inaktiv, aber noch nicht abgerechnet sind, einem fremden Messdienstleister zugeordnet sind oder aufgrund des einmaligen Abrechnungsausschlusses ausgeschlossen werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dieser Job kann beliebig h\u00e4ufig angefordert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Zeitpunkt der Ablesung kann es notwendig sein, Z&auml;hler mit Besonderheiten (z. B. Schachtz&auml;hler) auf einer separaten Liste auszugeben. Diese besonderen Z&auml;hler k&ouml;nnen &uuml;ber das HTNT-Kennzeichen oder das Entnahmestellen-Feld ESTEU (h&auml;ufig bezeichnet als &bdquo;variables KZ&ldquo;) selektiert werden. Die Zusatzliste kann beliebig h&auml;ufig angefordert werden. Abb.: Vorgabemaske beim Aufruf einer Zusatzableseliste &nbsp; Feld Bedeutung Mandant Bei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2712"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15463,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2712\/revisions\/15463"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6218,"date":"2015-03-31T10:36:46","date_gmt":"2015-03-31T08:36:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-fristen-der-contrls\/"},"modified":"2015-05-19T08:30:18","modified_gmt":"2015-05-19T06:30:18","slug":"prozessbearbeitung-fristen-der-contrls","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-fristen-der-contrls\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Fristen der CONTRLs"},"content":{"rendered":"<p>CONTRLs auf eingehende Nachrichten m\u00fcssen innerhalb von 6 Stunden versendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>CONTRLs auf eingehende Nachrichten m&uuml;ssen innerhalb von 6 Stunden versendet werden. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6218"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6218"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6218\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15792,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6218\/revisions\/15792"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6218"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6218"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6218"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11557,"date":"2015-03-25T15:08:37","date_gmt":"2015-03-25T14:08:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-arbeitsauftragsnummern-tabelle"},"modified":"2023-07-31T11:22:01","modified_gmt":"2023-07-31T09:22:01","slug":"tabellenpflege-arbeitsauftragsnummern-tabelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-arbeitsauftragsnummern-tabelle\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Arbeitsauftragsnummern f\u00fcr Turnuswechsel"},"content":{"rendered":"<p>Die Arbeitsauftragsnummern-Tabelle dient zur Pflege der Arbeitsauftragsnummern f\u00fcr den Men\u00fcpunkt im Ger\u00e4temanagement <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 Turnusliste\/-zettel und F\u00fcllen GVTURPF\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnusliste-zettel-und-fuellen-gvturpf\/\" class=\"broken_link\"><em>4. Turnusliste\/-zettel und F\u00fcllen GVTURPF<\/em><\/a>.<\/p>\n<p>Falls die Tabelle gepflegt ist, wird die Arbeitsauftragsnummer mit der Turnusliste ausgegeben. Eine Arbeitsauftragsnummer kann zugeordnet werden f\u00fcr eine Kombination aus Mandant, Ger\u00e4teart, Energieart, Profilart (SLP oder RLM), Z\u00e4hlergr\u00f6\u00dfe (Leistung), Monat des Turnuswechsels sowie Bezirksnummer. Ist die Arbeitsauftragsnummerr f\u00fcr einen Tabelleneintag eindeutig bestimmbar, so wird diese in der Hauptansicht angezeigt. Wurden f\u00fcr verschiedene Bezirksbereiche unterschiedliche Arbeitsauftragsnummern vergeben, so ist das Feld Auftragsnummer f\u00fcr den entsprechenden Eintrag leer.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Hauptansicht der Tabelle zeigt alle eingegebenen Arbeitsauftr\u00e4ge an:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1148406\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern1.jpg\" alt=\"\" width=\"1239\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern1.jpg 1239w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern1-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern1-1024x689.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern1-768x517.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern1-1200x808.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1239px) 100vw, 1239px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Hauptansicht der Arbeitsauftragsnummern-Tabelle<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">An dieser Stelle stehen die folgenden Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aktualisieren (Funktionstaste 5): <\/strong>L\u00e4dt den aktuellen Inhalt der Tabelle neu in die Anzeige.<\/li>\n<li><strong>Erstellen (Funktionstaste 6): <\/strong>Ruft die Bildschirmmaske zum Pflegen eines neuen Eintrages auf.<\/li>\n<li><strong>Jahr Kopieren (Funktionstaste 7):<\/strong> Kopiert alle Tabelleneintr\u00e4ge f\u00fcr das angegebene Jahr in ein Folgejahr.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Optionen f\u00fcr einzelne Tabelleneintr\u00e4ge:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (Option 2): <\/strong>Ruft die Bildschirmmaske zum \u00c4ndern eines Eintrages auf.<\/li>\n<li><strong>Kopieren (Option 3): <\/strong>Ruft die Bildschirmmaske zum Einpflegen eines neuen Eintrages auf und belegt diese mit den Werten des gew\u00e4hlten Tabelleneintrags vor.<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (Option 4): <\/strong>Kopiert den gew\u00e4hlten Tabelleneintrag in die Historiendatei und l\u00f6scht ihn aus der Tabelle.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (Option 5): <\/strong>Zeigt einen Tabelleneintrag schreibgesch\u00fctzt an.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1148407\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern2.jpg\" alt=\"\" width=\"1238\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern2.jpg 1238w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern2-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern2-1024x688.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern2-768x516.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsauftragsnummern2-1200x806.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1238px) 100vw, 1238px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht Arbeitsautragsnummern-Tabelle<\/em><\/p>\n<p>Die Detailansicht zeigt alle Daten zu einem Arbeitsauftrag.<\/p>\n<p>An dieser Stelle m\u00fcssen die Bezirke und die Auftragsnummer,\u00a0 eingepflegt werden. Gilt der Arbeitsauftrag f\u00fcr alle Bezirke ist von 1 bis 9999 einzutragen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0Optionen f\u00fcr einzelne Eintr\u00e4ge der Bezirkstabelle:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (Option 2): <\/strong>Ruft die Bildschirmmaske zum \u00c4ndern eines Bezirkeintrages auf.<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (Option 4): <\/strong>Kopiert den gew\u00e4hlten Tabelleneintrag in die Historiendatei und l\u00f6scht ihn aus der Bezirkstabelle.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Arbeitsauftragsnummern-Tabelle dient zur Pflege der Arbeitsauftragsnummern f&uuml;r den Men&uuml;punkt im Ger&auml;temanagement 4. Turnusliste\/-zettel und F&uuml;llen GVTURPF. Falls die Tabelle gepflegt ist, wird die Arbeitsauftragsnummer mit der Turnusliste ausgegeben. Eine Arbeitsauftragsnummer kann zugeordnet werden f&uuml;r eine Kombination aus Mandant, Ger&auml;teart, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, Profilart (SLP oder RLM), Z&auml;hlergr&ouml;&szlig;e (Leistung), Monat des Turnuswechsels sowie Bezirksnummer. Ist die Arbeitsauftragsnummerr [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11557"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11557"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11557\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1148408,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11557\/revisions\/1148408"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11430,"date":"2015-03-20T09:38:39","date_gmt":"2015-03-20T08:38:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/preistabelle-mengengrenzen-fuer-staffeln-verknuepfung"},"modified":"2015-03-20T09:38:41","modified_gmt":"2015-03-20T08:38:41","slug":"preistabelle-mengengrenzen-fuer-staffeln-verknuepfung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/preistabelle-mengengrenzen-fuer-staffeln-verknuepfung\/","title":{"rendered":"Preistabelle &#8211; Mengengrenzen f\u00fcr Staffeln (Verkn\u00fcpfung)"},"content":{"rendered":"<h1>Verkn\u00fcpfung von Preisschl\u00fcsseln<\/h1>\n<p>Sollen Preisschl\u00fcssel zu Staffelpreisen oder Bestpreismodellen verkn\u00fcpft werden, so wird dies \u00fcber F8 in der Einstiegsmaske der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Preistabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/\">Preistabelle<\/a> in mehreren Schritten gemacht:<\/p>\n<ol>\n<li>Mandant, Energie- und Versorgungsart der zu verkn\u00fcpfenden Preisschl\u00fcssel benennen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-01-Filter.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-11442\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-01-Filter-300x126.png\" alt=\"Preistabelle Verkn\u00fcpfung Filter\" width=\"300\" height=\"126\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-01-Filter-300x126.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-01-Filter.png 920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/li>\n<li>alle zu verkn\u00fcpfenden Preissch\u00fcssel mit der Option &#8222;Verkn\u00fcpfung erstellen&#8220; w\u00e4hlen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-Liste1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11436 size-medium\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-Liste1-300x186.png\" alt=\"Preistabelle Verkn\u00fcpfung PS ausw\u00e4hlen\" width=\"300\" height=\"186\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-Liste1-300x186.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-Liste1.png 859w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/><\/a><\/li>\n<li>Verkn\u00fcpfungskennzeichen bestimmen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-VKN.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-11441\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-VKN-300x205.png\" alt=\"Preistabelle Verkn\u00fcpfung VKN\" width=\"300\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-VKN-300x205.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-02-VKN.png 980w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Reihenfolge der Preisschl\u00fcssel bestimmen in der die Mengengrenzen gelten sollen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-03-Reihenfolge.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-11440\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-03-Reihenfolge-300x150.png\" alt=\"Preistabelle Verkn\u00fcpfung Reihenfolge\" width=\"300\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-03-Reihenfolge-300x150.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-03-Reihenfolge-256x128.png 256w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-03-Reihenfolge.png 980w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Bis-Mengen und Folgepreisschl\u00fcssel bestimmen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-04-FPS.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-11438\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-04-FPS-300x151.png\" alt=\"Preistabelle Verkn\u00fcpfung Mengengrenzen\" width=\"300\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-04-FPS-300x151.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-04-FPS-256x128.png 256w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-Verkn\u00fcpfung-04-FPS.png 1007w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verkn&uuml;pfung von Preisschl&uuml;sseln Sollen Preisschl&uuml;ssel zu Staffelpreisen oder Bestpreismodellen verkn&uuml;pft werden, so wird dies &uuml;ber F8 in der Einstiegsmaske der Preistabelle in mehreren Schritten gemacht: Mandant, Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> der zu verkn&uuml;pfenden Preisschl&uuml;ssel benennen alle zu verkn&uuml;pfenden Preissch&uuml;ssel mit der Option &bdquo;Verkn&uuml;pfung erstellen&ldquo; w&auml;hlen Verkn&uuml;pfungskennzeichen bestimmen Reihenfolge der Preisschl&uuml;ssel bestimmen in der die Mengengrenzen gelten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11430"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11430"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11430\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11467,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11430\/revisions\/11467"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11430"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11430"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11430"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11445,"date":"2015-03-20T09:27:30","date_gmt":"2015-03-20T08:27:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/mengengrenzen-fuer-zonenpreise"},"modified":"2015-03-20T09:27:31","modified_gmt":"2015-03-20T08:27:31","slug":"mengengrenzen-fuer-zonenpreise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/mengengrenzen-fuer-zonenpreise\/","title":{"rendered":"Mengengrenzen f\u00fcr Zonenpreise"},"content":{"rendered":"<h1>Mengengrenzen von Stufen-Preisschl\u00fcsseln<\/h1>\n<p>F\u00fcr Stufenpreise m\u00fcssen Mengengrenzen bestimmt werden. Aus der Einstiegsmaske der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Preistabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/\">Preistabelle<\/a> gelangt man \u00fcber F9 dorthin:<\/p>\n<ol>\n<li>Mandant, Energie- und Versorgungsart sowie den Zonen-Preisschl\u00fcssel benennen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-01-Filter.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-11446\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-01-Filter-300x139.png\" alt=\"Preistabelle ZonenPS Filter\" width=\"300\" height=\"139\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-01-Filter-300x139.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-01-Filter.png 920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/li>\n<li>Bis-Mengen bestimmen<br \/><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-02-Mengen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11447 size-medium\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-02-Mengen-300x188.png\" alt=\"Preistabelle ZonenPS Mengen\" width=\"300\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-02-Mengen-300x188.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-ZonenPS-02-Mengen.png 920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mengengrenzen von Stufen-Preisschl&uuml;sseln F&uuml;r Stufenpreise m&uuml;ssen Mengengrenzen bestimmt werden. Aus der Einstiegsmaske der Preistabelle gelangt man &uuml;ber F9 dorthin: Mandant, Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> sowie den Zonen-Preisschl&uuml;ssel benennen Bis-Mengen bestimmen<\/p>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11445"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11465,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11445\/revisions\/11465"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2398,"date":"2015-03-20T09:22:19","date_gmt":"2015-03-20T08:22:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-lagerverwaltung-barcode\/"},"modified":"2015-10-21T14:27:34","modified_gmt":"2015-10-21T12:27:34","slug":"geraetemanagement-lagerverwaltung-barcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-lagerverwaltung-barcode\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Lagerverwaltung Barcode"},"content":{"rendered":"<h2>Allgemeines zur Erfassung von Reglern und Z\u00e4hlern (ERZ)<\/h2>\n<p>Diese Software erm\u00f6glicht die elektronische Erfassung der Bewegungen von Z\u00e4hlern und Reglern. Die Erfassung erfolgt online \u00fcber einen Handscanner, der per Funk\u00fcbertragung mit der i5 kommuniziert. Auf der i5 vorgenommene Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfungen gew\u00e4hrleisten eine nicht nur zeitnahe, sondern auch Fehler vermeidende Erfassung. Durch die direkte Eingabe der Daten ins EDV-System durch den Lageristen entfallen eine Reihe von handgef\u00fchrten Listen und damit Fehlerquellen durch Medienbr\u00fcche.<\/p>\n<p>Alle Zu- und Abg\u00e4nge von Z\u00e4hlern werden im Einzelnachweis und mengenm\u00e4\u00dfig registriert. Die Daten stehen \u00fcber Schnittstellen der Z\u00e4hlerverwaltung, dem KIS und der St\u00fcckzahlenverwaltung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/scanner.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-11415\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/scanner.png\" alt=\"scanner\" width=\"470\" height=\"335\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/scanner.png 470w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/scanner-300x213.png 300w\" sizes=\"(max-width: 470px) 100vw, 470px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Das Handterminal 7025i von der Firma Teklogix.<\/em><\/p>\n<p><strong>Voraussetzung<\/strong> f\u00fcr die Einsetzbarkeit des Systems ist ein Anschluss an die i5 im Lagerbereich, z. B. \u00fcber einen an die i5 angeschlossenen Token-Ring.<\/p>\n<p>Es werden vier verschiedene Barcodes vom System unterst\u00fctzt. Dazu geh\u00f6ren ein 12- bzw. 16-stelliger rhenag-Barcode, ein 14-stelliger RWE-Barcode sowie ein Barcode, der den Aufbau der Ger\u00e4tenummer nach DIN 43863-5 hat.<\/p>\n<p><strong>Aufbau der rhenag-Barcodes<br \/><\/strong><\/p>\n<p>Beim rhenag-Barcode handelt es sich um den Code 2\/5 Interleave. Der Barcode existiert in zwei unterschiedlichen L\u00e4ngen 12- oder 16-stellig numerisch. Der 16-stellige Code ist wie folgt aufgebaut:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Stelle<\/strong><strong>von<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>bis<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Inhalt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bemerkungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Energieart<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>1 = Stromz\u00e4hler<\/p>\n<p>2 = Gasz\u00e4hler<\/p>\n<p>3 = Wasserz\u00e4hler<\/p>\n<p>4 = Fernw\u00e4rmez\u00e4hler<\/p>\n<p>6 = Regler<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>3<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Fabrikat<\/p>\n<\/td>\n<td>\u00a02-stellig mit f\u00fchrenden Nullen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>14<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Z\u00e4hlernummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>11-stellig mit f\u00fchrenden Nullen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>15<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>15<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>= 16-stelliger Ger\u00e4tecode<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>16<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>16<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Pr\u00fcfziffer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Eingabe z.Z. beliebig<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Falls bei bestimmten Ger\u00e4ten der Barcode aus Platzgr\u00fcnden nur 12-stellig aufgebracht werden kann, ist folgender Aufbau vorgeschrieben:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Stelle<\/strong><strong>von<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>bis<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Inhalt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bemerkungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Energieart<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>1 = Stromz\u00e4hler<\/p>\n<p>2 = Gasz\u00e4hler<\/p>\n<p>3 = Wasserz\u00e4hler<\/p>\n<p>4 = Fernw\u00e4rmez\u00e4hler<\/p>\n<p>6 = Regler<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>3<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Fabrikat<\/p>\n<\/td>\n<td>\u00a02-stellig mit f\u00fchrenden Nullen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>10<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Z\u00e4hlernummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>7-stellig mit f\u00fchrenden Nullen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>1<\/strong><strong>1<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>1<\/strong><strong>1<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>1<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>= 1<\/strong><strong>2<\/strong><strong>-stelliger Ger\u00e4tecode<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>12<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>12<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Pr\u00fcfziffer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Eingabe z.Z. beliebig<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Aufbau des RWE-Barcodes<br \/><\/strong><\/p>\n<p>Der RWE-Barcode ist 14-stellig und bis auf den enthaltenen Bindestrich durchweg numerisch. Der Aufbau ist wie folgt:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Stelle<\/strong><strong>von<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>bis<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Inhalt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bemerkungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>6<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>RWE-Ger\u00e4tekennzahl<\/p>\n<\/td>\n<td>6-stellig mit f\u00fchrenden Nullen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>7<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>7<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>&#8211;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bindestrich<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>8<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>14<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Z\u00e4hlernummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>7-stellig mit f\u00fchrenden Nullen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Aufbau des Barcodes f\u00fcr die Ger\u00e4tenummer nach DIN 43863-5<br \/><\/strong><\/p>\n<p>Die <a title=\"DIN 43863-5\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5\/index.html\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\">DIN 43863-5<\/a> beschreibt die hersteller\u00fcbergreifende Identifikationsnummer f\u00fcr Messeinrichtungen. Die Identifikationsnummer ist 14-stellig und setzt sich aus vier Anteilen zusammen:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Stelle<\/strong><strong>von<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>bis<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Inhalt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bemerkungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Sparte<\/p>\n<\/td>\n<td>&#8218;1&#8216;: Elektrizit\u00e4t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;4&#8216;: Heizkosten\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;5&#8216;: K\u00e4lte\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;6&#8216;: W\u00e4rme\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;7&#8216;: Gas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;8&#8216;: Wasser (kalt)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;9&#8216;: Wasser (hei\u00df)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;E&#8216;: Kommunikation\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0<br \/>&#8218;F&#8216;: bisher nicht spezifizierte Sparten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Herstellerkennung<\/p>\n<\/td>\n<td>registrierte Kennung bestehend aus drei Gro\u00dfbuchstaben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>5<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>6<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Herstellerfabrikat<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Herstellerinterne Fabrikatnummer. Es handelt sich um einen hexadezimalen Inhalt, wobei FF nicht zugelassen ist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>7<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>14<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ger\u00e4tenummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>numerische Ger\u00e4tenummer mit f\u00fchrenden Nullen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Da aus diesem Barcode das <strong>lima<\/strong>-Fabrikat nicht direkt abgeleitet werden kann, muss f\u00fcr die Verwendung des Barcodes zus\u00e4tzlich die Tabelle\u00a0<a title=\"Zuordnung DIN-Hersteller zu lima-Fabrikat\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zuordnung-din-hersteller-zu-lima-fabrikat\/index.html\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><span class=\"entry-title\">Zuordnung DIN-Hersteller zu lima-Fabrikat<\/span><\/a> aus dem Men\u00fc <em>Ger\u00e4temanagement\/Sonderprogramme<\/em> gepflegt sein.<\/p>\n<p><strong>Allgemeines<br \/><\/strong><\/p>\n<p>Die Masken haben eine maximale Breite von 25 Zeichen und eine maximale H\u00f6he von 10 Zeilen. Der Scanner sollte auf diese Ma\u00dfe optimal eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Masken zeigen in der zweiten Zeile an, welcher Vorgang gerade bearbeitet wird.<\/p>\n<p>Die g\u00fcltigen Funktionstasten zu jeder Maske sind in Zeile 11 dargestellt. In allen Bildschirmmasken sind die Funktionstasten <em>F3<\/em> und <em>F<\/em><em>12<\/em> m\u00f6glich. Mit der Taste <em>F3<\/em> schlie\u00dft man einen Vorgang ab und gelangt zur\u00fcck ins Hauptmen\u00fc. Falls die R\u00fcckkehr zu einer vorhergehenden Maske erlaubt ist, enth\u00e4lt Zeile 11 den Hinweis \u201eF12=zur\u00fcck\u201c. In diesem Fall gelangt man mit der Taste <em>F<\/em><em>1<\/em><em>2<\/em> zur vorhergehenden Bildschirmmaske, sonst zum Hauptmen\u00fc.<\/p>\n<p>Einige Funktionstasten sind nur in bestimmten Bildschirmmasken g\u00fcltig. Falls f\u00fcr Bildschirmfelder g\u00fcltige Werte in einer Tabelle hinterlegt wurden, so k\u00f6nnen diese abgerufen werden, indem der Positionszeiger auf das Feld bewegt wird und die Taste <em>F4<\/em> bet\u00e4tigt wird. Diese Funktionstaste ist nur aktiv, wenn Zeile 11 den Hinweis \u201eF4=Ausw.\u201c enth\u00e4lt.<\/p>\n<p>In Zeile 12 werden Fehlermeldungen eingeblendet. Erscheint eine Fehlermeldung, so ert\u00f6nt gleichzeitig ein Alarmton. Abschnitt 10.6 enth\u00e4lt eine Liste der m\u00f6glichen Fehlermeldungen und deren Ursachen.<\/p>\n<p>Am Ende der Bearbeitung eines Vorgangs wird eine Liste erstellt, auf der die Z\u00e4hlerbewegungen zu ersehen sind.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber die zentrale Maske Hauptmen\u00fc k\u00f6nnen s\u00e4mtliche Vorg\u00e4nge ausgew\u00e4hlt werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lagerverwaltung-barcode.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19460\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lagerverwaltung-barcode.png\" alt=\"Lagerverwaltung barcode\" width=\"313\" height=\"181\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lagerverwaltung-barcode.png 313w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lagerverwaltung-barcode-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 313px) 100vw, 313px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemeines zur Erfassung von Reglern und Z&auml;hlern (ERZ) Diese Software erm&ouml;glicht die elektronische Erfassung der Bewegungen von Z&auml;hlern und Reglern. Die Erfassung erfolgt online &uuml;ber einen Handscanner, der per Funk&uuml;bertragung mit der i5 kommuniziert. Auf der i5 vorgenommene Plausibilit&auml;tspr&uuml;fungen gew&auml;hrleisten eine nicht nur zeitnahe, sondern auch Fehler vermeidende Erfassung. Durch die direkte Eingabe der Daten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2398"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19461,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398\/revisions\/19461"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5732,"date":"2015-03-20T09:19:59","date_gmt":"2015-03-20T08:19:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/"},"modified":"2024-08-01T10:03:46","modified_gmt":"2024-08-01T08:03:46","slug":"tabellenpflege-preistabelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Preistabelle"},"content":{"rendered":"<p>Preisschl\u00fcssel enthalten wichtige Informationen (Preise, Mengenangaben, Texte, Kennzeichen) um Vertr\u00e4ge abzurechnen. Sie werden jedoch nicht direkt auf Vertr\u00e4gen hinterlegt, sondern Produkten zugeordnet.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Bei Staffeln\/Bestpreisen muss zuerst die Verkn\u00fcpfungen hergestellt werden und anschlie\u00dfend dem Produkt zugeordnet werden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Mit dem Einstiegsbild bieten sich folgende M\u00f6glichkeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>F6 &#8211; Erstellen eines neuen Preisschl\u00fcssels<\/li>\n<li>F7 &#8211; Drucken einer Liste von Preisschl\u00fcsseln (Filterm\u00f6glichkeit vorhanden)<\/li>\n<li>F8 &#8211; Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpfen und Mengengrenzen festlegen<\/li>\n<li>F9 &#8211; Mengengrenzen f\u00fcr Zonenpreisschl\u00fcssel festlegen<\/li>\n<li>F14 &#8211; Kombination KGS-PGS-PS pflegen<\/li>\n<li>Filterfelder setzen und Preisschl\u00fcsselliste zur weiteren Verarbeitung anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-926699\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle.jpg\" alt=\"\" width=\"1417\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle.jpg 1417w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-1024x603.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-768x452.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-1200x706.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1417px) 100vw, 1417px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Vorgaben im Einstiegsbild des Preistabellen-Pflegeprogramms<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>F6 &#8211; Erstellen eines neuen Preisschl\u00fcssels<\/strong><\/p>\n<p>Zum Erstellen eines Preisschl\u00fcssels m\u00fcssen zun\u00e4chst Mandant, Energieart, Preisschl\u00fcssel, Versorgungsart und ggf. die Preisschl\u00fcsselzone (bei Zonenpreisen) eingegeben werden, um anschlie\u00dfend zur Ansicht des Preiskopfsatzes zu gelangen.<br \/>\nWird die Zone nicht eingegeben, wird 0 angenommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-02-F6.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11418 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-02-F6.png\" alt=\"Preistabelle-02-F6\" width=\"888\" height=\"458\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-02-F6.png 888w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-02-F6-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 888px) 100vw, 888px\" \/><\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-926701\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle2.jpg\" alt=\"\" width=\"1417\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle2.jpg 1417w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle2-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle2-1024x603.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle2-768x452.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle2-1200x706.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1417px) 100vw, 1417px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Erfassen des Preiskopfsatzes<br \/>\n<\/em><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>F8 &#8211; Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpfen und Mengengrenzen festlegen<\/strong><\/p>\n<p>siehe <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Preisschl\u00fcssel-Verkn\u00fcpfung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preisschluessel-verknuepfung\/\">Tabellenpflege &#8211; Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpfen<\/a><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>F9 &#8211; Mengengrenzen f\u00fcr Zonenpreisschl\u00fcssel festlegen<\/strong><\/p>\n<p>siehe<a title=\"Mengengrenzen f\u00fcr Zonenpreise\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/mengengrenzen-fuer-zonenpreise\/\"> Tabellenpflege &#8211; Mengengrenzen f\u00fcr Zonenpreisschl\u00fcssel festlegen<\/a><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>F14 &#8211; Kombination KGS-PGS-PS pflegen<\/strong><\/p>\n<p>Hiermit wird direkt in die, passend zum Preisschl\u00fcssel gefilterte Pflegetabelle gesprungen.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>Filterfelder setzen und Preisschl\u00fcsselliste<\/strong><\/p>\n<p>Nach der Angabe von mindestens Mandant und Energieart wird die Liste der passenden Preisschl\u00fcssel gezeigt. Gesperrte Preisschl\u00fcssel sind zun\u00e4chst ausgeblendet. Mit F9 kann zwischen &#8222;Gesperrte Preisschl\u00fcssel ein-\/ausblenden&#8220; gewechselt werden.<\/p>\n<p>Gesperrte Preisschl\u00fcssel k\u00f6nnen (\u00fcber das Produkt) nicht auf Vertr\u00e4ge neu vergeben werden. Sind sie einmal Vertr\u00e4gen zugeordnet, hat das Sperren keine Auswirkung. Auch gesperrte Preisschl\u00fcssel sind abrechenbar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-031.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11421 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-031.png\" alt=\"Preistabelle Liste\" width=\"1385\" height=\"872\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-031.png 1385w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-031-300x188.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-031-1024x644.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Auflistung von Preisschl\u00fcsseln<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgenden Optionen stehen zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>2 &#8211;<\/strong> <strong>\u00c4ndern<\/strong> eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>3 &#8211; Kopieren<\/strong> eines Preisschl\u00fcssels.<br \/>\nEs werden auch alle Preispositionen auf den neuen Preisschl\u00fcssel \u00fcbernommen. Es sei denn, sie enthalten Daten, die von den Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfungen nicht zugelassen sind.<br \/>\nBei Auswahl eines Zonenpreises nacheinander alle Zonen zum Bearbeiten vorgelegt.<br \/>\nFolgende Daten werden nicht auf den neuen Preisschl\u00fcssel \u00fcbernommen:<\/p>\n<ul>\n<li>Verkn\u00fcpfungen<\/li>\n<li>Von- und Bis-Mengen<\/li>\n<li>Gesperrtkennzeichen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Der Kopiervorgang kann durch Abbrechen (F12) oder Verlassen (F3) abgebrochen werden. Der neue Preisschl\u00fcssel existiert dann nicht. Erst durch Datenfreigabe wird der Preisschl\u00fcssel gespeichert. Eine entsprechende Meldung best\u00e4tigt dies.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>4 &#8211;<\/strong> <strong>L\u00f6schen<\/strong> eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>5 &#8211; Anzeigen<\/strong> der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>P &#8211; zugeordnete Produkte<\/strong> werden gezeigt. \u00d6ffnet die Produkt-Preisschl\u00fcssel-Beziehung gefiltert nach dem Preisschl\u00fcssel<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-03.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11396 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-03.png\" alt=\"Preistabelle Bearbeiten Kopf\" width=\"1384\" height=\"873\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-03.png 1384w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-03-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-03-1024x645.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1384px) 100vw, 1384px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Bearbeiten eines Preisschl\u00fcssels<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Aus Platzgr\u00fcnden, befindet sich die Pflege der Bedarfsart, des Rechnungstextes und der Notiz auf einer separaten Sicht, die mit F9 erreicht wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachstehend sind die Feldinhalte beschrieben:<\/span><\/p>\n<p><strong>Preiskopftabelle<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gew\/HH\/Landw.(K\u00fcrzel f\u00fcr Bedarfsart)<\/td>\n<td>Muss gepflegt sein f\u00fcr Preisschl\u00fcssel, die f\u00fcr Mischkunden verwendet werden:<br \/>\nG = Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Gewerbe<br \/>\nH = Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Haushalt<br \/>\nL = Preisschl\u00fcssel f\u00fcr LandwirtschaftWird der Preisschl\u00fcssel nicht f\u00fcr Mischkunden verwendet, so sollte das Feld leer bleiben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bedarfsart<\/td>\n<td>Dieser Text wird (zur Zeit) auf der Rechnung gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Notiz<\/td>\n<td>interne Information<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zone<\/td>\n<td>Innerhalb eines Preisschl\u00fcssels sind mehrere Zonen m\u00f6glich. Preisschl\u00fcssel mit mehreren Zonen bilden verbrauchsabh\u00e4ngige Stufen- (Zonen-) Preise ab.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mengenverteilungs-Kennzeichen<\/td>\n<td>Mit diesem Kennzeichen wird auf die Tabelle 40 (Bezugsmengen) beim Gewichten und Sch\u00e4tzen zugegriffen. Das Kennzeichen muss erfasst werden, g\u00fcltige Werte sind die Ziffern \u201a0\u2018-\u201a9\u2018 und der Buchstabe \u201aS\u2018 f\u00fcr Gassondervertr\u00e4ge.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einheit<\/td>\n<td>Der hier hinterlegte Text f\u00fcr die Ma\u00dfeinheit wird bei der Rechnungserstellung ausgegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>Der jeweilige Preisschl\u00fcssel kann an dieser Stelle textlich beschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Berechnungskennzeichen<\/td>\n<td>Dieses Feld kann folgenderma\u00dfen gef\u00fcllt werden:Leerzeichen = Normalpreis<br \/>\n% = prozentuale Zonung f\u00fcr die Einspeisung<br \/>\nD = Anwendung des dynamischen Preisschl\u00fcssels in der Preisschl\u00fcsselposition<br \/>\nG = Mindestmenge Take-or-pay-Vertr\u00e4ge<br \/>\nH = H\u00f6chstmengenbegrenzung<br \/>\nI = Mindestmenge (nicht f\u00fcr Gas und Strom)<br \/>\nJ = Zonenarbeitspreis bezogen auf den Jahresverbrauch, Betrachtung r\u00fcckwirkend ab dem Beginn des Abrechnungsjahres bei Abrechnungsart=1, ohne Gewichtung (rechnungsbezogen)<br \/>\nK = Leistungswertzone mit Aufteilung je Zone<br \/>\nL = Leistungswertzone<br \/>\nM = Zonenarbeitspreis bezogen auf den Abrechnungsverbrauch, ohne Gewichtung (rechnungsbezogen)<br \/>\nN = Der Betrag der Netznutzungsrechnung wird pro Netznutzungsrechnung in der Preistabelle manuell hinterlegt und von dort in die Netzabrechnung im Zwei-Vertragsmodell im Vertrieb pauschal \u00fcbernommen<br \/>\nO = Zonenarbeitspreis bezogen auf den Abrechnungsverbrauch, ohne Gewichtung (objekt-\/z\u00e4hlpunktbezogen)<br \/>\nP = Zonenarbeitspreis bezogen auf den Jahresverbrauch, Betrachtung r\u00fcckwirkend ab dem Beginn des Abrechnungsjahres bei Abrechnungsart=1, ohne Gewichtung (objekt-\/z\u00e4hlpunktbezogen)<br \/>\nR = Zonenarbeitspreis bezogen auf den Abrechnungsverbrauch, mit Gewichtung (objekt-\/z\u00e4hlpunktbezogen)<br \/>\nS = J\u00e4hrliche Verbrauchszonen pro Objekt\/Z\u00e4hlpunkt mit einem gestaffelten Grundpreis. Die Zonengrenzen werden bei einer unterj\u00e4hrigen Abrechnung anteilig je nach MVK betrachtet. F\u00fcr den gesamten Zeitraum wird derjenige Grundpreis verwendet, der der h\u00f6chsten Zone zugeordnet ist, mit der abgerechnet wurde. Die Grundpreise je Zone stehen in separaten Preisfeldern (1-15) und m\u00fcssen in den Formeln entsprechend verarbeitet werden.<br \/>\nT = Zonenarbeitspreis und gestaffelter Grundpreis, bezogen auf den Abrechnungsverbrauch, ohne Gewichtung (objekt-\/z\u00e4hlpunktbezogen)<br \/>\nW = Sigmoidfunktion Arbeitspreis, mit Gewichtung der Menge auf ein Jahr<br \/>\nX = Sigmoidfunktion Arbeitspreis, ohne Gewichtung<br \/>\nY = Sigmoidfunktion Leistungspreis<br \/>\nZ = Zonenarbeitspreis bezogen auf den Abrechnungsverbrauch, mit zeitanteiliger Gewichtung (rechnungsbezogen)<strong>ACHTUNG:<\/strong> Weicht bei einem Zonenpreisschl\u00fcssel das Berechnungskennzeichen der aktuellen Zone von dem einer anderen Zone (oder mehrerer anderer Zonen) des Preisschl\u00fcssels ab, so werden die Berechnungskennzeichen der betreffenden Zone(n) mit dem Kennzeichen der aktuellen Zone belegt, um Einheitlichkeit zu gew\u00e4hrleisten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Druck Komponenten J\/N<\/td>\n<td>Steuert den Druck auf der Rechnung im Gaskasten f\u00fcr die Komponenten des Umrechnungsfaktors:<\/p>\n<ul>\n<li>Brennwert<\/li>\n<li>Zustandszahl<\/li>\n<li>Betriebsdruck<\/li>\n<li>mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ist dieses Kennzeichen auf \u201aJ\u2019 gesetzt, erfolgt bei allen Gasvertr\u00e4gen mit diesem Preisschl\u00fcssel der Ausweis auf der Rechnung. Innerhalb des Gaskastens wird in einer separaten Zeile folgender Text mit seinen variablen Bestandteilen in Fettdruck ausgegeben:<\/p>\n<p><strong>Komponenten f\u00fcr Umrechnungsfaktor: Brennwert xx,xxxx, Zustandszahl xx,xxxx (Betriebsdruck xxxxx, mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he xxxx)<\/strong><\/p>\n<p>\u00c4ndert sich einer der Komponenten, dann wird eine neue Zeile innerhalb des Kastens ausgegeben.<\/p>\n<p>Ist die Zustandszahl auf dem Vertrag angegeben (Z-Wert &lt;&gt;0, z.B. Z-Wert = 1 bei Mengenumwertern), werden der Betriebsdruck und die mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he nicht angedruckt.Wird f\u00fcr den Vertrag ein individueller Umrechnungsfaktor angegeben, entf\u00e4llt obiger Ausweis auf der Rechnung komplett.<\/p>\n<p>Sollten weitere Hinweise zu diesem Thema auf der Rechnung ausgegeben werden, kann das \u00fcber die werksindividuellen energieartbezogenen Textzeilen zus\u00e4tzlich auf der Rechnungsr\u00fcckseite erfolgen. Beispiel:<\/p>\n<p>Die Zustandszahl wandelt rechnerisch den tats\u00e4chlichen Zustand des Gases auf den Normzustand des Gases (1013,25 mbar und 273,15 Kelvin) um. Diese Zahl flie\u00dft bei der Errechnung des Verbrauchs ein.<\/p>\n<p>Umrechnungsfaktor = Brennwert * Zustandzahl<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energietr\u00e4germix\/Systemdienstleistungen<\/td>\n<td><strong>Energietr\u00e4germix<\/strong><strong> \u00fcber Tabelle 72<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Im Strom Kennzeichen f\u00fcr Energietr\u00e4germix: Zus\u00e4tzlich zum Standardtext f\u00fcr den Energietr\u00e4germix kann ein preisschl\u00fcsselindividuelles Kennzeichen hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Zu diesem Kennzeichen muss in der Tabelle f\u00fcr die Klartexte zum Energietr\u00e4germix der entsprechende Text erfasst sein (Tabelle Rechnungsinformationen \/ Fu\u00dfnotentexte \/ Energietr\u00e4germix). Auf der Rechnung erscheint dieser Zusatztext im Anschluss an den Standardenergietr\u00e4germix. Dieses empfiehlt sich z. B. bei einer Preiskonstellation, die nur erneuerbaren Energien enth\u00e4lt.Wird das Kennzeichen auf &#8218;N&#8216; = nein gesetzt, erscheint \u00fcberhaupt kein Text zum Energietr\u00e4germix auf der Rechnung, auch kein Standardtext.<\/p>\n<p><strong>Energietr\u00e4germix \u00fcber die <\/strong><strong>Tabelle 73:<\/strong>Diese Tabelle wurde aufgrund des neuen EnWG 2011 eingerichtet.Werden auf der Rechnung die Energietr\u00e4germixe aus der Tabelle 73 gedruckt, so wird das eingetragene Kennzeichen gegen die Tabelle 73 gepr\u00fcft. In der Bedienerhilfe werden dann auch die hinterlegten Energietr\u00e4germixe aus der Tabelle 73 angezeigt.Bei Netznutzungs-PS muss das Kennzeichen mit *blank gef\u00fcllt werden. Es hat keine Auswirkungen auf die Ermittlung des eigentlichen Energietr\u00e4germixes im Vertrieb.<\/p>\n<p>Das Kennzeichen N ist ein g\u00fcltiges Energietr\u00e4germixkennzeichen.<\/p>\n<p><strong>Systemdienstleistungen:<\/strong><\/p>\n<p>Im Gas Kennzeichen f\u00fcr Systemdienstleistungen: Nach der GasNEVo sind \u201eBetreiber von Gasversorgungsnetzen \u2026 verpflichtet, auf den Kundenrechnungen f\u00fcr die Netznutzung jenen Anteil in Prozent auszuweisen, den die Gesamtkosten f\u00fcr Systemdienstleistungen nach Satz 3 an den Netzkosten nach \u00a7 4 ausmachen.\u201c<\/p>\n<p>Ein datumsabh\u00e4ngiger Text f\u00fcr den Hinweis zu den Systemdienstleistungen kann in der Tabelle \u201aEnergietr\u00e4germix und Systemdienstleistungen\u2019 (Rechnungsinformationen \/ Laser \/ Pflege Fu\u00dfnotentexte) unter dem Kennzeichen \u201a*blank\u2019 hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Auf dem Gaspreisschl\u00fcssel kann \u00fcber dieses Datenfeld \u201eSystemdienstleistungen\u201c gesteuert werden, ob der Text f\u00fcr eine Abrechnung, die diesen Preisschl\u00fcssel beinhaltet, angedruckt wird oder nicht.<\/p>\n<p>Wird das Kennzeichen in der Preistabelle auf &#8218;N&#8216; = nein gesetzt, erscheint kein Text zu den Systemdienstleistungen auf der Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verkn\u00fcpfung<\/td>\n<td>nur einstellbar mit Hilfe des Verkn\u00fcpfungs-Pflegeprogramms \u00fcber die Funktion <em>Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpfen<\/em> [F8] im EinstiegsbildLeerzeichen = Normalpreis<br \/>\nA = Staffelpreis nach Verbrauch mit Gewichtung (objekt-\/z\u00e4hlpunktbezogen)<br \/>\nB = Bestpreis<br \/>\nC = Schlechtestpreis<br \/>\nD = Staffelpreis nach Benutzungsdauerstunden mit Gewichtung<br \/>\nE = Staffelpreis nach Kesselleistung(beruht auf Anschlusswert 11)<br \/>\nF = Staffelpreis nach Verbrauch mit freier Sockelmenge, mit Gewichtung (objekt-\/z\u00e4hlpunktbezogen)<br \/>\nG = Staffelpreis nach Verbrauch (objekt-\/z\u00e4hlpunktbezogen) mit Gewichtung, steuert auch Zuordnung des Leistungspreises<br \/>\nH = Bei unterj\u00e4hrigen Abrechnungen erfolgt keine Anpassung der Staffelgrenzen an Versorgungszeitraum erfolgt. Die Staffelgrenzen werden f\u00fcr jede Abrechnungszeitspanne in der H\u00f6he herangezogen, wie diese auf dem Preisschl\u00fcssel hinterlegt sind.<br \/>\nK = Besteinstufung nach Kesselleistung<br \/>\nL = Staffelpreis f\u00fcr den Leistungswert<br \/>\nM = Staffelpreis \u00fcber den Abrechnungszeitraum ohne Gewichtung(rechnungsbezogen)<br \/>\nS = Staffelpreis nach Verbrauch mit Gewichtung (rechnungsbezogen)<br \/>\nT = Staffelpreis nach Tarifeinheit und Jahr (rechnungsbezogen)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Folge-Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<td>Der Folgepreisschl\u00fcssel ist dann gef\u00fcllt, wenn sich dieser Preisschl\u00fcssel in einer Verkn\u00fcpfung befindet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>von Menge<\/td>\n<td>Stellt die Menge dar, ab welcher diese Preiskonstellation innerhalb eines Staffel- oder Stufen-(Zonen-) Preises zur Anwendung kommt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>bis Menge<\/td>\n<td>Stellt die Menge dar, bis zu welcher diese Preiskonstellation innerhalb eines Staffel- oder Stufen-(Zonen-) Preises zur Anwendung kommt. Der Preisschl\u00fcssel gilt f\u00fcr alle Mengen, welche gr\u00f6\u00dfer als die Von-Vergleichsmenge (Ausnahme 0) und kleiner\/gleich der Bis-Vergleichsmenge sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Steuerbefreit<\/td>\n<td>Wird bei einem Gaspreisschl\u00fcssel keine Erdgassteuer berechnet, muss hier ein \u201aJ\u2019 eingegeben werden. Dieses Feld wird bei der Erstellung der Listauswertung f\u00fcr <em>Erdgassteuerbefreite Kunden<\/em> herangezogen.Hinweis: bei N-E-E-Preisschl\u00fcsseln f\u00fcr den Selbstverbrauch f\u00fchrt der Haken in diesem Feld zu einer Berechnung ohne Umsatzsteuer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Preisgruppe<\/td>\n<td>Mit dem hier zu hinterlegenden Preisgruppenschl\u00fcssel k\u00f6nnen verschiedene Preisschl\u00fcssel zu einer Gruppe zusammengefasst werden. \u00dcber den Preisgruppenschl\u00fcssel sind Auswertungen und Sortierungen in der Verbrauchsstatistik m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W\u00e4rmespeicher<\/td>\n<td>Handelt es sich um einen Preisschl\u00fcssel mit Verrechnung von W\u00e4rmespeicherung, muss hier ein \u201aJ\u2019 eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anteil<\/td>\n<td>Die Ausgleichsmenge bei W\u00e4rmespeicherung wird im Rechenformat angegeben. Das bedeutet 25% sind mit 0,25 darzustellen. Der mit diesem Wert berechnete Anteil des HT-Z\u00e4hlwerkes wird vom NT-Z\u00e4hlwerk abgezogen und dem HT-Z\u00e4hlwerk zugerechnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>alternativer Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Messstellenbetrieb<\/td>\n<td>Soll bei diesem Preisschl\u00fcssel ggf. nicht der im Vertragsstamm hinterlegte Verrechnungspreisschl\u00fcssel, sondern der in der Verrechnungspreistabelle hinterlegte alternative Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Messstellenbetrieb verwendet werden, muss dieses Feld mit &#8218;J&#8216; gef\u00fcllt werden (s. Dokumentation Tabelle 60 . Verrechnungspreise f\u00fcr Z\u00e4hler).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grenzmenge<\/td>\n<td>Je nach Berechnungskennzeichen (nicht f\u00fcr Stufen- oder Staffelpreise) die Menge, die mindestens oder h\u00f6chstens berechnet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesperrtkennzeichen<\/td>\n<td>Wenn der Preisschl\u00fcssel nicht mehr verwendet werden soll, kann hier das Kennzeichen \u201aJ\u2019 gesetzt werden. Auf diese Weise wird der Preisschl\u00fcssel standardm\u00e4\u00dfig nicht mehr in der Auflistung zur Auswahl angezeigt. Das Ein-\/Ausblenden der gesperrten Preisschl\u00fcssel geschieht in der Auflistung mittels der Funktion <em>gesperrte Preisschl\u00fcssel ein-\/ausblenden<\/em> (F9).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mindest-GP<\/td>\n<td>Der Mindestgrundpreis greift, wenn der errechnete Grundpreis geringer ist.<span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span> Der Mindestgrundpreis ist mit 10,- angegeben. Der tageweise Grundpreis f\u00fcr ein Standrohr betr\u00e4gt 1,20. Bei einer Nutzung von nur 3 Tagen wird trotzdem 10,- als Grundpreis gefordert.Die Verwendung, insbesondere die Berechnung, des Mindestgrundpreises muss explizit von der Programmierung eingerichtet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grund-\/Ersatzversorgung<\/td>\n<td>Mit diesem Datenfeld kann der Preisschl\u00fcssel als:\u201aE\u2019 &#8211; Ersatzversorgung\u201aG\u2019 &#8211; Grundversorgung\u201a*blank\u2019- \u201anormale\u2019 Versorgunggekennzeichnet werden. Der Eintrag wird in die Abrechnungs- und Abgrenzungsdateien (ENTBEWPF, JABBEWPF) \u00fcbernommen und kann ausgewertet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Alternatives KA-Kennzeichen<\/td>\n<td>Normalerweise wird zur Konzessionsabgabe-Berechnung das KA-Kennzeichen des Vertrages herangezogen. \u00dcber das Feld &#8218;alternatives KA-Kennzeichen&#8216; auf dem Preisschl\u00fcssel kann jedoch f\u00fcr Abrechnungen mit diesem PS das KA-Kennzeichen des Vertrages \u00fcberschrieben werden.Die Verwendung des alternativen KA-Kennzeichens kann z. B. bei Bestabrechnungen im Gasbereich sinnvoll sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistungspreisermittlung<\/td>\n<td>Nur bei Strom, nicht bei BlindstromDieses Feld bestimmt die Vorgehensweise bei der Ermittlung der Jahresh\u00f6chstleistung.2 \u2013 Jahresh\u00f6chstleistung wird maschinell aus den zwei h\u00f6chsten Monatsleistungen ermittelt3 \u2013 Jahresh\u00f6chstleistung wird maschinell aus den drei h\u00f6chsten Monatsleistungen ermitteltM \u2013 Addition der Monatsh\u00f6chstleistungenBei Vorgabe der Jahresh\u00f6chstleistung bzw. wenn mit diesem Preisschl\u00fcssel die h\u00f6chste Leistung berechnet werden soll, bleibt dieses Feld leer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mindestens ___ % der bereitgestellten Leistung<\/td>\n<td>Nur bei Strom, nicht bei Blindstrom und EinspeisungProzentsatz der bereitgestellten Leistung, die mindestens berechnet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mindestens ___ % der gemessenen Leistung<\/td>\n<td>Nur bei Strom, nicht bei Blindstrom und EinspeisungProzentsatz der gemessenen Leistung, die mindestens berechnet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Benutzungsdauerrabatt<\/td>\n<td>Nur bei Strom, nicht bei Blindstrom und EinspeisungBenutzungsdauerrabatt wird gew\u00e4hrt f\u00fcr:A = ArbeitspreisL = LeistungspreisB = Arbeits- und LeistungspreisBLANK = kein Benutzungsdauerrabatt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Blindstromfreigrenze in %<\/td>\n<td>Nur bei Blindstrom<br \/>\nProzentsatz der Wirkstrommenge, die nicht zur Blindstromberechnung herangezogen wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Blindstromfreigrenze von Wirkstrom<\/td>\n<td>Nur bei Blindstrom<br \/>\nKennzeichen, ob der Prozentsatz auf den gesamten Wirkstrom oder nur auf einzelne Laufwerke Anwendung findet.<br \/>\nBLANK = nur HT Wirkstrom<br \/>\nB = HT und NT Wirkstrom<br \/>\nN = NT Wirkstrom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>%-Satz f\u00fcr Blindstrompreis<\/td>\n<td>Nur bei Blindstrom<br \/>\nDer Blindstrompreis betr\u00e4gt x % des Durchschnittspreises. Bei dieser Art der Blindstromabrechnung muss der H\u00f6chstpreis im Arbeitspreis des Positionssatzes hinterlegt sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verg\u00fctungskategorie<\/td>\n<td>Nur bei Einspeisung<br \/>\nDie Verg\u00fctungskategorie kann rein informatorisch hinterlegt und bei individuellen Auswertungen hinzugezogen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4nderungsdatum, -zeit, durch<\/td>\n<td>Zeitpunkt der letzten \u00c4nderung des Preiskopfsatzes und Angabe des \u00c4nderungsusers<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Auf einer separaten Ansicht und \u00fcber F9 erreichbar:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Bedarfsart<\/td>\n<td>Dieser Text wird (zur Zeit) auf der Rechnung gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungstext<\/td>\n<td>Dieser Text wird (zuk\u00fcnftig) auf der Rechnung gedruckt, wenn &#8222;Rechnungstext drucken&#8220; auf &#8222;J&#8220; steht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungstext drucken<\/td>\n<td>J = Rechnungstext wird (zuk\u00fcnftig) auf der Rechnung gedruckt<br \/>\nN = Rechnungstext wird (zuk\u00fcnftig) nicht auf der Rechnung gedruckt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Notiz<\/td>\n<td>interne Information<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>Positionss\u00e4tze bearbeiten<\/strong><\/p>\n<p>Die Ansicht des Preiskopfsatzes zeigt im unteren Bildschirmbereich die vorhandenen Preispositionen (d. h. die zeitlich ver\u00e4nderlichen Daten des Preisschl\u00fcssels) mit Angabe des G\u00fcltigkeitsdatums, des Arbeits- und Grundpreises sowie der Arbeits- und Grundpreisfaktoren. Durch Bet\u00e4tigen der Funktion &#8222;Erstellen&#8220; (F6) kann nach Vorgabe des G\u00fcltigkeitsdatums eine neue Position f\u00fcr den Preisschl\u00fcssel angelegt werden. Ist bereits eine Preisposition vorhanden, werden die Daten der aktuellsten Preisposition als Voreinstellung f\u00fcr die neue Preisposition verwendet. Es ist auch m\u00f6glich, eine unver\u00e4nderte Preisposition unter einem neuen G\u00fcltigkeitsdatum anzulegen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei Preispositionen stehen folgende Optionen zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>2 &#8211;<\/strong> \u00c4ndern der Daten einer Preisposition<\/li>\n<li><strong>4 &#8211;<\/strong> L\u00f6schen einer Preisposition. Die letzte \u00fcbrige Preisposition kann nicht einzeln gel\u00f6scht werden, sondern nur \u00fcber das L\u00f6schen des gesamten Preisschl\u00fcssels.<\/li>\n<li><strong>5 &#8211;<\/strong> Anzeigen der Daten einer Preisposition<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-11412\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04-1024x645.png\" alt=\"Preistabelle Preisposition\" width=\"640\" height=\"403\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04-1024x645.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04.png 1384w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Ansicht der Preispositionen in einem \u00fcberlagerten Fenster<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im Zusammenspiel mit den Produkten ist es m\u00f6glich unter einem Preisschl\u00fcssel mehrere Preise &#8222;parallel&#8220; zu f\u00fchren. (Die Nutzung kann je Werk frei geschaltet werden)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr das Produkt 123 &#8222;Unser Strom&#8220; wurden 2 Angebote definiert:<\/span><br \/>\nAngebot 1 &#8211; Werbeaktion 1\u00a0 &#8211; Gilt f\u00fcr alle Zug\u00e4nge\/Vertragsverl\u00e4ngerungen im Januar<br \/>\nAngebot 2 &#8211; Werbeaktion 2 &#8211; Gilt f\u00fcr alle Zug\u00e4nge\/Vertragsverl\u00e4ngerungen im Februar<\/p>\n<p>Dem Produkt 123 ist der Preisschl\u00fcssel 4711 zugeordnet<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dann sind im Preisschl\u00fcssel 4711 folgende Preispositionen denkbar:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04-Weitere.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11427 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04-Weitere.png\" alt=\"Preistabelle Positionss\u00e4tze\" width=\"576\" height=\"162\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04-Weitere.png 576w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preistabelle-04-Weitere-300x84.png 300w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Preispositionstabelle<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig von Datum<\/td>\n<td>Ab diesem Datum sind die folgenden Preiskonstellationen g\u00fcltig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Letzte \u00c4nderung, \u00c4nderungsdatum, \u00c4nderungszeit<\/td>\n<td>Name des Users, der die letzte \u00c4nderung zum angegebenen Zeitpunkt (Datum, Uhrzeit) durchgef\u00fchrt hat<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arbeitspreis<\/td>\n<td>in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Faktor Arbeitspreis<\/td>\n<td>Es kann ein Rabatt oder Aufschlag auf den Arbeitspreis vergeben werden.<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span> 10% Rabatt = 0,9000 10% Aufschlag = 1,1000 kein Rabatt = 1,0000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistungspreis<\/td>\n<td>in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistungspreis pro<\/td>\n<td>Das Kennzeichen muss gepflegt werden, falls der Leistungspreisbetrag nicht Null ist:<br \/>\nJ = Grundpreisbetrag pro Jahr<br \/>\nM = Grundbetragpreis pro Monat<br \/>\nT = Grundbetragpreis pro Tag<em>Das Kennzeichen wird in einigen Werken nicht in den Berechnungsformeln verarbeitet. Bei Umstellung auf die Standardformeln wird es jedoch wichtig.<br \/>\n<\/em><em>Bitte <\/em><em>hier die Programmierung <\/em><em>verst\u00e4ndigen<\/em><em>, <\/em><em>falls d<\/em><em>ieses K<\/em><em>ennzeichen in den Formeln f\u00fcr <\/em><em>die<\/em><em> Gesellschaft Anwendung finden soll, da die Benutzung werksindividuell eingerichtet werden mu<\/em><em>ss.<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grundpreis<\/td>\n<td>in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Faktor Grundpreis<\/td>\n<td>Der Rabatt bzw. Aufschlag auf den Grundpreis wird analog dem Arbeitspreisfaktor vergeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grundpreisbetrag pro<\/td>\n<td>Das Kennzeichen muss gepflegt werden, falls der Grundpreisbetrag nicht Null ist:<br \/>\nJ = Grundpreisbetrag pro Jahr<br \/>\nM = Grundbetragpreis pro Monat<br \/>\nT = Grundbetragpreis pro Tag<em>Das Kennzeichen wird in einigen Werken nicht in den Berechnungsformeln verarbeitet. Bei Umstellung auf die Standardformeln wird es jedoch wichtig.<br \/>\n<\/em><em>Bitte <\/em><em>hier die Programmierung <\/em><em>verst\u00e4ndigen<\/em><em>, <\/em><em>falls d<\/em><em>ieses K<\/em><em>ennzeichen in den Formeln f\u00fcr <\/em><em>die<\/em><em> Gesellschaft Anwendung finden soll, da die Benutzung werksindividuell eingerichtet werden mu<\/em><em>ss.<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Preis 01 \u2013 Preis 30<\/td>\n<td>Individuell zu belegende Felder. Die Berechnungen auf Basis dieser Preise m\u00fcssen im Rahmen des Customizings erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NK Druck<\/td>\n<td>Anzahl der Nachkommastellen, mit denen der Arbeitspreis in \u20ac oder Cent auf der Rechnung gedruckt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NK Runden<\/td>\n<td>Anzahl der Nachkommastellen des Arbeitspreises in \u20ac, mit denen in den Formeln gerechnet wird. Der Arbeitspreis wird bei der Rechnungserstellung immer mit dem Faktor aus der Preistabelle bzw. dem Vertragssatz multipliziert. Das Ergebnis der Multiplikation hat die hier angegebene Anzahl von Nachkommastellen und wird zur weiteren Berechnung verwendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Druck in Ct<\/td>\n<td>Leerzeichen = Arbeitspreis wird in \u20ac gedruckt<br \/>\nJ = Arbeitspreis wird in Cent gedrucktBsp.: Arbeitspreis 0,02580000, NK Druck = 3, Druck in Ct = &#8222;J&#8220; \u2192 Auf der Rechnung steht der Arbeitspreis 2,580 Ct<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LP-Stufe 01 \u2013 10<\/td>\n<td>Stufengrenzen f\u00fcr eine Leistungspreisstufe, das Berechnungs-Kennzeichen auf dem Preisschl\u00fcsselkopf muss \u201aL\u2018 sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Preis LP-Stufe 1 \u2013 10<\/td>\n<td>die den Stufen zugeordnete Leistungspreise<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AP inkl. xxx<\/td>\n<td>Verschiedene Preisbestandteile k\u00f6nnen im Arbeitspreis bereits enthalten sein oder hinzugerechnet werden.<br \/>\nPreisbestandteile k\u00f6nnen sein: Energiesteuer, EEG-\/Regelenergieumlage, KWKG, Konzessionsabgabe, Strom-NetzEngeltVerordnung, AbschaltbareLastenVerordnung, Offshore-UmlageJ \u2013 Preisbestandteil ist bereits im Arbeitspreis enthalten<br \/>\nN \u2013 Preisbestandteil ist nicht im Arbeitspreis enthalten und muss w\u00e4hrend der Berechnung zum Arbeitspreis hinzugerechnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>xxx-Preisanteil drucken<\/td>\n<td>Unabh\u00e4ngig davon, ob die verschiedenen Preisbestandteile im Arbeitspreis enthalten sind oder nicht, k\u00f6nnen sie auf der Rechnung separat ausgewiesen werden.<br \/>\nEs k\u00f6nnen die Komponenten von Energiesteuer, EEG-\/Regelenergieumlage, KWKG, Konzessionsabgabe, Strom-NetzEntgeltVerordnung, AbschaltbareLastenVerordnung und Offshore-Umlage auf der Rechnung aufbereitet werden.<br \/>\nEntsprechend der Vorgaben wird der Netto-Arbeitspreis ausgerechnet und ebenfalls gedruckt. Die Aufbereitung der Hinweiszeile erfolgt innerhalb des Strom-\/Gaskastens. Bei jeder \u00c4nderung der Betr\u00e4ge und dem Aktivieren der Druckkennzeichen wird eine neue Hinweiszeile auf der Rechnung ausgegeben.<br \/>\nZu beachten ist, dass in s\u00e4mtlichen Preisschl\u00fcsseln zu einer Bestabrechnung, Zonen- und Staffelpreisregelung die Druckkennzeichen der Arbeitspreiskomponenten gesetzt werden m\u00fcssen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Auswirkungen auf die Abrechnung \/ Auswertung:<\/strong><\/p>\n<p>In der Preistabelle ist hinterlegt, ob der Arbeitspreis einen bestimmten Preisbestandteil bereits enth\u00e4lt oder nicht.<\/p>\n<p>Dieses wird \u00fcber die Felder &#8222;AP inkl. xxx&#8220; gesteuert. Im Rahmen der Abrechnung wird dann in Abh\u00e4ngigkeit des entsprechenden Kennzeichens (Energiesteuer-, EEG-, KWKG- u.s.w.) auf dem Vertrag der g\u00fcltige Satz aus den Tabellen ermittelt. Enth\u00e4lt der Arbeitspreis diesen Preisbestandteil nicht (AP incl. xxx = N), so wird dieser w\u00e4hrend der Abrechnung hinzu addiert und mit dem so gebildeten Preis weitergerechnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Arbeitspreis = 0,2222<br \/>\nAP inkl. EEG = NeinFaktor AP = 0,90 (10% Rabatt)<\/p>\n<p>EEG Betrag laut EEG Pflegetabelle und EEG-Kennzeichen auf dem Vertrag = 0,0555<\/p>\n<p>(Arbeitspreis + EEG-Betrag) * Faktor<br \/>\n(0,2222 + 0,0555) * 0,90<\/p>\n<p>Der Arbeitspreis kann in der Preistabelle \u00fcber den Faktor Arbeitspreis einen Rabatt oder Aufschlag erhalten.<br \/>\nIst der Rabatt bzw. Aufschlag nur f\u00fcr bestimmte Vertr\u00e4ge g\u00fcltig, muss der Faktor Arbeitspreis im Vertragsstamm gepflegt werden.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird der Rabatt immer auf den in der Preistabelle hinterlegten Arbeitspreis gew\u00e4hrt. Dies bedeutet, dass der Arbeitspreis in der Preistabelle auch nur die Bestandteile beinhalten darf, f\u00fcr die der Rabatt gew\u00e4hrt werden soll.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig davon, ob der Arbeitspreis den Preisbestandteil enth\u00e4lt oder nicht, wird w\u00e4hrend der Abrechnung auf Grund des Kennzeichens (f\u00fcr Energiesteuer, EEG. KWKG und Konzessionsabgabe) aus dem Vertrag der entsprechende Satz aus der Tabelle ermittelt, mit dem Verbrauch multipliziert und der Betrag und das Kennzeichen f\u00fcr statistische Auswertungen abgestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ausnahme:<\/span> <strong><br \/>\n<\/strong>Bei Wasserabrechnungen berechnet sich die Konzessionsabgabe prozentual auf den Nettobetrag (Arbeitspreisbetrag + Grundpreisbetrag). Auf Grund des im Vertrag hinterlegten KA-Kennzeichens wird der zu dem Abrechnungszeitraum geh\u00f6rige KA-Prozentsatz ermittelt. Der Konzessionsabgabebetrag berechnet sich aus Netto-Betrag * KA-Prozentsatz und wird gemeinsam mit dem KA-Kennzeichen f\u00fcr statistische Auswertungen abgestellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preisschl&uuml;ssel enthalten wichtige Informationen (Preise, Mengenangaben, Texte, Kennzeichen) um Vertr&auml;ge abzurechnen. Sie werden jedoch nicht direkt auf Vertr&auml;gen hinterlegt, sondern Produkten zugeordnet. &nbsp; Mit dem Einstiegsbild bieten sich folgende M&ouml;glichkeiten: F6 &ndash; Erstellen eines neuen Preisschl&uuml;ssels F7 &ndash; Drucken einer Liste von Preisschl&uuml;sseln (Filterm&ouml;glichkeit vorhanden) F8 &ndash; Preisschl&uuml;ssel verkn&uuml;pfen und Mengengrenzen festlegen F9 &ndash; Mengengrenzen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5732"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13860,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5732\/revisions\/13860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":155,"date":"2015-03-20T09:18:25","date_gmt":"2015-03-20T08:18:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-zonenpreis-stufenpreis\/"},"modified":"2024-06-26T09:31:42","modified_gmt":"2024-06-26T07:31:42","slug":"abrechnung-zonenpreis-stufenpreis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-zonenpreis-stufenpreis\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Zonenpreis (Stufenpreis)"},"content":{"rendered":"<p>Beim Zonenpreis werden Teilmengen des Verbrauchs mit unterschiedlichen Preisen berechnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Alle Verbr\u00e4uche von 0 bis 1.000 kWh werden mit dem Arbeitspreis von 10,00 Ct\/kWh, alle Verbr\u00e4uche von gr\u00f6\u00dfer 1.000 bis 2.000 kWh mit einem Arbeitspreis von 9,00 Ct\/kWh und alle dar\u00fcber liegenden Verbr\u00e4uche mit einem Arbeitspreis von 8,5 Ct\/kWh bewertet.<\/p>\n<p>Im einfachsten Fall w\u00fcrden die Abrechnungss\u00e4tze folgenderma\u00dfen aufgebaut: Abrechnungszeitraum 01.01.02 \u2013 30.11.02, Gesamtverbrauch 5.000 kWh (Z\u00e4hlerstand von 100 bis 5100), keine Ereignisse im Abrechnungszeitraum.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Zeitraum<\/strong><\/td>\n<td><strong>ZStd alt<\/strong><\/td>\n<td><strong>ZStd neu<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<td><strong>Arbeitspreis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.01.02 \u2013 30.11.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">10,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.01.02 \u2013 30.11.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">2.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">9,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.01.02 \u2013 30.11.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">2.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">5.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">3.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">8,50<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Grundpreis wird dabei nur einmal f\u00fcr den angegebenen Zeitraum 01.01.02 \u2013 30.11.02 berechnet.<\/p>\n<p>Kommt es durch eine Z\u00e4hlerstandsmitteilung zum 01.05.02 zu einer Splittung der Verbr\u00e4uche, k\u00f6nnte die Abrechnung wie folgt aussehen:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Zeitraum<\/strong><\/td>\n<td><strong>ZStd alt<\/strong><\/td>\n<td><strong>ZStd neu<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<td><strong>Arbeitspreis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.01.02 \u2013 30.04.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">10,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.01.02 \u2013 30.04.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.500<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">400<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">9,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.05.02 \u2013 30.11.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">1.500<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">2.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">600<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">9,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01.01.02 \u2013 30.11.02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">2.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">5.100<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">3.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">8,50<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei derartigen Abrechnungen werden grunds\u00e4tzlich zuerst die Splittungen vorgenommen, die durch ein Ereignis auf den Vertr\u00e4gen oder den Tabellen bedingt sind. Danach erfolgt die Aufteilung des Verbrauches auf die einzelnen Zonen. Dabei wird immer mit dem ersten Vertrag auf einer Rechnung begonnen. Erst wenn die Verbr\u00e4uche des ersten Vertrages mit diesem Preisschl\u00fcssel den Zonen zugeordnet sind, werden die Verbr\u00e4uche des n\u00e4chsten Vertrages auf die verbleibenden Zonen oder Teilzonen aufgeteilt.<\/p>\n<p>Dies bedingt, dass auf einer Rechnung (Bsp. mit 3 Objekte und pro Objekt ein Vertrag des selben Zonenpreisschl\u00fcssels) die Verbr\u00e4uche (oder Teilverbr\u00e4uche) des ersten Vertrages immer mit der niedrigsten Zone (und wahrscheinlich dem teuersten Preis) und die Verbr\u00e4uche des letzten Vertrages evtl. mit der h\u00f6chsten Zone (wahrscheinlich g\u00fcnstigster Preis) bewertet werden. Damit ist eine Vergleichbarkeit der Kosten der unterschiedlichen Objekte f\u00fcr den Kunden nicht mehr gegeben.<\/p>\n<p>Diese Problematik ist bei der Erstellung von Rechnungen mit Zonenpreisen \u00fcber mehrere Objekte zu beachten.<\/p>\n<p>Der Grundpreis wird auch bei diesem Beispiel nur einmal pro Zeitraum (01.01.02 \u2013 30.04.02 und 01.05.02 \u2013 30.11.02) berechnet.<\/p>\n<p>Zur Nutzung des Zonenpreises muss in der Preistabelle <strong>ein<\/strong> Preisschl\u00fcssel mit mehreren Zonen und den entsprechenden Zonengrenzmengen angelegt werden (siehe Tabellenpflege \u2013 Preistabelle).<\/p>\n<p>Die Verbrauchsstufen k\u00f6nnen sich auf die Abrechnungsperiode einer Rechnung oder ein Abrechnungsjahr (Bsp. Gaswirtschaftsjahr) beziehen. Beim auf die Abrechnungsperiode bezogenen Stufenpreis kann zwischen zeitunabh\u00e4ngiger, zeitanteiliger, mengengewichteter und nicht mengengewichteter Berechnung gew\u00e4hlt werden. Bei der zeitanteiligen bzw. mengengewichteten Berechnung werden die Verbrauchsstufen auf den tats\u00e4chlichen Versorgungszeitraum hoch- bzw. heruntergerechnet. Das Berechnungskennzeichen in der Preistabelle muss entsprechend gepflegt sein.<\/p>\n<p><strong>J<\/strong><strong> = Zonen<\/strong><strong>arbeits<\/strong><strong>preis<\/strong><strong> bezogen auf den Jahresverbrauch, zei<\/strong><strong>t<\/strong><strong>unabh\u00e4ngig<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass auch bei monatlich endg\u00fcltigen Abrechnungen der gesamte Verbrauch der Vertr\u00e4ge innerhalb eines kompletten Abrechnungsjahres betrachtet wird. Als Beginn des Abrechnungsjahres wird der im Vertrag hinterlegte <em>1. Monat des Abrec<\/em><em>h<\/em><em>nungsjahres<\/em> betrachtet. Die Zonengrenzen werden bei Abrechnungsjahren, die nicht genau 12 Monate oder 365 Tage beinhalten, <strong>nicht<\/strong> zeitanteilig verrechnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><br \/>\nEin Vertrag hat ein Abrechnungsjahr vom 01.10.2001 \u2013 30.09.2002. Es werden jeden Monat endg\u00fcltige Abrechnungen erstellt.<\/p>\n<p>Der dem Vertrag zugeordnete Zonenpreisschl\u00fcssel enth\u00e4lt 3 Zonen<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Zone<\/strong><\/td>\n<td><strong>Von-Menge<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bis-Menge<\/strong><\/td>\n<td><strong>Arbeitspreis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">01<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">0<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">10.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">4 Ct\/kWh<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">02<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">10.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">20.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">3 Ct\/kWh<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right;\">03<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">20.000<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">*h\u00f6chster Wert<\/td>\n<td style=\"text-align: right;\">2 Ct\/kWh<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Es werden folgende monatlich endg\u00fcltige Abrechnungen erstellt:<\/p>\n<p>1) 01.10.2001 \u2013 31.10.2001 \u00a0 Verbrauch \u00a0 8.000 kWh\u00a0 Verbrauch f\u00e4llt komplett in Zone 01<br \/>\n2) 01.11.2001 \u2013 30.11.2001\u00a0\u00a0 Verbrauch 11.000 kWh \u00a0 2.000 kWh fallen in Zone 01,\u00a0\u00a0 9.000 kWh in Zone 02<br \/>\n3) 01.12.2001 \u2013 31.12.2001\u00a0\u00a0 Verbrauch 15.000 kWh\u00a0\u00a0 1.000 kWh fallen in Zone 02,\u00a0\u00a0 14.000 kWh in Zone 03<\/p>\n<p>Alle weiteren monatlichen Abrechnungen, die dieses Abrechnungsjahr bis 30.09.2002 betreffen, werden mit der Zone 03 bewertet. Ab dem 01.10.2002 beginnt das neue Abrechnungsjahr wieder mit Zone 01.<\/p>\n<p>Der Grundpreis muss f\u00fcr alle Zonen identisch sein.<\/p>\n<p><strong>M<\/strong><strong> = Zonen<\/strong><strong>arbeits<\/strong><strong>preis<\/strong><strong> bezogen auf den Gesamtverbrauch einer Abrechnung, zeitunabh\u00e4ngig<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass grunds\u00e4tzlich nur der auf dieser Rechnung abgerechnete Verbrauch betrachtet wird. Die Zonengrenzen werden <strong>nicht<\/strong> zeitanteilig verrechnet. Es gelten immer die in der Preistabelle hinterlegten Grenzen.<\/p>\n<p>Der Grundpreis muss f\u00fcr alle Zonen identisch sein.<\/p>\n<p><strong>Z <\/strong><strong> = Zeitanteiliger Zonen<\/strong><strong>arbeits<\/strong><strong>preis<\/strong><strong> bezogen auf den Gesam<\/strong><strong>t<\/strong><strong>verbrauch der Abrechnung<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass grunds\u00e4tzlich nur der auf dieser Rechnung abgerechnete Verbrauch betrachtet wird. Die Zonengrenzen werden zeitanteilig verrechnet. Dazu werden die in der Preistabelle hinterlegten Grenzen linear (in Abh\u00e4ngigkeit vom Grundpreisberechnungskennzeichen) auf den Gesamtabrechnungszeitraum angepasst.<\/p>\n<p>Das System verlangt, dass es sich bei den in der Preistabelle hinterlegten Grenzen um Jahresgrenzen handelt. Diese werden bei monatlichem oder Grundpreis je angefangenem Monat (Grundpreiskennzeichen \u201aM\u2018 oder \u201aA\u2018 auf dem Vertrag) durch 12 dividiert und mit der Anzahl der Grundpreismonate multipliziert. Bei tageweisem Grundpreis (Grundpreiskennzeichen \u201aT\u2018 im Vertrag) werden die Grenzen in der Preistabelle durch 365 (bei Schaltjahren durch 366) dividiert und mit der Anzahl der Grundpreistage multipliziert. Die Aufteilung der Verbr\u00e4uche wird dann auf Basis der so ermittelten Zonengrenzen vorgenommen.<\/p>\n<p>Der Grundpreis muss f\u00fcr alle Zonen identisch sein.<\/p>\n<p>Die folgenden Zonenpreisregelungen beziehen sich auf <strong>alle Vertr\u00e4ge<\/strong> eines Objektes und eines Z\u00e4hlpunktes zu einer Energie-, Versorgungsart und <strong>mit identischem Preisschl\u00fcssel<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>P<\/strong><strong> = Zonen<\/strong><strong>arbeits<\/strong><strong>preis<\/strong><strong> bezogen auf den Jahresverbrauch dieses Kunden, Objektes und Z\u00e4hlpunktes, <\/strong><strong>nicht mengengewichtet<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass auch bei monatlich endg\u00fcltigen Abrechnungen der gesamte Verbrauch der Vertr\u00e4ge innerhalb eines kompletten Abrechnungsjahres betrachtet wird. Als Beginn des Abrechnungsjahres wird der im Vertrag hinterlegte <em>1. Monat des Abrec<\/em><em>h<\/em><em>nungsjahres<\/em> betrachtet. Eine \u00dcbernahme der Verbr\u00e4uche aus vorherigen Abrechnungen ist nur m\u00f6glich, wenn diese unter dem gleichen Kunden\/Debitor abgerechnet wurden. Die Zonengrenzen werden bei Abrechnungsjahren, die nicht genau 12 Monate oder 365 Tage beinhalten, <strong>nicht<\/strong> mengengewichtet verrechnet.<\/p>\n<p>Beispiel siehe Kennzeichen \u201aJ\u2019<\/p>\n<p>Der Grundpreis muss f\u00fcr alle Zonen identisch sein.<\/p>\n<p><strong>O<\/strong><strong> = Zonen<\/strong><strong>arbeits<\/strong><strong>preis<\/strong><strong> bezogen auf den Gesamtverbrauch einer Abrechnung pro Objekt und Z\u00e4hlpunkt, <\/strong><strong>nicht mengengewichtet<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass grunds\u00e4tzlich nur der auf dieser Rechnung f\u00fcr dieses Objekt und Z\u00e4hlpunkt abgerechnete Verbrauch betrachtet wird. Die Zonengrenzen werden <strong>nicht<\/strong> mengengewichtet verrechnet. Es gelten immer die in der Preistabelle hinterlegten Grenzen.<\/p>\n<p>Der Grundpreis muss f\u00fcr alle Zonen identisch sein.<\/p>\n<p><strong>R <\/strong><strong> = Anteiliger Zonen<\/strong><strong>arbeits<\/strong><strong>preis<\/strong><strong> bezogen auf den Gesamtve<\/strong><strong>r<\/strong><strong>brauch der Abrechnung pro Objekt und Z\u00e4hlpunkt<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass grunds\u00e4tzlich nur der auf dieser Rechnung pro Objekt und Z\u00e4hlpunkt abgerechnete Verbrauch betrachtet wird. Die Zonengrenzen werden mengenanteilig verrechnet. Dazu werden die in der Preistabelle hinterlegten Grenzen je nach dem Mengenverteilungskennzeichen auf den Gesamtabrechnungszeitraum angepasst.<\/p>\n<p>Das System verlangt, dass es sich bei den in der Preistabelle hinterlegten Grenzen um Jahresgrenzen handelt.<\/p>\n<p>Der Grundpreis muss f\u00fcr alle Zonen identisch sein.<\/p>\n<p><strong>S <\/strong><strong> = Anteiliger Zonenarbeitspreis<\/strong><strong> und g<\/strong><strong>e<\/strong><strong>staffelter Grundpreis b<\/strong><strong>e<\/strong><strong>zogen auf den Gesamtverbrauch der Abrechnung pro Objekt und Z\u00e4hlpunkt<\/strong><strong>, mengengewichtet<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass grunds\u00e4tzlich nur der auf dieser Rechnung pro Objekt und Z\u00e4hlpunkt abgerechnete Verbrauch betrachtet wird. Die Zonengrenzen werden mengenanteilig verrechnet. Dazu werden die in der Preistabelle hinterlegten Grenzen je nach dem Mengenverteilungskennzeichen auf den Gesamtabrechnungszeitraum angepasst.<\/p>\n<p>Das System verlangt, dass es sich bei den in der Preistabelle hinterlegten Grenzen um Jahresgrenzen handelt.<\/p>\n<p>Auf <strong>jeder<\/strong> Zone m\u00fcssen s\u00e4mtliche Grundpreise hinterlegt werden. Es ist nicht ausreichend, nur den dieser Zone zugeordneten Grundpreis anzugeben. Von D-I m\u00fcssen die entsprechenden Felder in der Preistabelle freigegeben und in den werksindividuellen Formeln verarbeitet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preisposition.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11451 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preisposition.png\" alt=\"Preisposition\" width=\"546\" height=\"805\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preisposition.png 546w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preisposition-203x300.png 203w\" sizes=\"(max-width: 546px) 100vw, 546px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Als Grundpreis f\u00fcr die gesamte Abrechnung wird der der h\u00f6chsten abgerechneten Zone zugeordnete Wert verwendet.<\/p>\n<p><strong>T<\/strong><strong> = Zonenarbeitspreis<\/strong><strong> und gestaffelter Grundpreis bezogen auf den Gesamtverbrauch einer Abrechnung pro Objekt und Z\u00e4h<\/strong><strong>l<\/strong><strong>punkt, <\/strong><strong>nicht mengengewichtet<\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen bewirkt, dass grunds\u00e4tzlich nur der auf dieser Rechnung f\u00fcr dieses Objekt und Z\u00e4hlpunkt abgerechnete Verbrauch betrachtet wird. Die Zonengrenzen werden <strong>nicht<\/strong> mengengewichtet verrechnet. Es gelten immer die in der Preistabelle hinterlegten Grenzen.<\/p>\n<p>Auf <strong>jeder<\/strong> Zone m\u00fcssen s\u00e4mtliche Grundpreise hinterlegt werden. Es ist nicht ausreichend, nur den dieser Zone zugeordneten Grundpreis anzugeben. Von D-I m\u00fcssen die entsprechenden Felder in der Preistabelle freigegeben und in den werksindividuellen Formeln verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Als Grundpreis f\u00fcr die gesamte Abrechnung wird der der h\u00f6chsten abgerechneten Zone zugeordnete Wert verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Zonenpreis werden Teilmengen des Verbrauchs mit unterschiedlichen Preisen berechnet. Beispiel: Alle Verbr&auml;uche von 0 bis 1.000 kWh werden mit dem Arbeitspreis von 10,00 Ct\/kWh, alle Verbr&auml;uche von gr&ouml;&szlig;er 1.000 bis 2.000 kWh mit einem Arbeitspreis von 9,00 Ct\/kWh und alle dar&uuml;ber liegenden Verbr&auml;uche mit einem Arbeitspreis von 8,5 Ct\/kWh bewertet. Im einfachsten Fall w&uuml;rden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/155"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=155"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/155\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479271,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/155\/revisions\/2479271"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=155"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=155"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=155"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6217,"date":"2015-03-17T11:15:50","date_gmt":"2015-03-17T10:15:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-contrl\/"},"modified":"2015-05-19T08:31:16","modified_gmt":"2015-05-19T06:31:16","slug":"prozessbearbeitung-contrl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-contrl\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; CONTRL"},"content":{"rendered":"<p>Eine Nachricht im Format CONTRL belegt, dass eine EDIFACT-Nachricht eingegangen ist, und gibt an ob sie gelesen werden konnte. Ist eine Nachrichtendatei syntaktisch korrekt, wird eine positive CONTRL, ansonsten eine negative CONTRL versendet.<\/p>\n<p>Die positive CONTRL dient als Empfangsbest\u00e4tigung einer Nachrichtendatei, w\u00e4hrend die negative CONTRL eine Nachrichtendatei ablehnt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Das Vorhandensein bzw. Fehlen einer CONTRL hat keinerlei Auswirkungen auf die weitere Prozessbearbeitung.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Vorhandensein bzw. Fehlen einer CONTRL hat keinerlei Auswirkungen auf die weitere Prozessbearbeitung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Syntaxpr\u00fcfung bezieht sich immer auf die komplette Nachrichtendatei und pr\u00fcft:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>die Existenz aller Muss-Segmente und deren Platzierung innerhalb der Datei<\/li>\n<li>die \u00fcbermittelten optionalen Segmente auf korrekte Positionierung<\/li>\n<li>die Inhalte bzgl. L\u00e4nge und Datentyp, nicht jedoch, ob der Inhalt verwendet werden darf oder nicht<\/li>\n<li>ob Qualifier laut der Nachrichtenbeschribung des BDEW verwendet werden d\u00fcrfen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit dieser Pr\u00fcfung wird daher der Aufbau der Nachrichtendatei auf Korrektheit \u00fcberpr\u00fcft. Eine inhaltliche Pr\u00fcfung wird hierbei nicht vorgenommen.<\/p>\n<p>Es wird nur die Nachrichtenbeschreibung (MIG) und nicht das Anwendungshandbuch zur Pr\u00fcfung herangezogen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">M\u00f6gliche Fehler die per negativer CONTRL \u00fcbermittelt werden k\u00f6nnen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0 2 = Syntax-Version oder -Ebene nicht unterst\u00fctzt<\/li>\n<li>\u00a0 7 = Empf\u00e4nger der \u00dcbertragungsdatei ist nicht der tats\u00e4chliche Empf\u00e4nger<\/li>\n<li>12 = Ung\u00fcltiger Wert<\/li>\n<li>13 = Fehlt<\/li>\n<li>15 = nicht unterst\u00fctzt an dieser Position<\/li>\n<li>16 = zu viele Bestandteile<\/li>\n<li>19 = ung\u00fcltige Dezimalbeschreibung<\/li>\n<li>20 = Zeichen ung\u00fcltig als Service-Zeichen<\/li>\n<li>21 = Ung\u00fcltige(s) Zeichen<\/li>\n<li>22 = Ung\u00fcltige(s) Service-Zeichen<\/li>\n<li>23 = Unbekannter Absender der \u00dcbertragungsdatei<\/li>\n<li>25 = Test-Kennzeichen nicht unterst\u00fctzt<\/li>\n<li>26 = Duplikat gefunden<\/li>\n<li>28 = Referenzen stimmen nicht \u00fcberein<\/li>\n<li>29 = Kontrollz\u00e4hler entspreicht nicht der Anzahl<\/li>\n<li>32 = Tiefere Ebene Leer<\/li>\n<li>35 = zu viele Segment-Wiederholungen<\/li>\n<li>36 = zu viele Segmentgruppen-Wiederholungen<\/li>\n<li>37 = ung\u00fcltige Zeichenart<\/li>\n<li>38 = fehlende Ziffer vor dem Dezimalzeichen<\/li>\n<li>39 = Datenelement zu lang<\/li>\n<li>40 = Datenelement zu kurz<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Nachricht im Format <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a> belegt, dass eine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachricht eingegangen ist, und gibt an ob sie gelesen werden konnte. Ist eine Nachrichtendatei syntaktisch korrekt, wird eine positive <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a>, ansonsten eine negative <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a> versendet. Die positive <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a> dient als Empfangsbest&auml;tigung einer Nachrichtendatei, w&auml;hrend die negative <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat zur Verwendung als Empfangsbest&auml;tigung oder auch Ablehnung aufgrund syntaktischer Fehler.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/contrl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">CONTRL<\/a> eine Nachrichtendatei ablehnt. &nbsp; &nbsp; Das Vorhandensein bzw. Fehlen einer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6217"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15794,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6217\/revisions\/15794"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2444,"date":"2015-03-17T11:13:12","date_gmt":"2015-03-17T10:13:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-loeschen-inventurdaten\/"},"modified":"2015-05-13T08:38:20","modified_gmt":"2015-05-13T06:38:20","slug":"geraetemanagement-loeschen-inventurdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-loeschen-inventurdaten\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; L\u00f6schen Inventurdaten"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/\" target=\"_blank\">Inventur<\/a> im Ger\u00e4temanagement.<\/p>\n<p>Vor jeder neuen Inventur m\u00fcssen die alten Erfassungsdaten der vorherigen Inventur gel\u00f6scht werden. Dies geschieht \u00fcber den hier beschriebenen Men\u00fcpunkt. Eine Sicherheitsabfrage erfordert das Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2019 bzw. der Funktion <sup>\u2018<\/sup>L\u00f6schen<sup>\u2019<\/sup> (Funktionstaste 23), um die Inventurdateien zu leeren. Es werden nur die beiden Erfassungsdateien GERISTPF und GERICPPF geleert. Der alte Sollbestand bleibt erhalten und wird erst ggf. beim n\u00e4chsten Aufruf des Men\u00fcpunktes \u201aSollbestand zu Stichtag erstellen\u2019 \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image127.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image127.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sicherheitsabfrage beim L\u00f6schen der Inventurdaten<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Inventur im Ger&auml;temanagement. Vor jeder neuen Inventur m&uuml;ssen die alten Erfassungsdaten der vorherigen Inventur gel&ouml;scht werden. Dies geschieht &uuml;ber den hier beschriebenen Men&uuml;punkt. Eine Sicherheitsabfrage erfordert das Bet&auml;tigen der Schaltfl&auml;che &sbquo;L&ouml;schen best&auml;tigen&rsquo; bzw. der Funktion &lsquo;L&ouml;schen&rsquo; (Funktionstaste 23), um die Inventurdateien zu leeren. Es werden nur die beiden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2444"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2444"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2444\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15305,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2444\/revisions\/15305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2444"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2444"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2444"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2443,"date":"2015-03-17T11:11:26","date_gmt":"2015-03-17T10:11:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-soll-ist-vergleichslaeufe\/"},"modified":"2015-05-13T08:38:32","modified_gmt":"2015-05-13T06:38:32","slug":"geraetemanagement-soll-ist-vergleichslaeufe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-soll-ist-vergleichslaeufe\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Soll-\/Ist-Vergleichsl\u00e4ufe"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/\" target=\"_blank\">Inventur<\/a> im Ger\u00e4temanagement.<\/p>\n<p>Mit dem Aufruf dieses Men\u00fcpunktes werden die Daten der Inventur-<a title=\"Ersterfassung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-erfassung-inventur\/\" target=\"_blank\">Ersterfassung<\/a> mit den Daten des <a title=\"Sollbestands\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sollbestand-zu-stichtag-erstellen\/\" target=\"_blank\">Sollbestandes<\/a> verglichen. Die Daten der Zweiterfassung sind hierbei unerheblich! Der Vergleichslauf erzeugt folgende drei Listen mit Ausgabe eventueller Unterschiede:<\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>ISTTEC<\/strong>:<\/p>\n<p>Diese Liste ist unter <a title=\"Erg\u00e4nzen fehlender Istwerte aus Ger\u00e4testamm\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ergaenzen-fehlender-istwerte-aus-geraetestamm\/\" target=\"_blank\">Erg\u00e4nzen fehlender Istwerte aus Ger\u00e4testamm<\/a> bereits beschrieben. Im Unterschied dazu werden hier allerdings nur die technischen Unterschiede aufgelistet und keinerlei Daten erg\u00e4nzt.<\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>ISTSOL<\/strong>:<\/p>\n<p>Es werden alle Daten der Ersterfassung gelesen und die Ger\u00e4te aufgelistet, die nicht im Sollbestand aufgef\u00fchrt sind oder sogar im Ger\u00e4testamm fehlen. F\u00fcr existierende Ger\u00e4te, die laut Sollbestand nicht zum Stichtag auf Lager oder in Reparatur sind, werden der Objekttyp (OTYP) und die Objektnummer angegeben, der das Ger\u00e4t stattdessen zum Stichtag zugeordnet ist. In der letzten Zeile der Liste wird die Anzahl der Meldungen ausgegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image125.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image125.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausschnitt aus Liste INV_ISTSOL<\/em><\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>SOLIST<\/strong>:<\/p>\n<p>Es werden alle Daten im Sollbestand gelesen und die Ger\u00e4te aufgelistet, die nicht in der Inventur erfasst wurden. Die Auflistung zeigt u. a. die Objektnummer des Lagers bzw. der Reparaturfirma, wo sich das Ger\u00e4t laut Datenbestand zum Stichtag befand, mit zugeh\u00f6rigem Von-Datum sowie Angaben zu Anschaffungsjahr, Bauart, Leistung etc. In der letzten Zeile wird die Anzahl der Meldungen ausgegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image126.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image126.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausschnitt aus Liste INV_SOLIST<\/em><\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>DOPPEL<\/strong>:<\/p>\n<p>Wenn innerhalb der Ersterfassung oder innerhalb der Zweiterfassung ein Ger\u00e4t doppelt erfasst wurde, so wird dieses Ger\u00e4t angelistet und die Positionen auf den einzelnen Seiten ausgegeben.<\/p>\n<p>Wenn die Inventurdaten mit dem Sollbestand vollst\u00e4ndig abgeglichen sind, d. h. der Datenbestand der Ger\u00e4te mit den erfassten Inventurdaten \u00fcbereinstimmt, haben die beiden Listen INV_ISTSOL und INV_SOLIST keine Eintr\u00e4ge.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Inventur im Ger&auml;temanagement. Mit dem Aufruf dieses Men&uuml;punktes werden die Daten der Inventur-Ersterfassung mit den Daten des Sollbestandes verglichen. Die Daten der Zweiterfassung sind hierbei unerheblich! Der Vergleichslauf erzeugt folgende drei Listen mit Ausgabe eventueller Unterschiede: INV_ISTTEC: Diese Liste ist unter Erg&auml;nzen fehlender Istwerte aus Ger&auml;testamm bereits beschrieben. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2443"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2443"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2443\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15307,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2443\/revisions\/15307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2443"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2443"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2443"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2441,"date":"2015-03-17T11:10:33","date_gmt":"2015-03-17T10:10:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sollbestand-zu-stichtag-erstellen\/"},"modified":"2015-04-21T13:29:18","modified_gmt":"2015-04-21T11:29:18","slug":"geraetemanagement-sollbestand-zu-stichtag-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sollbestand-zu-stichtag-erstellen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Sollbestand zu Stichtag erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/\" target=\"_blank\">Inventur<\/a> im Ger\u00e4temanagement.<\/p>\n<p>Mit diesem Programm kann aus den Daten des Ger\u00e4temanagements der Sollbestand von Ger\u00e4ten auf Lager bzw. in Reparatur zu einem beliebigen Stichtag erzeugt werden. Nach Auswahl des gew\u00fcnschten Mandanten (in der Regel Netz) werden in der Erfassungsmaske f\u00fcr das gew\u00fcnschte Stichtagsdatum ggf. das Datum der letzten Sollbestandserstellung sowie der alte Stichtag und der Name des Anwenders angegeben, der die Erstellung veranlasst hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image122.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image122.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassungsmaske f\u00fcr die Erstellung des Sollbestandes zu einem Stichtag<\/em><\/p>\n<p>In den Sollbestand werden ausschlie\u00dflich Ger\u00e4te aufgenommen, die sich zum gew\u00e4hlten Stichtag laut Datenbestand auf Lager oder in Reparatur befunden haben. Ger\u00e4te, die \u00fcber eine Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung als Fremdger\u00e4te gekennzeichnet sind, kommen nicht in den Sollbestand. Welche Ger\u00e4tearten in den Sollbestand aufgenommen werden, kann gesellschaftsindividuell vorgegeben werden. Standardm\u00e4\u00dfig werden nur Ger\u00e4te, deren Ger\u00e4tenummer systemseitig vergeben wird, nicht in den Sollbestand aufgenommen. Bei \u00c4nderungsw\u00fcnschen bzgl. dieser Einstellung wenden Sie sich bitte an <a title=\"D-I\" href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\" target=\"_blank\">D-I<\/a>. Die Daten des Sollbestandes werden in der Datei GERISOPF gespeichert und k\u00f6nnen z. B. mit Query zus\u00e4tzlich ausgewertet werden.<\/p>\n<p>Der Sollbestand kann zu einem Stichtag jederzeit wieder neu erzeugt werden, da die Auswertung auf Basis der Datei f\u00fcr Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen GEROBJPF erfolgt. Daher k\u00f6nnen \u00c4nderungen in den Daten \u00fcber die Optionen des Ger\u00e4temanagements vorgenommen werden, welche bei einem anschlie\u00dfenden erneuten Erstellen des Sollbestandes darin direkt sichtbar werden. Es muss also nach \u00c4nderungen in den Ger\u00e4tedaten, die den Stichtag betreffen, immer ein erneutes Erstellen des Sollbestandes erfolgen, um sp\u00e4ter sinnvolle Ergebnisse bei den <a title=\"Soll-\/Ist-Vergleichsl\u00e4ufen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-soll-ist-vergleichslaeufe\/\" target=\"_blank\">Soll-\/Ist-Vergleichsl\u00e4ufen<\/a> zu erhalten.<\/p>\n<p>Bei der Erstellung des Sollbestandes wird folgende Liste ausgegeben:<\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>ANZSOL<\/strong>:<\/p>\n<p>Es wird die Anzahl der Ger\u00e4te im Sollbestand ausgewertet. Die Liste zeigt die Anzahl der Ger\u00e4te pro Lagerort, Ger\u00e4teart in einem Lager (bzw. einer Reparaturfirma) und Energieart f\u00fcr ein Ger\u00e4t. Zudem wird die Gesamtanzahl der Ger\u00e4te auf Lager bzw. in Reparatur laut Sollbestand ermittelt. Die im rechten Teil der Liste angegebene Bezeichnung f\u00fcr das Lager bzw. die Reparaturfirma entspricht dem Inhalt des Feldes Objektbeschreibung (OOBJBE) aus dem Objektstamm.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image123.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image123.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausschnitt aus Liste INV_ANZSOL<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Inventur im Ger&auml;temanagement. Mit diesem Programm kann aus den Daten des Ger&auml;temanagements der Sollbestand von Ger&auml;ten auf Lager bzw. in Reparatur zu einem beliebigen Stichtag erzeugt werden. Nach Auswahl des gew&uuml;nschten Mandanten (in der Regel Netz) werden in der Erfassungsmaske f&uuml;r das gew&uuml;nschte Stichtagsdatum ggf. das Datum der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2441"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2441"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2441\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12627,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2441\/revisions\/12627"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2441"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2441"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2441"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2438,"date":"2015-03-17T11:08:45","date_gmt":"2015-03-17T10:08:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/"},"modified":"2015-05-13T08:38:57","modified_gmt":"2015-05-13T06:38:57","slug":"geraetemanagement-inventur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Inventur"},"content":{"rendered":"<p>Das Men\u00fc <em>Inventur<\/em> als Untermen\u00fc des Ger\u00e4temanagements enth\u00e4lt alle Programme, die die Durchf\u00fchrung einer Stichtagsinventur betreffen.<\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Ersterfassung Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-erfassung-inventur\/\" target=\"_blank\">Ersterfassung Inventur<\/a><\/li>\n<li>(optional) <a title=\"Zweiterfassung Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-erfassung-inventur\/\" target=\"_blank\">Zweiterfassung Inventur<\/a><\/li>\n<li>(optional) <a title=\"Pr\u00fcflisten Erst-\/Zweiterfassung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-prueflisten-erst-zweiterfassung\/\" target=\"_blank\">Pr\u00fcflisten Erst-\/Zweiterfassung<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Sollbestand zu Stichtag erstellen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sollbestand-zu-stichtag-erstellen\/\" target=\"_blank\">Sollbestand zu Stichtag erstellen<\/a><\/li>\n<li>(optional) <a title=\"Erg\u00e4nzen fehlender Istwerte aus Ger\u00e4testamm\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ergaenzen-fehlender-istwerte-aus-geraetestamm\/\" target=\"_blank\">Erg\u00e4nzen fehlender Istwerte aus Ger\u00e4testamm<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Soll-\/Ist-Vergleichsl\u00e4ufe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-soll-ist-vergleichslaeufe\/\" target=\"_blank\">Soll-\/Ist-Vergleichsl\u00e4ufe<\/a><\/li>\n<li><a title=\"L\u00f6schen Inventurdaten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-loeschen-inventurdaten\/\" target=\"_blank\">L\u00f6schen Inventurdaten<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Inventurprogramme bieten die M\u00f6glichkeit, den tats\u00e4chlichen Lager- und Reparaturbestand von Ger\u00e4ten mit dem Bestand abzugleichen, der sich gem\u00e4\u00df der Daten im Ger\u00e4temanagement zu einem bestimmten Stichtag auf Lager bzw. in Reparatur befindet.<\/p>\n<p>Handelt es sich bereits um eine Folgeinventur, m\u00fcssen zun\u00e4chst die Daten der vorherigen Inventur gel\u00f6scht werden. Es wird dann zun\u00e4chst der Ist-Bestand erfasst. Die Ersterfassung kann mit einer Zweiterfassung abgeglichen werden, um Tippfehler zu vermeiden.<\/p>\n<p>Als n\u00e4chstes wird der Sollbestand zum betreffenden Stichtag aus den Systemdaten ermittelt. Dieser Sollbestand kann jederzeit neu erstellt werden. In den Soll-\/Ist-Vergleichsl\u00e4ufen pr\u00fcft das System anschlie\u00dfend auf die \u00dcbereinstimmung der Daten des Sollbestands mit dem erfassten Istbestand und f\u00fchrt alle Abweichungen in den Ausgabelisten auf.<\/p>\n<p>Abweichungen werden dann \u00fcber die Verarbeitungsoptionen im Ger\u00e4temanagement bereinigt, bevor erneut der Sollbestand zum Stichtag erstellt wird, um einen weiteren Vergleichslauf von Soll- und Istbestand zu starten. Sobald keine Differenzen mehr zwischen Ist- und Sollbestand vorhanden sind, kann die Inventur beendet werden.<\/p>\n<p>Zum Ausf\u00fchren der Programme in der Ger\u00e4teinventur ist in der Regel eine Pflegeberechtigung erforderlich. Nur die reinen Listauswertungen (\u201aPr\u00fcflisten Erst-\/Zweiterfassung\u2019 und \u201aSoll-\/Ist-Vergleichsl\u00e4ufe\u2019) k\u00f6nnen bereits mit Anzeigeberechtigung aufgerufen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Men&uuml; Inventur als Untermen&uuml; des Ger&auml;temanagements enth&auml;lt alle Programme, die die Durchf&uuml;hrung einer Stichtagsinventur betreffen. Ersterfassung Inventur (optional) Zweiterfassung Inventur (optional) Pr&uuml;flisten Erst-\/Zweiterfassung Sollbestand zu Stichtag erstellen (optional) Erg&auml;nzen fehlender Istwerte aus Ger&auml;testamm Soll-\/Ist-Vergleichsl&auml;ufe L&ouml;schen Inventurdaten Die Inventurprogramme bieten die M&ouml;glichkeit, den tats&auml;chlichen Lager- und Reparaturbestand von Ger&auml;ten mit dem Bestand abzugleichen, der sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2438"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2438"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2438\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15309,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2438\/revisions\/15309"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2438"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2438"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2438"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2439,"date":"2015-03-17T10:22:13","date_gmt":"2015-03-17T09:22:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-erfassung-inventur\/"},"modified":"2015-04-21T13:29:29","modified_gmt":"2015-04-21T11:29:29","slug":"geraetemanagement-erfassung-inventur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-erfassung-inventur\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Erfassung Inventur"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/\" target=\"_blank\">Inventur<\/a> im Ger\u00e4temanagement.<\/p>\n<p>Die Inventurdaten k\u00f6nnen ein- oder zweimal erfasst werden, wobei die Zweiterfassung <strong>nicht<\/strong> <strong>verpflichtend <\/strong>ist. Sie dient der Kontrolle der Eingaben, indem bei Erst- und Zweiterfassung Eintrag pro Eintrag f\u00fcr jede Seite miteinander verglichen werden k\u00f6nnen, um Tippfehler zu vermeiden. In Bezug auf die Erfassungsmasken und die Vorgehensweise sind Erst- und Zweiterfassung identisch.<\/p>\n<p>Die Daten der Ersterfassung werden in der Datei GERISTPF gespeichert.<\/p>\n<p>Die Daten der Zweiterfassung werden in der Datei GERICPPF gespeichert.<\/p>\n<p>Beide k\u00f6nnen z. B. mit Query zus\u00e4tzlich ausgewertet werden.<\/p>\n<p><strong>Die Erfassung<\/strong><\/p>\n<p>Mit diesem Programm k\u00f6nnen f\u00fcr jede Kombination von Lagerort (Objektnummer des Lagers bzw. der Reparaturfirma), Mandant, Ger\u00e4teart und Energieart einzelne Inventurseiten mit bis zu 30 Ger\u00e4ten erfasst werden. F\u00fcr den Lagerort und die Ger\u00e4teart steht eine Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Nach Auswahl der oben genannten Daten sowie Eingabe der Seitennummer erscheint mit Bet\u00e4tigen der Eingabetaste die Eingabemaske, in der zus\u00e4tzlich zu den beiden Pflichtfeldern f\u00fcr Fabrikat und Ger\u00e4tenummer verschiedene ger\u00e4tespezifische Werte erfasst werden k\u00f6nnen. Diese erg\u00e4nzenden Werte k\u00f6nnen alternativ sp\u00e4ter \u00fcber Men\u00fcpunkt <a title=\"Erg\u00e4nzen fehlender Istwerte aus Ger\u00e4testamm\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ergaenzen-fehlender-istwerte-aus-geraetestamm\/\" target=\"_blank\">Erg\u00e4nzen fehlender Istwerte aus Ger\u00e4testamm<\/a> aus dem Ger\u00e4testamm erg\u00e4nzt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image118.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image118.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ersterfassung Inventur<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Inventur im Ger&auml;temanagement. Die Inventurdaten k&ouml;nnen ein- oder zweimal erfasst werden, wobei die Zweiterfassung nicht verpflichtend ist. Sie dient der Kontrolle der Eingaben, indem bei Erst- und Zweiterfassung Eintrag pro Eintrag f&uuml;r jede Seite miteinander verglichen werden k&ouml;nnen, um Tippfehler zu vermeiden. In Bezug auf die Erfassungsmasken und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2439"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2439"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2439\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12628,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2439\/revisions\/12628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2439"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2439"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2439"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2442,"date":"2015-03-17T10:21:13","date_gmt":"2015-03-17T09:21:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ergaenzen-fehlender-istwerte-aus-geraetestamm\/"},"modified":"2015-05-13T08:39:24","modified_gmt":"2015-05-13T06:39:24","slug":"geraetemanagement-ergaenzen-fehlender-istwerte-aus-geraetestamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ergaenzen-fehlender-istwerte-aus-geraetestamm\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Erg\u00e4nzen fehlender Istwerte aus Ger\u00e4testamm"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/\" target=\"_blank\">Inventur<\/a> im Ger\u00e4temanagement.<\/p>\n<p>Da der eindeutige Schl\u00fcssel f\u00fcr die Identifizierung eines Ger\u00e4tes aus Werknummer, Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat und Ger\u00e4tenummer besteht, reicht es f\u00fcr die blo\u00dfe Mengeninventur, bei der Erfassung der einzelnen Inventurseiten, nur das Fabrikat und die Ger\u00e4tenummer zu f\u00fcllen. Die Werte f\u00fcr Bauart, Leistung etc. k\u00f6nnen dann mit Aufruf des hier beschriebenen Men\u00fcpunktes in den Inventurdateien erg\u00e4nzt werden. Sollten diese Werte in den Inventurdateien nicht gef\u00fcllt sein (d. h. 0 oder Leerzeichen), so wird der entsprechende Wert aus dem Ger\u00e4testamm erg\u00e4nzt. Die Erg\u00e4nzung wird sowohl in der Ersterfassung als auch ggf. in der Zweiterfassung durchgef\u00fchrt. <strong>Bitte beachten:<\/strong> Der Aufruf dieses Programms sollte erst nach dem <a title=\"F\u00fcllen des Sollbestands\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sollbestand-zu-stichtag-erstellen\/\" target=\"_blank\">F\u00fcllen des Sollbestands<\/a> erfolgen, da sonst die Protokollliste der Abweichungen sehr lang wird.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Erg\u00e4nzung der erfassten Inventurwerte werden zwei Listen ausgegeben:<\/span><\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>ISTTEC<\/strong>:<\/p>\n<p>Es werden zum einen Unterschiede zwischen den technischen Daten in der <a title=\"Ersterfassung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-erfassung-inventur\/\" target=\"_blank\">Ersterfassung<\/a> der Inventur und den Ger\u00e4testammdaten aufgelistet. Zudem werden Ger\u00e4te aus der Ersterfassung aufgelistet, die nicht im Sollbestand enthalten sind oder sogar im Ger\u00e4testamm fehlen. Das Ende der Liste bildet eine Zeile mit Angabe der Anzahl von Meldungen sowie der Anzahl der Ger\u00e4te, f\u00fcr die Erg\u00e4nzungen in der Ersterfassung vorgenommen wurden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image124.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image124.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:Ausschnitt aus Liste INV_ISTTEC<\/em><\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>ICPTEC<\/strong>:<\/p>\n<p>Diese Liste entspricht der Liste INV_ISTTEC, wird aber f\u00fcr die Zweiterfassung anstelle der Ersterfassung erstellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Inventur im Ger&auml;temanagement. Da der eindeutige Schl&uuml;ssel f&uuml;r die Identifizierung eines Ger&auml;tes aus Werknummer, Ger&auml;teart, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, Fabrikat und Ger&auml;tenummer besteht, reicht es f&uuml;r die blo&szlig;e Mengeninventur, bei der Erfassung der einzelnen Inventurseiten, nur das Fabrikat und die Ger&auml;tenummer zu f&uuml;llen. Die Werte f&uuml;r Bauart, Leistung etc. k&ouml;nnen dann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2442"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2442"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2442\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15311,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2442\/revisions\/15311"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2442"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2442"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2442"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2440,"date":"2015-03-17T10:19:03","date_gmt":"2015-03-17T09:19:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-prueflisten-erst-zweiterfassung\/"},"modified":"2015-05-13T08:39:47","modified_gmt":"2015-05-13T06:39:47","slug":"geraetemanagement-prueflisten-erst-zweiterfassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-prueflisten-erst-zweiterfassung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Pr\u00fcflisten Erst-\/Zweiterfassung"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Inventur\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-inventur\/\" target=\"_blank\">Inventur<\/a> im Ger\u00e4temanagement.<\/p>\n<p>Nachdem <a title=\"Erst- und Zweiterfassung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-erfassung-inventur\/\" target=\"_blank\">Erst- und Zweiterfassung<\/a> erfolgt sind, k\u00f6nnen diese miteinander verglichen werden. Es werden bei Aufruf des beschriebenen Men\u00fcpunktes f\u00fcnf Listen erzeugt.<\/p>\n<p><strong>INV_1_2_LS<\/strong>:<\/p>\n<p>Es werden alle S\u00e4tze der Ersterfassung gelesen und die Abweichungen f\u00fcr alle erfassten Ger\u00e4tedaten zu den korrespondierenden S\u00e4tzen in der Zweiterfassung aufgelistet. Zudem werden die Ger\u00e4te aufgelistet, die in der Zweiterfassung fehlen oder unter einem anderen Seiteneintrag gefunden werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image119.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image119.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausschnitt aus Liste INV_1_2_LS<\/em><\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>2<\/strong><strong>_<\/strong><strong>1<\/strong><strong>_LS<\/strong><strong>: <\/strong><\/p>\n<p>Es werden alle S\u00e4tze der Zweiterfassung gelesen und die Abweichungen f\u00fcr alle erfassten Ger\u00e4tedaten zu den korrespondierenden S\u00e4tzen in der Ersterfassung aufgelistet. Zudem werden die Ger\u00e4te aufgelistet, die in der Ersterfassung fehlen oder unter einem anderen Seiteneintrag gefunden werden.<\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>ANZ<\/strong><strong>_L<\/strong><strong>1<\/strong><strong>: <\/strong><\/p>\n<p>Es wird die Anzahl der Ger\u00e4te in der Ersterfassung ausgewertet. Die Liste zeigt die Anzahl der Ger\u00e4te pro Lagerort, Ger\u00e4teart in einem Lager bzw. einer Reparaturfirma, Energieart f\u00fcr ein Ger\u00e4t und Inventurseite f\u00fcr eine Energieart. Zudem wird die Gesamtanzahl der Ger\u00e4te in der Inventur-Ersterfassung ermittelt. Die im rechten Teil der Liste angegebene Bezeichnung f\u00fcr das Lager entspricht dem Inhalt des Feldes Objektbeschreibung (OOBJBE) aus dem Objektstamm.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image120.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image120.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:Ausschnitt aus Liste INV_ANZ_L1<\/em><\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>ANZ<\/strong><strong>_L<\/strong><strong>2<\/strong>:<\/p>\n<p>Es wird die Anzahl der Ger\u00e4te in der Zweiterfassung ausgewertet. Die Liste zeigt die Anzahl der Ger\u00e4te pro Lagerort, Ger\u00e4teart in einem Lager bzw. einer Reparaturfirma, Energieart f\u00fcr ein Ger\u00e4t und Inventurseite f\u00fcr eine Energieart. Zudem wird die Gesamtanzahl der Ger\u00e4te in der Inventur-Zweiterfassung ermittelt.<\/p>\n<p><strong>INV_<\/strong><strong>DOPPEL<\/strong>:<\/p>\n<p>Wenn innerhalb der Ersterfassung oder innerhalb der Zweiterfassung ein Ger\u00e4t doppelt erfasst wurde, so wird dieses Ger\u00e4t angelistet und die Positionen auf den einzelnen Seiten ausgegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image121.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image121.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausschnitt aus Liste INV_DOPPEL<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Inventur im Ger&auml;temanagement. Nachdem Erst- und Zweiterfassung erfolgt sind, k&ouml;nnen diese miteinander verglichen werden. Es werden bei Aufruf des beschriebenen Men&uuml;punktes f&uuml;nf Listen erzeugt. INV_1_2_LS: Es werden alle S&auml;tze der Ersterfassung gelesen und die Abweichungen f&uuml;r alle erfassten Ger&auml;tedaten zu den korrespondierenden S&auml;tzen in der Zweiterfassung aufgelistet. Zudem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2440"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2440"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2440\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15313,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2440\/revisions\/15313"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2440"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2440"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2440"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2355,"date":"2015-03-17T09:29:31","date_gmt":"2015-03-17T08:29:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetematchcode\/"},"modified":"2017-10-01T17:56:43","modified_gmt":"2017-10-01T15:56:43","slug":"geraetemanagement-geraetematchcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetematchcode\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4tematchcode"},"content":{"rendered":"<p>In der Ergebnisliste der gesuchten Ger\u00e4te sind f\u00fcnf Sichten m\u00f6glich, die unterschiedliche Details zum Ger\u00e4t, Objekt oder ggf. Kunden zeigen. In jeder Sicht werden zum einen links die Schl\u00fcsseldaten zur Identifikation des Ger\u00e4tes (Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat und Ger\u00e4tenummer), zum anderen am rechten Bildrand der Objekttyp und der Status der Beziehung eingeblendet. Diese immer sichtbaren Angaben sind in der folgenden Abbildung rot umrahmt. Die zur vollst\u00e4ndigen Identifikation eines Ger\u00e4tes notwendige Mandantenkennung (gr\u00fcn umrahmt) ist aus Platzgr\u00fcnden nicht in allen Sichten vorhanden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image4.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image4.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige des Ger\u00e4tematchcodes<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beim Aufruf des <em>KIS-Matchcodes \u00fcber den Auswahlblock der Ger\u00e4tedaten<\/em> (Angabe Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat, Ger\u00e4tenummer und oder Objektnummer), werden die Ergebnisse je nach Kategorie des Z\u00e4hlers f\u00fcr den aktuellen Vertragsstammsatz farblich gekennzeichnet.<\/p>\n<p><strong>IMS<\/strong><br \/>\nIntelligente Messsysteme (mME in Verbindung mit einem Gateway) werden blau hervorgehoben<\/p>\n<p><strong>mME<\/strong><br \/>\nModerne Messeinrichtungen (darunter auch die Kategorie von Z\u00e4hlern die als mME gelten aber nie zu einem intelligenten Messsystem werden k\u00f6nnen) werden gelb dargestellt.<\/p>\n<p><strong>kME<\/strong><br \/>\nKonventionelle Messeinrichtungen werden weiterhin schwarz dargestellt.<\/p>\n<p>Es gilt jeweils der Zustand zum Datum des aktuellen Stammsatzes des dazugeh\u00f6rigen Vertrages. Beispielsweise gilt der in der Abbildung gezeigte Z\u00e4hler 1000100 f\u00fcr die erste gefundene Vertragseinheit als mME, wurde aber f\u00fcr den darunter angezeigten Vertrag bereits zu einem iMS ausgebaut.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/matchcode-8.8.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79929\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/matchcode-8.8.png\" alt=\"matchcode 8.8\" width=\"917\" height=\"299\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Neben den oben genannten Standardspalten bieten die einzelnen Sichten folgende zus\u00e4tzliche Daten:<\/p>\n<table style=\"height: 181px\" width=\"1003\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Sicht 1<\/td>\n<td>Bauart, Leistung, Gr\u00f6\u00dfe, RWE \u2013 Kennzeichen, Zulassungszeichen Stichprobe, Baujahr, Beglaubigungsjahr, Wiederbeglaubigungsjahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 2<\/td>\n<td>Entnahmestellenadresse, Beziehungstyp des Kunden, Name<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 3<\/td>\n<td>Objektnummer, Von Datum, Bis Datum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 4<\/td>\n<td>Kundennummer, Kundenname, Anschlussnutzer (Netz) bzw. Netzbetreiber (Vertrieb)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 5<\/td>\n<td>im KIS nicht relevant, nur f\u00fcr die Ger\u00e4te-Zuordnung im Assetmanagement<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In Sicht 1 werden ganz rechts die Spalten &#8222;Z&#8220;, &#8222;O&#8220; und &#8222;S&#8220; angezeigt. Diese haben folgende Auspr\u00e4gungen.<\/p>\n<p><strong>Z:<\/strong><br \/>\nHierin steht die Ebene der Ger\u00e4tezuordnung und ist zurzeit immer die erste Ebene.<\/p>\n<p><strong>O:<\/strong><br \/>\nIn dieser Spalte erfolgt die Angabe des Objekttyps.<\/p>\n<ul>\n<li>leer = Versorgungsobjekt = Ger\u00e4t ist eingebaut<\/li>\n<li>L = Lager<\/li>\n<li>S = Schrottplatz<\/li>\n<li>R = Reparaturfirma<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>S:<\/strong><br \/>\nIn dieser Spalte wird der Status der Beziehung angegeben.<\/p>\n<ul>\n<li>A = Aktive Beziehung (Heute g\u00fcltige)<\/li>\n<li>I = Inaktive Beziehung<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im Ger\u00e4tematchcode stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 1099px\" border=\"1\" width=\"1358\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Ta<\/strong><strong>s<\/strong><strong>te<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td><a title=\"Filter\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-f4-filter\/\" target=\"_blank\">Filter<\/a><\/td>\n<td>Ger\u00e4te filtern<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>Anzeige aktualisieren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Erstellen einer neuen (zeitlich abgeschlossenen) Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung (f\u00fcr alle Ger\u00e4te au\u00dfer Z\u00e4hler). Bei Aufruf aus dem KIS wird eine offene Beziehung erstellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>Zus\u00e4tzliche Ger\u00e4tedaten bzw. Hausanschluss-Erweiterungen<\/td>\n<td>Mit dieser Funktion k\u00f6nnen f\u00fcr alle abzurechnenden Ger\u00e4te Zeilen f\u00fcr die Z\u00e4hlwerke ein- und ausgeblendet werden. Dies ist wichtig, wenn diese ge\u00e4ndert werden sollen. Dazu m\u00fcssen sie eingeblendet sein, um dann Vorgang 55 auszuf\u00fchren. Ebenfalls werden bei Hausanschl\u00fcssen die Erweiterungsdaten eingeblendet, wenn diese in der Gesellschaft genutzt werden.Bei Z\u00e4hlwerken enthalten sie Angaben zu Z\u00e4hlwerknummer, \u00dcbernahme ins KIS und Stellenzahlen. Die Einblendung \u201eKIS\u201c bedeutet, dass dieses Z\u00e4hlwerk ins KIS \u00fcbernommen wird. Die Stellenzahlen werden in der Form \u201eGG,N\/A\u201c angezeigt, wobei GG die Anzahl der Gesamtstellen ist, N die Anzahl der Nachkommastellen im Ger\u00e4temanagement und A die Anzahl der Nachkommastellen f\u00fcr die Abrechnung.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zu Hausanschl\u00fcssen werden Erweiterungen wie z. B. Daten zur Anschlussleitung, Sonderbauteile etc. eingeblendet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Ger\u00e4tematchcode zeigt nach Abruf der Funktion \u201eF7=zus\u00e4tzliche Ger\u00e4tedaten\u201c die Z\u00e4hlwerke eines Z\u00e4hlers als einzelne Zeilen an. In diesen Zeilen ist an einem \u201eE\u201c hinter der Angabe der Stellenzahl erkennbar, dass es sich um ein Einspeisez\u00e4hlwerk handelt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/matchcode.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79925\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/matchcode.png\" alt=\"matchcode\" width=\"773\" height=\"118\" \/><\/a><\/p>\n<p>In diesem Zusammenhang wurde ein Anzeigefehler behoben, der es notwendig machte, dass man nach Verwenden der Funktion \u201ezus\u00e4tzliche Ger\u00e4tedaten\u201c ggf. noch einmal bl\u00e4ttern musste, um die Anzeige zu vervollst\u00e4ndigen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0F13<\/td>\n<td>\u00a0Wiederholen<\/td>\n<td>Wenn der Cursor auf einem Auswahlfeld steht, auf dem eine Auswahl getroffen ist (z. B. Vorgang <sup>\u2018<\/sup>50\u2019 zur ausf\u00fchrlichen Anzeige der Ger\u00e4tedaten), kann durch Anwahl der Funktion <sup>\u2018<\/sup>Wiederholen<sup>\u2019<\/sup> dieser ausw\u00e4hlte Vorgang auf alle im Matchcode nachfolgenden S\u00e4tze \u00fcbertragen werden. Die Menge der auf diese Weise anzuw\u00e4hlenden S\u00e4tze ist begrenzt auf 200. Bei mehr als 200 S\u00e4tzen wird die \u00dcbertragung abgebrochen mit dem Hinweis \u201ezu viele S\u00e4tze f\u00fcr F13 ausgew\u00e4hlt\u201c. Anderenfalls springt die Matchcodeanzeige auf die letzte Seite mit Ger\u00e4ten, f\u00fcr die der gew\u00e4hlte Vorgang \u00fcbertragen wurde. Die Datenfreigabe f\u00fchrt dann zur Mehrfachverarbeitung. Es kann auf diese Weise nur ein einziger Vorgang in Masse verarbeitet werden, verschieden Vorg\u00e4nge auf einmal sind nicht m\u00f6glich.<strong>ACHTUNG:<\/strong> diese Funktion sollte nur bei einem sinnvoll gesetzten Filter verwendet werden, insbesondere sollte jedes Ger\u00e4t nur einmal angew\u00e4hlt werden, z. B. durch Filterung nur aktiver S\u00e4tze.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Wiedervorlage \/ Notizbuch<\/td>\n<td>Aufruf der Wiedervorlagen bzw. des Notizbuches<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Ger\u00e4te werden sortiert nach Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat und Ger\u00e4tenummer angezeigt.<\/p>\n<p>Die Auswahl der Ger\u00e4te kann durch Ver\u00e4nderung der Vorgabewerte Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat und Ger\u00e4tenummer im Bildschirmkopf beeinflusst werden.<\/p>\n<p>Bei der Suche mittels Platzhalter (z.B. Ger\u00e4tenummer 32077__) werden nur die zu den Vorgaben passenden Ger\u00e4te angezeigt. Gleiches gilt, wenn ohne Platzhalter gearbeitet wird aber kein vollst\u00e4ndiger Schl\u00fcssel angegeben wird (z. B. nur die Ger\u00e4tenummer).<\/p>\n<p>Wurde ein vollst\u00e4ndiger Ger\u00e4teschl\u00fcssel (bestehend aus Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat und Ger\u00e4tenummer) angegeben, so wird der Schl\u00fcssel als Startpunkt interpretiert und alle Ger\u00e4te ab diesem Schl\u00fcssel aufgelistet.<\/p>\n<p>Im Folgenden werden die Funktionen und Vorg\u00e4nge, die die Ger\u00e4teverwaltung bietet, detailliert beschrieben.<\/p>\n<p>Mehrfachverarbeitung sind m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Ergebnisliste der gesuchten Ger&auml;te sind f&uuml;nf Sichten m&ouml;glich, die unterschiedliche Details zum Ger&auml;t, Objekt oder ggf. Kunden zeigen. In jeder Sicht werden zum einen links die Schl&uuml;sseldaten zur Identifikation des Ger&auml;tes (Ger&auml;teart, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, Fabrikat und Ger&auml;tenummer), zum anderen am rechten Bildrand der Objekttyp und der Status der Beziehung eingeblendet. Diese immer sichtbaren Angaben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2355"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2355"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2355\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80273,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2355\/revisions\/80273"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2355"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2355"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2355"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5681,"date":"2015-03-17T08:46:13","date_gmt":"2015-03-17T07:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnungsermaechtigungen\/"},"modified":"2023-07-17T16:08:26","modified_gmt":"2023-07-17T14:08:26","slug":"tabellenpflege-zuordnungsermaechtigungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnungsermaechtigungen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Zuordnungserm\u00e4chtigungen"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle &#8222;Zuordnungserm\u00e4chtigungen&#8220; erm\u00f6glicht die Speicherung von Zuordnungserm\u00e4chtigungen, welche f\u00fcr die Anmeldung Netznutzungen (Prozesse LI_BEGIN_E und LW_BEGIN_E) herangezogen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren<\/strong><strong> (3)<\/strong><strong>:<\/strong> Kopieren eines bestehenden Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen eines bestehenden Datensatzes<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2): <\/strong>Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Historie (F8):<\/strong> gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Bilanzkreis (F10):<\/strong> Aufruf der Bilanzkreise<\/p>\n<p><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Maske zum Anlegen oder \u00c4ndern einer Zuordnungserm\u00e4chtigung sieht wie folgt aus:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999536\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungsermaechtigung1.jpg\" alt=\"\" width=\"1102\" height=\"820\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungsermaechtigung1.jpg 1102w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungsermaechtigung1-300x223.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungsermaechtigung1-1024x762.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zuordnungsermaechtigung1-768x571.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1102px) 100vw, 1102px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern einer Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Grunds\u00e4tzlich m\u00fcssen beim Anlegen einer Zuordnungserm\u00e4chtigung folgende Werte angegeben werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>VDEW-Code des Lieferanten<\/li>\n<li>Regelzone und Bilanzkreis<\/li>\n<li>G\u00fcltige Zeitreihentypen<\/li>\n<li>G\u00fcltigkeits-Grenzen (G\u00fcltig von, g\u00fcltig bis)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Alle weiteren Angaben sind optional.<\/p>\n<p>Auf Grund ge\u00e4nderter Vorgaben bei der Deaktivierung bzw. Aktivierung von Zuordnungserm\u00e4chtigungen werden die bisher vorhanden Datens\u00e4tze mit dem Zeitreihentyp *ALL durch Datens\u00e4tze mit den folgenden Zeitreihentypen ersetzt.<\/p>\n<p>Summenzeitreihen: EGS, LGS, SES, SLS, TES und TLP<\/p>\n<p>EE-Einspeisezeitreihen: BIL, BIP, BIT, GAL, GAP, GAT, GEL, GEP, GET, SOL, SOP, SOT, WFL, WFP, WFT, WNL, WNP, WNT, WAL, WAP und WAT<\/p>\n<p>In das Feld \u201eWiderruf\u201c kann die Widerrufsfrist angegeben werden. Diese bestimmt die Zeitspanne, in der die Erm\u00e4chtigung widerrufen werden kann. Kodiert wird dies \u00fcber 2 Zeichen:<\/p>\n<p>Das erste Zeichen muss immer eine Zahl sein, das zweite Zeichen ein Buchstabe T(age), W(ochen) oder J(ahre).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Eintrag<\/strong><\/td>\n<td><strong>Frist f\u00fcr den Widerruf<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1T<\/td>\n<td>1 Tag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>8T<\/td>\n<td>8 Tage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2W<\/td>\n<td>2 Wochen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1J<\/td>\n<td>1 Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sobald Zuordnungserm\u00e4chtigungen auslaufen oder gel\u00f6scht werden, k\u00f6nnen diese nur noch angesehen und kopiert, jedoch nicht mehr bearbeitet werden. Die Option\u00a0<em>Historie (F8)<\/em> blendet alte Zuordnungserm\u00e4chtigungen ein.<\/p>\n<p>Mit der Option\u00a0<em>Bilanzkreis (F10)<\/em> kann direkt die Tabellenpflege der Bilanzkreise aufgerufen werden, um dort \u00c4nderungen zu Bilanzkreisen vornehmen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Um in der Prozessbearbeitung nach der Marktrolle &#8222;BKV&#8220; (Bilanzkreisverantwortlicher) zu filtern, muss als Rolle der Wert X* ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><em>Erstellungsinformationen<br \/>\n<\/em>Eine \u00c4nderung f\u00fchrt dazu, dass der Satz in die Historie verschoben wird und ein neuer erstellt wird. Das Erstellungsdatum wird beim manuellen Anlegen, beim Kopieren oder beim automatischen Anlegen geschrieben. Falls die Zuordnungserm\u00e4chtigung aufgrund eines Prozesses erstellt wird, wird der Link hinter dem Erstellungsdatum angezeigt. Das \u00c4nderungsdatum dagegen wird immer dann gesetzt, wenn eine Zuordnungserm\u00e4chtigung manuell gel\u00f6scht, ge\u00e4ndert oder automatisch deaktiviert wird. Im Fall einer automatischen Deaktivierung steht hinter dem \u00c4nderungsdatum auch der Link zu dem Prozess.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle &bdquo;Zuordnungserm&auml;chtigungen&ldquo; erm&ouml;glicht die Speicherung von Zuordnungserm&auml;chtigungen, welche f&uuml;r die Anmeldung Netznutzungen (Prozesse LI_BEGIN_E und LW_BEGIN_E) herangezogen werden. Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines bestehenden Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines bestehenden Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden. Anzeigen (5): Anzeigen eines bestehenden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5681"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5681"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5681\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":999537,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5681\/revisions\/999537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5681"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5681"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5681"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2922,"date":"2015-03-16T15:22:09","date_gmt":"2015-03-16T14:22:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-geraetematchcode\/"},"modified":"2015-05-13T15:32:49","modified_gmt":"2015-05-13T13:32:49","slug":"kundeninformationssystem-geraetematchcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-geraetematchcode\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ger\u00e4tematchcode"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt zwei unterschiedliche Arten von Ger\u00e4ten, nach denen gesucht werden kann.<\/p>\n<ul>\n<li>Ger\u00e4te, die mit ihren Stammdaten im <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagement verwaltet werden. Diese m\u00fcssen \u00fcber einen Ger\u00e4tezugang oder den Import eines elektronischen Lieferscheins dem System bekannt gemacht werden und haben immer eine Verbindung zu einem Objekt. Die Zuordnung eines Ger\u00e4tes zu einem Objekt wird \u00fcber eine Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung abgebildet, der eine von-bis-Zeitscheibe (f\u00fcr die heute g\u00fcltigen Zuordnungen mit offenem Ende) zugrunde liegt.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Ger\u00e4te, die nur auf den Vertragss\u00e4tzen hinterlegt sind. Zu diesen existiert kein <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4testammsatz. Vorhandene Stamminformationen, welche auf dem Vertrag hinterlegt sind, resultieren aus den Nachrichten der Marktkommunikation (betrifft Strom und Gas). Au\u00dferdem k\u00f6nnen dies Pseudoz\u00e4hler sein oder Fremdger\u00e4te, deren Stammdaten man nicht in <strong>lima<\/strong> verwalten m\u00f6chte. F\u00fcr diese Ger\u00e4te gibt es keine Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese beiden Arten von Ger\u00e4ten bilden die Datenbasis f\u00fcr die beiden Ger\u00e4tematchcodes. In der Startmaske kann im 4. Kasten ausgew\u00e4hlt werden, welcher Matchcode verwendet werden soll:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Matchcode \u00fcber Ger\u00e4te [G]<\/strong> -&gt; Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung: <br \/> Der Matchcode \u00fcber Ger\u00e4te sucht arbeitet auf Basis der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen. Die Suche ist also unabh\u00e4ngig davon, ob es Vertr\u00e4ge zu Ger\u00e4ten gibt. Dieser Matchcode ist insbesondere f\u00fcr den Netzmandanten geeignet. Ger\u00e4te unbundling<strong>un<\/strong>kritischer Energiearten (z. B. Fernw\u00e4rme oder Wasser) werden in beiden Mandanten angezeigt. D.h. auch wenn solche Ger\u00e4te in der Regel im Netz verwaltet werden, werden diese auch im Vertrieb angezeigt.<\/li>\n<li><strong>Matchcode \u00fcber Entnahmestelle (Vertr\u00e4ge) [E]<\/strong> -&gt; Ger\u00e4teinformationen auf dem Vertrag<br \/> Der Matchcode \u00fcber die Entnahmestelle (Vertr\u00e4ge) beinhaltet alle Ger\u00e4te, die in einem Vertrag des Mandanten hinterlegt sind. Dieser Matchcode ist insbesondere f\u00fcr den Vertriebsmandanten geeignet, kann aber von beiden Mandanten gleicherma\u00dfen verwendet werden. Dieser Matchcode sucht findet auch \u00fcber fremde Ger\u00e4te und Pseudoz\u00e4hler.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Gesellschaften ohne Mandantentrennung (z. B. reine Wasserwerke) k\u00f6nnen beide Matchcodes verwenden. Der einzige Unterschied besteht hier in der Ber\u00fccksichtigung der Pseudoz\u00e4hler.<\/p>\n<p>Der <a title=\"Matchcode \u00fcber Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetematchcode\/\" target=\"_blank\">Matchcode \u00fcber die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen<\/a> ist im Ger\u00e4temanagement beschrieben, der Ger\u00e4te-Matchcode \u00fcber die Entnahmestelle wird im Folgenden dargestellt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>: Ger\u00e4te-Matchcode \u00fcber Entnahmestelle<\/em><\/p>\n<p>Die Anzeige erm\u00f6glicht drei Sichten auf die Daten. In allen Sichten werden links die Daten zur Identifikation des Ger\u00e4tes (Mandant, Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat, Ger\u00e4tenummer) angezeigt sowie ganz rechts die Information, ob der Vertrag aktiv( A), inaktiv (I) oder zuk\u00fcnftig aktiv (Z) ist. Zus\u00e4tzlich bietet Sicht 1 die Entnahmestellenstra\u00dfe und den Kundennamen, Sicht 2 die Objektnummer und eine von-bis-Zeitscheibe auf Basis der Vertragsereignisse sowie Sicht 3 die Kundennummer, den Kundennamen und ggf. den Anschlussnutzer (Netz) oder Netzbetreiber (Vertrieb).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen zus\u00e4tzlich zum Standard zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 866px;height: 197px\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktion<\/td>\n<td>Aufruf des Aktionsmen\u00fcs<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td><a title=\"Filter\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-geraetematchcode-entnahmestelle-filter\/\" target=\"_blank\">Filter<\/a><\/td>\n<td>Aufruf der Filterseite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>Aktualisieren der Anzeige<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Sicht X<\/td>\n<td>Einblenden der n\u00e4chsten von vier m\u00f6glichen Sichten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Einbau Ger\u00e4te aus Vertrags\u00fcberblick<\/strong><\/p>\n<p>Vom Vertrags\u00fcberblick gelangt man \u00fcber die Funktion \u201eGer\u00e4te\u201c (Funktionstaste F10) in den Ger\u00e4tematchcode f\u00fcr das entsprechende Versorgungsobjekt und bekommt &#8211; bei entsprechender Filtereinstellung &#8211; alle dort eingebauten Ger\u00e4te angezeigt. Im Mandant Vertrieb werden hier f\u00fcr Strom und Gas keine Ger\u00e4te angezeigt, da der Vertrieb in der Regel hier keine eigenen Ger\u00e4te hat.<\/p>\n<p>Wird nun die Funktion \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste F6) ausgef\u00fchrt, kann man eine neue Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung f\u00fcr ein beliebiges Ger\u00e4t anlegen, das zum Zeitpunkt des gew\u00e4hlten Einbaudatums auf Lager liegt. Diese vorhergehende Lagerbeziehung des Ger\u00e4tes muss offen sein (<em>&#8222;<\/em>bis Datum&#8220; hat den Wert 31.12.9999). Siehe\u00a0<a title=\"Ger\u00e4te-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-f6-erstellen\/\" target=\"_blank\">Funktion Erstellen im Ger\u00e4te-Matchcode<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt zwei unterschiedliche Arten von Ger&auml;ten, nach denen gesucht werden kann. Ger&auml;te, die mit ihren Stammdaten im lima-Ger&auml;temanagement verwaltet werden. Diese m&uuml;ssen &uuml;ber einen Ger&auml;tezugang oder den Import eines elektronischen Lieferscheins dem System bekannt gemacht werden und haben immer eine Verbindung zu einem Objekt. Die Zuordnung eines Ger&auml;tes zu einem Objekt wird &uuml;ber eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2922"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2922"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2922\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15577,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2922\/revisions\/15577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2922"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2922"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2922"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6216,"date":"2015-03-16T14:57:32","date_gmt":"2015-03-16T13:57:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-fehler-prozesse-durch-eingehende-nachrichten\/"},"modified":"2015-05-19T08:31:57","modified_gmt":"2015-05-19T06:31:57","slug":"prozessbearbeitung-fehler-prozesse-durch-eingehende-nachrichten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-fehler-prozesse-durch-eingehende-nachrichten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Fehler-Prozesse durch eingehende Nachrichten"},"content":{"rendered":"<p>Wenn eingehende Nachrichten nicht verarbeitbar sind, k\u00f6nnen Fehler-Prozesse mit dem entsprechenden Format (bspw. UTILMD) entstehen. Diese Fehler-Prozesse bleiben auf dem Prozessschritt <em>Manu manuelle Fehlerkl\u00e4rung<\/em> stehen.<\/p>\n<p>Bei Ausf\u00fchrung dieses Prozessschrittes kann lediglich mit \u201eJa\u201c oder mit \u201eNein\u201c geantwortet werden.<\/p>\n<p>Bei Auswahl \u201eJa\u201c ist die manuelle Fehlerkl\u00e4rung mit dem Marktpartner positiv abgeschlossen und der Prozess wird damit geschlossen.<\/p>\n<p>Bei Verwendung der Auswahl \u201eNein\u201c wurde die Fehlerkl\u00e4rung negativ abgeschlossen. In diesem Fall wird eine negative APERAK versendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn eingehende Nachrichten nicht verarbeitbar sind, k&ouml;nnen Fehler-Prozesse mit dem entsprechenden Format (bspw. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Nachrichtenformat zur &Uuml;bermittlung von Stammdaten zu Kunden, Vertr&auml;gen und Z&auml;hlpunkten zu den GPKE- und GeLi Gas-Prozessen.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/utilmd\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">UTILMD<\/a>) entstehen. Diese Fehler-Prozesse bleiben auf dem Prozessschritt Manu manuelle Fehlerkl&auml;rung stehen. Bei Ausf&uuml;hrung dieses Prozessschrittes kann lediglich mit &bdquo;Ja&ldquo; oder mit &bdquo;Nein&ldquo; geantwortet werden. Bei Auswahl &bdquo;Ja&ldquo; ist die manuelle Fehlerkl&auml;rung mit dem Marktpartner positiv abgeschlossen und der Prozess wird damit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6216"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15796,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6216\/revisions\/15796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6210,"date":"2015-03-16T14:54:26","date_gmt":"2015-03-16T13:54:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-verarbeitbarkeitsfehler\/"},"modified":"2015-05-19T08:33:22","modified_gmt":"2015-05-19T06:33:22","slug":"prozessbearbeitung-verarbeitbarkeitsfehler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-verarbeitbarkeitsfehler\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Verarbeitbarkeitsfehler"},"content":{"rendered":"<p>Verarbeitbarkeitsfehler treten auf, sobald bei der Verarbeitung eines einzelnen Vorganges Fehler auftreten.<\/p>\n<p>Es wird nur ein einzelner Vorgang der Nachrichtendatei abgelehnt und nicht, wie fr\u00fcher bei Modellfehlern, die komplette Nachrichtendatei.<\/p>\n<p>Die Verarbeitbarkeitspr\u00fcfung bezieht sich ausschlie\u00dflich auf inhaltliche Fehler und auf Fehler gem\u00e4\u00df der Anwendungshandb\u00fccher des BDEW.<\/p>\n<p>Die Zuordnung einer Nachricht zum Vertrag erfolgt automatisch, eine endg\u00fcltige Ablehnung wird erst in der manuellen Zuordnung durch den Sachbearbeiter generiert. In diesem Fall entsteht in allen Prozessen ein zus\u00e4tzlicher Sendeschritt f\u00fcr die negative APERAK.<\/p>\n<p>INVOIC-Nachrichten sind von dieser Pr\u00fcfung ausgeschlossen, hier wird wie bisher \u00fcber eine negative REMADV geantwortet.<\/p>\n<p>Die negative APERAK wegen Verarbeitbarkeitsfehlern gilt nicht f\u00fcr die gesamte Nachrichtendatei, sondern nur f\u00fcr den einzelnen Vorgang. Mit dem Versand einer solchen APERAK wird folglich nur der einzelne Prozess beendet.<\/p>\n<p><strong>Folgende Ablehnungsgr\u00fcnde sind in der negativen APERAK vorgesehen:<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nur f\u00fcr Folgeprozesse:<\/span><\/p>\n<p>Z10 Z\u00e4hlpunktbezeichnung unbekannt<\/p>\n<p>Z17 Absender ist zum angegebenen Zeitintervall dem Z\u00e4hlpunkt nicht zugeordnet<\/p>\n<p>Z18 Empf\u00e4nger ist zum angegebenen Zeitintervall dem Z\u00e4hlpunkt nicht zugeordnet (nur bei Abmeldungsanfragen und Informationsmeldungen)<\/p>\n<p>Z19 Ger\u00e4tenummer am Z\u00e4hlpunkt nicht bekannt (nur bei MSCONS)<\/p>\n<p>Z20 OBIS-Kennzahl am Z\u00e4hlpunkt nicht bekannt (nur bei MSCONS)<\/p>\n<p>Z21 Gesch\u00e4ftsvorfallinterne Referenzierung fehlerhaft (nur bei UTILMD au\u00dfer \u00c4nderungsmeldung)<\/p>\n<p>Z27 Vorkomma-Stellenzahl des Z\u00e4hlwertes ist zu lang (nur bei MSCONS)<\/p>\n<p>Z28 Referenzierter Gesch\u00e4ftsvorfall nicht vorhanden<\/p>\n<p>Z30 Zeitreihe unvollst\u00e4ndig (nur bei MSCONS)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nur f\u00fcr Initialprozesse: <\/span><\/p>\n<p>Z14 Lieferstelle im IT-System nicht gefunden<\/p>\n<p>Z15 Lieferstelle im IT-System nicht eindeutig<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">\u00fcr Initialprozesse<\/span><span style=\"text-decoration: underline\"> und f\u00fcr Folgeprozesse<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">: <\/span><\/p>\n<p>Z16 Lieferstelle nicht mehr im Netzgebiet (nur im Netz-Mandanten verf\u00fcgbar)<\/p>\n<p>Z29 Erforderliche Angabe f\u00fcr diesen Anwendungsfall fehlt<\/p>\n<p>Z31 Gesch\u00e4ftsvorfall wird vom Empf\u00e4nger zur\u00fcckgewiesen<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verarbeitbarkeitsfehler treten auf, sobald bei der Verarbeitung eines einzelnen Vorganges Fehler auftreten. Es wird nur ein einzelner Vorgang der Nachrichtendatei abgelehnt und nicht, wie fr&uuml;her bei Modellfehlern, die komplette Nachrichtendatei. Die Verarbeitbarkeitspr&uuml;fung bezieht sich ausschlie&szlig;lich auf inhaltliche Fehler und auf Fehler gem&auml;&szlig; der Anwendungshandb&uuml;cher des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>. Die Zuordnung einer Nachricht zum Vertrag erfolgt automatisch, eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6210"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6210"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6210\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15800,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6210\/revisions\/15800"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6210"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6210"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6210"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6215,"date":"2015-03-16T14:52:49","date_gmt":"2015-03-16T13:52:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-versand-von-aperaks-aufgrund-fehlerhafter-nachrichten\/"},"modified":"2015-05-19T08:33:34","modified_gmt":"2015-05-19T06:33:34","slug":"prozessbearbeitung-versand-von-aperaks-aufgrund-fehlerhafter-nachrichten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-versand-von-aperaks-aufgrund-fehlerhafter-nachrichten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Versand von APERAKs aufgrund fehlerhafter Nachrichten"},"content":{"rendered":"<p>Nicht immer entsprechen eingehende Nachrichten den Vorgaben oder aber k\u00f6nnen aus anderen Gr\u00fcnden nicht verarbeitet werden. In diesen F\u00e4llen k\u00f6nnen negative APERAKs mit entsprechendem Ablehnungsgrund versendet werden.<\/p>\n<p>APERAKs werden nicht automatisch von Lima generiert sondern m\u00fcssen vom Anwender erstellt werden. Diese M\u00f6glichkeit besteht in der manuellen Zuordnung \u00fcber die Funktionstaste F9. Vor Versand der APERAK kann an dieser Stelle der Ablehnungsgrund ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nicht immer entsprechen eingehende Nachrichten den Vorgaben oder aber k&ouml;nnen aus anderen Gr&uuml;nden nicht verarbeitet werden. In diesen F&auml;llen k&ouml;nnen negative APERAKs mit entsprechendem Ablehnungsgrund versendet werden. APERAKs werden nicht automatisch von Lima generiert sondern m&uuml;ssen vom Anwender erstellt werden. Diese M&ouml;glichkeit besteht in der manuellen Zuordnung &uuml;ber die Funktionstaste F9. Vor Versand der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6215"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15801,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215\/revisions\/15801"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2921,"date":"2015-03-16T12:21:55","date_gmt":"2015-03-16T11:21:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-kunden-beziehung-matchcode\/"},"modified":"2015-05-13T15:41:23","modified_gmt":"2015-05-13T13:41:23","slug":"kundeninformationssystem-objekt-kunden-beziehung-matchcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-kunden-beziehung-matchcode\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Objekt-Kunden-Beziehung-Matchcode"},"content":{"rendered":"<p>Existieren zu einem Objekt mehrere aktive Kunden, springt die Einstiegsmaske nach Eingabe der kompletten Objektnummer, in den Matchcode Objekt-Kunden-Beziehung.<\/p>\n<p>Auch aus dem Vertrags\u00fcberblick kann man den Matchcode Objekt-Kunden-Beziehung \u00fcber die Funktion &#8222;Objekt-Kunden-Matchcode&#8220; (F17) aufrufen. Es werden dann alle Kunden angezeigt, die eine Beziehung zu dem Objekt haben, das im Vertrags\u00fcberblick zu sehen ist.<\/p>\n<p>Der Matchcode Objekt-Kunden-Beziehung bezieht sich also immer auf ein Objekt.<\/p>\n<p>Im Kopf steht die Objektanschrift. Die Anzeige ist sortiert nach Beziehungstyp (definierte Sortierung), Von-Datum (absteigend) und Kundennummer.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Beziehungstyp wurde die nachfolgende Sortierung definiert. Diese kann f\u00fcr Ihre Gesellschaft je Mandant angepasst werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Netz<\/strong><\/td>\n<td><strong>Vertrieb<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K &#8211; Kunde<br \/> N &#8211; Anschlussnutzer<br \/> E &#8211; Eigent\u00fcmer<br \/> H &#8211; Hausverwalter<br \/> A &#8211; Ansprechpartner<\/td>\n<td>K &#8211; Kunde<br \/> B &#8211; Bewohner<br \/> E &#8211; Eigent\u00fcmer<br \/> H &#8211; Hausverwalter<br \/> A &#8211; Ansprechpartner<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.: Objekt-Kunden-Beziehung<\/em><\/p>\n<p>An dieser Stelle k\u00f6nnen die <a title=\"Funktion &quot;Filter&quot; (F4)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kunden-objekt-beziehung-matchcode-filter\/\" target=\"_blank\">Funktion &#8222;Filter&#8220; (F4)<\/a> angewandt werden sowie \u00fcber die Funktion <em>Erstellen<\/em> (F6) neue Objekt-Kunden-Beziehungen erzeugt werden (siehe <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Anlegen einer Kunden-Objekt-Beziehung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anlegen-einer-kunden-objekt-beziehung\/\">Anlegen einer Kunden-Objekt-Beziehung<\/a>).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Vier Sichten werden \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Sicht X<\/em> (F11) (X = Nummer der n\u00e4chsten Sicht) angefordert:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Sicht 1<\/td>\n<td>Typ der Beziehung<br \/> Kunden-Nr.<br \/> Kundenname<br \/> Stra\u00dfe und Hausnummer der Kundenanschrift<br \/> Postleitzahl<br \/> maximal 5 Energiearten<br \/> Status der Beziehung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 2<\/td>\n<td>Typ der Beziehung<br \/> Kundennummer<br \/> Kundenname<br \/> Beginn der Beziehung<br \/> Ende der Beziehung<br \/> Status der Beziehung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 3<\/td>\n<td>Typ der Beziehung<br \/> Kundenname<br \/> Stra\u00dfe und Hausnummer der Kundenanschrift<br \/> Postleitzahl<br \/> Ort der Kundenanschrift<br \/> Status der Beziehung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 4<\/td>\n<td>Typ der Beziehung<br \/> Kundennummer<br \/> Kundenname<br \/> Verbrauchsstellenhinweis<br \/> Status der Beziehung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Eine weitere Funktion ruft die <em>Objektpflege<\/em> (F15) auf.<\/p>\n<p>Die Optionen\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em>,\u00a0<em>L\u00f6schen<\/em>,\u00a0<em>Anzeigen<\/em> und\u00a0<em>Beenden<\/em> beziehen sich auf die Objekt-Kunden-Beziehung.<\/p>\n<p>Die Option\u00a0<em>Auswahl<\/em> (1) fordert den Vertrags\u00fcberblick an. Hierf\u00fcr steht auch der Doppelklick zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Ferner stehen hier die Optionen\u00a0<em>Objektvertrags\u00fcberblick<\/em> (O) und\u00a0<em>Verbrauchsstellenhinweis<\/em> (V) zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Existieren zu einem Objekt mehrere aktive Kunden, springt die Einstiegsmaske nach Eingabe der kompletten Objektnummer, in den Matchcode Objekt-Kunden-Beziehung. Auch aus dem Vertrags&uuml;berblick kann man den Matchcode Objekt-Kunden-Beziehung &uuml;ber die Funktion &bdquo;Objekt-Kunden-Matchcode&ldquo; (F17) aufrufen. Es werden dann alle Kunden angezeigt, die eine Beziehung zu dem Objekt haben, das im Vertrags&uuml;berblick zu sehen ist. Der Matchcode [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2921"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2921"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15580,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2921\/revisions\/15580"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2921"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2921"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2920,"date":"2015-03-16T12:21:11","date_gmt":"2015-03-16T11:21:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung-matchcode\/"},"modified":"2015-05-13T15:42:28","modified_gmt":"2015-05-13T13:42:28","slug":"kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung-matchcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung-matchcode\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kunden-Objekt-Beziehung-Matchcode"},"content":{"rendered":"<p>W\u00e4hlt man einen Kunden aus werden alle Objekte zu diesem Kunden angezeigt. Darin finden sich auch Objekte, f\u00fcr die der Kunde z.B. Eigent\u00fcmer oder Bewohner ist.<\/p>\n<p>Der Matchcode Kunden-Objekt-Beziehung bezieht sich also immer auf einen Kunden.<\/p>\n<p>Im Vertrags\u00fcberblick kann man sich \u00fcber die Funktion <em>Kunde-Objekt-Matchcode<\/em> (F18) alle Beziehungen die der Kunde, dessen Daten im Vertrags\u00fcberblick zu sehen sind, zu Objekten hat, anzeigen lassen.<\/p>\n<p>Die Anzeige ist hierbei sortiert nach Objekt, Beziehungstyp (definierte Sortierung), Von-Datum (absteigend).<\/p>\n<p>F\u00fcr den Beziehungstyp wurde die nachfolgende Sortierung definiert. Diese kann f\u00fcr Ihre Gesellschaft je Mandant angepasst werden.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><span style=\"text-decoration: underline\">Netz:<\/span><\/p>\n<p>K &#8211; Kunde<br \/> N &#8211; Anschlussnutzer<br \/> E &#8211; Eigent\u00fcmer<br \/> H &#8211; Hausverwalter<br \/> A &#8211; Ansprechpartner<\/p>\n<\/td>\n<td><span style=\"text-decoration: underline\">Vertrieb:<\/span><\/p>\n<p>K &#8211; Kunde<br \/> B &#8211; Bewohner<br \/> E &#8211; Eigent\u00fcmer<br \/> H &#8211; Hausverwalter<br \/> A &#8211; Ansprechpartner<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In diesem Matchcode k\u00f6nnen die Beziehungen direkt bearbeitet oder neu angelegt und Kundendaten mit der Funktion <em>Kundendaten \u00e4ndern<\/em> (F13) ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem kann neben der Option <em>&#8222;Auswahl&#8220;<\/em> (1) ein Verbrauchstellenhinweis hinterlegt und der Objektvertrags\u00fcberblick aufgerufen werden.<\/p>\n<p>\u00dcber den Doppelklick wird die Option &#8222;Auswahl&#8220; ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Kunden-Objekt-Beziehung<\/em><\/p>\n<p>Sechs Sichten k\u00f6nnen \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Sicht X<\/em> (F11) (X = Nummer der n\u00e4chsten Sicht) angefordert werden. In jeder Sicht werden in den ersten Spalten die Positionsnummer, der Typ der Beziehung sowie die Objektnummer und in der letzten Spalte der Status der Beziehung angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Neben den genannten Spalten werden folgende Spalten angezeigt:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Sicht 1<\/td>\n<td>Entnahmestelle<br \/> Verbrauchsstellenhinweis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 2<\/td>\n<td>Entnahmestelle (Stra\u00dfe des Objekts)<br \/> Beginn der Beziehung<br \/> Ende der Beziehung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 3<\/td>\n<td>Debitor<br \/> Konto-Nr.<br \/> Kennzeichen Bankabbucher<br \/> Abschlag<br \/> Akku<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 4<\/td>\n<td>Objektbeschreibung<br \/> Ablesehinweis<br \/> Abrechnungsgruppe und Wertstellungsdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 5<\/td>\n<td>Entnahmestelle<br \/> PLZ<br \/> Ort<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 6<\/td>\n<td>Versorgungsbeginn<br \/> Vertragsbeginn<br \/> max. 5 Energiearten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Debitor, Bankverbindungsinformationen und Abrechnungsgruppe sind nur zu sehen, sofern sie f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge eines Objektes gleich sind.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Ausgel\u00f6ste Aktion<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Eingabe zur Erstellung eines Kunden, Debitors, Objektes, Vertrages oder einer Kunden-Objekt-Beziehung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Sicht X<\/td>\n<td>X-te Sicht anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F13<\/td>\n<td>Kundenpflege<\/td>\n<td>Verzweigung in <em>Kunden<\/em><em>daten \u00e4<\/em><em>n<\/em><em>dern<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td><a title=\"Filter\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kunden-objekt-beziehung-matchcode-filter\/\" target=\"_blank\">Filter<\/a><\/td>\n<td>Aufruf des Filters. Der Filter ist Anwender-individuell. Hier kann definiert werden, ob aktive, inaktive und\/oder zuk\u00fcnftig aktive Objekte angezeigt werden. Der Beziehungstyp kann gesetzt werden. Au\u00dferdem kann hier die Sicht festgelegt werden, mit der sich die \u00dcbersicht der Kunden-Objekt-Beziehungen \u00f6ffnen soll.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>W&auml;hlt man einen Kunden aus werden alle Objekte zu diesem Kunden angezeigt. Darin finden sich auch Objekte, f&uuml;r die der Kunde z.B. Eigent&uuml;mer oder Bewohner ist. Der Matchcode Kunden-Objekt-Beziehung bezieht sich also immer auf einen Kunden. Im Vertrags&uuml;berblick kann man sich &uuml;ber die Funktion Kunde-Objekt-Matchcode (F18) alle Beziehungen die der Kunde, dessen Daten im Vertrags&uuml;berblick [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2920"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2920"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2920\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15581,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2920\/revisions\/15581"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2920"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2920"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2920"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2919,"date":"2015-03-16T12:20:11","date_gmt":"2015-03-16T11:20:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-matchcode\/"},"modified":"2015-05-13T15:43:58","modified_gmt":"2015-05-13T13:43:58","slug":"kundeninformationssystem-objekt-matchcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-matchcode\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Objekt-Matchcode"},"content":{"rendered":"<p>Der Objekt-Matchcode dient der Auswahl eines Objektes. In der Anwendung wird dieser als <em>Kundenauswahl \u00fcber Objektnummer<\/em> bezeichnet. Der Objekt-Matchcode wird programmseitig im dritten Kasten der <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Aufbau der KIS-Startmaske\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-aufbau-der-kis-startmaske\/\">Einstiegsmaske im KIS<\/a> aktiviert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dazu k\u00f6nnen in der Einstiegsmaske zum <em>KIS<\/em> folgende Daten eingegeben werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>eine Teilobjektnummer<\/li>\n<li>eine Verbrauchsstellenstra\u00dfe<\/li>\n<li>ggf. Hausnummer oder der Ort der Verbrauchsstelle.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>SharedService-Mitarbeitern wird dieser Matchcode (MC) auch bei Eingabe der vollst\u00e4ndigen Objektnummer angezeigt, wenn der Mandant nicht angegeben wurde. Diese Eingabem\u00f6glichkeiten k\u00f6nnen in diesem Kasten zus\u00e4tzlich mit einem (Teil-)Kundennamen verkn\u00fcpft werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich besteht die M\u00f6glichkeit im ersten Kasten mit vorangestelltem &#8222;O&#8220; einen Teil der Objektnummer anzugeben. Der danach angezeigte Objekt-Matchcode enth\u00e4lt die Datens\u00e4tze, die der Auswahl entsprechen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: Objekt<\/em><em>-Matchcode<\/em><\/p>\n<p>Gibt es mehrere aktive Kunden in dem Versorgungsobjekt wird an Stelle eines Namens <em>divers<\/em> angezeigt. Gibt es zus\u00e4tzlich zum aktiven Kunden noch inaktive Vertragsverh\u00e4ltnisse mit anderen Kunden wird der Kundenname mit einem &#8222;*&#8220; erg\u00e4nzt.<br \/> Existiert kein Kunde, sondern lediglich<\/p>\n<ul>\n<li>Ansprechpartner (A),<\/li>\n<li>Bewohner (B),<\/li>\n<li>Hausverwalter (H),<\/li>\n<li>Anschlussnutzer (N)<\/li>\n<li>oder Eigent\u00fcmer (E)<\/li>\n<\/ul>\n<p>zu diesem Objekt, wird der Name mit vorangestelltem Klammerausdruck dargestellt.<\/p>\n<p>Befindet man sich auf dem Netzmandanten und es gibt auf Netzseite keine zugeordnete Kundenadresse obiger Art, da es z.B. nur Vertr\u00e4ge gibt, die vom Unbundling nicht betroffen sind (Wasser, Fernw\u00e4rme, etc.), so wird der Name aus dem Vertriebsmandanten mit vorangestelltem &#8222;(U)&#8220; dargestellt.<\/p>\n<p>Neben der Option <em>Auswahl<\/em> (1) gibt es hier die Optionen <em>Objektvertrags\u00fcberblick<\/em> (O) und<em> weitere Kunden-Objektbeziehung<\/em> (W).<\/p>\n<p>Die Anzeige kann \u00fcber die <a title=\"Funktion &quot;Filter&quot; (F4)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-matchcode-filter\/\" target=\"_blank\">Funktion &#8222;Filter&#8220; (F4)<\/a> eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Vier Sichten k\u00f6nnen \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Sicht X<\/em> (F11) (X = Nummer der n\u00e4chsten Sicht) angefordert werden.<\/p>\n<p>In jeder Sicht werden in den ersten Spalten die Positionsnummer, die Objektnummer und in der letzten Spalte der Status angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Neben den genannten Spalten werden folgende Spalten angezeigt:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Sicht 1<\/td>\n<td>Kundenname<br \/> Entnahmestelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 2<\/td>\n<td>Kundenname<br \/> Anschlussnutzer<br \/> Entnahmestelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 3<\/td>\n<td>Verbrauchsstellenhinweis<br \/> Objektbeschreibung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 4<\/td>\n<td>Kundenname<br \/> Entnahmestelle<br \/> Ort<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Objekt-Matchcode dient der Auswahl eines Objektes. In der Anwendung wird dieser als Kundenauswahl &uuml;ber Objektnummer bezeichnet. Der Objekt-Matchcode wird programmseitig im dritten Kasten der Einstiegsmaske im KIS aktiviert. Dazu k&ouml;nnen in der Einstiegsmaske zum KIS folgende Daten eingegeben werden: eine Teilobjektnummer eine Verbrauchsstellenstra&szlig;e ggf. Hausnummer oder der Ort der Verbrauchsstelle. &nbsp; SharedService-Mitarbeitern wird dieser [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2919"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2919"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2919\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15582,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2919\/revisions\/15582"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2919"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2919"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2919"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2917,"date":"2015-03-16T11:23:02","date_gmt":"2015-03-16T10:23:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-matchcode-und-filter\/"},"modified":"2015-05-13T15:51:27","modified_gmt":"2015-05-13T13:51:27","slug":"kundeninformationssystem-matchcode-und-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-matchcode-und-filter\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Matchcode und Filter"},"content":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem stellt diverse Matchcodes zur Verf\u00fcgung. Die Matchcodes dienen nicht nur der Auswahl eines Kunden oder Objektes, sondern bieten bereits einen \u00dcberblick der wichtigsten Informationen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende sind die Haupt-Matchcodes im Kundeninformationssystem:<\/span><\/p>\n<p><a title=\"Kunden-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-matchcode\/\" target=\"_blank\">Kunden-Matchcode<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Objekt-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-matchcode\/\" target=\"_blank\">Objekt-Matchcode<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Kunden-Objekt-Beziehung-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-objekt-beziehung-matchcode\/\" target=\"_blank\">Kunden-Objekt-Beziehung-Matchcode<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Objekt-Kunden-Beziehung-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-kunden-beziehung-matchcode\/\" target=\"_blank\">Objekt-Kunden-Beziehung-Matchcode<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Ger\u00e4te-Matchcode\/Entnahmestellen-Ger\u00e4te-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-geraetematchcode\/\" target=\"_blank\">Ger\u00e4te-Matchcode\/Entnahmestellen-Ger\u00e4te-Matchcode<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Z\u00e4hlpunkt-Matchcode\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlpunkt-matchcode\/\" target=\"_blank\">Z\u00e4hlpunkt-Matchcode<\/a><\/p>\n<p>Alle Matchcodes sind mit mehreren Sichten ausgestattet. Der Wechsel in eine andere Sicht erfolgt \u00fcber die Funktion &#8222;Sicht X&#8220; (F11), wobei X die Nummer der n\u00e4chsten Sicht ist.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion &#8222;Filter&#8220; (F4) ist eine Einschr\u00e4nkung der Auswahl m\u00f6glich. Hier kann auch anwenderindividuell die gew\u00fcnschte erste Sicht beim Aufruf des Matchcodes eingestellt werden. Au\u00dferdem wird im Filter festgelegt, an welche Position im Matchcode ein ausgew\u00e4hlter Satz nach der R\u00fcckkehr durch die Funktion &#8222;Zur\u00fcck&#8220; (F12) in den Matchcode stehen soll:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>A<\/strong><\/td>\n<td>Es wird auf die zuletzt getroffene Auswahl positioniert.<\/td>\n<td>Standardeinstellung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>S<\/strong><\/td>\n<td>Es wird die zuletzt angezeigte Seite wieder angezeigt.<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Diese Option kann benutzerabh\u00e4ngig innerhalb der Filter definiert werden und gilt <strong>global f\u00fcr alle <\/strong>Filter.<\/p><\/div>\n<p>\u00a0In den Matchcodes kann \u00fcber die anf\u00e4ngliche Startposition hinaus r\u00fcckw\u00e4rts gebl\u00e4ttert werden.<\/p>\n<p>\u00a0<span style=\"text-decoration: underline\">Anmerkung f\u00fcr den <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">SharedService<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">: <\/span><\/p>\n<p>Der anf\u00e4nglich in der Startmaske eingegebene Mandant wird automatisch in die Filtereinstellung \u00fcbernommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem stellt diverse Matchcodes zur Verf&uuml;gung. Die Matchcodes dienen nicht nur der Auswahl eines Kunden oder Objektes, sondern bieten bereits einen &Uuml;berblick der wichtigsten Informationen. Folgende sind die Haupt-Matchcodes im Kundeninformationssystem: Kunden-Matchcode Objekt-Matchcode Kunden-Objekt-Beziehung-Matchcode Objekt-Kunden-Beziehung-Matchcode Ger&auml;te-Matchcode\/Entnahmestellen-Ger&auml;te-Matchcode <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a>-Matchcode Alle Matchcodes sind mit mehreren Sichten ausgestattet. Der Wechsel in eine andere Sicht erfolgt &uuml;ber die Funktion [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2917"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2917"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2917\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15584,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2917\/revisions\/15584"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2917"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2917"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2917"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2432,"date":"2015-03-12T14:07:41","date_gmt":"2015-03-12T13:07:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-gaswasser-stichprobe-abschliessen-verlaengerung\/"},"modified":"2023-09-26T11:22:40","modified_gmt":"2023-09-26T09:22:40","slug":"geraetemanagement-gaswasser-stichprobe-abschliessen-verlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-gaswasser-stichprobe-abschliessen-verlaengerung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Gas\/Wasser &#8211; Stichprobe abschlie\u00dfen (Verl\u00e4ngerung)"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Gas- bzw. Wasser-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gas- bzw. Wasser-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Es m\u00fcssen analog der Strom-Verarbeitung die Ergebnisse f\u00fcr die einzelnen Lose in der Spalte &#8222;Verl\u00e4ngern \/ Durchgefallen&#8220; erfasst werden. Auch hier m\u00fcssen nicht f\u00fcr alle Lose die Ergebnisse auf einmal erfasst werden. Eine Erfassung des Ergebnisses f\u00fcr ein Los ist auch zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt m\u00f6glich. Alle Z\u00e4hler aus Losen werden in der Liste <strong>STP_<\/strong><strong>G<\/strong><strong>_<\/strong><strong>VERL<\/strong> (Gas) bzw <strong>STP_W_VERL<\/strong> (Wasser) aufgef\u00fchrt und jeweils als verl\u00e4ngert bzw. durchgefallen gekennzeichnet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Gas- bzw. Wasser-Stichprobe. Es m&uuml;ssen analog der Strom-Verarbeitung die Ergebnisse f&uuml;r die einzelnen Lose in der Spalte &bdquo;Verl&auml;ngern \/ Durchgefallen&ldquo; erfasst werden. Auch hier m&uuml;ssen nicht f&uuml;r alle Lose die Ergebnisse auf einmal erfasst werden. Eine Erfassung des Ergebnisses f&uuml;r ein Los ist auch zu einem sp&auml;teren Zeitpunkt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2432"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2432"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2432\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1462685,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2432\/revisions\/1462685"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2432"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2432"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2432"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2431,"date":"2015-03-12T14:06:45","date_gmt":"2015-03-12T13:06:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-gvstgapfgvstwapf-ins-ifs\/"},"modified":"2015-05-13T09:41:32","modified_gmt":"2015-05-13T07:41:32","slug":"geraetemanagement-pc-transfer-gvstgapfgvstwapf-ins-ifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-gvstgapfgvstwapf-ins-ifs\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; PC-Transfer: GVSTGAPF\/GVSTWAPF ins IFS"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Gas- bzw. Wasser-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/\" target=\"_blank\">Gas- bzw. Wasser-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Analog der Strom-Verarbeitung befinden sich die Daten im IFS unter folgendem Pfad:<\/span><\/p>\n<p><strong>WERKEWERKxx<\/strong><strong>NETZ<\/strong><strong>TOPCVABGERAETEGVSTGAPF.txt <\/strong>(Gas)<\/p>\n<p><strong>WERKEWERKxxNETZTOPCVABGERAETEGVSTWAPF.txt <\/strong>(Wasser)<\/p>\n<p>Um die Datei erfolgreich \u00fcbertragen zu k\u00f6nnen, darf sie im IFS nicht vorhanden sein, d.h. eine Datei von einem vorherigen Aufruf muss ggf. vorher gel\u00f6scht oder umbenannt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Aufbau der Datei <strong>GVSTGAPF\/GVSTWAPF:<\/strong><\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>GVSTGAPF<\/strong><\/td>\n<td><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Typ<\/strong><\/td>\n<td><strong>L<\/strong><strong>\u00e4nge<\/strong><\/td>\n<td><strong>Anfang<\/strong><\/td>\n<td><strong>End<\/strong><strong>e<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>R1LFDNR<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>6<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>6<\/td>\n<td>laufende Nummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>R1SERV<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>7<\/td>\n<td>10<\/td>\n<td>Service<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>R1KDNR<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>13<\/td>\n<td>11<\/td>\n<td>23<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>R1NAME<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>40<\/td>\n<td>24<\/td>\n<td>63<\/td>\n<td>Kundenname<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>R1STEL<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>30<\/td>\n<td>64<\/td>\n<td>93<\/td>\n<td>Entnahmestelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>6<\/td>\n<td>R1PLZ<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>5<\/td>\n<td>94<\/td>\n<td>98<\/td>\n<td>Entnahmestelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>7<\/td>\n<td>R1ORT<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>40<\/td>\n<td>99<\/td>\n<td>138<\/td>\n<td>Entnahmestelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>8<\/td>\n<td>R1EART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>139<\/td>\n<td>139<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>9<\/td>\n<td>R1FABR<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>140<\/td>\n<td>141<\/td>\n<td>Fabrikat<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>10<\/td>\n<td>R1ZNR<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>11<\/td>\n<td>142<\/td>\n<td>152<\/td>\n<td>Z\u00e4hlernummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>11<\/td>\n<td>R1LEIS<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>153<\/td>\n<td>155<\/td>\n<td>Leistung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>12<\/td>\n<td>R1BAUA<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>156<\/td>\n<td>157<\/td>\n<td>Bauart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>13<\/td>\n<td>R1GROS<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>158<\/td>\n<td>160<\/td>\n<td>Gr\u00f6\u00dfe\/Nennweite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>14<\/td>\n<td>R1BAUJ<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>161<\/td>\n<td>164<\/td>\n<td>Baujahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>15<\/td>\n<td>R1BEG<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>165<\/td>\n<td>168<\/td>\n<td>Beglaubigungsjahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>16<\/td>\n<td>R1WBJ<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>169<\/td>\n<td>172<\/td>\n<td>Wiederbeglaubigungsjahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>17<\/td>\n<td>R1ZULZ<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>10<\/td>\n<td>173<\/td>\n<td>182<\/td>\n<td>Zul.-Zeichen Stichprobe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>18<\/td>\n<td>R1LOSNR<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>6<\/td>\n<td>183<\/td>\n<td>188<\/td>\n<td>Losnummer<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Gas- bzw. Wasser-Stichprobe. Analog der Strom-Verarbeitung befinden sich die Daten im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> unter folgendem Pfad: WERKEWERKxxNETZTOPCVABGERAETEGVSTGAPF.txt (Gas) WERKEWERKxxNETZTOPCVABGERAETEGVSTWAPF.txt (Wasser) Um die Datei erfolgreich &uuml;bertragen zu k&ouml;nnen, darf sie im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> nicht vorhanden sein, d.h. eine Datei von einem vorherigen Aufruf muss ggf. vorher gel&ouml;scht oder umbenannt werden. Der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2431"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15377,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2431\/revisions\/15377"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2430,"date":"2015-03-12T14:02:07","date_gmt":"2015-03-12T13:02:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-gaswasser-erstellen\/"},"modified":"2021-11-08T10:49:43","modified_gmt":"2021-11-08T09:49:43","slug":"geraetemanagement-einzelnachweis-gaswasser-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-gaswasser-erstellen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Einzelnachweis Gas\/Wasser erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Gas- bzw. Wasser-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gas- bzw. Wasser-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Analog der <a title=\"Strom-Verarbeitung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-strom-erstellen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Strom-Verarbeitung<\/a> wird hier die Datei GVSTGAPF (Gas) bzw. GVSTWAPF (Wasser) gef\u00fcllt f\u00fcr die \u00dcbergabe an z.B. innogy. Anstelle der Kombinationen Ger\u00e4tekennzahl und Beglaubigungsjahr zur Bildung der Lose werden hier Kombinationen Zulassungszeichen, Beglaubigungsjahr und Leistung eingegeben, um die Lose zu definieren. Die Verarbeitung muss durch Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che <em>Durchf\u00fchren<\/em> (F7) gestartet werden. Es wird die Einzelnachweisliste <strong>STP_G_EINZ<\/strong> (Gas) bzw. <strong>STP_W_EINZ<\/strong> (Wasser) erzeugt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Pr\u00fcfl\u00e4ufe k\u00f6nnen mehrfach aufgerufen werden. Ein Echtlauf markiert die Ger\u00e4testammdaten der betroffenen Ger\u00e4te, indem den Ger\u00e4ten der Status &#8222;in Stichprobe&#8220; zugewiesen wird. Beim Echtlauf f\u00fcr das Erstellen des Einzelnachweises pr\u00fcft das System, ob auf einem Ger\u00e4t, das in die Stichprobe kommt, eine bundeseinheitliche Losnummer im Ger\u00e4testamm hinterlegt ist. Ist dies der Fall, so wird die Anzahl der Stichprobenpr\u00fcfungen dieses Loses zur Verl\u00e4ngerung der Eichfrist um eins erh\u00f6ht. Mit der Durchf\u00fchrung eines Echtlaufes folgt f\u00fcr diese Stichprobe als n\u00e4chster Verarbeitungsschritt der Aufruf &#8222;Abschluss\/Verl\u00e4ngerung&#8220;. <\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Gas- bzw. Wasser-Stichprobe. Analog der Strom-Verarbeitung wird hier die Datei GVSTGAPF (Gas) bzw. GVSTWAPF (Wasser) gef&uuml;llt f&uuml;r die &Uuml;bergabe an z.B. innogy. Anstelle der Kombinationen Ger&auml;tekennzahl und Beglaubigungsjahr zur Bildung der Lose werden hier Kombinationen Zulassungszeichen, Beglaubigungsjahr und Leistung eingegeben, um die Lose zu definieren. Die Verarbeitung muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2430"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2430"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2430\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87269,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2430\/revisions\/87269"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2430"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2430"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2430"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2429,"date":"2015-03-12T12:30:56","date_gmt":"2015-03-12T11:30:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-gaswasser-nach-beglaubigungsjahr\/"},"modified":"2021-10-14T11:26:25","modified_gmt":"2021-10-14T09:26:25","slug":"geraetemanagement-sammelgang-gaswasser-nach-beglaubigungsjahr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-gaswasser-nach-beglaubigungsjahr\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Sammelgang Gas\/Wasser nach Beglaubigungsjahr"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Gas- bzw. Wasser-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gas- bzw. Wasser-Stichprobe<\/a>. Der Aufruf ist nicht verpflichtend.<\/p>\n<p>Analog der Strom-Verarbeitung wird eine Liste <strong>STP_G_SAMM<\/strong> (Gas) bzw. <strong>STP_W_SAMM<\/strong> (Wasser) erstellt mit Sortierung nach Zulassungszeichen, Beglaubigungsjahr und Wiederbeglaubigungsjahr.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Gas- bzw. Wasser-Stichprobe. Der Aufruf ist nicht verpflichtend. Analog der Strom-Verarbeitung wird eine Liste STP_G_SAMM (Gas) bzw. STP_W_SAMM (Wasser) erstellt mit Sortierung nach Zulassungszeichen, Beglaubigungsjahr und Wiederbeglaubigungsjahr.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2429"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2429"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2429\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87216,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2429\/revisions\/87216"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2429"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2429"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2429"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2428,"date":"2015-03-12T12:30:22","date_gmt":"2015-03-12T11:30:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neuzuweisung-von-zulassungskennzeichen\/"},"modified":"2015-05-13T08:46:22","modified_gmt":"2015-05-13T06:46:22","slug":"geraetemanagement-neuzuweisung-von-zulassungskennzeichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neuzuweisung-von-zulassungskennzeichen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Neuzuweisung von Zulassungskennzeichen"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Gas- bzw. Wasser-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/\" target=\"_blank\">Gas- bzw. Wasser-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Mit diesem Programm k\u00f6nnen \u00fcber die Kriterien Energieart, Fabrikat und Ger\u00e4tenummer Z\u00e4hler aus dem Datenbestand herausgesucht werden, die im Ger\u00e4testamm mit einem bestimmten Zulassungszeichen f\u00fcr die Stichprobe markiert werden sollen. Die Z\u00e4hlernummern k\u00f6nnen durch die Angabe einer Von- und Bis-Ger\u00e4tenummer eingeschr\u00e4nkt werden, so dass nur Z\u00e4hler innerhalb dieser Serie markiert werden. Obige Angaben sind Pflichteingaben, optional kann auf Z\u00e4hler mit einer bestimmten Leistung eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wenn alle Z\u00e4hler bereits ein Zulassungszeichen haben, dann braucht dieses Programm nicht aufgerufen zu werden, um die Stichprobenpr\u00fcfung durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen!<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image112.jpg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image112.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe der Kriterien f\u00fcr die Markierung von Gas- und Wasserz\u00e4hlern mit einem Zulassungszeichen f\u00fcr die Stichprobenpr\u00fcfung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Z\u00e4hler, die \u00fcber eine Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung als Fremdger\u00e4te gekennzeichnet sind, werden nicht mit Zulassungszeichen versehen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Aufruf kann als Pr\u00fcflauf und als Echtlauf erfolgen. In beiden F\u00e4llen werden zwei Listen ausgegeben:<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<strong>G<\/strong><strong>V<\/strong><strong>STP2V<\/strong>:<\/p>\n<p>Diese Liste enth\u00e4lt den Vorlaufsatz, d. h. die Einstellungen der Parameter Energieart, Fabrikat etc., mit denen der Job aufgerufen wurde.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>QSYSPRT<\/strong>:<\/p>\n<p>Diese Liste zeigt alle Z\u00e4hler, die die Kriterien des Vorlaufsatzes erf\u00fcllen. Es werden zus\u00e4tzlich die Anzahlen der Z\u00e4hler im Netz und auf Lager sowie die Gesamtsumme angegeben. Beim Aufruf als Pr\u00fcflauf ist die Gesamtsumme die Anzahl der Z\u00e4hler, die markiert worden w\u00e4ren. Im Echtlauf wird diese Markierung tats\u00e4chlich vorgenommen.<\/p>\n<p>Pr\u00fcf- und Echtlauf k\u00f6nnen wahlweise als Nachtjob oder sofort gestartet werden. In der Regel kann der Job sofort aufgerufen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Gas- bzw. Wasser-Stichprobe. Mit diesem Programm k&ouml;nnen &uuml;ber die Kriterien <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, Fabrikat und Ger&auml;tenummer Z&auml;hler aus dem Datenbestand herausgesucht werden, die im Ger&auml;testamm mit einem bestimmten Zulassungszeichen f&uuml;r die Stichprobe markiert werden sollen. Die Z&auml;hlernummern k&ouml;nnen durch die Angabe einer Von- und Bis-Ger&auml;tenummer eingeschr&auml;nkt werden, so dass nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2428"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2428"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2428\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15320,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2428\/revisions\/15320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2428"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2428"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2428"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2426,"date":"2015-03-12T12:28:10","date_gmt":"2015-03-12T11:28:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-strom-stichprobe-abschliessen-verlaengerung\/"},"modified":"2021-10-14T11:29:30","modified_gmt":"2021-10-14T09:29:30","slug":"geraetemanagement-strom-stichprobe-abschliessen-verlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-strom-stichprobe-abschliessen-verlaengerung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Strom &#8211; Stichprobe abschlie\u00dfen (Verl\u00e4ngerung)"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/\">Strom-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst erscheint eine \u00dcbersicht aller Stichprobenaufufe, f\u00fcr die bereits der Echtlauf aufgerufen wurde. Nur f\u00fcr diese Stichproben ist gem\u00e4\u00df Workflow ein Abschluss m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_AbschlussUeb.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87201\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_AbschlussUeb.png\" alt=\"\" width=\"1356\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_AbschlussUeb.png 1356w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_AbschlussUeb-300x184.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_AbschlussUeb-768x472.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_AbschlussUeb-1024x629.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sobald von innogy das Ergebnis der Stichprobe (ggf. auch nur f\u00fcr einzelne Lose) geliefert wurde, kann f\u00fcr die Z\u00e4hler der erfolgreich gepr\u00fcften Stichprobenlose das Wiederbeglaubigungsjahr programmseitig verl\u00e4ngert werden. Z\u00e4hler aus durchgefallenen Stichproben erhalten ein entsprechendes Kennzeichen in den Ger\u00e4tstammdaten.<\/p>\n<p>Bei Aufruf des Abschlusses f\u00fcr eine der Stichproben werden zun\u00e4chst alle Lose dieser Stichprobe aufgef\u00fchrt, zu denen noch kein Ergebnis erfasst worden ist. Die Eingabemaske entspricht der des Aufrufs f\u00fcr den <a title=\"Einzelnachweises\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-strom-erstellen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Einzelnachweis<\/a> mit dem Unterschied, dass die Spalte &#8222;Verl\u00e4ngern\/Durchgefallen&#8220; jetzt Eingaben erm\u00f6glicht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_Abschluss.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87203\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_Abschluss.png\" alt=\"\" width=\"1361\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_Abschluss.png 1361w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_Abschluss-300x184.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_Abschluss-768x472.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_Abschluss-1024x629.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1361px) 100vw, 1361px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Man kann in der Spalte &#8222;Verl\u00e4ngern \/ Durchgefallen&#8220; je Los eingeben, ob dieses Los die Stichprobe bestanden und somit die Wiederbegleubigung verl\u00e4ngert werden soll (Eingabe V) oder das Los durchgefallen ist (Eingabe D). Liegt noc hkein Ergebnis f\u00fcr ein los vor, l\u00e4sst man das Feld leer.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Es muss nicht f\u00fcr alle Lose das Ergebnis auf einmal erfasst werden. Es werden nur die Daten von Losen verarbeitet, f\u00fcr die ein Ergebnis erfasst wurde. So lange es noch Lose ohne Ergebnis gibt, bleibt die Stichprobe im System erhalten und kann zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt abgeschlossen werden. Erst wenn f\u00fcr alle Lose ein Ergebnis vorliegt, verschwindet die Stichprobe aus der Anzeige. <\/p><\/div>\n<p>Mittels des Buttons <strong>&#8222;Durchf\u00fchren&#8220; [F7]<\/strong> startet man die Verarbeitung f\u00fcr die Lose, die zum Verl\u00e4ngern oder Durchfallen markiert wurden. F\u00fcr alle Ger\u00e4te aus Losen, die verl\u00e4ngert werden sollen, wird das Wiederbeglaubigungsjahr entsprechend der angegebenen Verl\u00e4ngerungsjahre erh\u00f6ht. Diese Z\u00e4hler bekommen in die Zugeh\u00f6rigkeit GSZUG der Ger\u00e4testammdaten das Kennzeichen \u201aV\u2019 eingetragen. Die durchgefallenen Z\u00e4hler werden mit GSZUG=\u2019D\u2019 gekennzeichnet. F\u00fcr die durchgefallenen Z\u00e4hler k\u00f6nnen mit dem Aufruf der Turnusliste (Einschr\u00e4nkung auf in Stichprobe durchgefallene Z\u00e4hler) Wechselzettel erstellt werden.<\/p>\n<p>Alle Ger\u00e4te aus gerade abgeschlossenen Losen werden in der Liste <strong>STP_E_<\/strong><strong>VERL<\/strong> aufgef\u00fchrt und jeweils als verl\u00e4ngert bzw. durchgefallen gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Liegt f\u00fcr alle Lose ein Ergebnis vor, ist die gesamte Stichprobe abgeschlossen und wird nicht mehr im System angezeigt. Anderenfalls bleibt diese ge\u00f6ffnet, damit zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt f\u00fcr weitere Lose das Ergebnis erfasst und die entsprechende Verarbeitung gestartet werden kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Strom-Stichprobe. Zun&auml;chst erscheint eine &Uuml;bersicht aller Stichprobenaufufe, f&uuml;r die bereits der Echtlauf aufgerufen wurde. Nur f&uuml;r diese Stichproben ist gem&auml;&szlig; Workflow ein Abschluss m&ouml;glich. Sobald von innogy das Ergebnis der Stichprobe (ggf. auch nur f&uuml;r einzelne Lose) geliefert wurde, kann f&uuml;r die Z&auml;hler der erfolgreich gepr&uuml;ften Stichprobenlose das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2426"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2426"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2426\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87221,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2426\/revisions\/87221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2426"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2426"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2426"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2425,"date":"2015-03-12T12:27:00","date_gmt":"2015-03-12T11:27:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-gvstrwpf-ins-ifs\/"},"modified":"2023-10-09T12:24:12","modified_gmt":"2023-10-09T10:24:12","slug":"geraetemanagement-pc-transfer-gvstrwpf-ins-ifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-gvstrwpf-ins-ifs\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; PC-Transfer: GVSTRWPF ins IFS"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Strom-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Strom-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Die Daten, die im Rahmen der Stichprobenpr\u00fcfung einer externen Stelle (z. B. RWE, Eichbeh\u00f6rde, Pr\u00fcfungsfirma) zur Verf\u00fcgung gestellt werden m\u00fcssen, werden zun\u00e4chst auf der iSeries in einer Datei gesammelt. Sie k\u00f6nnen dann in das IFS (Integrated File System) \u00fcbertragen werden, um darauf vom PC aus zuzugreifen.<\/p>\n<p>In einer \u00dcbersicht werden alle Stichproben angezeigt, f\u00fcr die bereits ein Echtlauf des Einzelnachweises aufgerufen wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_PC_Transfer.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87210\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_PC_Transfer.png\" alt=\"\" width=\"1361\" height=\"839\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_PC_Transfer.png 1361w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_PC_Transfer-300x185.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_PC_Transfer-768x473.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_PC_Transfer-1024x631.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1361px) 100vw, 1361px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Auswahl einer Stichprobe, muss f\u00fcr den Transfer die folgende Maske mit <em>OK<\/em> best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PC_Transfer_GVSTRWPF.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11188\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PC_Transfer_GVSTRWPF.png\" alt=\"PC_Transfer_GVSTRWPF\" width=\"1102\" height=\"698\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PC_Transfer_GVSTRWPF.png 1485w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PC_Transfer_GVSTRWPF-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PC_Transfer_GVSTRWPF-1024x648.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1102px) 100vw, 1102px\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr die Stichprobenpr\u00fcfung im Strom wird in der Ausgabedatei GVSTROPF ebenfalls das Feld <em>Inbetriebnahmedatum<\/em> aufgenommen. Das Feld ist als 10-stelliges Alphafeld definiert und wird mit JJJJMMTT bef\u00fcllt. Bei diesem Feld handelt es sich um das Einbaudatum des Ger\u00e4ts in das aktuelle Versorgungsobjekt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Datei steht anschlie\u00dfend im IFS unter folgendem Pfad:<\/span><\/p>\n<p><strong>WERKE WERKxx \u00a0<\/strong><strong>NETZ \u00a0<\/strong><strong> TOPC VAB GERAETE GVSTRWPF.txt <\/strong><\/p>\n<p>Um die Datei erfolgreich \u00fcbertragen zu k\u00f6nnen, darf sie im IFS nicht vorhanden sein, d. h. eine Datei von einem vorherigen Aufruf muss ggf. vorher gel\u00f6scht oder umbenannt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Aufbau der Datei GVSTRWPF:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"111\"><strong>Feldnummer<\/strong><\/td>\n<td width=\"104\"><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td width=\"89\"><strong>Feldl\u00e4nge<\/strong><\/td>\n<td width=\"78\"><strong>Position ab<\/strong><\/td>\n<td width=\"78\"><strong>Position bis<\/strong><\/td>\n<td width=\"259\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">1<\/td>\n<td width=\"104\">R1SA<\/td>\n<td width=\"89\">6<\/td>\n<td width=\"78\">1<\/td>\n<td width=\"78\">6<\/td>\n<td width=\"259\">SATZART<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">2<\/td>\n<td width=\"104\">R1WVPN<\/td>\n<td width=\"89\">4<\/td>\n<td width=\"78\">7<\/td>\n<td width=\"78\">10<\/td>\n<td width=\"259\">WART.VETR.PART.NR<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">3<\/td>\n<td width=\"104\">R1EDAT<\/td>\n<td width=\"89\">8<\/td>\n<td width=\"78\">11<\/td>\n<td width=\"78\">18<\/td>\n<td width=\"259\">ERSTELLUNGSDATUM<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">4<\/td>\n<td width=\"104\">R1GKZ<\/td>\n<td width=\"89\">8<\/td>\n<td width=\"78\">19<\/td>\n<td width=\"78\">26<\/td>\n<td width=\"259\">GERAETE-KENNZAHL<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">5<\/td>\n<td width=\"104\">R1GNR<\/td>\n<td width=\"89\">15<\/td>\n<td width=\"78\">27<\/td>\n<td width=\"78\">41<\/td>\n<td width=\"259\">GERAETE-NUMMER<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">6<\/td>\n<td width=\"104\">R1BEGL<\/td>\n<td width=\"89\">4<\/td>\n<td width=\"78\">42<\/td>\n<td width=\"78\">45<\/td>\n<td width=\"259\">BEGLAUBIGUNGSJAHR<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">7<\/td>\n<td width=\"104\">R1WBGL<\/td>\n<td width=\"89\">4<\/td>\n<td width=\"78\">46<\/td>\n<td width=\"78\">49<\/td>\n<td width=\"259\">WIEDERBEGLAUBIGUNGSJAHR<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">8<\/td>\n<td width=\"104\">R1AZWB<\/td>\n<td width=\"89\">1<\/td>\n<td width=\"78\">50<\/td>\n<td width=\"78\">50<\/td>\n<td width=\"259\">ANZAHL VERLAENGERUNGEN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">9<\/td>\n<td width=\"104\">R1ORDB<\/td>\n<td width=\"89\">16<\/td>\n<td width=\"78\">51<\/td>\n<td width=\"78\">66<\/td>\n<td width=\"259\">ORDNUNGSBEGRIFF<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">10<\/td>\n<td width=\"104\">R1LOSN<\/td>\n<td width=\"89\">9<\/td>\n<td width=\"78\">67<\/td>\n<td width=\"78\">75<\/td>\n<td width=\"259\">LOSNUMMER<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">11<\/td>\n<td width=\"104\">R1EGER<\/td>\n<td width=\"89\">1<\/td>\n<td width=\"78\">76<\/td>\n<td width=\"78\">76<\/td>\n<td width=\"259\">ERSATZGERAET<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">12<\/td>\n<td width=\"104\">R1AWKZ<\/td>\n<td width=\"89\">1<\/td>\n<td width=\"78\">77<\/td>\n<td width=\"78\">77<\/td>\n<td width=\"259\">AUSWAHLKENNZEICHEN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">13<\/td>\n<td width=\"104\">R1DTKZ<\/td>\n<td width=\"89\">1<\/td>\n<td width=\"78\">78<\/td>\n<td width=\"78\">78<\/td>\n<td width=\"259\">DATENKENNZEICHEN<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"111\">14<\/td>\n<td width=\"104\">R1INBEDAT<\/td>\n<td width=\"89\">8<\/td>\n<td width=\"78\">79<\/td>\n<td width=\"78\">86<\/td>\n<td width=\"259\">INBETRIEBNAHMEDATUM<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Strom-Stichprobe. Die Daten, die im Rahmen der Stichprobenpr&uuml;fung einer externen Stelle (z. B. RWE, Eichbeh&ouml;rde, Pr&uuml;fungsfirma) zur Verf&uuml;gung gestellt werden m&uuml;ssen, werden zun&auml;chst auf der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Computerbaureihe von IBM.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iseries\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">iSeries<\/a> in einer Datei gesammelt. Sie k&ouml;nnen dann in das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> (Integrated File System) &uuml;bertragen werden, um darauf vom PC aus zuzugreifen. In [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2425"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2425\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1542554,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2425\/revisions\/1542554"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2425"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2425"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2424,"date":"2015-03-12T12:25:26","date_gmt":"2015-03-12T11:25:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-strom-erstellen\/"},"modified":"2021-10-14T11:24:41","modified_gmt":"2021-10-14T09:24:41","slug":"geraetemanagement-einzelnachweis-strom-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-strom-erstellen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Einzelnachweis Strom erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Strom-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Strom-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Es erstellt f\u00fcr alle Z\u00e4hler, die zu den Vorgaben der Losfindung passen eine Liste (Einzelnachweis) und f\u00fcllt die Schnittstellendatei GVSTRWPF, die anschlie\u00dfend in das IFS \u00fcbertragen werden kann. In digitaler Form erh\u00e4lt innogy die Daten und bestimmt aus der Gruppe der Z\u00e4hler diejenigen, die ausgebaut und gepr\u00fcft werden sollen.<\/p>\n<p>Der Einzelnachweis kann beliebig h\u00e4ufig als Pr\u00fcflauf aufgerufen werden. Mit der Durchf\u00fchrung des Echtlaufes wird dann die n\u00e4chste Stufe der Stichprobe erreicht.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst gelangt man f\u00fcr die Energieart in eine \u00dcbersicht aller aktuellen Stichproben, die bisher allenfalls als Pr\u00fcflauf aufgerufen wurden. Ggf. ist die Ansicht leer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_EinzelnachweisUeb.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87184\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_EinzelnachweisUeb.png\" alt=\"\" width=\"1297\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisUeb.png 1297w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisUeb-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisUeb-768x494.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisUeb-1024x658.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1297px) 100vw, 1297px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier kann nun entwender eine der aufgef\u00fchrten Stichproben bearbeitet werden mit folgenden Optionen:<\/p>\n<ul>\n<li>P = Pr\u00fcflauf: Man gelangt in die Maske f\u00fcr die Erfassung der Lose. Nur im Pr\u00fcflauf ist die Eingabe und \u00c4nderung von Losen m\u00f6glich.<\/li>\n<li>E = Echtlauf: Man gelangt in die Maske f\u00fcr die Erfassung des Echtlaufes. An dieser Stelle ist nur die Anzahl der Jahre f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung noch \u00e4nderbar.<\/li>\n<li>L = L\u00f6schen: Eine Stichprobe kann nach Best\u00e4tigung gel\u00f6scht werden, so lange noch kein Echtlauf erfolgt ist.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Alternativ zur Bearbeitung einer bereits vorhandenen Stichprobe kann eine neue Stichprobe \u00fcber die Funktion &#8222;<strong>Erstellen [F6]<\/strong>&#8220; erfasst werden. Hier ist zun\u00e4chst die Eingabe eines Namens gerfordert, den man mit dem Button &#8222;Erstellen&#8220; oder durch Funktion &#8222;<strong>Durchf\u00fchren [F7]<\/strong>&#8220; speichern kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_NeuName.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87185\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_NeuName.png\" alt=\"\" width=\"1298\" height=\"274\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_NeuName.png 1298w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_NeuName-300x63.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_NeuName-768x162.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_NeuName-1024x216.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1298px) 100vw, 1298px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Eingabemaske f\u00fcr die Lose ben\u00f6tigt bei Strom f\u00fcr jedes Los die Eingabe der Kombination aus Ger\u00e4tekennzahl und Beglaubigungsjahr. Zus\u00e4tzlich kann bereits hier die Anzahl der Jahre f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung der Wiederbeglaubigung (Nacheichung) erfasst werden f\u00fcr den Fall, dass dieses Los die Stichprobe besteht. Die Spalte &#8222;Verl\u00e4ngern\/Durchgefallen&#8220; ist erst beim Abschluss der Stichprobe f\u00fcr ein Los relevant.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_EinzelnachweisLose-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87192\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SP_EinzelnachweisLose-2.png\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisLose-2.png 1350w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisLose-2-300x186.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisLose-2-768x475.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SP_EinzelnachweisLose-2-1024x633.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Eingabe der Lose muss die Verarbeitung per Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201e<strong>Durchf\u00fchren [F7]<\/strong>\u201c gestartet werden. Alle Ger\u00e4te, die zu den eingegebenen Kombinationen passen, werden anschlie\u00dfend u. a. mit Angabe der Entnahmestelleninformationen und technischen Daten in der Liste <strong>STP_E_EINZ<\/strong> aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Pr\u00fcfl\u00e4ufe k\u00f6nnen mehrfach aufgerufen werden. Ein Echtlauf markiert die Ger\u00e4testammdaten der betroffenen Ger\u00e4te, indem den Ger\u00e4ten der Status &#8222;in Stichprobe&#8220; zugewiesen wird. Beim Echtlauf f\u00fcr das Erstellen des Einzelnachweises pr\u00fcft das System, ob auf einem Ger\u00e4t, das in die Stichprobe kommt, eine <em>bundeseinheitliche Losnummer<\/em> im Ger\u00e4testamm hinterlegt ist. Ist dies der Fall, so wird die Anzahl der Stichprobenpr\u00fcfungen dieses Loses zur Verl\u00e4ngerung der Eichfrist um eins erh\u00f6ht.<\/p>\n<p>Mit der Durchf\u00fchrung eines Echtlaufes folgt f\u00fcr diese Stichprobe als n\u00e4chster Verarbeitungsschritt der Aufruf &#8222;Abschluss\/Verl\u00e4ngerung&#8220;. <\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Strom-Stichprobe. Es erstellt f&uuml;r alle Z&auml;hler, die zu den Vorgaben der Losfindung passen eine Liste (Einzelnachweis) und f&uuml;llt die Schnittstellendatei GVSTRWPF, die anschlie&szlig;end in das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> &uuml;bertragen werden kann. In digitaler Form erh&auml;lt innogy die Daten und bestimmt aus der Gruppe der Z&auml;hler diejenigen, die ausgebaut und gepr&uuml;ft [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2424"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2424"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2424\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582379,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2424\/revisions\/2582379"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2424"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2424"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2424"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2423,"date":"2015-03-12T12:22:44","date_gmt":"2015-03-12T11:22:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-beglaubigungsjahr\/"},"modified":"2021-10-14T11:27:09","modified_gmt":"2021-10-14T09:27:09","slug":"geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-beglaubigungsjahr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-beglaubigungsjahr\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Sammelgang Strom nach Beglaubigungsjahr"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Strom-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Strom-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Erstellt eine St\u00fcckzahlenliste <strong>STP_E_SAMM<\/strong> sortiert nach RWE-Kennzahl und Beglaubigungsjahr und Wiederbeglaubigungsjahr. Die St\u00fcckzahlenliste gibt Aufschluss dar\u00fcber, welche Losgr\u00f6\u00dfen vorhanden sind und sich f\u00fcr die Stichprobenpr\u00fcfung eignen. Der Aufruf dieses Sammelgangs ist nicht verpflichtend.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Strom-Stichprobe. Erstellt eine St&uuml;ckzahlenliste STP_E_SAMM sortiert nach RWE-Kennzahl und Beglaubigungsjahr und Wiederbeglaubigungsjahr. Die St&uuml;ckzahlenliste gibt Aufschluss dar&uuml;ber, welche Losgr&ouml;&szlig;en vorhanden sind und sich f&uuml;r die Stichprobenpr&uuml;fung eignen. Der Aufruf dieses Sammelgangs ist nicht verpflichtend.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2423"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2423"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2423\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87217,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2423\/revisions\/87217"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2423"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2423"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2423"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2422,"date":"2015-03-12T12:21:50","date_gmt":"2015-03-12T11:21:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-wiederbeglaubigungsjahr\/"},"modified":"2015-05-13T08:49:54","modified_gmt":"2015-05-13T06:49:54","slug":"geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-wiederbeglaubigungsjahr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-wiederbeglaubigungsjahr\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Sammelgang Strom nach Wiederbeglaubigungsjahr"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Strom-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/\" target=\"_blank\">Strom-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Erstellt eine St\u00fcckzahlenliste <strong>STP_E_SAMM<\/strong> sortiert nach RWE-Kennzahl und Wiederbeglaubigungsjahr und Beglaubigungsjahr. Dieser Aufruf ist nicht Pflicht im Rahmen der Stichprobenpr\u00fcfung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Strom-Stichprobe. Erstellt eine St&uuml;ckzahlenliste STP_E_SAMM sortiert nach RWE-Kennzahl und Wiederbeglaubigungsjahr und Beglaubigungsjahr. Dieser Aufruf ist nicht Pflicht im Rahmen der Stichprobenpr&uuml;fung.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2422"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2422"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2422\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15327,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2422\/revisions\/15327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2422"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2422"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2422"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2421,"date":"2015-03-12T12:20:57","date_gmt":"2015-03-12T11:20:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neuzuweisung-von-anzahl-der-wiederbeglaubigungen\/"},"modified":"2015-05-13T08:50:28","modified_gmt":"2015-05-13T06:50:28","slug":"geraetemanagement-neuzuweisung-von-anzahl-der-wiederbeglaubigungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neuzuweisung-von-anzahl-der-wiederbeglaubigungen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Neuzuweisung von Anzahl der Wiederbeglaubigungen"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der <a title=\"Strom-Stichprobe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/\" target=\"_blank\">Strom-Stichprobe<\/a>.<\/p>\n<p>Mit diesem Programm kann man \u00fcber die Kriterien Ger\u00e4tekennzahl, Beglaubigungsjahr und Wiederbeglaubigungsjahr Z\u00e4hler aus dem Datenbestand heraussuchen, die im Ger\u00e4testamm mit einem bestimmten Zulassungszeichen f\u00fcr die Stichprobe markiert werden sollen. Zus\u00e4tzlich zum Zulassungszeichen muss die Anzahl der <strong>bisher<\/strong> erfolgten Wiederbeglaubigungen der entsprechenden Z\u00e4hler angegeben werden. Diese Anzahl wird ebenso in den Ger\u00e4testamm \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Die Vorgabe der Anzahl Wiederbeglaubigungen ist Voraussetzung f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der Stichprobenpr\u00fcfung.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wenn alle Z\u00e4hler bereits ein Zulassungszeichen haben, dann braucht dieses Programm nicht aufgerufen zu werden, um die Stichprobenpr\u00fcfung durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen!<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Z\u00e4hler, die \u00fcber eine Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung als Fremdger\u00e4te gekennzeichnet sind, werden nicht mit Zulassungszeichen versehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image108.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image108.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe der Kriterien f\u00fcr die Markierung von Stromz\u00e4hlern mit einem Zulassungszeichen f\u00fcr die Stichprobenpr\u00fcfung<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Aufruf kann als Pr\u00fcflauf und als Echtlauf erfolgen. In beiden F\u00e4llen werden zwei Listen ausgegeben:<\/span><\/p>\n<p><strong>G<\/strong><strong>V<\/strong><strong>STP1V<\/strong>:<\/p>\n<p>Diese Liste enth\u00e4lt den Vorlaufsatz, d. h. die Einstellungen der Parameter Ger\u00e4tekennzahl, Beglaubigungsjahr etc., mit denen der Job aufgerufen wurde.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>QSYSPRT<\/strong>:<\/p>\n<p>Diese Liste zeigt alle Z\u00e4hler, die die Kriterien des Vorlaufsatzes erf\u00fcllen. Es werden zus\u00e4tzlich die Anzahlen der Z\u00e4hler im Netz und auf Lager sowie die Gesamtsumme angegeben. Beim Aufruf als Pr\u00fcflauf ist die Gesamtsumme die Anzahl der Z\u00e4hler, die markiert worden w\u00e4ren. Im Echtlauf wird diese Markierung tats\u00e4chlich vorgenommen.<\/p>\n<p>Pr\u00fcf- und Echtlauf k\u00f6nnen wahlweise als Nachtjob oder sofort gestartet werden. In der Regel kann der Job sofort aufgerufen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Teil des Ablaufs der Strom-Stichprobe. Mit diesem Programm kann man &uuml;ber die Kriterien Ger&auml;tekennzahl, Beglaubigungsjahr und Wiederbeglaubigungsjahr Z&auml;hler aus dem Datenbestand heraussuchen, die im Ger&auml;testamm mit einem bestimmten Zulassungszeichen f&uuml;r die Stichprobe markiert werden sollen. Zus&auml;tzlich zum Zulassungszeichen muss die Anzahl der bisher erfolgten Wiederbeglaubigungen der entsprechenden Z&auml;hler angegeben werden. Diese Anzahl [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2421"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2421"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2421\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15329,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2421\/revisions\/15329"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2421"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2421"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2421"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2427,"date":"2015-03-12T12:17:26","date_gmt":"2015-03-12T11:17:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/"},"modified":"2021-10-14T11:27:48","modified_gmt":"2021-10-14T09:27:48","slug":"geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Stichproben Gas oder Wasser"},"content":{"rendered":"<p>Das Stichprobenverfahren f\u00fcr Gasz\u00e4hler basiert auf dem RWE-Stichprobenverfahren f\u00fcr Stromz\u00e4hler. Die Vorgehensweise ist grunds\u00e4tzlich analog, allerdings werden Lose hier nicht \u00fcber RWE-Kennzahl und Beglaubigungsjahr gebildet, sondern \u00fcber Zulassungszeichen, Beglaubigungsjahr und Leistung. Der Ablauf der Gas- bzw. Wasser-Stichprobe gliedert sich in die drei Bereiche Sammelgang, Einzelnachweis und Abschluss\/Verl\u00e4ngerung. Vor der Stichprobendurchf\u00fchrung k\u00f6nnen die Z\u00e4hler \u00fcber das Vorbereitungsprogramm mit einem Zulassungszeichen versehen werden. Der Ablauf im Einzelnen ist wie folgt:<\/p>\n<ul>\n<li>(optional) <a title=\"Neuzuweisung von Zulassungszeichen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neuzuweisung-von-zulassungskennzeichen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neuzuweisung von Zulassungszeichen<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Sammelgang nach Beglaubigungsjahr (Start der Stichprobe)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-gaswasser-nach-beglaubigungsjahr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sammelgang nach Beglaubigungsjahr (Start der Stichprobe)<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Einzelnachweis erstellen (Pr\u00fcflauf\/Echtlauf)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-gaswasser-erstellen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Einzelnachweis erstellen (Pr\u00fcflauf\/Echtlauf)<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Transfer der Ausgabedatei auf den PC\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-gvstgapfgvstwapf-ins-ifs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Transfer der Ausgabedatei auf den PC<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Ggf. Verl\u00e4ngerung der Wiederbeglaubigung (Abschluss der Stichprobe)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-gaswasser-stichprobe-abschliessen-verlaengerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ggf. Verl\u00e4ngerung der Wiederbeglaubigung (Abschluss der Stichprobe)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Es k\u00f6nnen pro Energieart mehrere Stichprobenl\u00e4ufe parallel verwaltet werden. Innerhalb einer Stichprobe mit mehreren Losen kann f\u00fcr jedes Los individuell ggf. vorzeitig das Ergebnis (bestanden, nicht bestanden) erfasst und die damit verbundene Verarbeitung angesto\u00dfen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Stichprobenverfahren f&uuml;r Gasz&auml;hler basiert auf dem RWE-Stichprobenverfahren f&uuml;r Stromz&auml;hler. Die Vorgehensweise ist grunds&auml;tzlich analog, allerdings werden Lose hier nicht &uuml;ber RWE-Kennzahl und Beglaubigungsjahr gebildet, sondern &uuml;ber Zulassungszeichen, Beglaubigungsjahr und Leistung. Der Ablauf der Gas- bzw. Wasser-Stichprobe gliedert sich in die drei Bereiche Sammelgang, Einzelnachweis und Abschluss\/Verl&auml;ngerung. Vor der Stichprobendurchf&uuml;hrung k&ouml;nnen die Z&auml;hler &uuml;ber das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2427"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2427"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2427\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87218,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2427\/revisions\/87218"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2427"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2427"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2427"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2420,"date":"2015-03-12T12:15:51","date_gmt":"2015-03-12T11:15:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/"},"modified":"2021-10-14T11:28:32","modified_gmt":"2021-10-14T09:28:32","slug":"geraetemanagement-stichproben-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Stichproben Strom"},"content":{"rendered":"<p>Der Ablauf der Strom-Stichprobe gliedert sich in die drei Bereiche Sammelgang, Einzelnachweis und Abschluss\/Verl\u00e4ngerung. Vor der Stichprobendurchf\u00fchrung k\u00f6nnen die Z\u00e4hler \u00fcber das Vorbereitungsprogramm mit einer bereits erfolgten Anzahl Wiederbeglaubigungen sowie mit einem Zulassungszeichen versehen werden. Der Ablauf im einzelnen ist wie folgt:<\/p>\n<ul>\n<li>(optional) <a title=\"Neuzuweisung von Anzahl der Wiederbeglaubigungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neuzuweisung-von-anzahl-der-wiederbeglaubigungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neuzuweisung von Anzahl der Wiederbeglaubigungen<\/a><\/li>\n<li>(optional) <a title=\"Sammelgang nach Wiederbeglaubigungsjahr\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-wiederbeglaubigungsjahr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sammelgang nach Wiederbeglaubigungsjahr<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Sammelgang nach Beglaubigungsjahr (Start der Stichprobe)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sammelgang-strom-nach-beglaubigungsjahr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sammelgang nach Beglaubigungsjahr (Start der Stichprobe)<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Einzelnachweis erstellen (Pr\u00fcflauf\/Echtlauf)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-einzelnachweis-strom-erstellen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Einzelnachweis erstellen (Pr\u00fcflauf\/Echtlauf)<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Transfer der Ausgabedatei auf den PC\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pc-transfer-gvstrwpf-ins-ifs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Transfer der Ausgabedatei auf den PC<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Ggf. Verl\u00e4ngerung der Wiederbeglaubigung (Abschluss der Stichprobe)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-strom-stichprobe-abschliessen-verlaengerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ggf. Verl\u00e4ngerung der Wiederbeglaubigung (Abschluss der Stichprobe)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Es k\u00f6nnen mehrere Stichprobenl\u00e4ufe parallel verwaltet werden. Innerhalb einer Stichprobe mit mehreren Losen kann f\u00fcr jedes Los individuell ggf. vorzeitig das Ergebnis (bestanden, nicht bestanden) erfasst und die damit verbundene Verarbeitung angesto\u00dfen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Ablauf der Strom-Stichprobe gliedert sich in die drei Bereiche Sammelgang, Einzelnachweis und Abschluss\/Verl&auml;ngerung. Vor der Stichprobendurchf&uuml;hrung k&ouml;nnen die Z&auml;hler &uuml;ber das Vorbereitungsprogramm mit einer bereits erfolgten Anzahl Wiederbeglaubigungen sowie mit einem Zulassungszeichen versehen werden. Der Ablauf im einzelnen ist wie folgt: (optional) Neuzuweisung von Anzahl der Wiederbeglaubigungen (optional) Sammelgang nach Wiederbeglaubigungsjahr Sammelgang nach Beglaubigungsjahr [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2420"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87219,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420\/revisions\/87219"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2420"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2420"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2419,"date":"2015-03-12T12:12:54","date_gmt":"2015-03-12T11:12:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichprobenpruefung\/"},"modified":"2021-10-14T11:29:02","modified_gmt":"2021-10-14T09:29:02","slug":"geraetemanagement-stichprobenpruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichprobenpruefung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Stichprobenpr\u00fcfung"},"content":{"rendered":"<p>Unter diesem Men\u00fcpunkt k\u00f6nnen Programme zur Durchf\u00fchrung der RWE-Stichprobenpr\u00fcfung aufgerufen werden. Das Verfahren kann angewandt werden f\u00fcr die folgenden Energiearten:<\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Strom\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-strom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Strom<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Gas\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gas<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Wasser\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stichproben-gas-oder-wasser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wasser<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Stichprobenprogramme sind dem Netzmandanten zugeordnet und bieten die M\u00f6glichkeit, die Wiederbeglaubigung f\u00fcr turnusm\u00e4\u00dfig zu wechselnde Z\u00e4hler (Ger\u00e4teart \u201aZA\u2019) nach dem Stichprobenverfahren zu bearbeiten. Hierzu ist nicht der Ausbau aller betroffenen Z\u00e4hler notwendig. Vielmehr wird eine repr\u00e4sentative Auswahl von Z\u00e4hlern ausgebaut und gepr\u00fcft. Ist diese Pr\u00fcfung erfolgreich, gelten alle baugleichen Z\u00e4hler ebenfalls als gepr\u00fcft und neu geeicht.<\/p>\n<p>Z\u00e4hler in Fremdeigentum werden bei der Stichprobe nicht beachtet.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen pro Energieart mehrere Stichprobenl\u00e4ufe parallel verwaltet werden. Innerhalb einer Stichprobe mit mehreren Losen kann f\u00fcr jedes Los individuell ggf. vorzeitig das Ergebnis (bestanden, nicht bestanden) erfasst und die damit verbundene Verarbeitung angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Aufbau der bundeseinheitlichen Losnummer<\/strong><\/p>\n<p>Der Aufbau der bundeseinheitlichen Losnummer ist wie folgt (vgl. dazu \u201eGesetzliches Messwesen \u2013 Verfahrensanweisung f\u00fcr Stichprobenverfahren zur Verl\u00e4ngerung der Eichfrist\u201c vom 20.03.2018, Rechtssammlung der DAM, S.35). Die Losnummer ist insgesamt 15stellig, worin zwei Leerzeichen und ein Bindestrich enthalten sind.<\/p>\n<p>Formell lautet der Aufbau: XXX XXXXX XX-XX..<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"123\">\n<p><strong>Stelle<\/strong><\/p>\n<p><strong>(ohne Trennzeichen)<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"538\">\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"123\">\n<p>1<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"538\">\n<p>Kennung f\u00fcr die einzelnen Messger\u00e4tearten<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>E<\/strong> Messger\u00e4te f\u00fcr Elektrizit\u00e4t<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>G<\/strong> Messger\u00e4te f\u00fcr Gas<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>W<\/strong> Messger\u00e4te f\u00fcr Wasser<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>K<\/strong> Messger\u00e4te f\u00fcr W\u00e4rme<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>Z<\/strong> Zusatzeinrichtungen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"123\">\n<p>2-3<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"538\">\n<p>Die letzten beiden Ziffern der Jahreszahl, in dem das Los erstmalig einer Stichprobenpr\u00fcfungen unterzogen wurde.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"123\">\n<p>4<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"538\">\n<p>Kennung f\u00fcr Loszusammenfassung oder Losteilung<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>Z<\/strong> Los, das aus mehreren bestehenden Losen zusammengefasst wird<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>T<\/strong> Los, das aus einem Teil eines bereits bestehenden Loses gebildet wird<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0<\/strong> Los, das (f\u00fcr die aktuelle Stichprobenpr\u00fcfung) nicht geteilt oder aus mehreren Losen zusammengefasst wird<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"123\">\n<p>5-8<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"538\">\n<p>Losnummer f\u00fcr die jeweilige Messger\u00e4teart in dem Jahr, in dem das Los erstmalig einer Stichprobenpr\u00fcfung unterzogen wurde<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"123\">\n<p>9-10<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"538\">\n<p>Die Jahresangabe, -bezeichnung oder -zahl der letzten Eichung oder Kennzeichnung beim Inverkehrbringen. Sind mehrere Eichjahre\/Kennzeichnungsjahre im Los enthalten, ist das fr\u00fcheste Jahr zu verwenden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"123\">\n<p>11-12<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"538\">\n<p>Anzahl der Stichprobenpr\u00fcfungen von Messger\u00e4ten dieses Loses zur Verl\u00e4ngerung der Eichfrist<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>F\u00fcr das konkrete Beispiel <strong>E19 00057 03-01 <\/strong>gilt:<\/u><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"85\">\n<p><strong>E<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"519\">\n<p><strong>Messger\u00e4te f\u00fcr Elektrizit\u00e4t<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">\n<p><strong>19<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"519\">\n<p>Jahr, in dem das Los erstmalig einer SP-Pr\u00fcfung unterzogen wurde: 2019<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">\n<p><strong>0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"519\">\n<p>Los, das nicht geteilt oder aus mehreren Losen zusammengefasst wird.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">\n<p><strong>0057<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"519\">\n<p>Losnummer 57 im Jahr 2019 f\u00fcr Elektrizit\u00e4tsmessger\u00e4te<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">\n<p><strong>03<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"519\">\n<p>Jahresangabe, -bezeichnung oder -zahl der letzten Eichung oder Kennzeichnung beim Inverkehrbringen: 2003<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\">\n<p><strong>01<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"519\">\n<p>Erste SP-Pr\u00fcfung von Messger\u00e4ten dieses Loses zur Verl\u00e4ngerung der Eichfrist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter diesem Men&uuml;punkt k&ouml;nnen Programme zur Durchf&uuml;hrung der RWE-Stichprobenpr&uuml;fung aufgerufen werden. Das Verfahren kann angewandt werden f&uuml;r die folgenden Energiearten: Strom Gas Wasser Die Stichprobenprogramme sind dem Netzmandanten zugeordnet und bieten die M&ouml;glichkeit, die Wiederbeglaubigung f&uuml;r turnusm&auml;&szlig;ig zu wechselnde Z&auml;hler (Ger&auml;teart &sbquo;ZA&rsquo;) nach dem Stichprobenverfahren zu bearbeiten. Hierzu ist nicht der Ausbau aller betroffenen Z&auml;hler [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2419"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2419"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2419\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87220,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2419\/revisions\/87220"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2419"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2419"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2419"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11135,"date":"2015-03-12T12:05:42","date_gmt":"2015-03-12T11:05:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zuordnung-din-hersteller-zu-lima-fabrikat"},"modified":"2015-04-17T08:22:50","modified_gmt":"2015-04-17T06:22:50","slug":"zuordnung-din-hersteller-zu-lima-fabrikat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zuordnung-din-hersteller-zu-lima-fabrikat\/","title":{"rendered":"Zuordnung DIN-Hersteller zu lima-Fabrikat"},"content":{"rendered":"<h1>Zuordnung DIN-Hersteller zu lima-Fabrikat<\/h1>\n<p>Bei der Nutzung der <a title=\"Lagerverwaltung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-lagerverwaltung-barcode\/\" target=\"_blank\">Lagerverwaltung<\/a> mit einem Barcode nach dem Aufbau der hersteller\u00fcbergreifenden Identifikationsnummer gem\u00e4\u00df <a title=\"DIN 43863-5\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5\/index.html\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\">DIN 43863-5<\/a> muss das System in der Lage sein, ein <strong>lima<\/strong>-Fabrikat zu ermitteln. Dazu wird in dieser Tabelle eine Zuordnung vorgenommen zwischen einer Herstellerkennung nach DIN und der einem <strong>lima<\/strong>-Fabrikat. Die Zuordnung erfolgt je Mandant, Ger\u00e4teart, Energieart und Herstellerkennung und wird mit einem G\u00fcltig-ab-datum versehen. Diese Informationen zusammen mit einem beschreibenden Text sind auf der \u00dcbersicht zu sehen:<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Farbikat_Uebersicht.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11137\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Farbikat_Uebersicht.png\" alt=\"GM_Tabelle_DIN_Farbikat_Uebersicht\" width=\"1111\" height=\"727\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Farbikat_Uebersicht.png 1436w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Farbikat_Uebersicht-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Farbikat_Uebersicht-1024x669.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1111px) 100vw, 1111px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zuordnung Herstellerkennung<\/em> <\/p>\n<p>Neben den Standardfunktionen stehen auf der \u00dcbersichtsmaske die Funktionen <strong>Aktualisieren (F5)<\/strong> zum Aktualisieren der Anzeige sowie <strong>Erstellen (F6)<\/strong> zum Erstellen eines neuen Eintrags zu Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Als Optionen auf einem einzelnen Datensatz stehen zu Verf\u00fcgung das <strong>\u00c4ndern<\/strong> (&#8222;2&#8220;), <strong>L\u00f6schen<\/strong> (&#8222;4&#8220;) und <strong>Anzeigen<\/strong> (&#8222;5&#8220;). Im Folgenden ist die Maske f\u00fcr die Option &#8222;Anzeigen&#8220; dargestellt. Die Felder sind f\u00fcr die\u00a0 Optionen \u00c4ndern und L\u00f6schen identisch und unterhalb der Abbildung erkl\u00e4rt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Fabrikat_Anzeige1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11147\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Fabrikat_Anzeige1.png\" alt=\"GM_Tabelle_DIN_Fabrikat_Anzeige\" width=\"1058\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Fabrikat_Anzeige1.png 1293w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Fabrikat_Anzeige1-300x140.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM_Tabelle_DIN_Fabrikat_Anzeige1-1024x479.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1058px) 100vw, 1058px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Datensatz anzeigen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"height: 246px\" width=\"1090\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Mandant, in dem das Ger\u00e4t in <strong>lima<\/strong> verwaltet wird, in der Regel N=Netz. <strong>Auswahlhilfe (F4)<\/strong> ist bei Erstellen m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ger\u00e4teart<\/td>\n<td><strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4teart. <strong>Auswahlhilfe (F4)<\/strong> ist bei Erstellen m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td><strong>lima<\/strong>-Energieart. <strong>Auswahlhilfe (F4)<\/strong> ist bei Erstellen m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Hersteller-Kennung<\/td>\n<td>Hersteller-Kennung nach <a title=\"DIN 43863-5\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5\/index.html\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\">DIN 43863-5<\/a>. Es handelt sich um ein dreistelliges K\u00fcrzel aus Gro\u00dfbuchstaben. <strong>Auswahlhilfe (F4)<\/strong> ist bei Erstellen m\u00f6glich, sofern es Eintr\u00e4ge in den <a title=\"Pr\u00fcftabellen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-prueftabellen\/index.html\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\">Pr\u00fcftabellen<\/a> f\u00fcr die Hersteller-Kennung gibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bezeichnung<\/td>\n<td>\u00a0Frei zu vergebender Text bei Erstellung oder \u00c4nderung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>lima<\/strong>-Fabrikat<\/td>\n<td>\u00a0<strong>lima<\/strong>-Energieart. <strong>Auswahlhilfe (F4)<\/strong> ist bei Erstellen und \u00c4ndern m\u00f6glich, sofern es Eintr\u00e4ge in den <a title=\"Pr\u00fcftabellen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-prueftabellen\/index.html\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\">Pr\u00fcftabellen<\/a> f\u00fcr das Fabrikat gibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ab-Datum<\/td>\n<td>\u00a0Tag, ab dem die Zuordnung g\u00fcltig ist. Zu vergeben bei Erstellung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Letzte \u00c4nderung<\/td>\n<td>\u00a0Information, wer wann die letzte \u00c4nderung vorgenommen hat.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0Das L\u00f6schen eines Datensatzes muss \u00fcber den Button <strong>&#8222;L\u00f6schen best\u00e4tigen&#8220;<\/strong> oder Dr\u00fccken der Taste <strong>F23<\/strong> best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zuordnung DIN-Hersteller zu lima-Fabrikat Bei der Nutzung der Lagerverwaltung mit einem Barcode nach dem Aufbau der hersteller&uuml;bergreifenden Identifikationsnummer gem&auml;&szlig; DIN 43863-5 muss das System in der Lage sein, ein lima-Fabrikat zu ermitteln. Dazu wird in dieser Tabelle eine Zuordnung vorgenommen zwischen einer Herstellerkennung nach DIN und der einem lima-Fabrikat. Die Zuordnung erfolgt je Mandant, Ger&auml;teart, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":34,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11135"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/34"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11135"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11135\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12318,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11135\/revisions\/12318"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11135"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11135"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11117,"date":"2015-03-12T12:05:31","date_gmt":"2015-03-12T11:05:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-geraetematchcode-entnahmestelle-filter"},"modified":"2015-05-04T11:43:20","modified_gmt":"2015-05-04T09:43:20","slug":"kundeninformationssystem-geraetematchcode-entnahmestelle-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-geraetematchcode-entnahmestelle-filter\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem \u2013 Ger\u00e4tematchcode Entnahmestelle Filter"},"content":{"rendered":"<p>Der Filter f\u00fcr die Anzeige der des Ger\u00e4te-Matchcodes \u00fcber die Entnahmestellendaten bietet nur wenige Vorgabem\u00f6glichkeiten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_geraete_MC_Entnahmestelle.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11118\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_geraete_MC_Entnahmestelle.png\" alt=\"filter_geraete_MC_Entnahmestelle\" width=\"1105\" height=\"724\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_geraete_MC_Entnahmestelle.png 1437w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_geraete_MC_Entnahmestelle-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_geraete_MC_Entnahmestelle-1024x670.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1105px) 100vw, 1105px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Mandant:<\/strong><\/p>\n<p>In Gesellschaften, die dem Unbundling unterliegen, kann gew\u00e4hlt werden zwischen Netz, Vertrieb oder beidem.<\/p>\n<p><strong>Aktive Beziehungen \/ Inaktive <\/strong><strong>Beziehungen<\/strong>:<\/p>\n<p>Ist das H\u00e4kchen gesetzt, werden die entsprechenden Ger\u00e4te (nur aktive Ger\u00e4te,\u00a0 nur inaktive Ger\u00e4te oder alle Ger\u00e4te) ber\u00fccksichtigt. Ein Ger\u00e4t ist aktiv, wenn der Vertrag zum Tagesdatum aktiv ist. Es ist inaktiv, wenn der Vertrag zum Tagesdatum inaktiv ist oder der Vertrag nach dem Tagesdatum aktiv wird.<\/p>\n<p><strong>Die Positionierung nach F12:<\/strong><\/p>\n<table width=\"761\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Auswahl<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>der zuletzt ausgew\u00e4hlte Datensatz steht nach dem Zur\u00fcckgehen (F12) ganz oben in der Anzeige<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Seite<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>die Anzeige der \u00dcbersicht erfolgt genau so wie vor der Auswahl, d.h. es findet keine Verschiebung wie bei &#8222;Auswahl&#8220; statt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Erste anzuzeigende Sicht:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der Anzahlungen beinhaltet drei verschiedene Sichten. Hier kann festgelegt werden, welche Sicht beim Aufruf der \u00dcbersicht angezeigt werden soll. D.h. man kann individuell die Sicht dauerhaft festlegen, die f\u00fcr die eigene Arbeit am meisten geeignet ist.<\/p>\n<p><strong>Speicherung der Einstellungen:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00c4nderung in diesem Filter wird automatisch je Mitarbeiter individuell dauerhaft gespeichert, d.h. beim n\u00e4chsten Aufruf der \u00dcbersicht greift die zuletzt eingestellte Filterung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Filter f&uuml;r die Anzeige der des Ger&auml;te-Matchcodes &uuml;ber die Entnahmestellendaten bietet nur wenige Vorgabem&ouml;glichkeiten. Mandant: In Gesellschaften, die dem Unbundling unterliegen, kann gew&auml;hlt werden zwischen Netz, Vertrieb oder beidem. Aktive Beziehungen \/ Inaktive Beziehungen: Ist das H&auml;kchen gesetzt, werden die entsprechenden Ger&auml;te (nur aktive Ger&auml;te,&nbsp; nur inaktive Ger&auml;te oder alle Ger&auml;te) ber&uuml;cksichtigt. Ein Ger&auml;t [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":34,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11117"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/34"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11117"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11117\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13611,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11117\/revisions\/13611"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11117"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11117"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11117"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11105,"date":"2015-03-12T12:05:18","date_gmt":"2015-03-12T11:05:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kunden-objekt-beziehung-matchcode-filter"},"modified":"2015-03-12T12:05:20","modified_gmt":"2015-03-12T11:05:20","slug":"kunden-objekt-beziehung-matchcode-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kunden-objekt-beziehung-matchcode-filter\/","title":{"rendered":"Kunden-Objekt-Beziehung-Matchcode-Filter"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Kunden-Objekt-Matchcode-Filter<\/strong><\/h1>\n<p>Der Filter f\u00fcr die Anzeige der Kunden-Objekt-Beziehungen und die Objekt-Kunden-Beziehungen ist identisch.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_KO_OK_MC.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11107\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_KO_OK_MC.png\" alt=\"filter_KO_OK_MC\" width=\"1147\" height=\"752\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_KO_OK_MC.png 1434w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_KO_OK_MC-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_KO_OK_MC-1024x671.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Aktive Beziehungen \/ Inaktive <\/strong><strong>Beziehungen<\/strong> \/ Zuk\u00fcnftige Beziehungen:<\/p>\n<p>Ist das H\u00e4kchen gesetzt, werden die entsprechenden Beziehungen zwischen Kundennummer und Objekt ber\u00fccksichtigt. Eine Beziehung ist\u00a0 aktiv, wenn sie zum aktuellen Tagesdatum g\u00fcltig ist. Sie ist inaktiv, wenn sie vor dem aktuellen Tagesdatum endet. Sie ist zuk\u00fcnftig aktiv, wenn sie erst nach dem aktuellen Tagesdatum beginnt.<\/p>\n<p><strong>Nur Energieart:<\/strong><\/p>\n<p>Man kann die Auswahl auf eine bestimmte Energieart einschr\u00e4nken. Der Wert BLANK steht f\u00fcr alle Energiearten.<\/p>\n<table width=\"292\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Abwasser<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Strom<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Fernw\u00e4rme<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>G<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gas<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>H<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Heizkosten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>K<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kosten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>M<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>M\u00fcll<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>O<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>ohne Energie<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>T<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kabelfernsehen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>W<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Wasser<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Beziehungstyp:<\/strong><\/p>\n<p>Es kann hiermit auf Beziehungen eines bestimmten Typs zwischen Kundennummer und Objekt eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<table width=\"472\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>*<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>alle Beziehungen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>nur Ansprechpartner-Beziehungen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>\n<p>nur Bewohner-Beziehungen (nur Vertrieb)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>nur Eigent\u00fcmer-Beziehungen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>H<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>nur Hausverwalter-Beziehungen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>K<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>nur Kunden-Beziehungen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>N<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>nur Anschlussnutzer-Beziehungen (nur Netz)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Die Positionierung nach F12:<\/strong><\/p>\n<table width=\"761\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Auswahl<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>der zuletzt ausgew\u00e4hlte Datensatz steht nach dem Zur\u00fcckgehen (F12) ganz oben in der Anzeige<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Seite<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>die Anzeige der \u00dcbersicht erfolgt genau so wie vor der Auswahl, d.h. es findet keine Verschiebung wie bei &#8222;Auswahl&#8220; statt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Erste anzuzeigende Sicht:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der Anzahlungen beinhaltet drei verschiedene Sichten. Hier kann festgelegt werden, welche Sicht beim Aufruf der \u00dcbersicht angezeigt werden soll. D.h. man kann individuell die Sicht dauerhaft festlegen, die f\u00fcr die eigene Arbeit am meisten geeignet ist.<\/p>\n<p><strong>Speicherung der Einstellungen:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00c4nderung in diesem Filter wird automatisch je Mitarbeiter individuell dauerhaft gespeichert, d.h. beim n\u00e4chsten Aufruf der \u00dcbersicht greift die zuletzt eingestellte Filterung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kunden-Objekt-Matchcode-Filter Der Filter f&uuml;r die Anzeige der Kunden-Objekt-Beziehungen und die Objekt-Kunden-Beziehungen ist identisch. Aktive Beziehungen \/ Inaktive Beziehungen \/ Zuk&uuml;nftige Beziehungen: Ist das H&auml;kchen gesetzt, werden die entsprechenden Beziehungen zwischen Kundennummer und Objekt ber&uuml;cksichtigt. Eine Beziehung ist&nbsp; aktiv, wenn sie zum aktuellen Tagesdatum g&uuml;ltig ist. Sie ist inaktiv, wenn sie vor dem aktuellen Tagesdatum endet. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":34,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11105"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/34"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11105"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11105\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11110,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11105\/revisions\/11110"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11105"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11105"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11105"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11092,"date":"2015-03-12T12:05:01","date_gmt":"2015-03-12T11:05:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzahlungen-filter"},"modified":"2015-05-07T10:21:46","modified_gmt":"2015-05-07T08:21:46","slug":"debitoren-anzahlungen-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzahlungen-filter\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Anzahlungen Filter"},"content":{"rendered":"<p>Der Filter f\u00fcr die Anzahlungen bietet lediglich zwei Entscheidungsm\u00f6glichkeiten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_anzahlungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11093 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_anzahlungen-1024x671.png\" alt=\"filter_anzahlungen\" width=\"640\" height=\"419\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_anzahlungen-1024x671.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_anzahlungen-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_anzahlungen.png 1438w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter setzen<\/em><\/p>\n<p><strong>Die Positionierung nach F12:<\/strong><\/p>\n<table style=\"height: 71px\" width=\"761\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Auswahl<\/td>\n<td>der zuletzt ausgew\u00e4hlte Datensatz steht nach dem Zur\u00fcckgehen (F12) ganz oben in der Anzeige<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Seite<\/td>\n<td>die Anzeige der \u00dcbersicht erfolgt genau so wie vor der Auswahl, d.h. es findet keine Verschiebung wie bei &#8222;Auswahl&#8220; statt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Erste anzuzeigende Sicht:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der Anzahlungen beinhaltet drei verschiedene Sichten. Hier kann festgelegt werden, welche Sicht beim Aufruf der \u00dcbersicht angezeigt werden soll. D.h. man kann individuell die Sicht dauerhaft festlegen, die f\u00fcr die eigene Arbeit am meisten geeignet ist.<\/p>\n<p><strong>Speicherung der Einstellungen:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00c4nderung in diesem Filter wird automatisch je Mitarbeiter individuell dauerhaft gespeichert, d.h. beim n\u00e4chsten Aufruf der \u00dcbersicht greift die zuletzt eingestellte Filterung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Filter f&uuml;r die Anzahlungen bietet lediglich zwei Entscheidungsm&ouml;glichkeiten. Abb.: Filter setzen Die Positionierung nach F12: Auswahl der zuletzt ausgew&auml;hlte Datensatz steht nach dem Zur&uuml;ckgehen (F12) ganz oben in der Anzeige Seite die Anzeige der &Uuml;bersicht erfolgt genau so wie vor der Auswahl, d.h. es findet keine Verschiebung wie bei &bdquo;Auswahl&ldquo; statt Erste anzuzeigende Sicht: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":34,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/34"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11092"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14212,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11092\/revisions\/14212"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11092"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11092"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2436,"date":"2015-03-11T14:13:57","date_gmt":"2015-03-11T13:13:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listen-mit-sortierung\/"},"modified":"2015-05-13T08:51:21","modified_gmt":"2015-05-13T06:51:21","slug":"geraetemanagement-listen-mit-sortierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listen-mit-sortierung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Listen mit Sortierung"},"content":{"rendered":"<p>Diese Listen haben eine feste Sortierung, die sich aus dem Namen des Men\u00fcpunkts ergibt. In einigen Vorlauferfassungsmasken ist die Eingabe eines Datumsbereichs m\u00f6glich. Es werden nur die Ger\u00e4te f\u00fcr die Listenerstellung herangezogen, deren Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen seit einem Termin besteht, der im vorgegeben Datumsbereich liegt. Zudem muss die Beziehung offen sein (Bisdatum 31.12.9999).<\/p>\n<p>Bei den meisten Listen ist eine Wahl m\u00f6glich zwischen einer reinen Summenauflistung oder der Anlistung aller Einzelger\u00e4te, die die Kriterien erf\u00fcllen. Zu beachten sind die <a title=\"allgemeinen Bemerkungen zu den Listauswertungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listauswertungen\/\" target=\"_blank\">allgemeinen Bemerkungen zu den Listauswertungen<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image115.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image115.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufmaske f\u00fcr die Erstellung einer Liste am Beispiel der Ger\u00e4teliste, die nach RWE-Kennzahl, Leistung und Wiederbeglaubigungsjahr sortiert ist<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Listen haben eine feste Sortierung, die sich aus dem Namen des Men&uuml;punkts ergibt. In einigen Vorlauferfassungsmasken ist die Eingabe eines Datumsbereichs m&ouml;glich. Es werden nur die Ger&auml;te f&uuml;r die Listenerstellung herangezogen, deren Ger&auml;te-Objekt-Beziehungen seit einem Termin besteht, der im vorgegeben Datumsbereich liegt. Zudem muss die Beziehung offen sein (Bisdatum 31.12.9999). Bei den meisten Listen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2436"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2436"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2436\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15335,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2436\/revisions\/15335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2436"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2436"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2436"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11127,"date":"2015-03-11T13:26:29","date_gmt":"2015-03-11T12:26:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlpunkt-matchcode"},"modified":"2015-05-13T15:52:01","modified_gmt":"2015-05-13T13:52:01","slug":"kundeninformationssystem-zaehlpunkt-matchcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zaehlpunkt-matchcode\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem \u2013 Z\u00e4hlpunkt-Matchcode"},"content":{"rendered":"<p>Die Suche im Z\u00e4hlpunkt-Matchcode kann \u00fcber Eingabe einer kompletten Z\u00e4hlpunktbezeichnung erfolgen oder mit Hilfe von Platzhaltern. M\u00f6gliche Platzhalter sind der Unterstrich (&#8222;_&#8220;) zum Ersetzen genau eines Zeichens mit einem beliebigen Inhalt sowie der Stern (&#8222;*&#8220;) zum Ersetzen einer variablen Menge von Zeichen (zwischen 0 und 33 je nach restlicher Eingabe).<\/p>\n<h1><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlpunkt_MC.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11129\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlpunkt_MC.png\" alt=\"Zaehlpunkt_MC\" width=\"1027\" height=\"673\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlpunkt_MC.png 1435w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlpunkt_MC-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlpunkt_MC-1024x670.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1027px) 100vw, 1027px\" \/><\/a><\/h1>\n<p>Es gibt drei verschiedene Ansichten. In allen Ansichten sind der Z\u00e4hlpunkt und die Angabe \u00fcber den Aktivit\u00e4tsstatus des Vertrages (A=Aktiv, I=Inaktiv, Z=Zuk\u00fcnftig aktiv) enthalten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zus\u00e4tzlich werden in den Sichten folgende Inhalte angezeigt:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 99px\" width=\"552\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Sicht 1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Stra\u00dfe, Ort<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Sicht 2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kundennummer, Kundenname<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Sicht 3<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Objektnummer<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im Z\u00e4hlpunkt-Matchcode stehen folgende Funktionen zus\u00e4tzlich zum Standard zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 172px\" width=\"864\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Taste<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Funktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktion<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aufruf des Aktionsmen\u00fcs<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Filter<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aufruf der Filterseite, folgende Filterungen und Einstellungen sind m\u00f6glich:<\/p>\n<p><strong>Mandant:<\/strong><\/p>\n<p>In Gesellschaften, die dem Unbundling unterliegen, kann gew\u00e4hlt werden zwischen Netz, Vertrieb oder beidem.<\/p>\n<p><strong>Aktive Beziehungen \/ Inaktive Beziehungen<\/strong>:<\/p>\n<p>Ist das H\u00e4kchen gesetzt, werden die entsprechenden Ger\u00e4te (nur aktive Ger\u00e4te,\u00a0 nur inaktive Ger\u00e4te oder alle Ger\u00e4te) ber\u00fccksichtigt. Ein Ger\u00e4t ist aktiv, wenn der Vertrag zum Tagesdatum aktiv ist. Es ist inaktiv, wenn der Vertrag zum Tagesdatum inaktiv ist oder der Vertrag nach dem Tagesdatum aktiv wird.<\/p>\n<p><strong>Die Positionierung nach F12:<\/strong><\/p>\n<table width=\"761\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Auswahl<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>der zuletzt ausgew\u00e4hlte Datensatz steht nach dem Zur\u00fcckgehen (F12) ganz oben in der Anzeige<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Seite<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>die Anzeige der \u00dcbersicht erfolgt genau so wie vor der Auswahl, d.h. es findet keine Verschiebung wie bei &#8222;Auswahl&#8220; statt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Erste anzuzeigende Sicht:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der Anzahlungen beinhaltet drei verschiedene Sichten. Hier kann festgelegt werden, welche Sicht beim Aufruf der \u00dcbersicht angezeigt werden soll. D.h. man kann individuell die Sicht dauerhaft festlegen, die f\u00fcr die eigene Arbeit am meisten geeignet ist.<\/p>\n<p><strong>Speicherung der Einstellungen:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00c4nderung in diesem Filter wird automatisch je Mitarbeiter individuell dauerhaft gespeichert, d.h. beim n\u00e4chsten Aufruf der \u00dcbersicht greift die zuletzt eingestellte Filterung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F11<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Sicht X<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Einblenden der n\u00e4chsten von drei m\u00f6glichen Sichten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Per Doppelklick auf die entsprechende Zeile oder per Eingabe der Positionsnummer oberhalb der Auflistung kann ein Datensatz ausgew\u00e4hlt werden, um anschlie\u00dfend auf den zugeh\u00f6rigen Vertrags\u00fcberblick zu gelangen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Suche im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a>-Matchcode kann &uuml;ber Eingabe einer kompletten Z&auml;hlpunktbezeichnung erfolgen oder mit Hilfe von Platzhaltern. M&ouml;gliche Platzhalter sind der Unterstrich (&bdquo;_&ldquo;) zum Ersetzen genau eines Zeichens mit einem beliebigen Inhalt sowie der Stern (&bdquo;*&ldquo;) zum Ersetzen einer variablen Menge von Zeichen (zwischen 0 und 33 je nach restlicher Eingabe). Es gibt drei verschiedene Ansichten. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":34,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/34"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11127"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81384,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11127\/revisions\/81384"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11127"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2924,"date":"2015-03-11T12:02:48","date_gmt":"2015-03-11T11:02:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-notizbuch-und-wiedervorlage\/"},"modified":"2015-05-13T15:54:11","modified_gmt":"2015-05-13T13:54:11","slug":"kundeninformationssystem-notizbuch-und-wiedervorlage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-notizbuch-und-wiedervorlage\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Notizbuch und Wiedervorlage"},"content":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem bietet die M\u00f6glichkeit, zu einem Kunden, Debitor, Objekt oder Ger\u00e4t, sowie beliebigen Kombinationen davon, Notizen und Wiedervorlagen in einer Textdatei zu hinterlegen.<\/p>\n<p>Die Notiz dient ausschlie\u00dflich der Information. Sie kann manuell erfasst werden. Aber auch durch Programme, wie beispielsweise die Kundenzusammenlegung, eine unplausible Z\u00e4hlerstandserfassung \u00fcber das Internet oder durch GPKE-Prozesse, flie\u00dfen Eintr\u00e4ge in das Notizbuch.<\/p>\n<p>Durch die Angabe eines Wiedervorlagedatums wird aus der Notiz eine Wiedervorlage. Dies hat zur Folge, dass die Startmaske des Kundeninformationssystems einen Hinweis zur Wiedervorlage anzeigt, wenn das vorgegebene Wiedervorlagedatum erreicht ist. Dieser Hinweis in der Startmaske gilt f\u00fcr alle Kunden. \u00dcber die Funktion \u201eWiedervorlage\u201c in der Startmaske k\u00f6nnen ohne Angabe einer Kundennummer alle Wiedervorlagen f\u00fcr die Gesellschaft angezeigt und ggf. bearbeitet werden. Wird dann ein Satz ausgew\u00e4hlt, so wird die Kundennummer \u00fcbernommen und in den Vertrags\u00fcberblick verzweigt. Mit der Funktion <em>Zur\u00fcck<\/em> (F12) geht die Verarbeitung zur\u00fcck in die Wiedervorlage.<\/p>\n<p>Hinweise auf die Wiedervorlage zu einer bestimmten Kundennummer befinden sich im Vertrags\u00fcberblick der Kunden- und der Debitorenpflege.<\/p>\n<p>Der Aufruf des Notizbuches erfolgt aus dem Vertrag\u00fcberblick, Objekt\u00fcberblick, der Debitorenpflege oder dem Ger\u00e4temanagement mit der Funktionstaste F16, <em>Kundenkontakte\/Wiedervorlage<\/em>.<\/p>\n<p>Bei Aufruf des Notizbuches aus dem Vertrags\u00fcberblick werden alle Notizbucheintr\u00e4ge und\/oder Wiedervorlagen des Kunden angezeigt. \u00dcber die Funktion\u00a0<em>Einzel-\/alle Objekte<\/em> wird die Anzeige auf die Eintr\u00e4ge zu der Objektnummer aus dem Vertrags\u00fcberblick beschr\u00e4nkt. Nochmaliges Aufrufen der Funktion f\u00fchrt zur\u00fcck zur Anzeige aller Notizbucheintr\u00e4ge des Kunden. Voraussetzung f\u00fcr die Nutzung dieser Funktion ist die objektbezogene Erfassung eines Notizbucheintrages. Wird das Notizbuch von einer anderen Bildschirmmaske als dem Vertrags\u00fcberblick aufgerufen, bleibt die Funktion wirkungslos und es wird ein Hinweis ausgegeben.<\/p>\n<p>Die Einschr\u00e4nkung auf das Objekt aus dem Vertrags\u00fcberblick funktioniert auch in Kombination mit der Funktion\u00a0<em>nur eigene<\/em> Notizbucheintr\u00e4ge anzeigen. Die Wahl der Darstellung (nur eigene\/alle Benutzer, Einzelobjekt\/alle Objekte und Sicht) wird unter der \u00dcberschrift angezeigt.<\/p>\n<p>Weiterhin kann das Notizbuch auf ein Ger\u00e4t bzw. einer Kombination von Kunden-, Objektnummer und Ger\u00e4t eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Wiedervorlagen werden systemseitig erzeugt, wenn der Kunde \u00fcber das Internet \u00c4nderungen seiner Daten vornimmt. Diese sind mit dem Benutzer &#8222;Internet&#8220; und der Textart &#8222;Internet&#8220; gekennzeichnet.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image22.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image22.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/> <em>Abb.<\/em><em>: \u00dcbersicht von Notizen und Wiedervorlagen eins Kunden<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Alle Eingabefelder im Kopfteil der Anzeige dienen der Einstellung der \u00dcbersicht.<\/p>\n<p><strong>Mandant:<\/strong><br \/> Mitarbeiter des SharedService wird dieses Feld pflegbar angezeigt. Wird dieses Feld leer gelassen, so k\u00f6nnen Informationen mandanten\u00fcbergreifen angezeigt werden.<\/p>\n<p><strong>Kundennummer:<br \/> <\/strong>Die Anzeige der Notizen und Wiedervorlagen erfolgt f\u00fcr die angegebene Kundennummer. Neben der Kundennummer kann zus\u00e4tzlich auf eine Debitorennummer eingeschr\u00e4nkt werden. Die Anzeige beinhaltet nur die Notizen und Wiedervorlagen, die unter der angegebenen Kunden- und Debitorennummer erfasst wurden.<\/p>\n<p><strong>Objektnummer:<\/strong><br \/> Die Anzeige der Notizen und Wiedervorlagen erfolgt f\u00fcr die angegebene Objektnummer.<\/p>\n<p><strong>Ger\u00e4t:<\/strong><br \/> Die Anzeige der Notizen und Wiedervorlagen erfolgt f\u00fcr das angegebene Ger\u00e4t.<\/p>\n<p><strong>Textart:<br \/> <\/strong>A = <strong>A<\/strong>lle Eintr\u00e4ge,<br \/> N = Nur <strong>N<\/strong>otizbucheintr\u00e4ge<br \/> W = Nur <strong>W<\/strong>iedervorlagen<\/p>\n<p><strong>Wiedervorlage<\/strong><strong> bis<\/strong><strong>:<\/strong><br \/> In der Anzeige erscheinen zus\u00e4tzlich zu den Notizen nur Wiedervorlagen, deren Wiedervorlagedatum gleich diesem Datum oder \u00e4lter ist. Der Standardwert ist das aktuelle Tagesdatum. Ohne Angabe eines Datums erfolgt die Selektion der Wiedervorlagen ohne Ber\u00fccksichtigung des Wiedervorlagedatums.<\/p>\n<p><strong>Erfasst bis<\/strong><strong>:<\/strong><br \/> In der Anzeige erscheinen nur Notizen und Wiedervorlagen, deren Erfassungsdatum gleich diesem Datum oder \u00e4lter ist. Das Datum ist standardm\u00e4\u00dfig nicht belegt, Notizen und Wiedervorlagen werden ohne Ber\u00fccksichtigung des Erfassungsdatums angezeigt.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den genannten Einschr\u00e4nkungen kann nach <strong>enthaltener Text <\/strong>&#8211; also Zeichenfolgen im Text &#8211; gesucht werden.<br \/> Hier ist folgendes zu beachten:<\/p>\n<ul>\n<li>Gro\u00df- und Kleinschreibung finden keine Ber\u00fccksichtigung<\/li>\n<li>ein Unterstrich (_) steht f\u00fcr ein Auslassungszeichen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Eingabe<\/strong><\/td>\n<td><strong>Suchergebnis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>TEST<\/td>\n<td><span style=\"text-decoration: underline\">TEST<\/span>, <span style=\"text-decoration: underline\">test<\/span>en, <span style=\"text-decoration: underline\">Test<\/span>, <span style=\"text-decoration: underline\">TEst<\/span>, sp\u00e4<span style=\"text-decoration: underline\">test<\/span>ens, <span style=\"text-decoration: underline\">Test<\/span>ament&#8230;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M__ER<\/td>\n<td><span style=\"text-decoration: underline\">Maier<\/span>, <span style=\"text-decoration: underline\">Meier<\/span>, <span style=\"text-decoration: underline\">Meyer<\/span>, ge<span style=\"text-decoration: underline\">m per<\/span>s. Gespr\u00e4ch, Stro<span style=\"text-decoration: underline\">m ver<\/span>mietet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die \u00dcbersicht der Notizen und Wiedervorlagen unterliegt, bez\u00fcglich der Reihenfolge der Anzeige, bestimmter Kriterien:<\/span><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht zeigt zun\u00e4chst die Wiedervorlagen, absteigend sortiert nach dem Wiedervorlagedatum. Anschlie\u00dfend folgen die Notizen absteigend sortiert nach Erfassungsdatum.<\/p>\n<p>Hiervon abweichend kann \u00fcber die Vergabe einer Priorit\u00e4t die Anzeige gezielt gesteuert werden. Eine Notiz mit h\u00f6herer Priorit\u00e4t (m\u00f6gliche Werte sind 0 = niedrigste Priorit\u00e4t bis 9 = h\u00f6chste Priorit\u00e4t) wird immer vorrangig gezeigt, unabh\u00e4ngig vom Erfassungsdatum.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im mittleren Teil der Anzeige erfolgt die Bearbeitung der Notizen und Wiedervorlagen durch die Angabe der gew\u00fcnschten Option:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Nr.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Auswahl<\/td>\n<td>Diese Bearbeitungsm\u00f6glichkeit gilt nur f\u00fcr die \u00dcbersicht von Wiedervorlagen (Textart = &#8222;W&#8220;). Das Programm verzweigt in den Vertrags\u00fcberblick, um eine evtl. notwendige Bearbeitung der Wiedervorlage zu erm\u00f6glichen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern<\/td>\n<td>siehe <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Erstellen \/ \u00c4ndern einer Notiz \/ Wiedervorlage\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-aendern-einer-notiz-wiedervorlage\/\">Erstellen\/\u00c4ndern einer Notiz\/Wiedervorlage<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>Mit dieser Option kann ein Eintrag gel\u00f6scht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen<\/td>\n<td>Ausf\u00fchrliche Anzeige des Textes.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>6<\/td>\n<td>Drucken<\/td>\n<td>Druck eines Notizbucheintrages.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>9<\/td>\n<td>Wiedervorlage zur\u00fccksetzen<\/td>\n<td>Das Wiedervorlagedatum erh\u00e4lt den Wert ,01.01.0001\u2019 und wird somit zur Notiz.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Verfallsdatum gibt an, ab welchem Datum ein Notizbucheintrag nicht mehr im Notizbuch angezeigt werden soll.<\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht enth\u00e4lt neben den Texten weitere Informationen, wie das Wiedervorlagedatum, das Erfassungsdatum und die Person der Erfassung. \u00dcber die Funktion<em> Sicht X<\/em> (F11) (X = Nummer der n\u00e4chsten Sicht) k\u00f6nnen weitere Sichten angezeigt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00a0Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktionen<\/td>\n<td>Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td>Filter<\/td>\n<td>Dient ausschlie\u00dflich der Einstellung der gew\u00fcnschten ersten Sicht beim Aufruf des Notizbuchs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Ansichtaktualisieren<\/td>\n<td>Aktualisiert die Anzeige um die seit dem letzten Bildschirmaufbau eingetretenen Ver\u00e4nderungen. Nach dem Erstellen bzw. L\u00f6schen einer Notiz\/Wiedervorlage wird die \u00dcbersicht nur auf Wunsch neu aufgebaut.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Neue Notiz oder Wiedervorlage erfassen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>mit Verfallenen\/ohne Verfallene<\/td>\n<td>Ein- bzw. Ausblendung von bereits verfallenen Notizen und Wiedervorlagen. Dies wird \u00fcber das angegebene Verfallsdatum gesteuert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Sicht<\/td>\n<td>Anzeige einer anderen Sicht der Notizen und Wiedervorlagen mit weiteren Informationen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F14<\/td>\n<td>nur eigene Eintr\u00e4ge\/alle Eintr\u00e4ge<\/td>\n<td>Gefilterte Ansicht. Zeigt wahlweise nur eigens erstellte Eintr\u00e4ge oder aber alle Eintr\u00e4ge an.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F15<\/td>\n<td>nur Objekteintr\u00e4ge\/Eintr\u00e4ge aller Objekte<\/td>\n<td>Gefilterte Ansicht. Zeigt wahlweise nur Eintr\u00e4ge zum aktuellen angegebenen Objekt an oder aber kundenbezogene Eintr\u00e4ge (nur verf\u00fcgbar, wenn aus Vertrags\u00fcberblick aufgerufen).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F22<\/td>\n<td>Aufruf \u00e4ndern<\/td>\n<td>Festlegen, ob beim n\u00e4chsten Aufruf des Notizbuchs die <a title=\"Kundenkontakthistorie\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-uebersicht\/\" target=\"_blank\">Kundenkontakthistorie<\/a> oder das Notizbuch aufgerufen werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Kundeninformationssystem bietet die M&ouml;glichkeit, zu einem Kunden, Debitor, Objekt oder Ger&auml;t, sowie beliebigen Kombinationen davon, Notizen und Wiedervorlagen in einer Textdatei zu hinterlegen. Die Notiz dient ausschlie&szlig;lich der Information. Sie kann manuell erfasst werden. Aber auch durch Programme, wie beispielsweise die Kundenzusammenlegung, eine unplausible Z&auml;hlerstandserfassung &uuml;ber das Internet oder durch <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>-Prozesse, flie&szlig;en Eintr&auml;ge in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2924"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2924"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15588,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2924\/revisions\/15588"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2924"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2924"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1814,"date":"2015-03-11T11:41:49","date_gmt":"2015-03-11T10:41:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-funktionen-kunden-geraete-beziehung\/"},"modified":"2015-05-08T12:49:34","modified_gmt":"2015-05-08T10:49:34","slug":"erp-assetmanagement-funktionen-kunden-geraete-beziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-assetmanagement-funktionen-kunden-geraete-beziehung\/","title":{"rendered":"ERP-Assetmanagement &#8211; Funktionen \u201eKunden-Ger\u00e4te Beziehung\u201c"},"content":{"rendered":"<p><strong>Hilfe (F1)<\/strong><\/p>\n<p>Anzeige der Online-Hilfe<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Aktion (F2)<\/strong><\/p>\n<p>u. a. Anzeige Ihrer Spools<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verlassen (F3)<\/strong><\/p>\n<p>Programm ohne Verarbeitung verlassen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Filter (<\/strong><strong>F<\/strong><strong>4)<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-assetmanagement-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der Einstiegsmaske kann die Anzeige der Assets bereits nach den verschiedensten Kriterien eingeschr\u00e4nkt werden. Der Filter erm\u00f6glicht eine weitere Eingrenzung auf Kriterien, die alle Assets betreffen k\u00f6nnen. Die Filterm\u00f6glichkeiten sind in der folgenden Tabelle angegeben. Die Einstellungen im Filter bleiben auch nach dem Verlassen des Programms aktiv und greifen beim n\u00e4chsten Aufruf wieder.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Aktive Beziehungen<\/td>\n<td>Setzen Sie ein Kreuzchen, wenn aktive Kunden-Ger\u00e4te-Beziehungen aufgelistet werden sollen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Inaktive Beziehungen<\/td>\n<td>Setzen Sie ein Kreuzchen, wenn inaktive Kunden-Ger\u00e4te-Beziehungen aufgelistet werden sollen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zuk\u00fcnftige Beziehungen<\/td>\n<td>Setzen Sie ein Kreuzchen, wenn zuk\u00fcnftig aktive Kunden-Ger\u00e4te-Beziehungen aufgelistet werden sollen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertragsart Asset<\/td>\n<td>\n<p>\u201aM\u2019: Marketingvertrag<\/p>\n<p>\u201aW\u2019: Wartungsvertrag<\/p>\n<p>\u201a*\u2019: alle Vertragsarten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abweichender Rechnungsempf\u00e4nger<\/td>\n<td>\u201aJ\u2019: nur abweichende\u201aN\u2019: keine abweichenden<\/p>\n<p>\u201a*\u2019: sowohl abweichende als auch nicht abweichende<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beziehungstyp<\/td>\n<td>\u201aB\u2019: Betreiber\u201aR\u2019: Rechnungsempf\u00e4nger<\/p>\n<p>\u201aF\u2019: Fremdeigent\u00fcmer (Kennzeichnung aus Verbrauchsabrechnung \/ Ger\u00e4temanagement) \u201a*\u2019: alle Typen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sichtx (F11)<\/strong><\/p>\n<p>Wechsel zur n\u00e4chsten m\u00f6glichen Sicht auf die Daten<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abbrechen (F12)<\/strong><\/p>\n<p>Programm ohne Verarbeitung verlassen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Weitere Auswahlen (F23) (green screen)<\/strong><\/p>\n<p>Bl\u00e4ttern in Zeile f\u00fcr m\u00f6gliche Optionen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hilfe (F1) Anzeige der Online-Hilfe &nbsp; Aktion (F2) u. a. Anzeige Ihrer Spools &nbsp; Verlassen (F3) Programm ohne Verarbeitung verlassen &nbsp; Filter (F4) In der Einstiegsmaske kann die Anzeige der Assets bereits nach den verschiedensten Kriterien eingeschr&auml;nkt werden. Der Filter erm&ouml;glicht eine weitere Eingrenzung auf Kriterien, die alle Assets betreffen k&ouml;nnen. Die Filterm&ouml;glichkeiten sind in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[25,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1814"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1814"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1814\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14726,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1814\/revisions\/14726"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1814"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1814"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1814"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11102,"date":"2015-03-11T11:31:41","date_gmt":"2015-03-11T10:31:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-matchcode-filter"},"modified":"2015-05-04T11:36:43","modified_gmt":"2015-05-04T09:36:43","slug":"kundeninformationssystem-objekt-matchcode-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-matchcode-filter\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem \u2013 Objekt-Matchcode Filter"},"content":{"rendered":"<p>Der Filter f\u00fcr den Objekt-Matchcode ist identisch f\u00fcr die Suche nach Objektnummern oder nach Stra\u00dfennamen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_objekt_mc.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11103\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_objekt_mc.png\" alt=\"filter_objekt_mc\" width=\"1117\" height=\"734\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_objekt_mc.png 1434w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_objekt_mc-300x197.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_objekt_mc-1024x672.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1117px) 100vw, 1117px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter im Objekt-Matchcode<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Aktive Objekte \/ Inaktive Objekte:<\/strong><\/p>\n<p>Ist das H\u00e4kchen gesetzt, werden die entsprechenden Objektdaten (nur aktive Objekte, nur inaktive Objekte oder alle Objekte) ber\u00fccksichtigt. Ein Objekt ist aktiv, wenn es einen aktiven Vertrag auf diesem Objekt gibt.<\/p>\n<p><strong>Nur Energieart:<\/strong><\/p>\n<p>Man kann die Auswahl auf eine bestimmte Energieart einschr\u00e4nken.<\/p>\n<table width=\"292\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>A<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Abwasser<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>E<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Strom<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Fernw\u00e4rme<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>G<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gas<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>H<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Heizkosten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>K<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kosten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>M<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>M\u00fcll<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>O<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>ohne Energie<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>T<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Kabelfernsehen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>W<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Wasser<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Vorratsanschl\u00fcsse:<\/strong><\/p>\n<p>Setzt man hier das H\u00e4kchen, werden nur Vorratsanschl\u00fcsse ber\u00fccksichtigt. Dabei handelt es sich um Objekte mit Gasversorgung, zu denen aktuell kein aktiver Gasvertrag vorliegt.<\/p>\n<p><strong>Beziehungstyp:<\/strong><\/p>\n<p>Es kann hiermit auf Objekte eingeschr\u00e4nkt werden, zu denen es eine Kundennummernbeziehung eines bestimmten Typen gibt.<\/p>\n<table style=\"height: 177px\" width=\"486\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>*<\/td>\n<td>alle Objekte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Es muss eine Ansprechpartner-Beziehung zu diesem Objekt geben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>Es muss eine Bewohne-Beziehung zu diesem Objekt geben (nur Vertrieb)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Es muss eine Eigent\u00fcmer-Beziehung zu diesem Objekt geben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>H<\/td>\n<td>Es muss eine Hausverwalter-Beziehung zu diesem Objekt geben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K<\/td>\n<td>Es muss eine Kunden-Beziehung zu diesem Objekt geben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>N<\/td>\n<td>Es muss eine Anschlussnutzer-Beziehung zu diesem Objekt geben (nur Netz)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Mandant:<\/strong><\/p>\n<p>In Gesellschaften, die dem Unbundling unterliegen, kann gew\u00e4hlt werden zwischen Netz, Vertrieb oder beidem.<\/p>\n<p><strong>Die Positionierung nach F12:<\/strong><\/p>\n<table width=\"761\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Auswahl<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>der zuletzt ausgew\u00e4hlte Datensatz steht nach dem Zur\u00fcckgehen (F12) ganz oben in der Anzeige<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Seite<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>die Anzeige der \u00dcbersicht erfolgt genau so wie vor der Auswahl, d.h. es findet keine Verschiebung wie bei &#8222;Auswahl&#8220; statt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Erste anzuzeigende Sicht:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der Anzahlungen beinhaltet drei verschiedene Sichten. Hier kann festgelegt werden, welche Sicht beim Aufruf der \u00dcbersicht angezeigt werden soll. D.h. man kann individuell die Sicht dauerhaft festlegen, die f\u00fcr die eigene Arbeit am meisten geeignet ist.<\/p>\n<p><strong>Speicherung der Einstellungen:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00c4nderung in diesem Filter wird automatisch je Mitarbeiter individuell dauerhaft gespeichert, d.h. beim n\u00e4chsten Aufruf der \u00dcbersicht greift die zuletzt eingestellte Filterung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Filter f&uuml;r den Objekt-Matchcode ist identisch f&uuml;r die Suche nach Objektnummern oder nach Stra&szlig;ennamen. Abb.: Filter im Objekt-Matchcode &nbsp; Aktive Objekte \/ Inaktive Objekte: Ist das H&auml;kchen gesetzt, werden die entsprechenden Objektdaten (nur aktive Objekte, nur inaktive Objekte oder alle Objekte) ber&uuml;cksichtigt. Ein Objekt ist aktiv, wenn es einen aktiven Vertrag auf diesem Objekt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":34,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11102"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/34"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11102"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11102\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13615,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11102\/revisions\/13615"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11102"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11102"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11102"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11098,"date":"2015-03-11T11:05:25","date_gmt":"2015-03-11T10:05:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-matchcode-filter"},"modified":"2015-05-04T11:37:03","modified_gmt":"2015-05-04T09:37:03","slug":"kundeninformationssystem-kunden-matchcode-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-matchcode-filter\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem \u2013 Kunden-Matchcode-Filter"},"content":{"rendered":"<p>Der Filter des Kundenmatchcodes ist identisch f\u00fcr die Suche nach Kundennummer oder Kundenname.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_kunden_MC.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11099\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_kunden_MC-1024x671.png\" alt=\"filter_kunden_MC\" width=\"722\" height=\"473\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_kunden_MC-1024x671.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_kunden_MC-300x196.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/filter_kunden_MC.png 1435w\" sizes=\"(max-width: 722px) 100vw, 722px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Aktive Kunden \/ Inaktive Kunden:<\/strong><\/p>\n<p>Ist das H\u00e4kchen gesetzt, werden die entsprechenden Kundendaten (nur aktive Kunden, nur inaktive Kunden oder alle Kunden) ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><strong>Gro\u00dfabnehmer (SVK-Kunden):<\/strong><\/p>\n<p>Ein Gro\u00dfabnehmer ist ein Kunde, der mindestens einen Vertrag hat, auf dem das SVK-Kennzeichen (Sondervertragskunde) auf &#8222;J&#8220; gesetzt ist.<\/p>\n<table style=\"height: 77px\" width=\"761\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>mit<\/td>\n<td>alle Kunden werden ber\u00fccksichtigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ohne<\/td>\n<td>SVK-Kunden werden nicht ber\u00fccksichtigt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>nur<\/td>\n<td>es werden ausschlie\u00dflich SVK-Kunden ber\u00fccksichtigt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Nur Energieart:<\/strong><\/p>\n<p>Man kann die Auswahl auf eine bestimmte Energieart einschr\u00e4nken.<\/p>\n<table style=\"height: 252px\" width=\"292\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Abwasser<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Strom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F<\/td>\n<td>Fernw\u00e4rme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>H<\/td>\n<td>Heizkosten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K<\/td>\n<td>Kosten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>M\u00fcll<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>O<\/td>\n<td>ohne Energie<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>T<\/td>\n<td>Kabelfernsehen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W<\/td>\n<td>Wasser<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Mandant:<\/strong><\/p>\n<p>In Gesellschaften, die dem Unbundling unterliegen, kann gew\u00e4hlt werden zwischen Netz, Vertrieb oder beidem.<\/p>\n<p><strong>Nur Fakturakunden:<\/strong><\/p>\n<p>Setzt man hier das H\u00e4kchen, werden nur Kunden ber\u00fccksichtigt, f\u00fcr die eine Rechnung in der Installationsfakturierung vorliegt.<\/p>\n<p><strong>Die Positionierung nach F12:<\/strong><\/p>\n<table width=\"761\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Auswahl<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>der zuletzt ausgew\u00e4hlte Datensatz steht nach dem Zur\u00fcckgehen (F12) ganz oben in der Anzeige<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Seite<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>die Anzeige der \u00dcbersicht erfolgt genau so wie vor der Auswahl, d.h. es findet keine Verschiebung wie bei &#8222;Auswahl&#8220; statt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Erste anzuzeigende Sicht:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der Anzahlungen beinhaltet drei verschiedene Sichten. Hier kann festgelegt werden, welche Sicht beim Aufruf der \u00dcbersicht angezeigt werden soll. D.h. man kann individuell die Sicht dauerhaft festlegen, die f\u00fcr die eigene Arbeit am meisten geeignet ist.<\/p>\n<p><strong>Speicherung der Einstellungen:<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00c4nderung in diesem Filter wird automatisch je Mitarbeiter individuell dauerhaft gespeichert, d.h. beim n\u00e4chsten Aufruf der \u00dcbersicht greift die zuletzt eingestellte Filterung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Filter des Kundenmatchcodes ist identisch f&uuml;r die Suche nach Kundennummer oder Kundenname. Aktive Kunden \/ Inaktive Kunden: Ist das H&auml;kchen gesetzt, werden die entsprechenden Kundendaten (nur aktive Kunden, nur inaktive Kunden oder alle Kunden) ber&uuml;cksichtigt. Gro&szlig;abnehmer (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Kunden): Ein Gro&szlig;abnehmer ist ein Kunde, der mindestens einen Vertrag hat, auf dem das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Kennzeichen (Sondervertragskunde) auf &bdquo;J&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":34,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11098"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/34"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11098"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11098\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13616,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11098\/revisions\/13616"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11098"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11098"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11098"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2354,"date":"2015-03-09T08:46:20","date_gmt":"2015-03-09T07:46:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraeteverwaltung\/"},"modified":"2017-10-01T17:55:32","modified_gmt":"2017-10-01T15:55:32","slug":"geraetemanagement-geraeteverwaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraeteverwaltung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4teverwaltung"},"content":{"rendered":"<p>Die Ger\u00e4teverwaltung bietet die M\u00f6glichkeit, technische Daten von Ger\u00e4ten zu pflegen, mit der Wiedervorlage zu arbeiten, verschiedene Vorg\u00e4nge mit Ger\u00e4ten durchzuf\u00fchren (z. B. Reparatur, Verschrottung, Funktionspr\u00fcfung etc.) sowie \u00dcbersichten von Ger\u00e4ten zu erhalten, die per Filterfunktion aus dem Datenbestand ausgew\u00e4hlt wurden. Der Aufruf der Ger\u00e4teverwaltung erfolgt aus dem Men\u00fc des Ger\u00e4temanagements.<\/p>\n<p>Der Einstieg in die Ger\u00e4teverwaltung geschieht \u00fcber den sogenannten Ger\u00e4tematchcode, der dazu dient die gew\u00fcnschten Ger\u00e4te zu selektieren.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgenden Funktionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>Leeren \/ Zur\u00fccksetzen der Eingabefelder f\u00fcr eine Neueingabe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Wiedervorlage \/ Notizbuch<\/td>\n<td>Aufruf des Notizbuches bzw. der Wiedervorlage<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Von der Einstiegsmaske aus kann \u00fcber die Funktionstaste F16 in die Wiedervorlage\/das Notizbuch gewechselt werden.<\/p>\n<p>Die Einstiegsmaske der Ger\u00e4teverwaltung ist zus\u00e4tzlich zur Mandantenauswahl in drei Bereiche aufgeteilt, die verschiedene M\u00f6glichkeiten zum Aufruf des Matchcodes bieten. In der obersten Zeile m\u00fcssen sich SharedService-Mitarbeiter f\u00fcr einen Mandanten entscheiden, f\u00fcr den sie t\u00e4tig sind oder das Feld leer lassen, wenn sowohl Netz- als auch Vertriebsdaten angezeigt werden sollen. Diese Mandantenauswahl gibt eine Einschr\u00e4nkung f\u00fcr die folgenden drei Auswahlbereiche an.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ger\u00e4teverwaltung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79895\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ger\u00e4teverwaltung.png\" alt=\"ger\u00e4teverwaltung\" width=\"1451\" height=\"918\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einstiegsmaske in die Ger\u00e4teverwaltung bzw. den Ger\u00e4tematchcode<\/em><\/p>\n<p>Im ersten Auswahlbereich k\u00f6nnen eine Ger\u00e4teidentifikation (Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat, Ger\u00e4tenummer) und die Nummer eines Objektes, an dem sich das Ger\u00e4t befindet, eingegeben werden oder nur Teilangaben get\u00e4tigt werden, um zur passenden Matchcodeanzeige zu gelangen. Das Feld &#8222;Art Messeinrichtung&#8220; kann optional gef\u00fcllt werden (s. Auswahlhilfe).<\/p>\n<p>Wird z.B. nur die komplette Objektnummer vorgegeben, erh\u00e4lt man eine \u00dcbersicht \u00fcber alle Ger\u00e4te, die diesem Objekt in der Vergangenheit oder jetzt zugeordnet waren bzw. sind.<\/p>\n<p>Bei der Eingabe der Ger\u00e4tenummer besteht die M\u00f6glichkeit, Teile der Ger\u00e4tenummer durch ein Jokerzeichen zu ersetzen, um so nach Ger\u00e4ten zu suchen, von denen nicht die gesamte Nummer bekannt ist. Diese Suche erfolgt nur innerhalb der <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4tenummer. Nach den zum Teil ebenfalls im System hinterlegten <a title=\"Info-Ger\u00e4tenummern\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-info-geraetenummer\/\" target=\"_blank\">Info-Ger\u00e4tenummern<\/a> und <a title=\"Ger\u00e4tenummern nach DIN 43863-5\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5\/\" target=\"_blank\">Ger\u00e4tenummern nach DIN 43863-5<\/a> kann \u00fcber diesen Matchcode nicht gesucht werden.<\/p>\n<p>Es gibt zwei unterschiedliche Jokerzeichen, die bei der Suche f\u00fcr unbekannte Teile einer Ger\u00e4tenummer verwendet werden k\u00f6nnen. W\u00e4hrend das Sternchen \u2018<strong>*<\/strong>\u2018 f\u00fcr eine beliebige Anzahl unbekannter Folgeziffern steht (0-11 Ziffern), ersetzt der Unterstrich <strong>_<\/strong> jeweils eine einzige Ziffer. Wird in der Abfrage mindestens ein Stern verwendet, sollte in der Regel zus\u00e4tzlich vor der Abfrage ein Stern stehen, da sonst die erste Position der Abfrage als erste Position \/ Ziffer einer elfstelligen Ger\u00e4tenummer interpretiert wird.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zur Verdeutlichung einige Beispiele:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Abfrage <sup>\u2018<\/sup><strong>12*<\/strong>\u2019 liefert alle 11-stelligen Ger\u00e4tenummern, die mit der Ziffernfolge 12 beginnen. Ist die Ger\u00e4tenummer k\u00fcrzer, funktioniert dies nicht.<\/li>\n<li>Abfrage <sup>\u2018<\/sup><strong>*12*<\/strong>\u2019 liefert alle Ger\u00e4tenummern, die an einer beliebigen Stelle die Ziffernfolge 12 enthalten<\/li>\n<li>Abfrage <sup>\u2018<\/sup><strong>*<\/strong><strong>2<\/strong>\u2019 liefert alle Ger\u00e4te, deren Ger\u00e4tenummer mit 2 endet.<\/li>\n<li>Abfrage <sup>\u2018<\/sup><strong>4__3_<\/strong>\u2019 (in der Mitte zwei Unterstriche, hinten ein Unterstrich) liefert alle f\u00fcnfstelligen Ger\u00e4tenummern, die mit Ziffer \u201a4\u2019 beginnen und an vorletzter Position eine \u201a3\u2019 haben.<\/li>\n<li>Abfrage <sup>\u2018<\/sup><strong>*1__<\/strong>\u2019 (zwei Unterstriche) liefert alle drei- bis 11-stelligen Ger\u00e4tenummern, deren drittletzte Ziffer eine \u201a1\u2019 ist.<\/li>\n<li>Abfrage <sup>\u2018<\/sup><strong>1_1*<\/strong>\u2019 (ein Unterstrich) liefert alle 11stelligen Ger\u00e4tenummern, die mit \u201a1\u2019 beginnen und an dritter Stelle ebenfalls eine \u201a1\u2019 haben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der zweite Auswahlbereich der Einstiegsmaske erm\u00f6glicht den Einstieg \u00fcber Angaben zur Entnahmestelle oder des Kundennamens. Hier sind Teilangaben m\u00f6glich, in der Regel gelangt man nach Best\u00e4tigung der Eingabe zun\u00e4chst zur Einblendung des Objektmatchcodes, der nach entsprechender Auswahl dann in den Ger\u00e4tematchcode verzweigt.<\/p>\n<p>Der dritte Bereich der Einstiegsmaske verzweigt in den Ger\u00e4tematchcode \u00fcber Vorgabe einer (Teil-)Kundennummer oder eines (Teil-)Kunden-namens und f\u00fchrt in der Regel \u00fcber den Kundenmatchcode und den Kunden-Objekt-Matchcode in den Ger\u00e4tematchcode. Die Eingabe einer Kundennummer mit Tausenderpunkten ist hier ebenfalls m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Nach erfolgter Vorgabe im Einstiegsbild und Bet\u00e4tigen der Datenfreigabe gelangt man ggf. \u00fcber zwischengelagerte Matchcodes in die Anzeige des Ger\u00e4tematchcodes.<\/p>\n<p>Beim Objektmatchcode sowie beim Kundenmatchcode (nach Nummer oder Name) gibt es unterschiedliche Statuskennzeichen, die Informationen \u00fcber die betreffenden Objekt- oder Kundenstammdaten enthalten.<\/p>\n<p>Jedes Ger\u00e4t ist f\u00fcr jeweils einen gewissen Zeitraum immer einem bestimmten Objekt zugeordnet, d. h. es besteht f\u00fcr die Dauer, die das Ger\u00e4t sich an diesem Objekt befindet (eingebaut oder gelagert) eine Beziehung zwischen dem Ger\u00e4t und dem Objekt. Diese Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen bilden die Datenbasis f\u00fcr die Anzeige des Ger\u00e4tematchcodes.<\/p>\n<p>Im Ger\u00e4tematchcode werden sowohl die dem Mandanten zugeordneten Unbundling-kritischen Ger\u00e4te (Strom und Gas) angezeigt sowie zus\u00e4tzlich alle Ger\u00e4te, die dem anderen Mandanten zugeordnet und nicht vom Unbundling betroffen sind. Z. B. kann ein Vertriebsmitarbeiter mit Berechtigung f\u00fcr das Ger\u00e4temanagement einen Wasserz\u00e4hler sehen, der dem Netzbereich zugeordnet ist.<\/p>\n<p><strong>Zweirichtungsz\u00e4hler<\/strong><\/p>\n<p>Wenn ein Zweirichtungsz\u00e4hler in <strong>lima<\/strong> komplett als Ger\u00e4t mit allen Z\u00e4hlwerken im System angelegt ist, gibt es in der Regel mehrere Kundendaten (Lieferant und Einspeisekunde). Daher wird je nach Matchcode \u201edivers\u201c f\u00fcr die Kundendaten angezeigt und es folgt nach Auswahl eines solchen Satzes ggf. eine weitere Matchcodeanzeige mit den beiden zugeh\u00f6rigen Vertragsinformationen. Von hier kann man dann auf den gew\u00fcnschten Vertrags\u00fcberblick springen. Das Gleiche passiert, wenn man vom Ger\u00e4t aus per Funktion \u201eF9=KIS\u201c auf den Vertrags\u00fcberblick verzweigen m\u00f6chte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ger&auml;teverwaltung bietet die M&ouml;glichkeit, technische Daten von Ger&auml;ten zu pflegen, mit der Wiedervorlage zu arbeiten, verschiedene Vorg&auml;nge mit Ger&auml;ten durchzuf&uuml;hren (z. B. Reparatur, Verschrottung, Funktionspr&uuml;fung etc.) sowie &Uuml;bersichten von Ger&auml;ten zu erhalten, die per Filterfunktion aus dem Datenbestand ausgew&auml;hlt wurden. Der Aufruf der Ger&auml;teverwaltung erfolgt aus dem Men&uuml; des Ger&auml;temanagements. Der Einstieg in die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2354"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2354\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80272,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2354\/revisions\/80272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2354"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":729,"date":"2015-03-03T16:03:48","date_gmt":"2015-03-03T15:03:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-avise-csv-format-aus-ifs-direkt-buchen\/"},"modified":"2016-04-06T15:04:42","modified_gmt":"2016-04-06T13:04:42","slug":"debitoren-avise-csv-format-aus-ifs-direkt-buchen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-avise-csv-format-aus-ifs-direkt-buchen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Avise (csv-Format aus ifs) direkt buchen"},"content":{"rendered":"<p>Hiermit kann ein Avis, das im csv-Format (Excel-Tabelle) in der IFS-Schnittstelle gespeichert ist, direkt in den Debitoren gebucht werden.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr m\u00fcssen die Daten in einer Excel-Tabelle mit 2 Spalten vorliegen:<\/p>\n<p>In der ersten Spalte steht die Kunden- und die Debitorennummer getrennt durch einen Bindestrich (ggf. in Excel die Funktion VERKETTEN(D2;&#8220;-&#8222;;E2) verwenden); in der zweiten Spalte steht der Betrag. Ein positiver Betrag f\u00fchrt zu einer Habenbuchung, ein negativer zu einer Sollbuchung auf dem Debitorenkonto. Ein negativer Betrag wird in der Excel-Tabelle durch ein vorangestelltes Minuszeichen gekennzeichnet. Die Excel-Tabelle muss mit der Endung .csv gespeichert werden und zwar im Verzeichnis, das in der Zeile \u201aDateiordner\u2019 angezeigt wird.<\/p>\n<p>Anstatt der Kunden-Debitor-Nummer kann in der ersten Spalte der csv-Datei auch die <strong>lima<\/strong>-Rechnungsnummer stehen. Daraus wird die Nummer des Debitorenkontos ermittelt. Die Rechnungsnummer wird in den OP-Satz \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Die Verarbeitung erfolgt im Batch \u00fcber das Schnittstellenprogramm DEB100R. Die Verarbeitungsprotokolle erscheinen unter den Anwenderlisten.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Sollte mindestens ein Fehler bei der Verarbeitung vorkommen, erfolgt die Buchung bei keinem der Debitoren. In diesem Fall m\u00fcssen Sie die Fehler korrigieren und die Verarbeitung erneut ansto\u00dfen.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Mandant<\/strong><\/p>\n<p>Ein Shared Service Mitarbeiter kann zwischen Netz (N) und Vertrieb (V) w\u00e4hlen. Es kann nur N oder V eingegeben werden.<\/p>\n<p><strong>Firma<\/strong><\/p>\n<p>Nur Debitorenkonten dieser Firma werden als g\u00fcltig bewertet und bebucht.<\/p>\n<p><strong>Dateiordner<\/strong><\/p>\n<p>Es wird das Verzeichnis im ifs angezeigt, in der die csv-Datei gespeichert sein muss, wenn das Mandantenkennzeichen gef\u00fcllt ist.<\/p>\n<p><strong>Dateiname<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktion &#8218;F4=Bedienerf\u00fchrung\u2019 ist das zuzuordnende Avis festzulegen. Anschlie\u00dfend kann \u00fcber die Funktion &#8218;F8=Avis anzeigen&#8216; die Zuordnung zu Debitorenkonten angezeigt werden.<\/p>\n<p><strong>Belegdatum <\/strong><\/p>\n<p>Dieses Datum wird als Belegdatum in die offenen Posten \u00fcbernommen. Bei Sollposten wird es auch als F\u00e4lligkeitsdatum verwendet.<\/p>\n<p><strong>Wertstellungsdatum <\/strong><\/p>\n<p>Dieses Datum wird als Buchungsdatum in den Debitoren und in der Fibu \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><strong>Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel<\/strong><\/p>\n<p>Eine Buchungs-\/Bankschl\u00fcsselkombination legt eindeutig ein Fibu-Konto und ggf. Kostenstelle, Gebiet und Umsatzsteuerschl\u00fcssel fest. G\u00fcltige Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel stehen \u00fcber &#8218;F4=Tabellenhilfe&#8216; zur Auswahl bereit.<\/p>\n<p><strong>Textkennzeichen <\/strong><\/p>\n<p>Dieses Kennzeichen wird als Textkennzeichen in die offenen Posten \u00fcbernommen. Es muss in der Tabelle 30 (<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Debitorenkennzeichen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-debitorenkennzeichen\/\">Debitorenkennzeichen<\/a>) hinterlegt sein. G\u00fcltige Kennzeichen stehen \u00fcber &#8218;F4=Tabellenhilfe&#8216; zur Auswahl bereit.<\/p>\n<p><strong>Belegnummer <\/strong><\/p>\n<p>Diese 7-stellige Eingabe wird als Belegnummer in die offenen Posten \u00fcbernommen. Die Zeichenkette ist beliebig.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hiermit kann ein Avis, das im csv-Format (Excel-Tabelle) in der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Schnittstelle gespeichert ist, direkt in den Debitoren gebucht werden. Daf&uuml;r m&uuml;ssen die Daten in einer Excel-Tabelle mit 2 Spalten vorliegen: In der ersten Spalte steht die Kunden- und die Debitorennummer getrennt durch einen Bindestrich (ggf. in Excel die Funktion VERKETTEN(D2;&ldquo;-&bdquo;;E2) verwenden); in der zweiten Spalte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/729"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=729"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/729\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20612,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/729\/revisions\/20612"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=729"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=729"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=729"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11034,"date":"2015-03-02T15:00:22","date_gmt":"2015-03-02T14:00:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ablehnung-einer-mscons-zaehlerstandsmeldung-per-aperak-netz"},"modified":"2015-03-04T08:18:40","modified_gmt":"2015-03-04T07:18:40","slug":"ablehnung-einer-mscons-zaehlerstandsmeldung-per-aperak-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ablehnung-einer-mscons-zaehlerstandsmeldung-per-aperak-netz\/","title":{"rendered":"Ablehnung einer MSCONS Z\u00e4hlerstandsmeldung per APERAK (Netz)"},"content":{"rendered":"<p>MSCONS-Nachrichten, in der eine falschen Z\u00e4hlernummer, Obiskennzahl oder falsche Vorkomma-Stellenzahl enthalten war, k\u00f6nnen mit einer entsprechenden APERAK abgelehnt werden.<\/p>\n<p>Diese Meldungen k\u00f6nnen aufgrund eines korrekten Z\u00e4hlpunktes automatisch zugeordnet werden. Die Prozessposition &#8222;LIMA Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)&#8220; l\u00e4uft aber auf Fehler mit einem Hinweis im Detailergebnis:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10981 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK.png\" alt=\"Ablehnung per APERAK\" width=\"820\" height=\"237\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Hinweis im Detailergebnis<\/em><\/p>\n<p>Wenn diese Position nun nochmals im Dialog ausgef\u00fchrt wird, gibt es im folgenden Fenster die M\u00f6glichkeit mit der Funktionstaste F9 oder dem entsprechenden Button die empfangene Meldung per APERAK abzulehnen. Hierzu muss dann noch der passende Grund ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10983 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2.png\" alt=\"Ablehnung per APERAK2\" width=\"715\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2.png 715w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 715px) 100vw, 715px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die APERAK-Meldung wird dann verschickt und der Prozess wird beendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MSCONS-Nachrichten, in der eine falschen Z&auml;hlernummer, Obiskennzahl oder falsche Vorkomma-Stellenzahl enthalten war, k&ouml;nnen mit einer entsprechenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> abgelehnt werden. Diese Meldungen k&ouml;nnen aufgrund eines korrekten Z&auml;hlpunktes automatisch zugeordnet werden. Die Prozessposition &bdquo;LIMA Z&auml;hlerstand &uuml;bernehmen (automatisch)&ldquo; l&auml;uft aber auf Fehler mit einem Hinweis im Detailergebnis: Abb.: Hinweis im Detailergebnis Wenn diese Position nun nochmals im Dialog [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11034"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11034"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11034\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11078,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11034\/revisions\/11078"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11034"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11034"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11034"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11005,"date":"2015-02-27T14:26:00","date_gmt":"2015-02-27T13:26:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/stornierung-des-paerchens-bei-ablehnungstorno-der-ev"},"modified":"2015-03-02T16:05:55","modified_gmt":"2015-03-02T15:05:55","slug":"stornierung-des-paerchens-bei-ablehnungstorno-der-ev","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/stornierung-des-paerchens-bei-ablehnungstorno-der-ev\/","title":{"rendered":"Stornierung des P\u00e4rchens bei Ablehnung\/Storno der EV"},"content":{"rendered":"<p>Im Netz wird im Lieferendeprozess automatisch die Ersatzversorgung gestartet, wenn kein passender Lieferbeginn vorliegt. Die Prozesse Lieferende und Ersatzversorgung bilden somit ein P\u00e4rchen.<\/p>\n<p>Im Prozess \u201eSenden Ersatzversorgung (EV_BEGIN_S)\u201c wird das P\u00e4rchen unter folgenden Voraussetzungen wieder gel\u00f6st:<\/p>\n<ul>\n<li>Netzbetreiber sendet Stornierung der Ersatzversorgung. Diese wird vom Grund-\/Ersatzversorger best\u00e4tigt.<\/li>\n<li>Ersatzversorger hat mit Ablehnung geantwortet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der zuvor verbundene Lieferendeprozess steht danach f\u00fcr eine erneute P\u00e4rchensuche wieder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11006 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens.png\" alt=\"Stornierung des P\u00e4rchens\" width=\"913\" height=\"472\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens.png 913w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens-300x155.png 300w\" sizes=\"(max-width: 913px) 100vw, 913px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Senden EV mit Erhalt einer Ablehnung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2a.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11009 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2a.png\" alt=\"Stornierung des P\u00e4rchens2a\" width=\"763\" height=\"49\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2a.png 763w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2a-300x19.png 300w\" sizes=\"(max-width: 763px) 100vw, 763px\" \/><\/a><br \/><em>Abb.: Detailergebnisse in Prozessschritt 10<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11007 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2.png\" alt=\"Stornierung des P\u00e4rchens2\" width=\"915\" height=\"519\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2.png 915w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens2-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 915px) 100vw, 915px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Senden Stornierung der EV, Stornierung wird best\u00e4tigt<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11008 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens3.png\" alt=\"Stornierung des P\u00e4rchens3\" width=\"762\" height=\"51\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens3.png 762w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stornierung-des-P\u00e4rchens3-300x20.png 300w\" sizes=\"(max-width: 762px) 100vw, 762px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailergebnisse in Prozessschritt 12<br \/><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Netz wird im Lieferendeprozess automatisch die Ersatzversorgung gestartet, wenn kein passender Lieferbeginn vorliegt. Die Prozesse Lieferende und Ersatzversorgung bilden somit ein P&auml;rchen. Im Prozess &bdquo;Senden Ersatzversorgung (EV_BEGIN_S)&ldquo; wird das P&auml;rchen unter folgenden Voraussetzungen wieder gel&ouml;st: Netzbetreiber sendet Stornierung der Ersatzversorgung. Diese wird vom Grund-\/Ersatzversorger best&auml;tigt. Ersatzversorger hat mit Ablehnung geantwortet. Der zuvor verbundene Lieferendeprozess [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11005"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11010,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11005\/revisions\/11010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10991,"date":"2015-02-27T11:43:20","date_gmt":"2015-02-27T10:43:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/aenderung-von-vertragslaufzeit-und-abrechnungsgruppe-bei-terminkorrektur"},"modified":"2019-03-29T11:37:19","modified_gmt":"2019-03-29T10:37:19","slug":"aenderung-von-vertragslaufzeit-und-abrechnungsgruppe-bei-terminkorrektur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/aenderung-von-vertragslaufzeit-und-abrechnungsgruppe-bei-terminkorrektur\/","title":{"rendered":"\u00c4nderung von Vertragslaufzeit und Abrechnungsgruppe bei Terminkorrektur"},"content":{"rendered":"<p>Im Fall einer erhaltenen K\u00fcndigungsbest\u00e4tigung mit Terminkorrektur, kann die Vertragslaufzeit des neuen Liefervertrags auf drei unterschiedliche Arten angepasst werden. Des Weiteren kann der Vertrag einer anderen Abrechnungsgruppe zugeordnet werden.<\/p>\n<h3><strong>\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Variante 1:<\/strong><\/p>\n<p>Der Beginn der Vertragslaufzeit wird auf den Folgetag des Datums verschoben, das der Altlieferant in seiner Terminkorrektur als n\u00e4chstm\u00f6glichen K\u00fcndigungstermin mitgeteilt hat. Das Ende der Vertragslaufzeit bleibt unver\u00e4ndert bestehen. Damit verk\u00fcrzt sich die Gesamtvertragslaufzeit.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Urspr\u00fcnglicher K\u00fcndigungstermin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.10.2014<\/p>\n<p>Urspr\u00fcngliche Vertragslaufzeit \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 01.11.2014 &#8211; 31.10.2015<\/p>\n<p>Terminkorrektur durch Altlieferant auf\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.12.2014<\/p>\n<p>Neue Vertragslaufzeit \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.01.2015 &#8211; 31.10.2015<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Variante 2:<\/strong><\/p>\n<p>Der Beginn der Vertragslaufzeit wird auf den Folgetag des Datums verschoben, das der Altlieferant in seiner Terminkorrektur als n\u00e4chstm\u00f6glichen K\u00fcndigungstermin mitgeteilt hat. Das Ende der Vertragslaufzeit wird entsprechend nach hinten verschoben. Die Gesamtvertragslaufzeit bleibt dadurch unver\u00e4ndert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Urspr\u00fcnglicher K\u00fcndigungstermin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.10.2014<\/p>\n<p>Urspr\u00fcngliche Vertragslaufzeit \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.11.2014 &#8211; \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.10.2015<\/p>\n<p>Terminkorrektur durch Altlieferant auf\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.12.2014<\/p>\n<p>Neue Vertragslaufzeit \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.01.2015 &#8211; \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 31.12.2015<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In beiden Varianten werden ggf. bereits vorhandene Abschlagstermine auf die neue Vertragslaufzeit angepasst.<\/p>\n<p>Die gew\u00e4hlte Variante wird auf alle K\u00fcndigungen mit Terminkorrekturen im Unternehmen angewendet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Variante 3:<\/strong><\/p>\n<p>In dieser Variante werden f\u00fcr die Berechnung des neuen Vertragsendes die Vorbelegungswerte des Preisprodukts herangezogen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/terminkorrektur.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83183\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/terminkorrektur.png\" alt=\"\" width=\"1632\" height=\"819\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/terminkorrektur.png 1632w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/terminkorrektur-300x151.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/terminkorrektur-768x385.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/terminkorrektur-1024x514.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/terminkorrektur-256x128.png 256w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Tabelle \u201eVorbelegungswerte zu Produkten\u201c<\/em><\/p>\n<p>Falls f\u00fcr das betreffende Preisprodukt keine Vorbelegungswerte bzgl. der Vertragslaufzeit ermittelt werden k\u00f6nnen, greift automatisch die zweite Variante (Bisherige Laufzeitdauer beibehalten = Laufzeitende wird nach hinten verschoben).<\/p>\n<p>Wenn Sie eine \u00c4nderung Ihres derzeitigen Verfahrens w\u00fcnschen, senden Sie bitte eine Mail mit der gew\u00fcnschten Variante an <a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a> .<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"149\"><strong>Variante<\/strong><\/td>\n<td width=\"463\"><strong>Auswirkung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"149\">Laufzeitende<\/td>\n<td width=\"463\">Bisheriges Laufzeit<u>ende<\/u> wird beibehalten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"149\">Laufzeitdauer<\/td>\n<td width=\"463\">Bisherige Laufzeit<u>dauer<\/u> wird beibehalten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"149\">Produkt<\/td>\n<td width=\"463\">Ermittlung des neuen Laufzeitendes \u00fcber Preisprodukt<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus kann dem neuen Liefervertrag eine neue Abrechnungsgruppe und ggf. damit verbundene neue Ablesetermine zugewiesen werden. Die automatische Ermittlung der neuen Abrechnungsgruppe erfolgt \u00fcber eine Tabelle, die durch rhenag angelegt werden muss. Daf\u00fcr ben\u00f6tigen wir von Ihnen die Angabe, welche Abrechnungsgruppe bei welchem Lieferbeginn herangezogen werden soll. Bei Bedarf senden Sie daher bitte eine Mail mit folgenden Angaben an <a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a>:<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<table width=\"566\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"195\">01\/01<\/td>\n<td width=\"191\">31\/01<\/td>\n<td width=\"180\">001<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"195\">01\/02<\/td>\n<td width=\"191\">29\/02<\/td>\n<td width=\"180\">002<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"195\">01\/03<\/td>\n<td width=\"191\">31\/03<\/td>\n<td width=\"180\">003<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"195\">Oder:<\/td>\n<td width=\"191\"><\/td>\n<td width=\"180\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"195\">15\/01<\/td>\n<td width=\"191\">14\/02<\/td>\n<td width=\"180\">101<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"195\">15\/02<\/td>\n<td width=\"191\">14\/03<\/td>\n<td width=\"180\">102<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"195\">15\/03<\/td>\n<td width=\"191\">14\/04<\/td>\n<td width=\"180\">103<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wichtig ist, dass jedes m\u00f6gliche Lieferbeginndatum eindeutig einem Zeitraum und damit einer Abrechnungsgruppe in der Tabelle zugeordnet werden kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Fall einer erhaltenen K&uuml;ndigungsbest&auml;tigung mit Terminkorrektur, kann die Vertragslaufzeit des neuen Liefervertrags auf drei unterschiedliche Arten angepasst werden. Des Weiteren kann der Vertrag einer anderen Abrechnungsgruppe zugeordnet werden. &nbsp; Variante 1: Der Beginn der Vertragslaufzeit wird auf den Folgetag des Datums verschoben, das der Altlieferant in seiner Terminkorrektur als n&auml;chstm&ouml;glichen K&uuml;ndigungstermin mitgeteilt hat. Das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10991"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10991"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83185,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10991\/revisions\/83185"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10991"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10982,"date":"2015-02-27T11:02:04","date_gmt":"2015-02-27T10:02:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ablehnung-einer-mscons-zaehlerstandsmeldung-per-aperak"},"modified":"2015-03-02T14:57:23","modified_gmt":"2015-03-02T13:57:23","slug":"ablehnung-einer-mscons-zaehlerstandsmeldung-per-aperak","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ablehnung-einer-mscons-zaehlerstandsmeldung-per-aperak\/","title":{"rendered":"Ablehnung einer MSCONS Z\u00e4hlerstandsmeldung per APERAK (Vertrieb)"},"content":{"rendered":"<p>MSCONS-Nachrichten, in der eine falschen Z\u00e4hlernummer, Obiskennzahl oder falsche Vorkomma-Stellenzahl enthalten war, k\u00f6nnen mit einer entsprechenden APERAK abgelehnt werden.<\/p>\n<p>Diese Meldungen k\u00f6nnen aufgrund eines korrekten Z\u00e4hlpunktes automatisch zugeordnet werden. Die Prozessposition &#8222;LIMA Z\u00e4hlerstand \u00fcbernehmen (automatisch)&#8220; l\u00e4uft aber auf Fehler mit einem Hinweis im Detailergebnis:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10981 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK.png\" alt=\"Ablehnung per APERAK\" width=\"820\" height=\"237\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinweis im Detailergebnis<\/em><\/p>\n<p>Wenn man diese Position nun nochmals im Dialog ausf\u00fchrt, hat man im folgenden Fenster die M\u00f6glichkeit mit der Funktionstaste F9 oder dem entsprechenden Button die empfangene Meldung per APERAK abzulehnen. Hierzu muss dann noch der passende Grund ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10983 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2.png\" alt=\"Ablehnung per APERAK2\" width=\"715\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2.png 715w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-per-APERAK2-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 715px) 100vw, 715px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die APERAK-Meldung wird dann verschickt und der Prozess wird beendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MSCONS-Nachrichten, in der eine falschen Z&auml;hlernummer, Obiskennzahl oder falsche Vorkomma-Stellenzahl enthalten war, k&ouml;nnen mit einer entsprechenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> abgelehnt werden. Diese Meldungen k&ouml;nnen aufgrund eines korrekten Z&auml;hlpunktes automatisch zugeordnet werden. Die Prozessposition &bdquo;LIMA Z&auml;hlerstand &uuml;bernehmen (automatisch)&ldquo; l&auml;uft aber auf Fehler mit einem Hinweis im Detailergebnis: Abb.: Hinweis im Detailergebnis Wenn man diese Position nun nochmals im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10982"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10982"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11035,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10982\/revisions\/11035"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10982"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10982"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10958,"date":"2015-02-26T12:35:02","date_gmt":"2015-02-26T11:35:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebergabe-der-ableseinformationen"},"modified":"2015-02-26T12:35:02","modified_gmt":"2015-02-26T11:35:02","slug":"uebergabe-der-ableseinformationen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebergabe-der-ableseinformationen\/","title":{"rendered":"\u00dcbergabe der Ableseinformationen"},"content":{"rendered":"<p>In die PriMa-Schnittstelle werden folgende Felder in der VVWENT zus\u00e4tzlich \u00fcbergeben:<\/p>\n<ul style=\"list-style-type: circle;\">\n<li>das auf dem Stammsatz des Vertrages hinterlegte Ablesedatum (Feld VEABLDT)<\/li>\n<li>falls aktuell eine Ablesung f\u00fcr den Vertrag initiiert ist<\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"list-style-type: disc;\">\n<li>laufende Nummer der Ablesung (VEABLFD)<\/li>\n<li>den Mandanten der Ablesung im MDE (VEUNBMDE)<\/li>\n<li>die Ablesegruppe im MDE (VEAGRMDE)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a>-Schnittstelle werden folgende Felder in der VVWENT zus&auml;tzlich &uuml;bergeben: das auf dem Stammsatz des Vertrages hinterlegte Ablesedatum (Feld VEABLDT) falls aktuell eine Ablesung f&uuml;r den Vertrag initiiert ist laufende Nummer der Ablesung (VEABLFD) den Mandanten der Ablesung im MDE (VEUNBMDE) die Ablesegruppe im MDE (VEAGRMDE)<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[19],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10958"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10958"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10958\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10959,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10958\/revisions\/10959"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10958"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10958"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10958"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10473,"date":"2015-02-18T15:37:27","date_gmt":"2015-02-18T14:37:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/anmeldung-grund-ersatzversorgung-pruefung-der-debitoren"},"modified":"2022-12-05T15:46:31","modified_gmt":"2022-12-05T14:46:31","slug":"anmeldung-grund-ersatzversorgung-pruefung-der-debitoren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/anmeldung-grund-ersatzversorgung-pruefung-der-debitoren\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Anmeldung Grund-\/Ersatzversorgung"},"content":{"rendered":"<p>Im Grund- und Ersatzversorgungsbeginn (EV_BEGIN_E) wird im Schritt \u201eZugang Erfassen\u201c gepr\u00fcft, ob zu dem ausgew\u00e4hlten Kunden noch offene Forderungen existieren.<\/p>\n<p>Wenn der Prozess automatisch durchgef\u00fchrt wird und Lima den Prozess einem vorhandenen Kunden zuordnen kann, wird gepr\u00fcft, ob es einen Debitor zu dem Kunden gibt und ob dieser noch offene Forderungen aufweist. Falls ja, bleibt der Prozess stehen und der Schritt \u201eZugang Erfassen\u201c muss vom Sachbearbeiter manuell ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Wenn der Prozessschritt manuell ausgef\u00fchrt wird, muss wie gewohnt zuerst der Kunde ausgew\u00e4hlt werden, anschlie\u00dfend erscheint, falls offene Forderungen vorhanden sind, ein neues Fenster mit den zu der ausgew\u00e4hlten Kundennummer geh\u00f6renden Debitoren und der darauf befindlichen offenen Forderungen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung_debitor3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10949 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung_debitor3-1024x736.png\" alt=\"Pr\u00fcfung_debitor3\" width=\"580\" height=\"417\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung_debitor3-1024x736.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung_debitor3-300x215.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung_debitor3.png 1081w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es werden erstmal nur die Debitoren angezeigt die noch offene Forderungen aufweisen. \u00dcber die Funktionstaste F9 lassen sich aber auch die anderen Debitoren einblenden.<\/p>\n<p>Der Sachbearbeiter hat dann die Wahl, ob er der Ersatz- bzw. Grundversorgung zustimmt, oder ob er ablehnt. Bei einer Zustimmung wird der Zugang weiter durchgef\u00fchrt. Es folgen also der Objekt &#8211; und der Vertragszugang. Bei einer Ablehnung dagegen wird automatisch eine UTILMD mit dem Transaktionsgrund \u201eAblehnung Sonstiges\u201c und der Begr\u00fcndung \u201ewirtschaftlich nicht zumutbar\u201c versendet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Nachricht zur Anmeldung der Grund-\/Ersatzversorgung enth\u00e4lt eine Information \u00fcber den Betriebszustand der Lieferstelle. Ist die Anlage gesperrt, weist der Prozess einen entsprechenden Hinweis aus.<\/p>\n<p>Best\u00e4tigt der Grund-\/Ersatzversorger die Anmeldung, muss bei aktuell gesperrten Anlagen eine Entscheidung \u00fcber die Wieder\u00f6ffnung getroffen werden. Bei Lieferstellen in Niederspannung wird der Entsperrauftrag automatisch angelegt. Bei allen anderen muss eine manuelle Beauftragung erfolgen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-762898\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eog-V.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"521\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eog-V.jpg 800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eog-V-300x195.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eog-V-768x500.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Empfang einer EoG<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Grund- und Ersatzversorgungsbeginn (EV_BEGIN_E) wird im Schritt &bdquo;Zugang Erfassen&ldquo; gepr&uuml;ft, ob zu dem ausgew&auml;hlten Kunden noch offene Forderungen existieren. Wenn der Prozess automatisch durchgef&uuml;hrt wird und Lima den Prozess einem vorhandenen Kunden zuordnen kann, wird gepr&uuml;ft, ob es einen Debitor zu dem Kunden gibt und ob dieser noch offene Forderungen aufweist. Falls ja, bleibt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":61,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10473"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/61"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10473"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10473\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":762899,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10473\/revisions\/762899"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10473"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10473"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10473"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10933,"date":"2015-02-10T15:32:52","date_gmt":"2015-02-10T14:32:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-mengenbezogene-begriffe"},"modified":"2024-06-03T13:18:46","modified_gmt":"2024-06-03T11:18:46","slug":"lima-mengenbezogene-begriffe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-mengenbezogene-begriffe\/","title":{"rendered":"Allgemeine Bedienungsanleitung &#8211; Mengenbezogene Begriffe in lima"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt mehrere mengenbezogenen Werte in <strong>lima<\/strong>, die sich auf das Verbrauchsverhalten an einzelnen Lieferstellen beziehen. Es handelt sich dabei um die <em>Jahresverbrauchsprognose<\/em>, die <em>Abgerechnete Menge<\/em>, die <em>Angemeldete Menge<\/em>, den <em>Kundenwert<\/em>, die <em>Spezifische Arbeit<\/em>, die <em>Prognostizierte Jahresmenge<\/em> und den <em>Verbrauch beim Vorlieferanten<\/em>. Im Folgenden sind die Bedeutungen der unterschiedlichen Werte sowie ihre ggf. vorhandene Abh\u00e4ngigkeit aufgef\u00fchrt. Unterschieden wird dabei ggf. nach den Rollen Netz und Vertrieb sowie den Sparten Strom und Gas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Jahresverbrauchsprognose<\/strong><\/p>\n<p>Die Jahresverbrauchsprognose steht als Oberbegriff f\u00fcr die Einsch\u00e4tzung des Verbrauches an einer Lieferstelle. Dieser Oberbegriff wird u.a. in der Marktkommunikation verwendet. In der Regel handelt es sich dabei im Strom um die Angemeldete Menge, im Gas um den Kundenwert oder die zugeh\u00f6rige Jahresmenge.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Abgerechnete Menge <\/strong>(siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-von-verbraeuchen-abgerechneter-zeitraeume-vorgang-60\/\">Vorgang 60 im Kundeninformationssystem<\/a>)<\/p>\n<p>Energiemenge einer kompletten Abrechnung. Der Bezugszeitraum ergibt sich aus dem Versorgungszeitraum der Abrechnung, d.h. es ist nicht immer ein jahresbezogener Wert. Dies gilt gleicherma\u00dfen f\u00fcr Netz, Vertrieb, Strom und Gas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Angemeldete Menge<\/strong> (Vertragsfeld EANVB)<\/p>\n<p>Energiemenge eines Jahres, bilanzierungsrelevant.<\/p>\n<p>Netz, Strom: Angemeldete Menge wird bei der Endauswertung auf Basis der Abgerechneten Menge mittels Mengenverteilungen auf ein Jahr gerechnet. Aufgrund der Bilanzierungsrelevanz erfolgt die \u00c4nderung in die Zukunft. Per Marktkommunikation wird die \u00c4nderung an den Vertrieb gesendet.<\/p>\n<p>Netz, Gas (keine Standardlastprofile nach TU M\u00fcnchen): Angemeldete Menge wird bei der Endauswertung auf Basis der Abgerechneten Menge mittels Mengenverteilungen auf ein Jahr gerechnet. Aufgrund der Bilanzierungsrelevanz erfolgt die \u00c4nderung in die Zukunft. Per Marktkommunikation wird die \u00c4nderung an den Vertrieb gesendet.<\/p>\n<p>Netz, Gas (Standardlastprofile nach TU M\u00fcnchen): Angemeldete Menge wird bei der Endauswertung auf Basis des ggf. neu berechneten Kundenwertes auf ein Jahr gerechnet (Bezugsjahr ist das Jahr bis einschlie\u00dflich dem Ende des Abrechnungszeitraums). Aufgrund der Bilanzierungsrelevanz erfolgt die \u00c4nderung in die Zukunft. Per Marktkommunikation wird die \u00c4nderung an den Vertrieb gesendet.<\/p>\n<p>Vertrieb, Strom\/Gas: Angemeldete Menge wird per Marktkommunikation vom Netzbetreiber \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kundenwert<\/strong> (Vertragsfeld EKDWERT)<\/p>\n<p>Normierte Energiemenge eines Tages, bilanzierungsrelevant. Nur definiert f\u00fcr Gas bei Anwendung von Standardlastprofilen nach TU M\u00fcnchen.<\/p>\n<p>Netz, Gas: Kundenwert wird bei der Endauswertung auf Basis der Abgerechneten Menge mittels Ausrollen des Lastprofils f\u00fcr jeden Tag des Abrechnungszeitraums ermittelt. Konnte kein neuer Kundenwert ermittelt werden, bleibt der bisherige Kundenwert erhalten. Aufgrund der Bilanzierungsrelevanz erfolgt die \u00c4nderung in die Zukunft. Per Marktkommunikation wird die \u00c4nderung an den Vertrieb gesendet.<\/p>\n<p>Vertrieb, Gas: Kundenwert wird per Marktkommunikation vom Netzbetreiber \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Spezifische Arbeit <\/strong> (Vertragsfeld ESAHT)<\/p>\n<p>Normierte Energiemenge einer Lieferstelle mit tagesparameterabh\u00e4ngigem Lastprofil, bilanzierungsrelevant. Nur definiert f\u00fcr Strom.<\/p>\n<p>Netz, Strom: Spezifische Arbeit wird auf Basis der Angemeldeten Menge und der Temperaturma\u00dfzahlsumme der zugeh\u00f6rigen Temperaturmessstelle bei der Endauswertung berechnet. Aufgrund der Bilanzierungsrelevanz erfolgt die \u00c4nderung in die Zukunft. Per Marktkommunikation wird die \u00c4nderung an den Vertrieb gesendet.<\/p>\n<p>Vertrieb, Strom: Spezifische Arbeit wird per Marktkommunikation vom Netzbetreiber \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Prognostizierte Jahresmenge<\/strong> (Vertragsfeld EPROVB)<\/p>\n<p>Energiemenge eines Jahres, nicht bilanzierungsrelevant. Nur in Verwendung im Vertrieb.<\/p>\n<p>Vertrieb, Strom\/Gas: Prognostizierte Jahresmenge wird bei der Endauswertung auf Basis der Abgerechneten Menge mittels Mengenverteilungen auf ein Jahr gerechnet. Da dieser Wert f\u00fcr die Marktkommunikation nicht relevant ist, erfolgt die \u00c4nderung auf dem Startsatz der Folgeabrechnungsperiode.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verbrauch beim Vorlieferanten<\/strong> (Vertragsfeld EVORLIEFVB)<\/p>\n<p>Vertrieb, Strom\/Gas: Bei der Zustimmung einer K\u00fcndigung wird der Vorjahresverbrauch beim bisherigen Lieferanten angegeben. Dieser Wert wird aus der Nachricht \u00fcbernommen. Der Wert dient nur der Information.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt mehrere mengenbezogenen Werte in lima, die sich auf das Verbrauchsverhalten an einzelnen Lieferstellen beziehen. Es handelt sich dabei um die Jahresverbrauchsprognose, die Abgerechnete Menge, die Angemeldete Menge, den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Der Kundenwert KW gibt den Tagesverbrauch eines Lastprofilkunden bei h = 1 an.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/kundenwert\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Kundenwert<\/a>, die Spezifische Arbeit, die Prognostizierte Jahresmenge und den Verbrauch beim Vorlieferanten. Im Folgenden sind die Bedeutungen der unterschiedlichen Werte sowie ihre ggf. vorhandene Abh&auml;ngigkeit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:10:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10933"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10933"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10933\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2444927,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10933\/revisions\/2444927"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10933"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10933"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10933"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]