
[{"id":2767,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-prueflauf\/"},"modified":"2015-04-20T14:48:13","modified_gmt":"2015-04-20T12:48:13","slug":"jobsteuerung-waermedienstabrechnung-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung-prueflauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; W\u00e4rmedienstabrechnung: Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Auswahl der Satzart k&ouml;nnen die f&uuml;r die W&auml;rmedienstabrechnung notwendigen Daten erfasst werden.<\/p>\n<table border=\"1\"><tbody><tr><td>\n<p><strong>Feld<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td>\n<p>Wertstellung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Unter diesem Datum wird die Abrechnung in der FIBU gebucht und f&uuml;r die Statistik bereitgestellt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td>\n<p>F&auml;lligkeit<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bezeichnet den Zeitpunkt, bis zu dem die Zahlung des Restbetrages bzw. die Erstattung der Gutschrift erfolgen soll. Datum erscheint auf der Rechnung. F&uuml;r Bankabbucher wird mit diesem Datum die Gegenbuchung auf dem Debitorenkonto erstellt und in der FIBU gebucht (Buchungsbeleg Bankdurchgang).<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td>\n<p>Rechnungserstellung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Datum, an dem die Rechnung gedruckt wird. Erscheint auf der Rechnung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td>\n<p>Zahlungseingang<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gibt das Datum an, bis zu welchem die Zahlungseing&auml;nge des Kunden f&uuml;r diese Abrechnung ber&uuml;cksichtigt wurden. Datum erscheint auf der Rechnung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td>\n<p>Saldopr&uuml;fung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Selektiert Kunden f&uuml;r separate Pr&uuml;fliste, deren Saldo &uuml;ber dem angegebenen Mindestbetrag liegt und der mehr als die angegebene prozentuale Abweichung vom Abschlag aufweist.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><tr><td>\n<p>Saldo Minimalbetr&auml;ge<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hier k&ouml;nnen Betr&auml;ge angegeben werden, die wegen Geringf&uuml;gigkeit nicht angefordert oder ausgezahlt, sondern mit der n&auml;chsten Rechnung verrechnet werden sollen. Damit diese Forderungen nicht gemahnt werden, erhalten sie bei der Endauswertung den Mahnschl&uuml;ssel 9. F&uuml;r Kunden mit Sammelbuchungskennzeichen &sbquo;J&rsquo; oder &sbquo;B&rsquo; wird dieses Verfahren f&uuml;r Minimalbetr&auml;ge nicht angewendet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table><p>Danach wird eine &Uuml;bersicht aller zur Erstellung eines Pr&uuml;flaufs notwendigen Programme angezeigt. Die Ausf&uuml;hrung verschiedener Programme ist durch die Angabe von &sbquo;J&rsquo; (JA) oder &sbquo;N&rsquo; (Nein) optional ausw&auml;hlbar.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Auswahl der Satzart k&ouml;nnen die f&uuml;r die W&auml;rmedienstabrechnung notwendigen Daten erfasst werden. Feld Bedeutung Wertstellung Unter diesem Datum wird die Abrechnung in der FIBU gebucht und f&uuml;r die Statistik bereitgestellt. F&auml;lligkeit Bezeichnet den Zeitpunkt, bis zu dem die Zahlung des Restbetrages bzw. die Erstattung der Gutschrift erfolgen soll. Datum erscheint auf der Rechnung. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2767"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2767"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2767\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2767\/revisions\/12473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2767"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2767"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2767"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2766,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-e-saetze-uebertragen\/"},"modified":"2015-05-13T14:06:00","modified_gmt":"2015-05-13T12:06:00","slug":"jobsteuerung-e-saetze-uebertragen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-e-saetze-uebertragen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; E-S\u00e4tze \u00fcbertragen"},"content":{"rendered":"<p><strong>E<\/strong>-S\u00e4tze = <strong>E<\/strong>rgebnis-S\u00e4tze<\/p>\n<p>Die durch das Messdienstunternehmen (z. B. Ista) vorgenommene Verteilung der Kosten der Liegenschaft wird in Form von E-S\u00e4tzen (Volldatentr\u00e4geraustausch) zur\u00fcckgeliefert und \u00fcber diesen Punkt auf die einzelnen Mieter \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss die empfangende PC-Datei mit dem PC-Programm\u00a0<em>W\u00e4rme<\/em> in die <strong>lima<\/strong>-Umgebung \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p>Nach der Eingabe\/Auswahl der Satzart muss der Aufruf der \u00dcbertragung durch <em>OK<\/em> oder Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Danach muss die Programmauswahl mit \u201aOK\u2019 oder der Datenfreigabetaste best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E-S&auml;tze = Ergebnis-S&auml;tze Die durch das Messdienstunternehmen (z. B. Ista) vorgenommene Verteilung der Kosten der Liegenschaft wird in Form von E-S&auml;tzen (Volldatentr&auml;geraustausch) zur&uuml;ckgeliefert und &uuml;ber diesen Punkt auf die einzelnen Mieter &uuml;bertragen. Zun&auml;chst muss die empfangende PC-Datei mit dem PC-Programm&nbsp;W&auml;rme in die lima-Umgebung &uuml;bertragen werden. Nach der Eingabe\/Auswahl der Satzart muss der Aufruf der &Uuml;bertragung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2766"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2766"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2766\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15484,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2766\/revisions\/15484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2766"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2766"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2766"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2765,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-l-m-saetze-zur-ablesung\/"},"modified":"2015-05-13T14:05:37","modified_gmt":"2015-05-13T12:05:37","slug":"jobsteuerung-l-m-saetze-zur-ablesung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-l-m-saetze-zur-ablesung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; L-\/M-S\u00e4tze zur Ablesung"},"content":{"rendered":"<p><strong>L-\/M-<\/strong>-S\u00e4tze = <strong>L<\/strong>iegenschafts- und <strong>M<\/strong>ieter-S\u00e4tze<\/p>\n<p>Es werden Liegenschafts- und Mieter-Datens\u00e4tze nach den Vorgaben der Arbeitsgemeinschaft Heiz- und Wasserkostenverteilung e.V. (Standard-DTA, Bandformat) erzeugt. Darin enthalten sind alle Informationen, die das Messdienstunternehmen (z. B. Ista) zur Abrechnung ben\u00f6tigt, inkl. Mieterfluktuation.<\/p>\n<p>Dieser Punkt kann immer aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Zuerst m\u00fcssen eine Satzart und eine Abrechnungsgruppe angegeben werden. Wurde die Liegenschaftsabrechnung im Arbeitsgebiet \u201eVerbrauchsabrechnung\u201c f\u00fcr diese Abrechnungsgruppe bereits begonnen, so muss zwingend die gleiche Satzart verwendet werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend kann der gew\u00fcnschte Abrechnungszeitraum erfasst werden.<\/p>\n<p>Danach muss die Programmauswahl mit <em>OK <\/em>oder der Datenfreigabetaste best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Die so erstellte Datei muss noch mit dem PC-Programm\u00a0<em>W\u00e4rme<\/em> in eine PC-Datei gewandelt und an den Messdienst \u00fcbertragen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L-\/M&ndash;S&auml;tze = Liegenschafts- und Mieter-S&auml;tze Es werden Liegenschafts- und Mieter-Datens&auml;tze nach den Vorgaben der Arbeitsgemeinschaft Heiz- und Wasserkostenverteilung e.V. (Standard-DTA, Bandformat) erzeugt. Darin enthalten sind alle Informationen, die das Messdienstunternehmen (z. B. Ista) zur Abrechnung ben&ouml;tigt, inkl. Mieterfluktuation. Dieser Punkt kann immer aufgerufen werden. Zuerst m&uuml;ssen eine Satzart und eine Abrechnungsgruppe angegeben werden. Wurde die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2765"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2765"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2765\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15482,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2765\/revisions\/15482"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2765"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2765"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2765"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2764,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-vorgriffsabschlaege-aufbauen\/"},"modified":"2015-05-13T14:05:08","modified_gmt":"2015-05-13T12:05:08","slug":"jobsteuerung-vorgriffsabschlaege-aufbauen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-vorgriffsabschlaege-aufbauen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Vorgriffsabschl\u00e4ge aufbauen"},"content":{"rendered":"<p>Um unabh\u00e4ngig von der Dauer der W\u00e4rmedienstabrechnung schon Abschl\u00e4ge f\u00fcr die kommende Rechnungsperiode erheben zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen diese hier\u00fcber aufgebaut werden.<\/p>\n<p>Vorhandene Vorgriffs\u00e4tze sind im Verlauf der Abrechnung auch die Voraussetzung f\u00fcr die Ermittlung des neuen Abschlages. Sie m\u00fcssen also immer aufgebaut werden. Auch dann, wenn die Abrechnung von Liegenschaften und Mietern zeitnah erfolgt.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss eine Satzart und die Abrechnungsgruppe angegeben werden. Es muss beachtet werden, dass die Abrechnungsgruppe im Arbeitsgebiet <em>Verbrauchsabrechnung<\/em> (Liegenschaft) und <em>W\u00e4rmedienstabrechnung<\/em> (Mieter) zwingend unter derselben Satzart verarbeitet werden muss. Anschlie\u00dfend <em>OK<\/em> oder Datenfreigabetaste bet\u00e4tigen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um unabh&auml;ngig von der Dauer der W&auml;rmedienstabrechnung schon Abschl&auml;ge f&uuml;r die kommende Rechnungsperiode erheben zu k&ouml;nnen, m&uuml;ssen diese hier&uuml;ber aufgebaut werden. Vorhandene Vorgriffs&auml;tze sind im Verlauf der Abrechnung auch die Voraussetzung f&uuml;r die Ermittlung des neuen Abschlages. Sie m&uuml;ssen also immer aufgebaut werden. Auch dann, wenn die Abrechnung von Liegenschaften und Mietern zeitnah erfolgt. Zun&auml;chst [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2764"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2764"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2764\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15481,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2764\/revisions\/15481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2764"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2764"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2764"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2763,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ordnungsbegriffe-a-saetze-abgleichen\/"},"modified":"2015-05-13T14:01:17","modified_gmt":"2015-05-13T12:01:17","slug":"jobsteuerung-ordnungsbegriffe-a-saetze-abgleichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ordnungsbegriffe-a-saetze-abgleichen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Ordnungsbegriffe (A-S\u00e4tze) abgleichen"},"content":{"rendered":"<p><strong>A<\/strong>-S\u00e4tze = <strong>A<\/strong>brechners\u00e4tze<\/p>\n<p>Das Messdienstunternehmen (z. B. Ista) liefert die in seinem System aktuell existierenden Kundennummern inkl. Zuordnung <strong>lima<\/strong>-Schl\u00fcsselnummer. Mit diesem Teilgebiet kann die \u00dcbereinstimmung der Kundendaten zwischen <strong>lima <\/strong>und dem entsprechenden Messdienst gepr\u00fcft werden. Fehler werden in Form von Listen angezeigt. Die Pr\u00fcfung ist optional, wird aber empfohlen.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss die empfangende PC-Datei mit dem PC-Programm \u201eW\u00e4rme\u201c in die <strong>lima<\/strong>-Umgebung \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p>Dann m\u00fcssen eine Satzart und eine Abrechnungsgruppe angegeben werden und mit <em>OK<\/em> oder der Datenfreigabetaste best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Wurde die Liegenschaftsabrechnung im Arbeitsgebiet <em>Verbrauchsabrechnung<\/em> f\u00fcr diese Abrechnungsgruppe bereits begonnen, so muss zwingend die gleiche Satzart verwendet werden.<\/p>\n<p>Danach wird die Programmauswahl angezeigt und muss best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A-S&auml;tze = Abrechners&auml;tze Das Messdienstunternehmen (z. B. Ista) liefert die in seinem System aktuell existierenden Kundennummern inkl. Zuordnung lima-Schl&uuml;sselnummer. Mit diesem Teilgebiet kann die &Uuml;bereinstimmung der Kundendaten zwischen lima und dem entsprechenden Messdienst gepr&uuml;ft werden. Fehler werden in Form von Listen angezeigt. Die Pr&uuml;fung ist optional, wird aber empfohlen. Zun&auml;chst muss die empfangende PC-Datei mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2763"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2763"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2763\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15479,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2763\/revisions\/15479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2763"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2763"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2763"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2762,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung\/"},"modified":"2015-05-13T14:00:33","modified_gmt":"2015-05-13T12:00:33","slug":"jobsteuerung-waermedienstabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-waermedienstabrechnung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; W\u00e4rmedienstabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Arbeitsgebiet kann f\u00fcr Mieter die Kostenermittlung aus Liegenschaftsabrechnungen nach der Heizkostenverordnung vorgenommen werden. Der Verbrauch der Liegenschaften wird \u00fcber das Arbeitsgebiet\u00a0<em>Verbrauchsabrechnung<\/em> abgewickelt. Nachdem dort die Rechnungen erstellt wurden, kann hier\u00fcber mit der Aufbereitung der Daten zur Heizkostenverteilung begonnen werden.<\/p>\n<p>Als Voraussetzung zur Abwicklung einer W\u00e4rmedienstabrechnung muss das PC-Programm\u00a0<em>W\u00e4rme<\/em> installiert sein.<\/p>\n<p>Die W\u00e4rmedienstabrechnung umfasst die nachstehenden Teilgebiete. F\u00fcr eine Verarbeitung zwingend notwendige Teilgebiete sind: Vorgriffsabschl\u00e4ge aufbauen, L- und M-S\u00e4tze zur Abrechnung, E-S\u00e4tze \u00fcbertragen, Pr\u00fcflauf, Erstellen der Rechnungen, Endauswertung und E-S\u00e4tze-Pool l\u00f6schen. Die \u00fcbrigen Punkte k\u00f6nnen optional verwendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Arbeitsgebiet kann f&uuml;r Mieter die Kostenermittlung aus Liegenschaftsabrechnungen nach der Heizkostenverordnung vorgenommen werden. Der Verbrauch der Liegenschaften wird &uuml;ber das Arbeitsgebiet&nbsp;Verbrauchsabrechnung abgewickelt. Nachdem dort die Rechnungen erstellt wurden, kann hier&uuml;ber mit der Aufbereitung der Daten zur Heizkostenverteilung begonnen werden. Als Voraussetzung zur Abwicklung einer W&auml;rmedienstabrechnung muss das PC-Programm&nbsp;W&auml;rme installiert sein. Die W&auml;rmedienstabrechnung umfasst [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2762"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2762"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2762\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15477,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2762\/revisions\/15477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2762"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2762"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2762"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2761,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-umschluesseln\/"},"modified":"2015-05-13T14:00:00","modified_gmt":"2015-05-13T12:00:00","slug":"jobsteuerung-umschluesseln","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-umschluesseln\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Umschl\u00fcsseln"},"content":{"rendered":"<p>Unter bestimmten Umst\u00e4nden ist eine \u00c4nderung von Objektnummern notwendig (z. B. nach Eingemeindungen, Stra\u00dfenumwidmungen etc.). Die Vergabe der neuen Objektnummer wird im Men\u00fc Sonderarbeiten in der Verbrauchsabrechnung vorgenommen. Die Verarbeitung (\u00c4nderung in allen betroffenen Dateien) wird dann \u00fcber diesen Punkt in der Jobsteuerung initiiert. Es werden alle erfassten \u00c4nderungen von Objektnummern seit der letzten Umschl\u00fcsselung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Dieses Arbeitsgebiet enth\u00e4lt nur ein Teilgebiet. Nach ggf. notwendiger Auswahl des Mandanten und des Programmes mit\u00a0<em>OK<\/em> oder Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste, muss der Aufruf der Umschl\u00fcsselung mit <em>OK<\/em> oder der Datenfreigabetaste best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image42.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image42.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Arbeitsanforderung<\/em><\/p>\n<p>Anstelle einer Auswahl optionaler Programm kann im Fall der Umschl\u00fcsselung nur die Maske mit Datenfreigabe oder <em>OK<\/em> best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Der Job muss danach noch f\u00fcr die Nachtverarbeitung freigegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter bestimmten Umst&auml;nden ist eine &Auml;nderung von Objektnummern notwendig (z. B. nach Eingemeindungen, Stra&szlig;enumwidmungen etc.). Die Vergabe der neuen Objektnummer wird im Men&uuml; Sonderarbeiten in der Verbrauchsabrechnung vorgenommen. Die Verarbeitung (&Auml;nderung in allen betroffenen Dateien) wird dann &uuml;ber diesen Punkt in der Jobsteuerung initiiert. Es werden alle erfassten &Auml;nderungen von Objektnummern seit der letzten Umschl&uuml;sselung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2761"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2761"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2761\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15475,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2761\/revisions\/15475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2761"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2761"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2760,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-sonderarbeiten\/"},"modified":"2015-05-13T13:59:21","modified_gmt":"2015-05-13T11:59:21","slug":"jobsteuerung-sonderarbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-sonderarbeiten\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Sonderarbeiten"},"content":{"rendered":"<p>Die Sonderarbeiten umfassen nur noch das Teilgebiet\u00a0<em>Umschl\u00fcsseln<\/em>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Sonderarbeiten umfassen nur noch das Teilgebiet&nbsp;Umschl&uuml;sseln.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2760"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2760\/revisions\/15473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2754,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf\/"},"modified":"2016-09-30T11:26:14","modified_gmt":"2016-09-30T09:26:14","slug":"jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Mehr-\/Mindermengen: Erstellen der Rechnungen (Echtlauf)"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf zum Erstellen der Rechnungen bringt noch einmal die Daten des Pr\u00fcflaufes zur Anzeige. Nur das F\u00e4lligkeitsdatum und das Rechnungserstellungsdatum sowie die Leitbank k\u00f6nnen zu diesem Zeitpunkt noch ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Anders als in der Verbrauchsabrechnung beinhaltet das Erstellen der Rechnungen keinen erneuten Pr\u00fcflauf. D.h. nur f\u00fcr die Netznutzungsrechnungen, f\u00fcr die im Pr\u00fcflauf eine Pr\u00fcfrechnung erstellt werden konnte, wird beim Aufruf des Rechnungslaufes eine Rechnung erzeugt.<\/p>\n<p>Nach korrekter Eingabe wird der Job unter dem Namen \u201eMMRECHN[Werknummer zweistellig]N\u201c in den Arbeitsanforderungen angezeigt und kann wie \u00fcblich mit Option \u201e6=freigeben\u201c freigegeben werden. Eine Beschreibung der daraufhin erfolgenden Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung findet sich in der Dokumentation\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mehr-mindermengen-abrechnung\/\">Abrechnung<\/a>.<\/p>\n<p>Die erstellten Rechnungen werden als INVOIC an die entsprechenden Marktpartner versendet. Sofern eine Bilanzierung erfolgt ist, wird zudem eine entsprechende MSCONS mit der bilanzierten Menge an den Marktpartner versandt. Bei reiner Netznutzung ohne Bilanzierung entf\u00e4llt die MSCONS.<\/p>\n<p>Nach dem Erstellen der Rechnungen wird die Mehr-\/Mindermengenabrechnung direkt abgeschlossen. Die Abrechnungss\u00e4tze der zugrunde liegenden Netznutzungsvertr\u00e4ge werden so gekennzeichnet, dass sie nicht erneut in die Mehr-\/Mindermengenabrechnung eingehen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Beim Erstellen der Rechnungen werden im Wesentlichen folgende Listen erzeugt:<\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Listenname<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Inhalt<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>VORLAUFSA<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Vorgabedaten des Abrechnungslaufes<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>EDIVN1P<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verarbeitung <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a>-Erstellung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>LASERWK<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Laserdruckrechnungen, falls Papierrechnungen vorhanden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>JVA351_1<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hebeliste der berechneten Betr\u00e4ge pro Debitor<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>BETRAGSHOE<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Betragsh\u00f6henliste sortiert nach Betr\u00e4gen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>MM_GUTLAST<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Stornierte Rechnungen von nicht INOIC-Debitoren zur Pr\u00fcfung des Debitorenkontos und ggf. einzustellenden Gut- oder Lastschriften<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>REINEBIL<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Liste reine Bilanzierung f\u00fcr die EDM-Systeme NEM\/NZM und BelVis<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>VABMSG1R<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Fehlerliste zur Abrechnung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr die EDM-Systeme NEM\/NZM und BelVis werden auf der Liste REINEBIL Z\u00e4hlpunkte aufgelistet, f\u00fcr die Allokationsdaten in <strong>lima<\/strong> hinterlegt sind, die noch nicht zur Mehr-Mindermengen-Abrechnung herangezogen wurden. Die Ausgabe beschr\u00e4nkt sich dabei auf die Z\u00e4hlpunkte, deren Bilanzierungszeitraum im Monat vor Versorgungsende der Abrechnung endet. Zus\u00e4tzlich werden mit entsprechendem Hinweis Zeitr\u00e4ume ausgegeben, die Mehr-\/Mindermengen-ausgewertet waren, es aber zum Zeitpunkt des Abrechnungslaufes nicht mehr sind. Gr\u00fcnde hierf\u00fcr k\u00f6nnen stornierte Mehr-\/Mindermengen-Rechnungen oder eine Verk\u00fcrzung des Bilanzierungszeitraumes einer Rechnung durch manuelle Rechnungskorrektur sein. Es ist zu pr\u00fcfen, ob der ausgegebene Zeitraum manuell abzurechnen ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es gibt zwei Wege, \u00fcber die die Anwendung eine Liste zur reinen Bilanzierung ausgibt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vom Th\u00fcgaMeteringService werden reine Bilanzierungsdaten geliefert. Dabei handelt es sich um Bilanzierungsdaten, die laut Fristen zur Abrechnung anstehen, zu denen es aber keine Abfrage \u00fcber den Export von Netznutzungsdaten aus <strong>lima <\/strong>gab. Die Liste wird beim Import nach <strong>lima<\/strong> erzeugt, sofern F\u00e4lle mit reiner Bilanzierung vorliegen.<\/li>\n<li>In den Allokationsdaten, die von den EDM-System BelVis (Kisters) oder NEM\/NZM (SOPTIM) importiert wurden, finden sich Daten, die aufgrund der Fristen zur Abrechnung anstehen und zu denen keine Netznutzungsrechnung in <strong>lima<\/strong> vorliegt. Die Liste wird im Rahmen der Abrechnung (Pr\u00fcflauf) erzeugt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird eine Liste REINEBIL erzeugt, auf der Z\u00e4hlpunkt, Lieferant, Bilanzierungszeitraum und bilanzierte Menge abzulesen sind. Mit Hilfe dieser Daten kann \u00fcber den Vorgang 42 eine manuelle INVOIC zur Abrechnung der reinen Bilanzierung erstellt werden. Das System versucht, die richtige Kundennummer f\u00fcr den Lieferanten \u00fcber die Eintragungen in der Tabelle \u201eZuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler\u201c zu ermitteln. Zur Abrechnung der bilanzierten Menge via ManINVOIC muss dann vorher ein neuer Debitor f\u00fcr den Lieferanten angelegt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf zum Erstellen der Rechnungen bringt noch einmal die Daten des Pr&uuml;flaufes zur Anzeige. Nur das F&auml;lligkeitsdatum und das Rechnungserstellungsdatum sowie die Leitbank k&ouml;nnen zu diesem Zeitpunkt noch ge&auml;ndert werden. Anders als in der Verbrauchsabrechnung beinhaltet das Erstellen der Rechnungen keinen erneuten Pr&uuml;flauf. D.h. nur f&uuml;r die Netznutzungsrechnungen, f&uuml;r die im Pr&uuml;flauf eine Pr&uuml;frechnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2754"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21862,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2754\/revisions\/21862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2753,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/"},"modified":"2019-04-05T12:57:54","modified_gmt":"2019-04-05T10:57:54","slug":"jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Mehr-\/Mindermengen: Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Beim Aufruf des Pr\u00fcflaufes ist analog zu anderen Abrechnungen, die \u00fcber die Jobsteuerung aufgerufen werden, zun\u00e4chst eine Satzart (Abrechnungsbuchstabe) zu w\u00e4hlen. Aufgrund des separaten Arbeitsgebietes gibt es eine eigenst\u00e4ndige Auswahl von Abrechnungsbuchstaben f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung. Als Mandant ist <em>Netz<\/em> fest vorgegeben.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Kommen die bilanzierten Mengen aus dem EDM-System MSC2000 des Th\u00fcgaMeteringService, muss bereits beim Import der Daten eine Satzart ausgew\u00e4hlt werden. D.h. dann verwendet man beim Aufruf des Pr\u00fcflaufes dieselbe Satzart wie beim Import und hat entsprechend der beim Import erfolgten Eingaben bereits die Werte in der Maske vorbelegt.<\/p><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Screenshot-2-Pr\u00fcflauf.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83396\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Screenshot-2-Pr\u00fcflauf.jpg\" alt=\"\" width=\"1108\" height=\"846\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2-Pr\u00fcflauf.jpg 1108w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2-Pr\u00fcflauf-300x229.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2-Pr\u00fcflauf-768x586.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2-Pr\u00fcflauf-1024x782.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1108px) 100vw, 1108px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufsatz erstellen<\/em><\/p>\n<p>Beim Einstellen des Jobs zur Mehr-\/Mindermengenabrechnung muss zus\u00e4tzlich der Netzbetreiber mit angegeben werden. Nur Daten dieses Netzbetreibers werden verarbeitet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Maske zur Einstellung des Pr\u00fcflaufes erwartet die folgenden Vorgaben:<\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\">Energieart<\/a><\/td>\n<td>\u201aE\u2019=Strom, \u201aG\u2018=Gas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzbetreiber<\/td>\n<td>BDEW-Code des Netzbetreibers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnung<\/td>\n<td>Abrechnungsdatum. Unter der gew\u00e4hlten Satzart und dem Abrechnungsdatum kann nur einmalig eine Rechnung erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung<\/td>\n<td>Wertstellungsdatum f\u00fcr die Finanzbuchhaltung. Unter der gew\u00e4hlten Satzart und dem Wertstellungsdatum kann nur einmalig eine Rechnung erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit<\/td>\n<td>F\u00e4lligkeitsdatum f\u00fcr den Rechnungsbetrag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungserstellung<\/td>\n<td>Datum der Rechnungserstellung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsendedatum<\/td>\n<td>F\u00fcr Nutzer des EDM-Systems MSC2000 (TMS) ohne wirkliche Bedeutung und am besten mit dem Monatsende des geplanten MMM-Abrechnungsendes zu belegen.<\/p>\n<p>F\u00fcr alle Nutzer anderer EDM-Systeme Obergrenze des Abrechnungszeitraums der MMMA, die aktuell erstellt werden soll. Der MMMA-Zeitraum ergibt sich aus dem Maximum des Netznutzungszeitraums und des zugeh\u00f6rigen Bilanzierungszeitraums. Ber\u00fccksichtigt werden MMMAs mit einem Abrechnungszeitraum, der vor oder genau auf dem Versorgungsendedatum endet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Produkt-ID Mehr-\/Mindermenge<\/td>\n<td>Produkt-ID f\u00fcr die Bewertung einer Mehr-\/Mindermenge.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Bei der Erstellung einer MMMA mit Ermittlung der bilanzierten Menge in <strong>lima<\/strong> f\u00fcr einen Altzeitraum, existieren ggf. mehrere Produkt-IDs f\u00fcr SLP und TLP. Es ist hier die Produkt-ID f\u00fcr SLP anzugeben.<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Lieferanten<\/td>\n<td>Bei Insolvenzen besteht die M\u00f6glichkeit, Mehr-\/Mindermengen-Rechnungen bereits vor Ablauf der Data Clearing-Fristen zu erstellen. Daf\u00fcr ist es m\u00f6glich, den Abrechnungslauf auf einen Lieferanten einzuschr\u00e4nken.<\/p>\n<p>Das Feld erscheint nur bei Gesellschaften, die mit den EDM-Systemen von Kisters oder SOPTIM arbeiten. F\u00fcr den Th\u00fcga SmartService besteht die M\u00f6glichkeit der Selektion beim R\u00fcckimport<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Produkt-IDs und entsprechend zugeordnete Preisschl\u00fcssel m\u00fcssen in der Preistabelle im Netzmandanten unter der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\">Energieart<\/a> \u201aE\u2019 bzw. \u201aG\u2018 und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\">Versorgungsart<\/a> \u201aM\u2019 vorab angelegt werden.<\/p>\n<p>Nach korrekter Eingabe wird ein Job mit Namen \u201eMMPRUEF[Werknummer zweistellig]N\u201c in den Arbeitsanforderungen angezeigt und kann wie \u00fcblich mit Option \u201e6=freigeben\u201c freigegeben werden. Eine Beschreibung der daraufhin erfolgenden Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung findet sich in der Dokumentation \u201e<a title=\"Abrechnung \u2013 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mehr-mindermengen-abrechnung\/\">Abrechnung<\/a>\u201c.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen mehrere Pr\u00fcfl\u00e4ufe aufgerufen werden. Im Pr\u00fcflauf werden noch keine Rechnungen verschickt bzw. INVOICes und MSCONS-Nachrichten f\u00fcr die bilanzierte Menge erzeugt. Im Rahmen des Pr\u00fcflaufs erstellte Rechnungsdaten sind vom Vertrags\u00fcberblick per Option \u201a70 Bildschirmrechnung\u2018 unter der Kennung \u201eMMM\u201c einzusehen. Sie werden f\u00fcr denselben Debitor erstellt, dem die Netznutzungsrechnung zugeordnet ist. W\u00e4hrend die Abrechnung von Mehrmengen zu einer Gutschrift f\u00fcr den Lieferanten f\u00fchrt, ergeben Mindermengen eine Forderung gegen\u00fcber dem Lieferanten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Pr\u00fcflauf erzeugt im Wesentlichen folgende Listen:<\/span><\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Listenname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Inhalt<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VORLAUFSA<\/td>\n<td>Vorgabedaten des Abrechnungslaufes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LASERWK<\/td>\n<td>Laserdruckrechnungen, falls Papierrechnungen vorhanden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>JVA351_1<\/td>\n<td>Hebeliste der berechneten Betr\u00e4ge pro Debitor<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BETRAGSHOE<\/td>\n<td>Betragsh\u00f6henliste sortiert nach Betr\u00e4gen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>REINEBIL<\/td>\n<td>Liste reine Bilanzierung f\u00fcr die EDM-Systeme NEM\/NZM und BelVis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VABMSG1R<\/td>\n<td>Fehlerliste zur Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr die EDM-Systeme NEM\/NZM und BelVis werden auf der Liste REINEBIL Z\u00e4hlpunkte aufgelistet, f\u00fcr die noch nicht Mehr-\/Mindermengen-ausgewertete Allokationsdaten in <strong>lima<\/strong> hinterlegt sind, deren Bilanzierungszeitraum im Monat vor Versorgungsende der Abrechnung endet. Zus\u00e4tzlich werden mit entsprechendem Hinweis Zeitr\u00e4ume ausgegeben, die Mehr-\/Mindermengen-ausgewertet waren, es aber zum Zeitpunkt des Abrechnungslaufes nicht mehr sind. Gr\u00fcnde hierf\u00fcr k\u00f6nnen stornierte Mehr-\/Mindermengen-Rechnungen oder eine Verk\u00fcrzung des Bilanzierungszeitraumes einer Rechnung durch manuelle Rechnungskorrektur sein. Es ist zu pr\u00fcfen, ob der ausgegebene Zeitraum manuell abzurechnen ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es gibt zwei Wege, \u00fcber die die Anwendung eine Liste zur reinen Bilanzierung ausgibt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vom Th\u00fcgaMeteringService werden reine Bilanzierungsdaten geliefert. Dabei handelt es sich um Bilanzierungsdaten, die laut Fristen zur Abrechnung anstehen, zu denen es aber keine Abfrage \u00fcber den Export von Netznutzungsdaten aus <strong>lima <\/strong>gab. Die Liste wird beim Import nach <strong>lima<\/strong> erzeugt, sofern F\u00e4lle mit reiner Bilanzierung vorliegen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>In den Allokationsdaten, die von den EDM-System BelVis (Kisters) oder NEM\/NZM (SOPTIM) importiert wurden, finden sich Daten, die aufgrund der Fristen zur Abrechnung anstehen und zu denen keine Netznutzungsrechnung in <strong>lima<\/strong> vorliegt. Die Liste wird im Rahmen der Abrechnung (Pr\u00fcflauf) erzeugt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird eine Liste REINEBIL erzeugt, auf der Z\u00e4hlpunkt, Lieferant, Bilanzierungszeitraum und bilanzierte Menge abzulesen sind. Mit Hilfe dieser Daten kann \u00fcber den Vorgang 42 eine manuelle INVOIC zur Abrechnung der reinen Bilanzierung erstellt werden. Das System versucht, die richtige Kundennummer f\u00fcr den Lieferanten \u00fcber die Eintragungen in der Tabelle \u201eZuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler\u201c zu ermitteln. Zur Abrechnung der bilanzierten Menge via ManINVOIC muss dann vorher ein neuer Debitor f\u00fcr den Lieferanten angelegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/reinebil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79252\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/reinebil.png\" alt=\"reinebil\" width=\"617\" height=\"144\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Aufruf des Pr&uuml;flaufes ist analog zu anderen Abrechnungen, die &uuml;ber die Jobsteuerung aufgerufen werden, zun&auml;chst eine Satzart (Abrechnungsbuchstabe) zu w&auml;hlen. Aufgrund des separaten Arbeitsgebietes gibt es eine eigenst&auml;ndige Auswahl von Abrechnungsbuchstaben f&uuml;r die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung. Als Mandant ist Netz fest vorgegeben. Abb.: Vorlaufsatz erstellen Beim Einstellen des Jobs zur Mehr-\/Mindermengenabrechnung muss zus&auml;tzlich der Netzbetreiber mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2753"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83398,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2753\/revisions\/83398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2752,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ermittlung-der-bilanzierten-menge-in-lima\/"},"modified":"2016-08-12T11:04:17","modified_gmt":"2016-08-12T09:04:17","slug":"jobsteuerung-ermittlung-der-bilanzierten-menge-in-lima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ermittlung-der-bilanzierten-menge-in-lima\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Ermittlung der bilanzierten Menge in lima (EDM-System Passage)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Form der Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung steht ausschlie\u00dflich f\u00fcr die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\">Energieart<\/a> Strom zur Verf\u00fcgung und basiert darauf, dass die bilanzierte Menge im Abrechnungssystem <strong>lima <\/strong>selbst aus der angemeldeten Menge errechnet wird. Erstellt werden eigenst\u00e4ndige Mehr- oder Mindermengen-Abrechnungen pro <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\">Z\u00e4hlpunkt<\/a> und Lieferant.<\/p>\n<p>Das Einstellen einer Mehr-\/Mindermengenabrechnung erfolgt mittels Arbeitsanforderung analog zu anderen Abrechnungsl\u00e4ufen \u00fcber die Jobsteuerung. Man erstellt einen neuen Job nach Auswahl der Arbeitsgebietes 20 f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung. Das Arbeitsgebiet 20 erlaubt die Ausf\u00fchrung eines Pr\u00fcflaufes oder das Erstellen der Rechnungen (Echtlauf). W\u00e4hrend der Pr\u00fcflauf alle relevanten Abrechnungsdaten zusammensammelt und die Pr\u00fcfabrechnungen erstellt sowie zum Beispiel Fehlermeldungen aufgrund fehlender Datengrundlagen ausgibt, schlie\u00dft das Erstellen der Rechnungen bereits den Abrechnungslauf ab.<\/p>\n<p>Eine detaillierte Beschreibung des Abrechnungsablaufes findet sich <a title=\"Abrechnung \u2013 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-mehr-mindermengen-abrechnung\/\">hier<\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Siehe au\u00dferdem:<\/span><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Erstellen der Rechnungen (Echtlauf)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf\/\">Rechnungserstellung <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Form der Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung steht ausschlie&szlig;lich f&uuml;r die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Strom zur Verf&uuml;gung und basiert darauf, dass die bilanzierte Menge im Abrechnungssystem lima selbst aus der angemeldeten Menge errechnet wird. Erstellt werden eigenst&auml;ndige Mehr- oder Mindermengen-Abrechnungen pro <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> und Lieferant. Das Einstellen einer Mehr-\/Mindermengenabrechnung erfolgt mittels Arbeitsanforderung analog zu anderen Abrechnungsl&auml;ufen &uuml;ber die Jobsteuerung. Man erstellt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2752"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2752"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2752\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21219,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2752\/revisions\/21219"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2752"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2752"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2752"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2751,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-abrechnung\/"},"modified":"2016-08-12T11:02:09","modified_gmt":"2016-08-12T09:02:09","slug":"jobsteuerung-mehr-mindermengen-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-abrechnung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die z\u00e4hlpunktscharfe Abrechnung von Mehr- und Mindermengen gibt es ein eigenes Arbeitsgebiet 20 in der <strong>lima<\/strong>-Jobsteuerung. Alle notwendigen Aufrufe f\u00fcr ggf. einen manuell anzusto\u00dfenden Datentransfer bilanzierter Mengen sowie die Durchf\u00fchrung der Abrechnung erfolgen \u00fcber dieses Arbeitsgebiet der Jobsteuerung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma12.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21167\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma12.png\" alt=\"mma1\" width=\"417\" height=\"342\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma12.png 417w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma12-300x246.png 300w\" sizes=\"(max-width: 417px) 100vw, 417px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Innerhalb des Arbeitsgebietes <strong>20 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/strong> stehen je nach verwendeter Variante f\u00fcr die Ermittlung der bilanzierten Menge unterschiedliche Aufrufe zur Verf\u00fcgung. Jede Gesellschaft bekommt nur die Men\u00fcpunkte angezeigt, die f\u00fcr die verwendete Variante g\u00fcltig sind. Falls sich das Vorgehen bei Strom und Gas unterscheidet, fragt das System vorher die Energieart ab.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die folgende \u00dcbersicht zeigt alle m\u00f6glichen Aufrufe mit Kennzeichnung, in welcher Variante sie verf\u00fcgbar sind:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2.png.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21168\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2.png.jpg\" alt=\"mma2.png\" width=\"438\" height=\"207\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2.png.jpg 438w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma2.png-300x141.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 438px) 100vw, 438px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Folgenden sind die Voraussetzungen in <strong>lima<\/strong> zur Erm\u00f6glichung der Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung, die je nach verwendetem EDM-System unterschiedlichen Vorgehensweisen zur Ermittlung der bilanzierten Menge und die Abrechnungsl\u00e4ufe sowie die Korrektur von Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen beschrieben. W\u00e4hrend sich die Ermittlung der bilanzierten Mengen je nach verwendetem EDM-System unterscheidet, ist der Ablauf der anschlie\u00dfenden Abrechnung f\u00fcr alle Gesellschaften identisch.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Voraussetzungen in lima zur Abrechnung von Mehr- und Mindermengen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-voraussetzungen-in-lima-zur-abrechnung-von-mehr-und-mindermengen\/\">Voraussetzungen in <strong>lima<\/strong> zur Abrechnung von Mehr-\/ und Mindermengen<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Ermittlung der bilanzierten Menge in lima (EDM-System Passage)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ermittlung-der-bilanzierten-menge-in-lima\/\">Ermittlung der bilanzierten Mengen in <strong>lima<\/strong> (EDM-System Passage)<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System NEM\/NZM\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-nemnzm\/\">Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System NEM\/NZM<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System BelVis\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-belvis\/\">Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System BelVis<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System MSC2000\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-msc2000\/\">Export der Netznutzungsmengen und Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System MSC2000<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Erstellen der Rechnungen (Echtlauf)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf\/\"> Rechnungserstellung <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Korrekturen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-korrekturen\/\">Korrekturen von Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen<\/a><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Rechnung an den Marktgebietsverantwortlichen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-rechnung-an-den-marktgebietsverantwortlichen\/\">Mehr-\/Mindermengenabrechnung gegen\u00fcber dem MGV<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die z&auml;hlpunktscharfe Abrechnung von Mehr- und Mindermengen gibt es ein eigenes Arbeitsgebiet 20 in der lima-Jobsteuerung. Alle notwendigen Aufrufe f&uuml;r ggf. einen manuell anzusto&szlig;enden Datentransfer bilanzierter Mengen sowie die Durchf&uuml;hrung der Abrechnung erfolgen &uuml;ber dieses Arbeitsgebiet der Jobsteuerung. Innerhalb des Arbeitsgebietes 20 Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung stehen je nach verwendeter Variante f&uuml;r die Ermittlung der bilanzierten Menge [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2751"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2751"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2751\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21218,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2751\/revisions\/21218"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2751"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2751"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2751"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2750,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-komplette-abschlagsziehung\/"},"modified":"2015-05-13T11:48:55","modified_gmt":"2015-05-13T09:48:55","slug":"jobsteuerung-komplette-abschlagsziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-komplette-abschlagsziehung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Komplette Abschlagsziehung"},"content":{"rendered":"<p>Zuerst m\u00fcssen die f\u00fcr die Abschlagsziehung notwendigen Informationen erfasst werden.<\/p>\n<p>Als Satzart ist bei der Abschlagsziehung nur \u201aT\u2019 verwendbar.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung<\/td>\n<td>Datum, zu dem die angeforderten Abschl\u00e4ge gebucht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit f\u00fcr Abschl\u00e4ge (OP)<\/td>\n<td>Datum, bis zu dem einschlie\u00dflich Abschl\u00e4ge erhoben werden sollen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mahn-Datum f\u00fcr OP<\/td>\n<td>Datum, nach dem nicht gezahlte Abschl\u00e4ge angemahnt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verwendungszweck<\/td>\n<td>Kurzbezeichnung des Abschlags, der gezogen werden soll. Erscheint bei Bankabbuchern auf dem Kontoauszug.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Debitoren-Textkennzeichen<\/td>\n<td>Kennzeichen, mit dem der Debitorensatz versehen wird. Muss in der Tabelle der Debitorenkennzeichen vorhanden sein.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Danach wird die Programmauswahl mit\u00a0<em>OK<\/em> oder der Eingabetaste best\u00e4tigt.<\/p>\n<p>Auch wenn in dieser Programmauswahl der Punkt \u201aINVOIC aufbauen\u2019 steht, wird dieser nur verarbeitet, wenn es sich um Abschl\u00e4ge handelt, bei denen im Debitor definiert ist, dass eine INVOIC-Rechnung erstellt werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image37.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image37.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl der optionalen Programme beim Erstellen eines Jobs zur Abschlagsziehung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zuerst m&uuml;ssen die f&uuml;r die Abschlagsziehung notwendigen Informationen erfasst werden. Als Satzart ist bei der Abschlagsziehung nur &sbquo;T&rsquo; verwendbar. Feld Bedeutung Wertstellung Datum, zu dem die angeforderten Abschl&auml;ge gebucht werden. F&auml;lligkeit f&uuml;r Abschl&auml;ge (OP) Datum, bis zu dem einschlie&szlig;lich Abschl&auml;ge erhoben werden sollen. Mahn-Datum f&uuml;r OP Datum, nach dem nicht gezahlte Abschl&auml;ge angemahnt werden. Verwendungszweck [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2750"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2750"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2750\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15468,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2750\/revisions\/15468"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2750"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2750"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2750"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2749,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-von-invoic-abschlagsrechnungen\/"},"modified":"2015-04-20T14:29:45","modified_gmt":"2015-04-20T12:29:45","slug":"jobsteuerung-erstellen-von-invoic-abschlagsrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-von-invoic-abschlagsrechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Erstellen von INVOIC-Abschlagsrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber das Arbeitsteilgebiet \u201e<a title=\"Abrechnung \u2013 INVOIC-Rechnungen erstellen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-invoic-rechnungen-erstellen\/\">INVOIC-Rechnungen erstellen<\/a>\u201c werden die elektronischen Rechnungen im INVOIC-Format f\u00fcr die Netzabschl\u00e4ge der SLP-Vertr\u00e4ge aufbereitet. Dieses Teilgebiet muss im Netzmandanten vor der Abschlagsziehung durchgef\u00fchrt werden, sp\u00e4testens 10 Werktage vor F\u00e4lligkeit.<\/p>\n<p>Als Satzart ist bei der Abschlagsziehung nur \u201aI\u2019 verwendbar.<\/p>\n<p>Mit der Erstellung der INVOIC-Rechnungen erfolgt auch die Buchung der Forderung auf dem Debitorenkonto.<\/p>\n<p>Zum F\u00e4lligkeitsdatum muss zus\u00e4tzlich die komplette Abschlagsziehung durchgef\u00fchrt werden. Dabei werden noch die Guthaben an Einspeiser ausgezahlt und die Forderungen gegen\u00fcber H\u00e4ndlern erhoben, die noch nicht am INVOIC-Verfahren teilnehmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber das Arbeitsteilgebiet &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen erstellen&ldquo; werden die elektronischen Rechnungen im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Format f&uuml;r die Netzabschl&auml;ge der SLP-Vertr&auml;ge aufbereitet. Dieses Teilgebiet muss im Netzmandanten vor der Abschlagsziehung durchgef&uuml;hrt werden, sp&auml;testens 10 Werktage vor F&auml;lligkeit. Als Satzart ist bei der Abschlagsziehung nur &sbquo;I&rsquo; verwendbar. Mit der Erstellung der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen erfolgt auch die Buchung der Forderung auf dem Debitorenkonto. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2749"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2749"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2749\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12450,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2749\/revisions\/12450"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2749"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2749"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2749"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2748,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsziehung\/"},"modified":"2015-05-13T11:48:30","modified_gmt":"2015-05-13T09:48:30","slug":"jobsteuerung-abschlagsziehung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsziehung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abschlagsziehung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Punkt wird die Ziehung der fixen Abschlagsbetr\u00e4ge f\u00fcr Tarif- und Netzkunden abgerufen. Durch die Verarbeitung werden die Abschl\u00e4ge in der Forderungsdatei als &#8222;erhoben&#8220; gekennzeichnet und entsprechende Debitorens\u00e4tze erzeugt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dieses Arbeitsgebiet enth\u00e4lt zwei Teilgebiete:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Erstellen von INVOIC-Abschlagsrechnungen (im Wesentlichen relevant im Netzmandanten)<\/li>\n<li>komplette Abschlagsziehung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Auswahl erfolgt \u00fcber einen Doppelklick.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image36.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image36.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl des Arbeitsteilgebietes im Arbeitsgebiet Abschlagsziehung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Punkt wird die Ziehung der fixen Abschlagsbetr&auml;ge f&uuml;r Tarif- und Netzkunden abgerufen. Durch die Verarbeitung werden die Abschl&auml;ge in der Forderungsdatei als &bdquo;erhoben&ldquo; gekennzeichnet und entsprechende Debitorens&auml;tze erzeugt. Dieses Arbeitsgebiet enth&auml;lt zwei Teilgebiete: Erstellen von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Abschlagsrechnungen (im Wesentlichen relevant im Netzmandanten) komplette Abschlagsziehung Die Auswahl erfolgt &uuml;ber einen Doppelklick. Abb.: Auswahl des Arbeitsteilgebietes [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2748"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2748"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2748\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15467,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2748\/revisions\/15467"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2748"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2748"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2748"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2747,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-13T11:42:33","modified_gmt":"2015-05-13T09:42:33","slug":"jobsteuerung-abschlagsrechnung-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abschlagsrechnung: Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr\u00e4ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Das Wertstellungs- und das Abrechnungsdatum sind hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung \u201a<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Erstellen von INVOIC-Abschlagsrechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-von-invoic-abschlagsrechnungen\/\">Erstellen der Rechnungen<\/a>\u2019. Informationen hierzu enthalten die Kapitel \u201a<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Erstellen von INVOIC-Abschlagsrechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-von-invoic-abschlagsrechnungen\/\">Erstellen der Rechnungen<\/a>\u2019 und \u201a<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>\u2019.<\/p>\n<p>Sind in der Endauswertung auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, muss der Versand dieser nach dem Rechnungslauf manuell initiiert werden. (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr&auml;ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden. Das Wertstellungs- und das Abrechnungsdatum sind hier nicht mehr pflegbar. Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung &sbquo;Erstellen der Rechnungen&rsquo;. Informationen hierzu enthalten die Kapitel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2747"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15466,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2747\/revisions\/15466"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2747"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2746,"date":"2014-09-04T16:09:23","date_gmt":"2014-09-04T14:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-korrekturrechnungen\/"},"modified":"2023-07-27T10:48:18","modified_gmt":"2023-07-27T08:48:18","slug":"jobsteuerung-abschlagsrechnung-korrekturrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-korrekturrechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abschlagsrechnung: Korrekturrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr\u00e4gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. \u00c4nderung des Z\u00e4hlerstands), k\u00f6nnen \u00fcber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h\u00e4ufig aufrufbar.<\/p>\n<p>Das Wertstellungs- und das Abrechnungsdatum ist hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Der Job wird analog zur Arbeitsanforderung <em>Erstellen der Rechnungen<\/em> aufgerufen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel <em>Erstellen der Rechnungen<\/em> und\u00a0<em>Pr\u00fcflauf<\/em>.<\/p>\n<p>Sind im Korrekturlauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, muss der Versand dieser nach dem Rechnungslauf manuell initiiert werden. (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr&auml;gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. &Auml;nderung des Z&auml;hlerstands), k&ouml;nnen &uuml;ber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h&auml;ufig aufrufbar. Das Wertstellungs- und das Abrechnungsdatum ist hier nicht mehr pflegbar. Der Job wird analog zur Arbeitsanforderung Erstellen der Rechnungen aufgerufen. Informationen hierzu enthalten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2746"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2746"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2746\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1042119,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2746\/revisions\/1042119"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2746"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2746"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2746"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2745,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-erstellen-der-rechnungen\/"},"modified":"2019-06-17T11:31:52","modified_gmt":"2019-06-17T09:31:52","slug":"jobsteuerung-abschlagsrechnung-erstellen-der-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-erstellen-der-rechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abschlagsrechnung: Erstellen der Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr\u00fcflaufs. Informationen hierzu enth\u00e4lt das Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum ist hier nicht mehr pflegbar. Au\u00dferdem kann das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Sind im Rechnungslauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, muss der Versand dieser nach dem Rechnungslauf manuell initiiert werden. (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr&uuml;flaufs. Informationen hierzu enth&auml;lt das Kapitel Pr&uuml;flauf. Das Wertstellungsdatum ist hier nicht mehr pflegbar. Au&szlig;erdem kann das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden. Sind im Rechnungslauf auch elektronische Rechnungen (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>) aufgebaut worden, muss der Versand dieser nach dem Rechnungslauf manuell initiiert werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2745"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2745"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83586,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2745\/revisions\/83586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2745"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2745"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2744,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-prueflauf\/"},"modified":"2019-06-17T11:30:22","modified_gmt":"2019-06-17T09:30:22","slug":"jobsteuerung-abschlagsrechnung-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung-prueflauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abschlagsrechnung: Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Zun\u00e4chst m\u00fcssen der Mandant und eine Satzart ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Dazu wird der Cursor auf die gew\u00fcnschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet\u00e4tigt.<\/p>\n<p>Beim Aufruf des ersten Pr\u00fcflaufes k\u00f6nnen nun mehrere Abrechnungsgruppen zu einer Verarbeitung zusammengefasst werden. Dazu m\u00fcssen alle gew\u00fcnschten Abrechnungsgruppen und Satzarten in der nachstehenden Maske erfasst werden. Als Vorschlagswert werden die Abrechnungsgruppen der Vormonatsabrechnung eingeblendet. Diese S\u00e4tze k\u00f6nnen ge\u00e4ndert bzw. gel\u00f6scht werden. Das Hinzuf\u00fcgen weiterer S\u00e4tze ist ebenfalls m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image31.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image31.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zusammenfassen mehrerer Abrechnungsgruppen f\u00fcr die Erstellung von Abschlagsrechnungen<\/em><\/p>\n<p>Danach m\u00fcssen die zur Abrechnung notwendigen Informationen eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SnipImage.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83579\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SnipImage.jpg\" alt=\"\" width=\"1401\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage.jpg 1401w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-300x179.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-768x457.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-1024x610.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1401px) 100vw, 1401px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske f\u00fcr die Abrechnungsparameter im Rahmen der Abschlagsrechnung<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abweichung des Verbrauchs vom Vorjahresverbrauch in %<\/td>\n<td>Vertr\u00e4ge, deren Verbrauch mehr als der hier angegebene Wert vom Vorjahresverbrauch abweichen, werden angelistet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum werden die abgerechneten Verbr\u00e4uche und Betr\u00e4ge einem Abrechnungszeitraum zugeordnet und stehen f\u00fcr die Statistik zur Verf\u00fcgung. Das Datum kann vom Wertstellungsdatum abweichen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum wird die Abrechnung in der FIBU gebucht und f\u00fcr die Statistik bereitgestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit f\u00fcr Forderungen oder Guthaben<\/td>\n<td>Bezeichnet den Zeitpunkt, bis zu dem die Zahlung des Restbetrages bzw. die Erstattung der Gutschrift erfolgen soll. Datum erscheint auf der Rechnung. F\u00fcr Bankabbucher wird mit diesem Datum die Gegenbuchung auf dem Debitorenkonto erstellt und in der FIBU gebucht (Buchungsbeleg Bankdurchgang).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungserstellung<\/td>\n<td>Datum, an dem die Rechnung gedruckt wird. Erscheint auf der Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anz. Tage f\u00fcr Standmitteilung<\/td>\n<td>Bei Vertr\u00e4gen mit tageweisem Grundpreis berechnet sich auf Basis des Versorgungsendedatums abzgl. der Anzahl Tage f\u00fcr Standmitteilung die Zeitspanne, in der ein abrechnungsrelevanter Z\u00e4hlerstand als Endz\u00e4hlerstand der Abrechnung gilt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsendedatum<\/td>\n<td>Versorgungsende der Abrechnung. Bei einer Stichtagsabrechnung ist hier der Stichtag einzugeben.<\/p>\n<p>Das Feld ist nur beim jeweils ersten Pr\u00fcflauf einer Abrechnungsgruppe pflegbar und wird dann f\u00fcr den restlichen Abrechnungslauf festgelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Datum f\u00fcr Sch\u00e4tzung<\/td>\n<td>Datum, zu dem ein Z\u00e4hlerstand per Programm gesch\u00e4tzt wird, wenn im Rahmen der Abrechnung die Sch\u00e4tzung ausgew\u00e4hlt wird und es f\u00fcr einen Vertrag keinen f\u00fcr die Abrechnung relevanten Z\u00e4hlerstand gibt.<\/p>\n<p>Das Feld ist nur beim jeweils ersten Pr\u00fcflauf einer Abrechnungsgruppe pflegbar und wird dann f\u00fcr den restlichen Abrechnungslauf festgelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Danach wird eine \u00dcbersicht aller zur Erstellung eines Pr\u00fcflaufs notwendigen Programme angezeigt. Die Ausf\u00fchrung verschiedener Programme ist durch die Angabe von \u201aJ\u2019 (JA) oder \u201aN\u2019 (Nein) optional ausw\u00e4hlbar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image35.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image35.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl der optionalen Programme im Rahmen der Abschlagsrechnung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zun&auml;chst m&uuml;ssen der Mandant und eine Satzart ausgew&auml;hlt werden. Dazu wird der Cursor auf die gew&uuml;nschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet&auml;tigt. Beim Aufruf des ersten Pr&uuml;flaufes k&ouml;nnen nun mehrere Abrechnungsgruppen zu einer Verarbeitung zusammengefasst werden. Dazu m&uuml;ssen alle gew&uuml;nschten Abrechnungsgruppen und Satzarten in der nachstehenden Maske erfasst werden. Als Vorschlagswert werden die Abrechnungsgruppen der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2744"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83585,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2744\/revisions\/83585"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2743,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung\/"},"modified":"2015-05-13T15:08:46","modified_gmt":"2015-05-13T13:08:46","slug":"jobsteuerung-abschlagsrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschlagsrechnung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abschlagsrechnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Arbeitsgebiet k\u00f6nnen monatliche Abschlagsrechnungen erstellt werden. Sie bewerten den tats\u00e4chlich angefallenen bzw. gesch\u00e4tzten Verbrauch<\/p>\n<ul>\n<li>mit einem Durchschnittspreis<\/li>\n<li>oder den tats\u00e4chlichen Preisen (nur bei bestimmten Preisregelungen im Netz m\u00f6glich)<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der sp\u00e4teren Jahresabrechnung, die mit g\u00fcltigen Preisen berechnet wird, werden diese Abschlagsrechnungen verrechnet.<\/p>\n<p>Nachstehend sind die f\u00fcr dieses Arbeitsgebiet vorgesehenen Teilgebiete aufgef\u00fchrt. F\u00fcr eine Verarbeitung zwingend notwendige Teilgebiete sind der Pr\u00fcflauf, das Erstellen der Rechnungen und die Endauswertung. Die \u00fcbrigen Punkte k\u00f6nnen optional verwendet werden.<\/p>\n<p>Durch einen Doppelklick auf die entsprechende Zeile wird das gew\u00fcnschte Teilgebiet ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Arbeitsgebiet k&ouml;nnen monatliche Abschlagsrechnungen erstellt werden. Sie bewerten den tats&auml;chlich angefallenen bzw. gesch&auml;tzten Verbrauch mit einem Durchschnittspreis oder den tats&auml;chlichen Preisen (nur bei bestimmten Preisregelungen im Netz m&ouml;glich) In der sp&auml;teren Jahresabrechnung, die mit g&uuml;ltigen Preisen berechnet wird, werden diese Abschlagsrechnungen verrechnet. Nachstehend sind die f&uuml;r dieses Arbeitsgebiet vorgesehenen Teilgebiete aufgef&uuml;hrt. F&uuml;r eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2743"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2743"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2743\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15550,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2743\/revisions\/15550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2743"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2743"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2743"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2742,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-13T15:08:36","modified_gmt":"2015-05-13T13:08:36","slug":"jobsteuerung-gebuehrenbescheid-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Geb\u00fchrenbescheid: Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Durch Aufruf des Punktes wird das Bescheidjahr geschlossen und man kann mit den Pr\u00fcflaufen f\u00fcrs n\u00e4chste Jahr beginnen. Prinzipiell wird hier ein letzter \u00c4nderungslauf durchgef\u00fchrt mit dem entsprechenden Erzeugen von Forderungen. Oft ist es aber gew\u00fcnscht, keine jahres\u00fcbergreifende Forderungserhebung zu generieren. Dann ist wie folgt vorzugehen: Zuerst einen Weiteren \u00c4nderungslauf fahren, dann \u00fcber die Abschlagsziehung die entsprechenden Forderungen festsetzen und dann ohne weitere \u00c4nderungen das Jahr mit der Endauswertung beenden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch Aufruf des Punktes wird das Bescheidjahr geschlossen und man kann mit den Pr&uuml;flaufen f&uuml;rs n&auml;chste Jahr beginnen. Prinzipiell wird hier ein letzter &Auml;nderungslauf durchgef&uuml;hrt mit dem entsprechenden Erzeugen von Forderungen. Oft ist es aber gew&uuml;nscht, keine jahres&uuml;bergreifende Forderungserhebung zu generieren. Dann ist wie folgt vorzugehen: Zuerst einen Weiteren &Auml;nderungslauf fahren, dann &uuml;ber die Abschlagsziehung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2742"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2742"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2742\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15548,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2742\/revisions\/15548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2742"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2742"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2742"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2741,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-aenderungsbescheide\/"},"modified":"2015-05-13T15:07:42","modified_gmt":"2015-05-13T13:07:42","slug":"jobsteuerung-gebuehrenbescheid-aenderungsbescheide","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-aenderungsbescheide\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Geb\u00fchrenbescheid: \u00c4nderungsbescheide"},"content":{"rendered":"<p>Diese Phase der Bescheiderstellung zieht sich nun \u00fcber die n\u00e4chsten Monate bis zum endg\u00fcltigen Abschluss des Bescheidjahres hin. \u00dcbers <em>KIS<\/em> k\u00f6nnen hier mannigfaltige Korrekturen auch bezogen auf Vorjahre durchgef\u00fchrt werden. Der Korrekturlauf besitzt ebenfalls die gleichen Eingabem\u00f6glichkeiten wie vorher beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Phase der Bescheiderstellung zieht sich nun &uuml;ber die n&auml;chsten Monate bis zum endg&uuml;ltigen Abschluss des Bescheidjahres hin. &Uuml;bers KIS k&ouml;nnen hier mannigfaltige Korrekturen auch bezogen auf Vorjahre durchgef&uuml;hrt werden. Der Korrekturlauf besitzt ebenfalls die gleichen Eingabem&ouml;glichkeiten wie vorher beschrieben.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2741"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2741"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2741\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15547,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2741\/revisions\/15547"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2741"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2741"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2741"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2740,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-fakturierung\/"},"modified":"2015-05-13T15:07:27","modified_gmt":"2015-05-13T13:07:27","slug":"jobsteuerung-gebuehrenbescheid-fakturierung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-fakturierung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Geb\u00fchrenbescheid: Fakturierung"},"content":{"rendered":"<p>Durch Doppelklick auf <em>Erstellung der Bescheide<\/em> wird der entsprechende Job generiert. Dieser besitzt die gleiche Eingabemaske wie der Pr\u00fcflauf. Er kann nur einmal aufgerufen werden, erstellt die Bescheide, stellt die darin berechneten Geb\u00fchren zu den jeweiligen F\u00e4lligkeitsterminen in der Forderungsdatei als Geb\u00fchren ab.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch Doppelklick auf Erstellung der Bescheide wird der entsprechende Job generiert. Dieser besitzt die gleiche Eingabemaske wie der Pr&uuml;flauf. Er kann nur einmal aufgerufen werden, erstellt die Bescheide, stellt die darin berechneten Geb&uuml;hren zu den jeweiligen F&auml;lligkeitsterminen in der Forderungsdatei als Geb&uuml;hren ab.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2740"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2740"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2740\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15545,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2740\/revisions\/15545"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2740"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2740"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2740"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2739,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-prueflauf\/"},"modified":"2019-06-17T11:29:09","modified_gmt":"2019-06-17T09:29:09","slug":"jobsteuerung-gebuehrenbescheid-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid-prueflauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Geb\u00fchrenbescheid: Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Die Erstellung der Geb\u00fchrenbescheide beginnt mit Doppelklick auf den Pr\u00fcflauf, der 99-mal wiederholt werden kann. Im Pr\u00fcflauf werden alle Bemessungsgrundlagen, die vom entsprechenden Wasserversorger geliefert und zwischendurch \u00fcber <em>Pflege Anschlussnummer<\/em> (Vorgang14) bearbeitet wurden \u00fcbernommen. Hierbei werden diese Daten grunds\u00e4tzlich bei jedem Pr\u00fcflauf neu \u00fcbernommen, es sei denn es gab eine Bearbeitung \u00fcber direkte KIS-Vorg\u00e4nge ungleich der <em>Pflege Anschlussnummer (Vorgang 14)<\/em>. Gibt es Differenzen zwischen derartigen S\u00e4tzen, so werden diese in der Liste 1 aus dem Programm GB0006R aufgelistet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach Auswahl einer Satzart bekommt man folgende Eingabemaske:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td>Zusammenfassung der Vertr\u00e4ge f\u00fcr Abrechnungstermin<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsart =3<\/td>\n<td>Geb\u00fchrenbescheid<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellungsdatum<\/td>\n<td>Wertstellungsdatum ist hier gleich dem Abrechnungsdatum.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungserstellungsdatum<\/td>\n<td>Datum an dem die Geb\u00fchrenbescheide erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit Forderungen<\/td>\n<td>Datum zu dem zus\u00e4tzliche Forderungen aufgebaut werden sollen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit negative Forderungen<\/td>\n<td>Datum zu dem zus\u00e4tzliche negative Forderungen aufgebaut werden sollen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Minimalbetr\u00e4ge<\/td>\n<td>Gibt den Grenzwert an, der bei Unterschreitung des Regel-Forderungsbetrages daf\u00fcr sorgt, dass nur eine F\u00e4lligkeit zum letzten Termin aufgebaut wird.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Hierbei ist zu beachten, das die Eingabe der Forderungsdaten lediglich die Termine f\u00fcr Sonderforderungen, d. h. zu Berichtigungen festlegen. Die Regelf\u00e4lligkeiten werden entsprechend der Termine in der Abrechnungsgruppendatei aufgebaut.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Erstellung der Geb&uuml;hrenbescheide beginnt mit Doppelklick auf den Pr&uuml;flauf, der 99-mal wiederholt werden kann. Im Pr&uuml;flauf werden alle Bemessungsgrundlagen, die vom entsprechenden Wasserversorger geliefert und zwischendurch &uuml;ber Pflege <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verbindung zum Datenbestand des jeweiligen externen Wasserversorgers&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/anschlussnummer\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Anschlussnummer<\/a> (Vorgang14) bearbeitet wurden &uuml;bernommen. Hierbei werden diese Daten grunds&auml;tzlich bei jedem Pr&uuml;flauf neu &uuml;bernommen, es sei denn es gab eine Bearbeitung &uuml;ber direkte KIS-Vorg&auml;nge ungleich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2739"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83584,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739\/revisions\/83584"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2739"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2739"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2738,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid\/"},"modified":"2015-05-13T15:04:39","modified_gmt":"2015-05-13T13:04:39","slug":"jobsteuerung-gebuehrenbescheid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gebuehrenbescheid\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Geb\u00fchrenbescheid"},"content":{"rendered":"<p>Bei Aufruf dieses Arbeitsgebietes k\u00f6nnen Geb\u00fchrenbescheide erzeugt werden. Grunds\u00e4tzlich gib es zwei Arten von Geb\u00fchrenbescheiden: die Geb\u00fchrenbescheide, die analog zur Verbrauchsabrechnung durch Bewertung eines Verbrauches, etc. im Nachhinein abgerechnet werden und Bescheide im Voraus auf Grundlage von Bemessungen beschieden werden. W\u00e4hrend erstere wie im vorangehenden Kapitel beschrieben abgerechnet werden, bezieht sich dieses Kapitel rein auf die Erstellung von Geb\u00fchrenbescheiden im Antizipierten Verfahren.<\/p>\n<p>Durch einen Doppelklick auf die entsprechende Zeile wird das gew\u00fcnschte Teilgebiet ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei Aufruf dieses Arbeitsgebietes k&ouml;nnen Geb&uuml;hrenbescheide erzeugt werden. Grunds&auml;tzlich gib es zwei Arten von Geb&uuml;hrenbescheiden: die Geb&uuml;hrenbescheide, die analog zur Verbrauchsabrechnung durch Bewertung eines Verbrauches, etc. im Nachhinein abgerechnet werden und Bescheide im Voraus auf Grundlage von Bemessungen beschieden werden. W&auml;hrend erstere wie im vorangehenden Kapitel beschrieben abgerechnet werden, bezieht sich dieses Kapitel rein auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2738"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15541,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2738\/revisions\/15541"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2738"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2738"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2737,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-13T15:04:23","modified_gmt":"2015-05-13T13:04:23","slug":"jobsteuerung-gn-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; GN: Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr\u00e4ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum und das Abechnungsdatum sind hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung\u00a0<em>Erstellen der Rechnungen<\/em>. Informationen hierzu enthalten die Kapitel\u00a0<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Erstellen der Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-erstellen-der-rechnungen\/\">Erstellen der Rechnungen<\/a> und <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Sind in der Endauswertung auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, m\u00fcssen diese versendet werden (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr&auml;ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden. Das Wertstellungsdatum und das Abechnungsdatum sind hier nicht mehr pflegbar. Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung&nbsp;Erstellen der Rechnungen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel&nbsp;Erstellen der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2737"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2737"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2737\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15540,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2737\/revisions\/15540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2737"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2737"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2737"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2736,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-korrekturrechnungen\/"},"modified":"2015-05-13T15:01:05","modified_gmt":"2015-05-13T13:01:05","slug":"jobsteuerung-gn-korrekturrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-korrekturrechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; GN: Korrekturrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr\u00e4gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. \u00c4nderung des Z\u00e4hlerstands), k\u00f6nnen \u00fcber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h\u00e4ufig aufrufbar.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum und das Abrechnungsdatum sind hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Der Job wird analog zur Arbeitsanforderung \u201a<em>Erstellen der Rechnungen<\/em> aufgerufen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Erstellen der Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-erstellen-der-rechnungen\/\">Erstellen der Rechnunge<\/a>n und <a title=\"Abrechnung \u2013 Pr\u00fcflauf in Korrekturphase\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-prueflauf-in-korrekturphase\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Sind im Korrekturlauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, m\u00fcssen diese versendet werden (siehe Kapitel Versand von INVOIC-Rechnungen).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr&auml;gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. &Auml;nderung des Z&auml;hlerstands), k&ouml;nnen &uuml;ber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h&auml;ufig aufrufbar. Das Wertstellungsdatum und das Abrechnungsdatum sind hier nicht mehr pflegbar. Der Job wird analog zur Arbeitsanforderung &sbquo;Erstellen der Rechnungen aufgerufen. Informationen hierzu enthalten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2736"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2736\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15537,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2736\/revisions\/15537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2736"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2736"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2735,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-erstellen-der-rechnungen\/"},"modified":"2015-05-13T14:59:25","modified_gmt":"2015-05-13T12:59:25","slug":"jobsteuerung-gn-erstellen-der-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-erstellen-der-rechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; GN: Erstellen der Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr\u00fcflaufs. Informationen hierzu enth\u00e4lt das Kapitel <em>Pr\u00fcflauf<\/em>.<\/p>\n<p>Im Gegensatz zum Pr\u00fcflauf ist das Wertstellungsdatum und das Abrechnungsdatum hier nicht mehr pflegbar. Au\u00dferdem kann das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Sind im Rechnungslauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, m\u00fcssen diese versendet werden (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr&uuml;flaufs. Informationen hierzu enth&auml;lt das Kapitel Pr&uuml;flauf. Im Gegensatz zum Pr&uuml;flauf ist das Wertstellungsdatum und das Abrechnungsdatum hier nicht mehr pflegbar. Au&szlig;erdem kann das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden. Sind im Rechnungslauf auch elektronische Rechnungen (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>) aufgebaut worden, m&uuml;ssen diese versendet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2735"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2735"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2735\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15535,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2735\/revisions\/15535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2735"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2735"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2735"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2734,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-prueflauf\/"},"modified":"2019-06-17T11:15:42","modified_gmt":"2019-06-17T09:15:42","slug":"jobsteuerung-gn-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gn-prueflauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; GN: Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Zun\u00e4chst m\u00fcssen der Mandant und eine Satzart ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Dazu wird der Cursor auf die gew\u00fcnschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet\u00e4tigt.<\/p>\n<p>Beim Aufruf des ersten Pr\u00fcflaufes k\u00f6nnen nun mehrere Abrechnungsgruppen zu einer Verarbeitung zusammengefasst werden. Dazu m\u00fcssen alle gew\u00fcnschten Abrechnungsgruppen und Satzarten in der nachstehenden Maske erfasst werden. Als Vorschlagswert werden die Abrechnungsgruppen der Vormonatsabrechnung eingeblendet. Diese S\u00e4tze k\u00f6nnen ge\u00e4ndert bzw. gel\u00f6scht werden. Das Hinzuf\u00fcgen weiterer S\u00e4tze ist ebenfalls m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image31.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image31.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zusammenfassen mehrerer Abrechnungsgruppen f\u00fcr die Erstellung einer gleitenden Nachberechnung<\/em><\/p>\n<p>Danach m\u00fcssen die zur Abrechnung notwendigen Informationen eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SnipImage.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83579\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SnipImage.jpg\" alt=\"\" width=\"1401\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage.jpg 1401w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-300x179.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-768x457.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-1024x610.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1401px) 100vw, 1401px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske f\u00fcr die Abrechnungsparameter im Rahmen der Abschlagsrechnung<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abweichung des Verbrauchs vom Vorjahresverbrauch in %<\/td>\n<td>Vertr\u00e4ge, deren Verbrauch mehr als der hier angegebene Wert vom Vorjahresverbrauch abweichen, werden angelistet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum werden die abgerechneten Verbr\u00e4uche und Betr\u00e4ge einem Abrechnungszeitraum zugeordnet und stehen f\u00fcr die Statistik zur Verf\u00fcgung. Das Datum kann vom Wertstellungsdatum abweichen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum wird die Abrechnung in der FIBU gebucht und f\u00fcr die Statistik bereitgestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit f\u00fcr Forderungen oder Guthaben<\/td>\n<td>Bezeichnet den Zeitpunkt, bis zu dem die Zahlung des Restbetrages bzw. die Erstattung der Gutschrift erfolgen soll. Datum erscheint auf der Rechnung. F\u00fcr Bankabbucher wird mit diesem Datum die Gegenbuchung auf dem Debitorenkonto erstellt und in der FIBU gebucht (Buchungsbeleg Bankdurchgang).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungserstellung<\/td>\n<td>Datum, an dem die Rechnung gedruckt wird. Erscheint auf der Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anz. Tage f\u00fcr Standmitteilung<\/td>\n<td>Bei Vertr\u00e4gen mit tageweisem Grundpreis berechnet sich auf Basis des Versorgungsendedatums abzgl. der Anzahl Tage f\u00fcr Standmitteilung die Zeitspanne, in der ein abrechnungsrelevanter Z\u00e4hlerstand als Endz\u00e4hlerstand der Abrechnung gilt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsendedatum<\/td>\n<td>Versorgungsende der Abrechnung. Bei einer Stichtagsabrechnung ist hier der Stichtag einzugeben.<\/p>\n<p>Das Feld ist nur beim jeweils ersten Pr\u00fcflauf einer Abrechnungsgruppe pflegbar und wird dann f\u00fcr den restlichen Abrechnungslauf festgelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Datum f\u00fcr Sch\u00e4tzung<\/td>\n<td>Datum, zu dem ein Z\u00e4hlerstand per Programm gesch\u00e4tzt wird, wenn im Rahmen der Abrechnung die Sch\u00e4tzung ausgew\u00e4hlt wird und es f\u00fcr einen Vertrag keinen f\u00fcr die Abrechnung relevanten Z\u00e4hlerstand gibt.<\/p>\n<p>Das Feld ist nur beim jeweils ersten Pr\u00fcflauf einer Abrechnungsgruppe pflegbar und wird dann f\u00fcr den restlichen Abrechnungslauf festgelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Danach wird eine \u00dcbersicht aller zur Erstellung eines Pr\u00fcflaufs notwendigen Programme angezeigt. Die Ausf\u00fchrung verschiedener Programme ist durch die Angabe von \u201aJ\u2019 (JA) oder \u201aN\u2019 (Nein) optional ausw\u00e4hlbar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image33.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image33.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl der optionalen Programme im Rahmen der gleitenden Nachberechnung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zun&auml;chst m&uuml;ssen der Mandant und eine Satzart ausgew&auml;hlt werden. Dazu wird der Cursor auf die gew&uuml;nschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet&auml;tigt. Beim Aufruf des ersten Pr&uuml;flaufes k&ouml;nnen nun mehrere Abrechnungsgruppen zu einer Verarbeitung zusammengefasst werden. Dazu m&uuml;ssen alle gew&uuml;nschten Abrechnungsgruppen und Satzarten in der nachstehenden Maske erfasst werden. Als Vorschlagswert werden die Abrechnungsgruppen der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2734"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2734"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2734\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83582,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2734\/revisions\/83582"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2734"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2734"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2734"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2733,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gleitende-nachberechnung\/"},"modified":"2015-05-13T14:58:01","modified_gmt":"2015-05-13T12:58:01","slug":"jobsteuerung-gleitende-nachberechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-gleitende-nachberechnung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Gleitende Nachberechnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Arbeitsgebiet k\u00f6nnen Abrechnungen mit gleitender Nachberechnung erstellt werden. Bei der gleitenden Nachberechnung werden in der Regel monatliche Rechnungen erstellt, die jeweils die vorhergehende Monatsrechnung zur\u00fccknehmen und die gesamte Jahresperiode neu bewerten. \u00dcber den Beginn des Abrechnungsjahres ist festgelegt, wann eine Jahresperiode dann abgeschlossen wird. Im Unterschied zur Abschlagsrechnung handelt es sich hier um echte Handelsrechnungen und s\u00e4mtliche Rechnungen (unterj\u00e4hrige wie auch die Abschlussrechnung der Abrechnungsperiode) werden innerhalb desselben Arbeitsgebietes erstellt. Das Verfahren der gleitenden Nachberechnung ist in der Dokumentation Abrechnung n\u00e4her erl\u00e4utert.<\/p>\n<p>Nachstehend sind die f\u00fcr dieses Arbeitsgebiet vorgesehenen Teilgebiete aufgef\u00fchrt. F\u00fcr eine Verarbeitung zwingend notwendige Teilgebiete sind der Pr\u00fcflauf, das Erstellen der Rechnungen und die Endauswertung. Die \u00fcbrigen Punkte k\u00f6nnen optional verwendet werden.<\/p>\n<p>Durch einen Doppelklick auf die entsprechende Zeile wird das gew\u00fcnschte Teilgebiet ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Arbeitsgebiet k&ouml;nnen Abrechnungen mit gleitender Nachberechnung erstellt werden. Bei der gleitenden Nachberechnung werden in der Regel monatliche Rechnungen erstellt, die jeweils die vorhergehende Monatsrechnung zur&uuml;cknehmen und die gesamte Jahresperiode neu bewerten. &Uuml;ber den Beginn des Abrechnungsjahres ist festgelegt, wann eine Jahresperiode dann abgeschlossen wird. Im Unterschied zur Abschlagsrechnung handelt es sich hier um [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2733"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2733"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2733\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15531,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2733\/revisions\/15531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2733"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2733"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2733"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2732,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-13T14:56:53","modified_gmt":"2015-05-13T12:56:53","slug":"jobsteuerung-verbrauchsabrechung-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Verbrauchsabrechung: Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr\u00e4ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum, das Abrechnungsdatum, der Rechnungstext f\u00fcr den ersten neuen Abschlag und die Salden f\u00fcr Minimalbetr\u00e4ge sind hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung\u00a0<em>Erstellen der Rechnungen<\/em>. Informationen hierzu enthalten die Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechung: Erstellen der Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-erstellen-der-rechnungen\/\">Erstellen der Rechnungen<\/a> und <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Die Endauswertung f\u00fcr eine Abrechnungsgruppe mit W\u00e4rmedienstabrechnung darf im Arbeitsgebiet\u00a0<em>Verbrauchsabrechnung<\/em> (Liegenschaft) erst dann durchgef\u00fchrt werden, wenn die Endauswertung der Mieter im Arbeitsgebiet <em>W\u00e4rmedienstabrechnung<\/em> durchgef\u00fchrt wurde.<\/p>\n<p>Sind in der Endauswertung auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, m\u00fcssen diese versendet werden (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr&auml;ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden. Das Wertstellungsdatum, das Abrechnungsdatum, der Rechnungstext f&uuml;r den ersten neuen Abschlag und die Salden f&uuml;r Minimalbetr&auml;ge sind hier nicht mehr pflegbar. Der Aufruf erfolgt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2732"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15530,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2732\/revisions\/15530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2731,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-korrekturrechnungen\/"},"modified":"2023-07-27T10:48:31","modified_gmt":"2023-07-27T08:48:31","slug":"jobsteuerung-verbrauchsabrechung-korrekturrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-korrekturrechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Verbrauchsabrechung: Korrekturrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr\u00e4gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. \u00c4nderung des Z\u00e4hlerstands), k\u00f6nnen \u00fcber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h\u00e4ufig aufrufbar.<\/p>\n<p>Das Wertstellungsdatum, das Abrechnungsdatum der Rechnungstext f\u00fcr den ersten neuen Abschlag und die Salden f\u00fcr Minimalbetr\u00e4ge sind hier nicht mehr pflegbar.<\/p>\n<p>Dieser Punkt wird analog zur Arbeitsanforderung \u201aErstellen der Rechnungen\u2019 aufgerufen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel\u00a0<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Verbrauchsabrechung: Erstellen der Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-erstellen-der-rechnungen\/\">Erstellen der Rechnungen<\/a> und\u00a0<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Sind im Korrekturlauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, m\u00fcssen diese versendet werden (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr&auml;gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. &Auml;nderung des Z&auml;hlerstands), k&ouml;nnen &uuml;ber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h&auml;ufig aufrufbar. Das Wertstellungsdatum, das Abrechnungsdatum der Rechnungstext f&uuml;r den ersten neuen Abschlag und die Salden f&uuml;r Minimalbetr&auml;ge sind hier nicht mehr pflegbar. Dieser Punkt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2731"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2731\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1042120,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2731\/revisions\/1042120"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2731"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2730,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-erstellen-der-rechnungen\/"},"modified":"2015-05-13T14:54:08","modified_gmt":"2015-05-13T12:54:08","slug":"jobsteuerung-verbrauchsabrechung-erstellen-der-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechung-erstellen-der-rechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Verbrauchsabrechung: Erstellen der Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr\u00fcflaufs. Informationen hierzu enth\u00e4lt das Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Im Gegensatz zum Pr\u00fcflauf sind das Wertstellungsdatum, das Abrechnungsdatum und der Rechnungstext f\u00fcr den ersten neuen Abschlag hier nicht mehr pflegbar. Au\u00dferdem kann das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Sind im Rechnungslauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, m\u00fcssen diese versendet werden (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr&uuml;flaufs. Informationen hierzu enth&auml;lt das Kapitel Pr&uuml;flauf. Im Gegensatz zum Pr&uuml;flauf sind das Wertstellungsdatum, das Abrechnungsdatum und der Rechnungstext f&uuml;r den ersten neuen Abschlag hier nicht mehr pflegbar. Au&szlig;erdem kann das Erstellen der Rechnungen nur einmal verarbeitet werden. Sind im Rechnungslauf auch elektronische [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2730"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2730"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15526,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2730\/revisions\/15526"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2729,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung-prueflauf\/"},"modified":"2023-06-21T08:34:17","modified_gmt":"2023-06-21T06:34:17","slug":"jobsteuerung-verbrauchsabrechnung-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung-prueflauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Verbrauchsabrechnung: Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Zun\u00e4chst m\u00fcssen der Mandant und eine Satzart ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Dazu wird der Cursor auf die gew\u00fcnschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet\u00e4tigt. Erlaubt sind alle Satzarten, die im der Spalte Zustand nichts oder \u201eJPRUEF\u201c stehen haben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image28.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image28.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl der Satzart f\u00fcr den einzustellenden Pr\u00fcflauf<\/em><\/p>\n<p>Danach werden die zur Abrechnung notwendigen Informationen eingegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SnipImage.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83579\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SnipImage.jpg\" alt=\"\" width=\"1401\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage.jpg 1401w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-300x179.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-768x457.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SnipImage-1024x610.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1401px) 100vw, 1401px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassungsmaske der Abrechnungsdaten beim Erstellen eines Pr\u00fcflaufes<\/em><\/p>\n<p>Datum f\u00fcr Sch\u00e4tzung<\/p>\n<p>Datum, zu dem ein Z\u00e4hlerstand per Programm gesch\u00e4tzt wird, wenn im Rahmen der Abrechnung die Sch\u00e4tzung ausgew\u00e4hlt wird und es f\u00fcr einen Vertrag keinen f\u00fcr die Abrechnung relevanten Z\u00e4hlerstand gibt.<\/p>\n<p>Das Feld ist nur beim jeweils ersten Pr\u00fcflauf einer Abrechnungsgruppe pflegbar und wird dann f\u00fcr den restlichen Abrechnungslauf festgelegt.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abweichung des Verbrauchs vom Vorjahresverbrauch in %<\/td>\n<td>Vertr\u00e4ge, deren Verbrauch mehr als der hier angegebene Wert vom Vorjahresverbrauch abweichen, werden angelistet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum werden die abgerechneten Verbr\u00e4uche und Betr\u00e4ge einem Abrechnungszeitraum zugeordnet und stehen f\u00fcr die Statistik zur Verf\u00fcgung. Das Datum kann vom Wertstellungsdatum abweichen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum wird die Abrechnung in der FIBU gebucht und f\u00fcr die Statistik bereitgestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit f\u00fcr Forderungen oder Gutschriften<\/td>\n<td>Bezeichnet den Zeitpunkt, bis zu dem die Zahlung des Restbetrages bzw. die Erstattung der Gutschrift erfolgen soll. Datum erscheint auf der Rechnung. F\u00fcr Bankabbucher wird mit diesem Datum die Gegenbuchung auf dem Debitorenkonto erstellt und in der FIBU gebucht (Buchungsbeleg Bankdurchgang).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungserstellung<\/td>\n<td>Datum, an dem die Rechnung gedruckt wird. Erscheint auf der Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsendedatum<\/td>\n<td>Versorgungsende der Abrechnung. Bei einer Stichtagsabrechnung ist hier der Stichtag einzugeben.<\/p>\n<p>Das Feld ist nur beim jeweils ersten Pr\u00fcflauf einer Abrechnungsgruppe pflegbar und wird dann f\u00fcr den restlichen Abrechnungslauf festgelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anz. Tage f\u00fcr Standmitteilung<\/td>\n<td>Bei Vertr\u00e4gen mit tageweisem Grundpreis berechnet sich auf Basis des Versorgungsendedatums abzgl. der Anzahl Tage f\u00fcr Standmitteilung die Zeitspanne, in der ein abrechnungsrelevanter Z\u00e4hlerstand als Endz\u00e4hlerstand der Abrechnung gilt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zahlungseingang<\/td>\n<td>Datum, bis zu welchem die Zahlungseing\u00e4nge des Kunden f\u00fcr diese Abrechnung ber\u00fccksichtigt wurden. Erscheint auf der Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abschlag ber\u00fccksichtigen bis<\/td>\n<td>Dieses Datum dient in der Abrechnung dazu, dass nur Abschl\u00e4ge ber\u00fccksichtigt werden, die vor dem Datum f\u00e4llig und bezahlt sind.<br \/>\nBsp.:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0Abrechnung ist zum 31.12.2022<\/li>\n<li>in der Zwischenzeit ist bereits M\u00e4rz<\/li>\n<li>f\u00fcr den n\u00e4chsten Abrechnungszeitraum, z.B. zum 01.02.2023 erstellt, wurde bereits ein Abschlag erhoben und bezahlt<\/li>\n<li>dieser soll nicht mit der Rechnung (zum 31.12.2022) verrechnet werden<\/li>\n<li>dann kann dieses Feld z.B. auf den 31.12.2022 gesetzt werden um dies (die Verrechnung) zu verhindern.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zzgl. 1. Abschlag f\u00fcr Monat<\/td>\n<td>Wird der erste Abschlag mit der Jahresabrechnung verrechnet, kann hier der Text angegeben werden, der auf der Rechnung erscheinen soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung Abschlag<\/td>\n<td>Wird der erste Abschlag mit der Jahresabrechnung erhoben, muss hier das Wertstellungsdatum f\u00fcr diesen ersten Abschlag eingegeben werden. Es kann, muss aber nicht mit dem Wertstellungsdatum der Abrechnung identisch sein. Zu diesem Datum wird die Buchung des ersten Abschlages im Debitor und in der Finanzbuchhaltung vorgenommen. Dieses Datum wird erst in der Endauswertung verwendet und kann daher auch w\u00e4hrend der gesamten Abrechnung ver\u00e4ndert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Saldopr\u00fcfung<\/td>\n<td>Selektiert Kunden f\u00fcr separate Pr\u00fcfliste, deren Saldo \u00fcber dem angegebenen Mindestbetrag liegt und der mehr als die angegebene prozentuale Abweichung vom Abschlag aufweist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Saldo Minimalbetr\u00e4ge<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen Betr\u00e4ge angegeben werden, die wegen Geringf\u00fcgigkeit nicht angefordert oder ausgezahlt, sondern mit der n\u00e4chsten Rechnung verrechnet werden sollen. Damit diese Forderungen nicht gemahnt werden, erhalten sie bei der Endauswertung den Mahnschl\u00fcssel 9. F\u00fcr Kunden mit Sammelbuchungskennzeichen \u201aJ\u2019 oder \u201aB\u2019 wird dieses Verfahren f\u00fcr Minimalbetr\u00e4ge nicht angewendet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Danach wird eine \u00dcbersicht aller zur Erstellung eines Pr\u00fcflaufs notwendigen Programme angezeigt. Die Ausf\u00fchrung verschiedener Programme ist durch die Angabe von \u201aJ\u2019 (JA) oder \u201aN\u2019 (Nein) optional ausw\u00e4hlbar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image30.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image30.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl der optionalen Programme im Rahmen der Verbrauchsabrechnung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zun&auml;chst m&uuml;ssen der Mandant und eine Satzart ausgew&auml;hlt werden. Dazu wird der Cursor auf die gew&uuml;nschte Zeile positioniert und die Datenfreigabetaste bet&auml;tigt. Erlaubt sind alle Satzarten, die im der Spalte Zustand nichts oder &bdquo;JPRUEF&ldquo; stehen haben. Abb.: Auswahl der Satzart f&uuml;r den einzustellenden Pr&uuml;flauf Danach werden die zur Abrechnung notwendigen Informationen eingegeben. Abb.: Erfassungsmaske der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2729"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2729"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2729\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":844776,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2729\/revisions\/844776"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2729"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2729"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2729"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2728,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung\/"},"modified":"2015-05-13T14:53:10","modified_gmt":"2015-05-13T12:53:10","slug":"jobsteuerung-verbrauchsabrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-verbrauchsabrechnung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Verbrauchsabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Arbeitsgebiet k\u00f6nnen Jahresabrechnungen und monatlich endg\u00fcltige Rechnungen erstellt werden.<\/p>\n<p>Nachstehend sind die f\u00fcr dieses Arbeitsgebiet vorgesehenen Teilgebiete aufgef\u00fchrt. F\u00fcr eine Verarbeitung zwingend notwendige Teilgebiete sind der Pr\u00fcflauf, das Erstellen der Rechnungen und die Endauswertung.<\/p>\n<p>Durch einen Doppelklick auf die entsprechende Zeile wird das gew\u00fcnschte Teilgebiet ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image27.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image27.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl des Arbeitsteilgebietes innerhalb des Arbeitsgebietes Verbrauchsabrechnung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Arbeitsgebiet k&ouml;nnen Jahresabrechnungen und monatlich endg&uuml;ltige Rechnungen erstellt werden. Nachstehend sind die f&uuml;r dieses Arbeitsgebiet vorgesehenen Teilgebiete aufgef&uuml;hrt. F&uuml;r eine Verarbeitung zwingend notwendige Teilgebiete sind der Pr&uuml;flauf, das Erstellen der Rechnungen und die Endauswertung. Durch einen Doppelklick auf die entsprechende Zeile wird das gew&uuml;nschte Teilgebiet ausgew&auml;hlt. Abb.: Auswahl des Arbeitsteilgebietes innerhalb des Arbeitsgebietes [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2728"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2728"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2728\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15522,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2728\/revisions\/15522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2728"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2728"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2728"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2727,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-endauswertung\/"},"modified":"2015-05-13T14:52:07","modified_gmt":"2015-05-13T12:52:07","slug":"jobsteuerung-schlussrechnung-endauswertung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-endauswertung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Schlussrechnung: Endauswertung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr\u00e4ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung\u00a0<em>Erstellen der Rechnungen<\/em>. Informationen hierzu enthalten die Kapitel\u00a0<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Erstellen der Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-erstellen-der-rechnungen\/\">Erstellen der Rechnungen<\/a> und\u00a0<a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Sind in der Endauswertung auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, muss der Versand dieser nach dem Rechnungslauf manuell initiiert oder der Parameter f\u00fcr den automatischen Versand im Vorfeld gesetzt werden (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Endauswertung wird eine Abrechnung abgeschlossen. Durch die Verarbeitung werden die Debitorenkonten aktualisiert und die Betr&auml;ge zur automatischen Buchung in die Fibu bereitgestellt. Die Endauswertung kann nur einmal verarbeitet werden. Der Aufruf erfolgt analog zur Arbeitsanforderung&nbsp;Erstellen der Rechnungen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel&nbsp;Erstellen der Rechnungen und&nbsp;Pr&uuml;flauf. Sind in der Endauswertung auch elektronische Rechnungen (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2727"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2727"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2727\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15520,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2727\/revisions\/15520"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2727"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2727"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2727"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2726,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-korrekturrechnungen\/"},"modified":"2015-05-13T14:50:44","modified_gmt":"2015-05-13T12:50:44","slug":"jobsteuerung-schlussrechnung-korrekturrechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-korrekturrechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Schlussrechnung: Korrekturrechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr\u00e4gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. \u00c4nderung des Z\u00e4hlerstands oder \u00c4nderung des Auszugsdatums), k\u00f6nnen \u00fcber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h\u00e4ufig aufrufbar.<\/p>\n<p>Er wird analog zur Arbeitsanforderung \u201aErstellen der Rechnungen\u2019 aufgerufen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Erstellen der Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-erstellen-der-rechnungen\/\">Erstellen der Rechnungen<\/a> und <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Sind im Korrekturlauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, muss der Versand dieser nach dem Rechnungslauf manuell initiiert oder der Parameter f\u00fcr den automatischen Versand im Vorfeld gesetzt werden. (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurden an einzelnen abzurechnenden Vertr&auml;gen nach dem Erstellen der Rechnungen Korrekturen vorgenommen (z. B. &Auml;nderung des Z&auml;hlerstands oder &Auml;nderung des Auszugsdatums), k&ouml;nnen &uuml;ber diesen Punkt automatisch korrigierte Rechnungen erstellt werden. Dieser Punkt ist beliebig h&auml;ufig aufrufbar. Er wird analog zur Arbeitsanforderung &sbquo;Erstellen der Rechnungen&rsquo; aufgerufen. Informationen hierzu enthalten die Kapitel Erstellen der Rechnungen und Pr&uuml;flauf. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2726"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2726"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15518,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2726\/revisions\/15518"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2725,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-erstellen-der-rechnungen\/"},"modified":"2019-06-14T08:56:39","modified_gmt":"2019-06-14T06:56:39","slug":"jobsteuerung-schlussrechnung-erstellen-der-rechnungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-erstellen-der-rechnungen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Schlussrechnung: Erstellen der Rechnungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr\u00fcflaufs. Informationen hierzu enth\u00e4lt das Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Schlussrechnung: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf<\/a>.<\/p>\n<p>Unterschiede: Das Abrechnungsdatum ist nicht mehr pflegbar. Die Auswahl der abzurechnenden Vertr\u00e4ge entf\u00e4llt. F\u00fcr die Rechnungserstellung werden alle im letzten Pr\u00fcflauf ausgew\u00e4hlten Vertr\u00e4ge herangezogen.<\/p>\n<p>Das Erstellen der Rechnungen kann im Gegensatz zum Pr\u00fcflauf nur einmal verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Sind im Rechnungslauf auch elektronische Rechnungen (INVOIC) aufgebaut worden, muss der Versand dieser nach dem Rechnungslauf manuell initiiert oder der Parameter f\u00fcr den automatischen Versand im Vorfeld gesetzt werden. (siehe Kapitel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Versand von INVOIC-Rechnungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-versand-von-invoic-rechnungen\/\">Versand von INVOIC-Rechnungen<\/a>)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf zur Erstellung der Rechnungen erfolgt weitestgehend analog zur Arbeitsanforderung des Pr&uuml;flaufs. Informationen hierzu enth&auml;lt das Kapitel Pr&uuml;flauf. Unterschiede: Das Abrechnungsdatum ist nicht mehr pflegbar. Die Auswahl der abzurechnenden Vertr&auml;ge entf&auml;llt. F&uuml;r die Rechnungserstellung werden alle im letzten Pr&uuml;flauf ausgew&auml;hlten Vertr&auml;ge herangezogen. Das Erstellen der Rechnungen kann im Gegensatz zum Pr&uuml;flauf nur einmal verarbeitet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2725"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83572,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725\/revisions\/83572"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2724,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf\/"},"modified":"2021-01-21T11:08:29","modified_gmt":"2021-01-21T10:08:29","slug":"jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-schlussrechnung-prueflauf\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Schlussrechnung: Pr\u00fcflauf"},"content":{"rendered":"<p>Zun\u00e4chst m\u00fcssen der Mandant und eine Satzart ausgew\u00e4hlt werden. Sie darf nur zwischen 0 und 9 liegen. Diese Ziffer wird programmseitig zu 990 hinzuaddiert und bildet somit die Abrechnungsgruppe, unter der die Schlussrechnung erstellt werden soll. Die auf diese Art festgelegte Abrechnungsgruppe muss in der Abrechnungsgruppentabelle hinterlegt sein. Dort ist auch die Information hinterlegt, auf welche Leitbank sich die Abrechnung bezieht. Durch Anklicken des kleinen Pfeils oder die Funktionstaste 4 wird eine \u00dcbersicht \u00fcber den Zustand der f\u00fcr die Schlussrechnung zugelassenen Abrechnungsgruppen angezeigt, aus der eine Abrechnungsgruppe ausgew\u00e4hlt werden kann. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image24.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a> <em>Abb.: Auswahl einer Abrechnungsgruppe f\u00fcr Schlussabrechnung<\/em> In der darauf folgenden Maske werden die f\u00fcr die Abrechnung notwendigen Daten erfasst.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum werden die abgerechneten Verbr\u00e4uche und Betr\u00e4ge einem Abrechnungszeitraum zugeordnet und stehen f\u00fcr die Statistik zur Verf\u00fcgung. Das Datum kann vom Wertstellungsdatum abweichen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertstellung<\/td>\n<td>Unter diesem Datum wird die Abrechnung in der FIBU gebucht und f\u00fcr die Statistik bereitgestellt. Das Abrechnungsdatum ist nicht mehr pflegbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit der Forderungen oder Guthaben<\/td>\n<td>Bezeichnet den Zeitpunkt, bis zu dem die Zahlung des Restbetrages bzw. die Erstattung der Gutschrift erfolgen soll. Datum erscheint auf der Rechnung. F\u00fcr Bankabbucher wird mit diesem Datum die Gegenbuchung auf dem Debitorenkonto erstellt und in der FIBU gebucht (Buchungsbeleg Bankdurchgang).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungserstellung<\/td>\n<td>Datum, an dem die Rechnung gedruckt wird. Erscheint auf der Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zahlungseingang<\/td>\n<td>Gibt das Datum an, bis zu welchem die Zahlungseing\u00e4nge des Kunden f\u00fcr diese Abrechnung ber\u00fccksichtigt wurden. Datum erscheint auf der Rechnung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Danach wird eine \u00dcbersicht aller zur Erstellung eines Pr\u00fcflaufs notwendigen Programme angezeigt. Die Ausf\u00fchrung verschiedener Programme ist durch die Angabe von \u201aJ\u2019 (JA) oder \u201aN\u2019 (Nein) optional ausw\u00e4hlbar. Anschlie\u00dfend werden die inaktiven Vertr\u00e4ge am Bildschirm angelistet. Dabei werden nur solche Vertr\u00e4ge angezeigt, deren Leitbank aus der urspr\u00fcnglichen Abrechnungsgruppe zur der Leitbank aus der Schlussrechnung passen und die sich nicht schon anderweitig in einer Abrechnung (z. B. einer Jahresabrechnung) befinden. Ebenfalls von einer Verarbeitung ausgeschlossen sind Vertr\u00e4ge, die im Abrechnungskennzeichen (EINFO) eine \u201a7\u2019 oder \u201a8\u2019 enthalten. Das Abrechnungskennzeichen \u201a7\u2019 wird aus den GPKE-\/Geli-Prozessen heraus vergeben, wenn ein Vertrag durch einen Prozess beendet und dabei ein Z\u00e4hlerstand gesch\u00e4tzt wird. Sobald der echte Z\u00e4hlerstand zum Lieferende per Prozess eingeht, wird das Kennzeichen automatisiert entfernt und der inaktive Vertrag in der n\u00e4chsten Schlussrechnung zur Abrechnung vorgeschlagen. Das Abrechnungskennzeichen \u201a8\u2019 kann im KIS vergeben werden und f\u00fchrt dazu, dass der inaktive Vertrag erst bei der n\u00e4chsten Jahresabrechnung abgerechnet wird. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image25.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image25.png\" alt=\"\" \/><\/a> <em>Abb.: Auswahl einzelner Vertr\u00e4ge zur Schlussabrechnung<\/em> Die am Bildschirm angezeigte Auswahl der S\u00e4tze kann \u00fcber die Funktion <em>Filtern<\/em> (Funktionstaste 7) nach unterschiedlichen Kriterien eingeschr\u00e4nkt werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image26.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image26.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter zur Einschr\u00e4nkung der Anzeige aller zur Schlussabrechnung anstehenden Vertr\u00e4ge<\/em><\/p>\n<p>Durch die Option <em>Markieren<\/em> auf der gew\u00fcnschten Zeile k\u00f6nnen ein oder mehrere Vertr\u00e4ge zur Abrechnung ausgew\u00e4hlt werden. Sollen alle in der Auflistung enthaltenen Vertr\u00e4ge abgerechnet werden, k\u00f6nnen \u00fcber die Funktion \u201aAlle markieren\u2019 (Funktionstaste 11) in einem Arbeitsschritt alle Vertr\u00e4ge gleichzeitig markiert werden. Eventuell eingestellte Filterbedingungen werden hierbei ber\u00fccksichtigt. Nachdem alle gew\u00fcnschten Vertr\u00e4ge markiert wurden, muss die Bearbeitung durch die Funktion <em>Fertig<\/em> (Funktionstaste 5) abgeschlossen werden. Erst dann wird der entsprechende Job eingestellt. Pr\u00fcfl\u00e4ufe k\u00f6nnen beliebig h\u00e4ufig aufgerufen werden. Bei jedem neuen Pr\u00fcflauf k\u00f6nnen weitere inaktive Vertr\u00e4ge aus der Auflistung hinzugenommen werden. Alle bereits ausgew\u00e4hlten Vertr\u00e4ge werden nicht mehr angezeigt. Sollte ein Vertrag irrt\u00fcmlich f\u00fcr die Abrechnung ausgew\u00e4hlt worden sein, kann er durch \u00dcberschreiben der Abrechnungsgruppe im <em>KIS<\/em> wieder entfernt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zun&auml;chst m&uuml;ssen der Mandant und eine Satzart ausgew&auml;hlt werden. Sie darf nur zwischen 0 und 9 liegen. Diese Ziffer wird programmseitig zu 990 hinzuaddiert und bildet somit die Abrechnungsgruppe, unter der die Schlussrechnung erstellt werden soll. Die auf diese Art festgelegte Abrechnungsgruppe muss in der Abrechnungsgruppentabelle hinterlegt sein. Dort ist auch die Information hinterlegt, auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2724"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2724"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2724\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85908,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2724\/revisions\/85908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2724"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2724"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2724"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2723,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-schlussrechnung\/"},"modified":"2015-05-13T14:47:05","modified_gmt":"2015-05-13T12:47:05","slug":"jobsteuerung-erstellen-schlussrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-schlussrechnung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Erstellen Schlussrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Punkt dient der unterj\u00e4hrigen Abrechnung von inaktiven Vertr\u00e4gen. Nach Umzug, Eigent\u00fcmerwechsel etc. k\u00f6nnen hier\u00fcber Rechnungen \u00fcber den Verbrauch von der Jahresabrechnung bis zum Auszug erstellt werden.<\/p>\n<p>Nachfolgend werden die zur Erstellung einer Schlussrechnung notwendigen Schritte beschrieben. Nach Auswahl des Arbeitsgebietes <em>Schlussabrechnung<\/em> erscheint die \u00dcbersicht der Teilgebiete, aus welcher ein Teilgebiet ausgew\u00e4hlt werden kann.<\/p>\n<p>Zur Erstellung einer Schlussrechnung zwingend notwendige Teilgebiete sind der Pr\u00fcflauf, das Erstellen der Rechnungen und die Endauswertung. Das Erstellen von Korrekturrechnungen ist optional.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Punkt dient der unterj&auml;hrigen Abrechnung von inaktiven Vertr&auml;gen. Nach Umzug, Eigent&uuml;merwechsel etc. k&ouml;nnen hier&uuml;ber Rechnungen &uuml;ber den Verbrauch von der Jahresabrechnung bis zum Auszug erstellt werden. Nachfolgend werden die zur Erstellung einer Schlussrechnung notwendigen Schritte beschrieben. Nach Auswahl des Arbeitsgebietes Schlussabrechnung erscheint die &Uuml;bersicht der Teilgebiete, aus welcher ein Teilgebiet ausgew&auml;hlt werden kann. Zur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2723"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2723"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15512,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2723\/revisions\/15512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2722,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschluss-ablesung\/"},"modified":"2015-05-13T14:46:47","modified_gmt":"2015-05-13T12:46:47","slug":"jobsteuerung-abschluss-ablesung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-abschluss-ablesung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Abschluss Ablesung"},"content":{"rendered":"<p>Eine Ablesung wird dem Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Abschluss Ablesung<\/em> beendet. Es sollte die Wichtigkeit des Abschlusses beachtet werden! Denn ohne den Aufruf dieses Men\u00fcpunktes werden keine neuen Ableseauftr\u00e4ge f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Ablesung der betroffenen Vertr\u00e4ge aufgebaut.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst erscheint eine Aufstellung aller offenen Ablesungen, die abgeschlossen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image23.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image23.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl einer abzuschlie\u00dfenden Ablesung<\/em><\/p>\n<p>Durch Doppelklick auf die entsprechende Zeile oder Option <em>Ausw\u00e4hlen<\/em> (1) mit anschlie\u00dfender Datenfreigabe oder Bet\u00e4tigen der <em>OK<\/em>-Schaltfl\u00e4che wird eine abzuschlie\u00dfende Ablesung selektiert. Zus\u00e4tzlich steht die Option <em>Anzeigen<\/em> (5) zur Einsicht der Vorlaufdaten zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Ein Job f\u00fcr den Abschluss einer Ablesung hat die Bezeichnung \u201eASCHLUSS_xx\u201c, wobei xx der <strong>lima<\/strong>-Werknummer der Gesellschaft entspricht. Ein Abschlussjob kann im Rahmen der Verwaltung von Arbeitsanforderungen gel\u00f6scht, angezeigt oder freigegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Durchf\u00fchrung des Jobs werden folgende Listen erstellt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>VORLAUFSA<\/strong>: Vorlaufsatzprotokoll mit einer Aufstellung der Vorgabekriterien f\u00fcr diesen Job<\/li>\n<li><strong>ABL_OFFEN<\/strong>: Aufstellung aller zum Zeitpunkt des Abschlusses offenen Ableseauftr\u00e4ge, d.h. Auftr\u00e4ge, denen kein Z\u00e4hlerstand zugeordnet werden konnte<\/li>\n<li><strong>ABLES_NEU<\/strong>: Aufstellung der neu generierten Ableseauftr\u00e4ge f\u00fcr alle turnusm\u00e4\u00dfigen Ablesungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Verarbeitung werden die aktuellen Ableseauftr\u00e4ge in die Historie verschoben und entsprechend f\u00fcr ein Jahr im Voraus ein zuk\u00fcnftiger Ableseauftrag f\u00fcr jeden Vertrag angelegt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wird der Abschluss einer Ablesung nicht aufgerufen, werden keine neuen Ableseauftr\u00e4ge f\u00fcr die betroffenen Vertr\u00e4ge generiert! Daher ist ein Abschluss der Ablesung zwingend erforderlich. Es reicht <span style=\"text-decoration: underline\">nicht<\/span>, dass alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde im System erfasst worden.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Ablesung wird dem Men&uuml;punkt&nbsp;Abschluss Ablesung beendet. Es sollte die Wichtigkeit des Abschlusses beachtet werden! Denn ohne den Aufruf dieses Men&uuml;punktes werden keine neuen Ableseauftr&auml;ge f&uuml;r die zuk&uuml;nftige Ablesung der betroffenen Vertr&auml;ge aufgebaut. Zun&auml;chst erscheint eine Aufstellung aller offenen Ablesungen, die abgeschlossen werden k&ouml;nnen. Abb.: Auswahl einer abzuschlie&szlig;enden Ablesung Durch Doppelklick auf die entsprechende Zeile [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2722"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2722"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2722\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15510,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2722\/revisions\/15510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2722"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2722"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2722"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2721,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ablesung-stornieren\/"},"modified":"2015-05-13T14:44:17","modified_gmt":"2015-05-13T12:44:17","slug":"jobsteuerung-ablesung-stornieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-ablesung-stornieren\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Ablesung stornieren"},"content":{"rendered":"<p>Sollte eine Ablesung aus Versehen gestartet worden sein, kann diese mit Aufruf des Men\u00fcpunktes\u00a0<em>Ablesung stornieren<\/em> zur\u00fcckgesetzt werden. F\u00fcr die Stornierung einer Ablesung ist die Masterberechtigung auf Ebene des Arbeitsgebietes\u00a0<em>Ablesung<\/em> notwendig.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst erscheint eine Aufstellung aller offenen Ablesungen, die storniert werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image21.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image21.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl einer zu stornierenden Ablesung<\/em><\/p>\n<p>Durch Doppelklick auf die entsprechende Zeile oder Option\u00a0<em>Ausw\u00e4hlen<\/em> (1) mit anschlie\u00dfender Datenfreigabe oder Bet\u00e4tigen der<em> OK<\/em>-Schaltfl\u00e4che wird eine zu stornierende Ablesung selektiert. Zus\u00e4tzlich steht die Option\u00a0<em>Anzeigen<\/em> (5) zur Einsicht der Vorlaufdaten zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Nach Selektion einer Ablesung zum Stornieren muss in einem dann erscheinenden Warnfenster die Stornierung der Ablesung best\u00e4tigt werden per entsprechender Schaltfl\u00e4che oder per Funktion <em>Stornierung best\u00e4tigen<\/em> (F23).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image22.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image22.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsfenster beim Stornieren einer Ablesung<\/em><\/p>\n<p>Ein Job f\u00fcr die Stornierung hat die Bezeichnung \u201eASTORNO_xx\u201c, wobei xx der <strong>lima<\/strong>-Werknummer der Gesellschaft entspricht. Ein Stornierungsjob kann im Rahmen der Verwaltung von Arbeitsanforderungen gel\u00f6scht, angezeigt oder freigegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Durchf\u00fchrung des Jobs werden folgende Listen erstellt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>VORLAUFSA<\/strong>: Vorlaufsatzprotokoll mit einer Aufstellung der Vorgabekriterien f\u00fcr diesen Job<\/li>\n<li><strong>ABL_<\/strong><strong>STORNO<\/strong>: Aufstellung der stornierten Ableseauftr\u00e4ge und Meldung von Fehlverarbeitungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die Stornierung bewirkt, dass die Ableseauftr\u00e4ge in den Zustand vor dem Aufruf der Ablesung versetzt werden, d.h. alle betroffenen Auftr\u00e4ge sind dann wieder offen und keiner Ablesung zugeordnet, d.h. haben unter anderem keine laufende Nummer der Ablesung mehr. Alle bereits in System gelangten Z\u00e4hlerst\u00e4nde zu dieser Ablesung bleiben auf den jeweiligen Entnahmestellenvertr\u00e4gen erhalten! Beim Aufruf der n\u00e4chsten Ablesung f\u00fcr die betroffenen Ablesegruppen w\u00fcrden die stornierten Auftr\u00e4ge wieder gegriffen werden.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sollte eine Ablesung aus Versehen gestartet worden sein, kann diese mit Aufruf des Men&uuml;punktes&nbsp;Ablesung stornieren zur&uuml;ckgesetzt werden. F&uuml;r die Stornierung einer Ablesung ist die Masterberechtigung auf Ebene des Arbeitsgebietes&nbsp;Ablesung notwendig. Zun&auml;chst erscheint eine Aufstellung aller offenen Ablesungen, die storniert werden k&ouml;nnen. Abb.: Auswahl einer zu stornierenden Ablesung Durch Doppelklick auf die entsprechende Zeile oder Option&nbsp;Ausw&auml;hlen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2721"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2721"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2721\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15508,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2721\/revisions\/15508"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2721"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2721"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2721"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2720,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-nachablesung\/"},"modified":"2015-05-13T14:40:48","modified_gmt":"2015-05-13T12:40:48","slug":"jobsteuerung-nachablesung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-nachablesung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Nachablesung"},"content":{"rendered":"<p>Mittels der Nachablesung kann eine Liste \u00fcber alle Ableseauftr\u00e4ge erstellt werden, f\u00fcr die noch kein Z\u00e4hlerstand erfasst wurde. Zudem wird die Datei VAB006PF im IFS aktualisiert. Vor der Verarbeitung wird noch einmal \u00fcberpr\u00fcft, ob f\u00fcr ausstehende Auftr\u00e4ge bereits echte Z\u00e4hlerst\u00e4nde ins System gekommen sind. Die Auftr\u00e4ge werden dann ggf. als erf\u00fcllt gekennzeichnet und kommen nicht mehr in die Nachablesung. Die Listausgabe erfolgt zum einen analog der Verarbeitung beim Start der Ablesung, enth\u00e4lt aber nur die noch ausstehenden Ablesungen. Zum anderen wird eine Nachableseliste generiert in derselben Form wie im Pr\u00fcflauf der Abrechnung.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst erscheint eine Aufstellung aller offenen Ablesungen, aus denen diejenige ausgew\u00e4hlt werden muss, f\u00fcr die eine Nachablesung durchgef\u00fchrt werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image19.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image19.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl einer offenen Ablesung f\u00fcr die Nachablesung<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht stehen der gew\u00e4hlte Stichtag f\u00fcr die Ablesung, die (Haupt-)Ablesegruppe mit Mandantenkennung und beschreibendem Text, der Username des Jobinitiators und die interne Nummer der Ablesung.<\/p>\n<p>Mittels Doppelklick auf die entsprechende Zeile oder Option <em>Ausw\u00e4hlen<\/em> (1) und Datenfreigabe bzw.\u00a0<em>OK<\/em>-Schaltfl\u00e4che wird eine Ablesung selektiert und der Job zur Nachablesung eingestellt. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen per Option\u00a0<em>Anzeigen<\/em> (5) die Selektionskriterien einer Ablesung eingesehen werden. Bei der Zusammenfassung mehrerer Ablesegruppen werden bis zu f\u00fcnfzehn auf der Sicht mit ausgegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Selektionskriterien einer Ablesung<\/em><\/p>\n<p>Ein Job f\u00fcr die Nachablesung hat die Bezeichnung \u201eANACHABLxx\u201c, wobei xx der LIMA-Werknummer der Gesellschaft entspricht. Wurde im urspr\u00fcnglichen Aufruf das F\u00fcllen der MDE-Datei gew\u00e4hlt, hei\u00dft der Job stattdessen \u201eANACHABMxx\u201c. Ein Nachablesejob kann im Rahmen der Verwaltung von Arbeitsanforderungen gel\u00f6scht, angezeigt oder freigegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Durchf\u00fchrung des Jobs werden folgende Listen erstellt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>VORLAUFSA<\/strong>: Vorlaufsatzprotokoll mit einer Aufstellung der Vorgabekriterien f\u00fcr diesen Job<\/li>\n<li><strong>VAPOSTFEHL<\/strong>: wird gef\u00fcllt, wenn fehlerhafter Daten die Ermittlung der Empf\u00e4ngers f\u00fcr das Ablesemedium verhindern<\/li>\n<li><strong>NACH<\/strong><strong>ABLIST<\/strong>: Nachableseliste<\/li>\n<li><strong>FEHL_ZSTD<\/strong>: Liste der fehlenden Z\u00e4hlerst\u00e4nde mit Erfassungszeile<\/li>\n<li><strong>ABL_OFFEN<\/strong>: Aufstellung aller Ableseauftr\u00e4ge, die noch offen sind<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dieser Job kann bis zum Abschluss der Ablesung mehrfach f\u00fcr die gew\u00e4hlte Ablesung angefordert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mittels der Nachablesung kann eine Liste &uuml;ber alle Ableseauftr&auml;ge erstellt werden, f&uuml;r die noch kein Z&auml;hlerstand erfasst wurde. Zudem wird die Datei VAB006PF im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> aktualisiert. Vor der Verarbeitung wird noch einmal &uuml;berpr&uuml;ft, ob f&uuml;r ausstehende Auftr&auml;ge bereits echte Z&auml;hlerst&auml;nde ins System gekommen sind. Die Auftr&auml;ge werden dann ggf. als erf&uuml;llt gekennzeichnet und kommen nicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2720"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2720"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2720\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15506,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2720\/revisions\/15506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2720"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2720"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2720"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2717,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-lastgangmessungen-strom\/"},"modified":"2017-08-21T16:19:23","modified_gmt":"2017-08-21T14:19:23","slug":"jobsteuerung-lastgangmessungen-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-lastgangmessungen-strom\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Lastgangmessungen OBIS-Kennzahlen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Lastgangmessungen Strom<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wenn eine Lastgangmessung von Strom vorliegt, wird die Energiemenge in folgenden Feldern abgelegt:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>16<\/td>\n<td>Wirkstrom HT<\/td>\n<td>OBIS: 1-1:1.8.1 oder 1-1:1.8.2 oder 1-1:1.8.0 (ohne NT)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>17<\/td>\n<td>Wirkstrom NT<\/td>\n<td>OBIS: 1-1:1.8.1 oder 1-1:1.8.2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>18<\/td>\n<td>kumuliertes Maximum<\/td>\n<td>OBIS: 1-1:1.2.1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>19<\/td>\n<td>Maximummessung<\/td>\n<td>OBIS: 1-1:1.6.1 oder 1-1:1.6.0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>21<\/td>\n<td>Blindstrom HT<\/td>\n<td>OBIS: 1-1:3.8.1 oder 1-1:3.8.2 oder 1-1:3.8.0 (ohne NT)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>22<\/td>\n<td>Blindstrom NT<\/td>\n<td>OBIS: 1-1:3.8.1 oder 1-1:3.8.2<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die OBIS-Kennziffer f\u00fcr die Felder 16, 17, 21 und 22 ist nicht eindeutig. Der Verband der Elektrizit\u00e4tswirtschaft (VDEW) empfiehlt f\u00fcr die f\u00fcnfte Position bei Strom HT: 2 und Strom NT: 1. Die verwendete OBIS-Kennziffer ist eine individuelle Werkseinstellung in LIMA. Bei Nichtvorhandensein eines NT-Laufwerks ist auch die 0 an f\u00fcnfter Position zul\u00e4ssig.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Hinterlegung des Maximum-Wertes k\u00f6nnen die Felder 18 oder 19 verwendet werden. Es muss daher eine Abstimmung mit dem Werk erfolgen, mit welcher OBIS-Kennziffer die Vertr\u00e4ge in <strong>lima <\/strong>angelegt sind.<\/p>\n<p>In jedem Fall m\u00fcssen die Vertr\u00e4ge in <strong>lima <\/strong>als <strong>R\u00fcckstellz\u00e4hler<\/strong> definiert werden, damit die Werte als Mengen und nicht als Z\u00e4hlerstand interpretiert werden.<\/p>\n<h1><\/h1>\n<p><strong>Lastgangmessungen Gas<\/strong><\/p>\n<p>Bei Lastgangmessungen von Gas werden grunds\u00e4tzlich zwei verschiedene Messverfahren unterschieden: die Messung des Betriebsvolumens und die Messung des Normvolumens.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Felder der ZFA-Datei werden wie folgt belegt:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>16<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Betriebsvolumen<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:11.8.0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>21<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Betriebsvolumen Tagesmaximum<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:11.16.1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>22<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Betriebsvolumen Stundenmaximum<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:11.6.1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>17<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Normvolumen<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:21.8.0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>18<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Normvolumen Tagesmaximum<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:21.16.1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>19<\/td>\n<td><\/td>\n<td>Normvolumen Stundenmaximum<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:21.6.1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>26<\/td>\n<td>FBLINDHTL<\/td>\n<td>Inklusivvertragssatz I<\/td>\n<td>OBIS: 7-20.3.0.0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>27<\/td>\n<td>FBLINDNTL<\/td>\n<td>Inklusivvertragssatz II<\/td>\n<td>OBIS: 7-1.3.0.0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>28<\/td>\n<td>FQUAD1HT<\/td>\n<td>Exklusivvertragssatz<\/td>\n<td>OBIS: 7-0.3.0.0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Weiterhin k\u00f6nnen \u00fcber die ZFA-Schnittstelle Energie- \/ W\u00e4rmemengen nach LIMA importiert werden. Dies kommt z.B. zum Tragen, wenn vom Marktpartner Energielastg\u00e4nge \u00fcbermittelt werden, aus denen die Energie- \/ W\u00e4rmemenge (z.B. im EDM-System) berechnet werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>23<\/td>\n<td>Energie (W\u00e4rmemenge)<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:31.8.0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>21<\/td>\n<td>Energie Tagesmaximum<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:11.16.1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>22<\/td>\n<td>Energie Stundenmaximum<\/td>\n<td>OBIS: 7-1:11.6.1<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn im EDM ein Betriebsvolumen-Lastgang vorliegt, m\u00fcssen die Felder 16, 21 und 22 gef\u00fcllt werden. Wenn eine Normvolumen-Lastgang vorliegt, m\u00fcssen die Felder 17, 18 und 19 gef\u00fcllt werden. Wenn ein W\u00e4rmemengen-Lastgang vorliegt, m\u00fcssen die Felder 21, 22 und 23 gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>Um eine eindeutige Zuordnung von Messdaten zu Abrechnungsvertr\u00e4gen zu gew\u00e4hrleisten, m\u00fcssen f\u00fcr die in LIMA verwalteten Vertr\u00e4ge die entsprechenden OBIS-Kennziffern hinterlegt sein.<\/p>\n<p>Wie auch bei Lastgangmessungen von Strom m\u00fcssen in jedem Fall die Vertr\u00e4ge in LIMA als <strong>R\u00fcckstellz\u00e4hler<\/strong> definiert werden, damit die Werte als Mengen und nicht als Z\u00e4hlerstand interpretiert werden.<\/p>\n<p>Bei Lastgangmessungen von Gas m\u00fcssen zus\u00e4tzlich in LIMA die Zustandszahl und der Brennwert gef\u00fcllt oder mit 1 belegt sein. Daran erkennt LIMA, ob es sich um Betriebsvolumen, Normvolumen oder Energie (W\u00e4rmemenge) handelt.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><strong>Z-Zahl<\/strong><\/td>\n<td><strong>Brennwert<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betriebsvolumen<\/td>\n<td>Z-Zahl erforderlich<\/td>\n<td>Brennwert erforderlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Normvolumen<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>Brennwert erforderlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energie (W\u00e4rmemenge)<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>1<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lastgangmessungen Strom Wenn eine Lastgangmessung von Strom vorliegt, wird die Energiemenge in folgenden Feldern abgelegt: 16 Wirkstrom HT <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>: 1-1:1.8.1 oder 1-1:1.8.2 oder 1-1:1.8.0 (ohne NT) 17 Wirkstrom NT <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>: 1-1:1.8.1 oder 1-1:1.8.2 18 kumuliertes Maximum <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>: 1-1:1.2.1 19 Maximummessung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>: 1-1:1.6.1 oder 1-1:1.6.0 21 Blindstrom HT <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>: 1-1:3.8.1 oder 1-1:3.8.2 oder 1-1:3.8.0 (ohne NT) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2717"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79566,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2717\/revisions\/79566"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2715,"date":"2014-09-04T16:09:22","date_gmt":"2014-09-04T14:09:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-uebernahme-mde-daten-aus-ifs\/"},"modified":"2021-05-27T19:27:53","modified_gmt":"2021-05-27T17:27:53","slug":"jobsteuerung-uebernahme-mde-daten-aus-ifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-uebernahme-mde-daten-aus-ifs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; \u00dcbernahme MDE-Daten aus IFS"},"content":{"rendered":"<p>Wenn als Ableseverfahren die mobile Datenerfassung\/Selbstablesung gew\u00e4hlt wurde, k\u00f6nnen \u00fcber diesen Punkt die per PC-Programm aufbereiteten Ablesedaten aus der IFS-Schnittstelle \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p>Dieses Teilgebiet kann bis zum Abschluss der Ablesung beliebig h\u00e4ufig aufgerufen werden. F\u00fcr diese T\u00e4tigkeit ist die Berechtigung in der &#8222;Jobsteuerung\/Arbeitsanforderung\/MDE-Daten IFS&#8211;&gt;i5&#8220; erforderlich.<\/p>\n<p>Die zu \u00fcbertragende Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden in der Datei VPCABLTX.csv innerhalb der IFS-Ordnerstruktur f\u00fcr Netz und Vertrieb unter dem Teilpfad \/FROMPC\/VAB\/MDE erwartet. Der Mandant ist zun\u00e4chst auszuw\u00e4hlen, anschlie\u00dfend erscheint ein Best\u00e4tigungsbildschirm, der nach Bet\u00e4tigen von \u201eOK\u201c den Einlesejob f\u00fcr die MDE-Daten einstellt. Anderenfalls kann der Vorgang \u00fcber &#8222;Zur\u00fcck&#8220; (F12) oder &#8222;Verlassen&#8220; (F3) abgebrochen werden. <\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image16.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a> <em>Abb.: Best\u00e4tigungsmaske zum Einstellen des Jobs zur MDE-Daten-Einlesung<\/em><\/p>\n<p>Ein Job f\u00fcr das Einspielen der MDE-Daten hat die Bezeichnung \u201eAMDEVPC_xx\u201c, wobei xx der <strong>lima<\/strong>-Werknummer der Gesellschaft entspricht. Ein solcher Job kann im Rahmen der Verwaltung von Arbeitsanforderungen gel\u00f6scht, angezeigt oder freigegeben werden.<\/p>\n<p>Mit der Durchf\u00fchrung des Jobs k\u00f6nnen Z\u00e4hlerst\u00e4nde f\u00fcr alle gestarteten und noch nicht abgeschlossenen Ablesungen in die <strong>lima<\/strong>-Datenbank eingespielt werden und Standmitteilungen auf den entsprechenden Vertr\u00e4gen generiert werden.<\/p>\n<p>Es werden grunds\u00e4tzlich alle Z\u00e4hlerst\u00e4nde \u00fcbernommen, zu deren Ablesekennung Ableseauftr\u00e4ge gefunden werden. Mit R\u00fccksicht auf unterschiedliche Arbeitsgebiete der von der Ablesung unabh\u00e4ngigen Abrechnung werden f\u00fcr die Nachbearbeitung getrennte Listen f\u00fcr Jahresabrechnungen und monatliche Abrechnungen (monatlich endg\u00fcltige Rechnungen, gleitende Nachberechnung, Abschlagsrechnung) ausgegeben. Bestehende gesch\u00e4tzte Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden beim Einspielen eines echt abgelesenen Z\u00e4hlerstandes zum selben Datum korrigiert. Wenn sich der Vertrag des Kunden in der Korrekturphase einer Abrechnung befindet, wird eine Korrekturrechnung angesto\u00dfen.<\/p>\n<p>Mit der Importdatei k\u00f6nnen eine aktuelle Emailadresse und Telefonnummer des Adressaten der Ablesung nach <strong>lima<\/strong> \u00fcbernommen werden. Die Telefonnummer wird aufgeteilt in Vorwahl und Rufnummer in den Feldern ATELVW (Feld 20) und ATELNR (Feld 21) \u00fcbergeben, die Emailadresse im Feld AEMAIL (Feld 23).<\/p>\n<p>Mit dem <em>Werksparameter &#8222;VAB ABL MDE: TelNr. und Emailadresse \u00fcbernehmen&#8220;<\/em> kann gesteuert werden, ob die in der MDE-Schnittstelle beim Einspielen der Ablesewerte enthaltenen Telefonnummern oder Emailadressen auch \u00fcbernommen werden sollen.<\/p>\n<p>&#8222;VAB ABL MDE: TelNr. und Emailadresse \u00fcbernehmen&#8220; und hat die folgenden Auspr\u00e4gungen:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Ja\u00a0\u00a0 = [Standard]\u00a0 \u00dcbernahme von TelNr. und Emailadresse erfolgt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Nein = Keine \u00dcbernahme von TelNr. und Emailadresse.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Ein Hintergrund dieses Werksparameters ist, dass der Kunde zwischen Ausgabe und Einlesen der Ablesedaten seine Kontaktinformationen ge\u00e4ndert hat und diese durch das Einspielen der Messwerte wieder auf den alten Stand zur\u00fcckgesetzt wurden. Auch kommen teilweise durch Konvertierungen der Daten sachlich fehlerhaften Werte zur\u00fcck, die dann in lima die korrekten Werte \u00fcberschreiben.<\/p>\n<p>Kontaktdaten f\u00fcr die <strong>lima<\/strong>-Kundennummer k\u00f6nnen aktualisiert werden aus Feld AKDNNR (Feld 22), welche die Kundennummer des Adressaten der Ablesung ist. Das Feld <em>Messlokation<\/em> (<em>AMELO<\/em>; Zeichenfeld der L\u00e4nge 33) in der ausgehenden <strong>lima<\/strong>-Datei <em>INFABLTX<\/em>\u00a0 wird mit dem Inhalt der bisherigen Z\u00e4hlpunktbezeichnung gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei der Durchf\u00fchrung des Jobs werden folgende Listen erstellt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>VORLAUFSA<\/strong>: Vorlaufsatzprotokoll mit einer Aufstellung der Vorgabekriterien f\u00fcr diesen Job<\/li>\n<li><strong>UEB_FEHLER<\/strong>: Protokoll der eingelesenen und verarbeiteten S\u00e4tze sowie ung\u00fcltiger Daten in der MDE-Datei<\/li>\n<li><strong>PROTOKOLL1<\/strong>: Verarbeitungsfehler und Warnungen bei Erstellung des Z\u00e4hlerstandsereignisses im KIS f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit Jahresrechnungen<\/li>\n<li><strong>PROTOKOLL2<\/strong>: Verarbeitungsfehler und Warnungen bei Erstellung des Z\u00e4hlerstandsereignisses im KIS f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit Monatsabrechnungen (monatlich endg\u00fcltige Abrechnung, gleitende Nachberechnung, Abschlagsrechnung)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn als Ableseverfahren die mobile Datenerfassung\/Selbstablesung gew&auml;hlt wurde, k&ouml;nnen &uuml;ber diesen Punkt die per PC-Programm aufbereiteten Ablesedaten aus der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Schnittstelle &uuml;bernommen werden. Dieses Teilgebiet kann bis zum Abschluss der Ablesung beliebig h&auml;ufig aufgerufen werden. F&uuml;r diese T&auml;tigkeit ist die Berechtigung in der &bdquo;Jobsteuerung\/Arbeitsanforderung\/MDE-Daten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>&ndash;&gt;i5&ldquo; erforderlich. Die zu &uuml;bertragende Z&auml;hlerst&auml;nde werden in der Datei VPCABLTX.csv innerhalb [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2715"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2715"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2715\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86436,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2715\/revisions\/86436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2715"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2715"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2710,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-freigeben-eines-jobs\/"},"modified":"2015-05-13T15:24:48","modified_gmt":"2015-05-13T13:24:48","slug":"jobsteuerung-freigeben-eines-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-freigeben-eines-jobs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Freigeben eines Jobs"},"content":{"rendered":"<p>Alle erstellten Jobs m\u00fcssen vom Anwender freigegeben werden, um die tats\u00e4chliche Verarbeitung zu starten. Dies geschieht \u00fcber die Option\u00a0<em>freigeben<\/em> (Auswahl 6).<\/p>\n<p>Bis auf wenige Ausnahmen k\u00f6nnen die Jobs wahlweise sofort oder in der darauf folgenden Nacht verarbeitet werden. Die Auswahl erfolgt \u00fcber \u201aS\u2019 (sofort) oder \u201aN\u2019 (nachts).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahlfenster f\u00fcr die Festlegung des Jobstartzeitpunktes<\/em><\/p>\n<p>Nach M\u00f6glichkeit sollten die Jobs nachts laufen, da sie viel Rechnerkapazit\u00e4t ben\u00f6tigen. Im Tagbetrieb kann dies zur Verlangsamung der Dialoganwendungen f\u00fchren.<\/p>\n<p>Da au\u00dferdem sichergestellt sein muss, dass Datens\u00e4tze nicht gleichzeitig durch den freigegebenen Job und durch eine Dialoganwendung bearbeitet werden k\u00f6nnen, sind unter Umst\u00e4nden einzelne Dialogverarbeitungen f\u00fcr die Zeit, in der der Job aktiv ist, gesperrt. In diesem Fall wird ein entsprechender Hinweis am Bildschirm ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle erstellten Jobs m&uuml;ssen vom Anwender freigegeben werden, um die tats&auml;chliche Verarbeitung zu starten. Dies geschieht &uuml;ber die Option&nbsp;freigeben (Auswahl 6). Bis auf wenige Ausnahmen k&ouml;nnen die Jobs wahlweise sofort oder in der darauf folgenden Nacht verarbeitet werden. Die Auswahl erfolgt &uuml;ber &sbquo;S&rsquo; (sofort) oder &sbquo;N&rsquo; (nachts). Abb.: Auswahlfenster f&uuml;r die Festlegung des Jobstartzeitpunktes Nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2710"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2710"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2710\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15573,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2710\/revisions\/15573"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2710"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2710"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2710"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2709,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-anzeigen-eines-jobs\/"},"modified":"2015-05-13T15:23:45","modified_gmt":"2015-05-13T13:23:45","slug":"jobsteuerung-anzeigen-eines-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-anzeigen-eines-jobs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Anzeigen eines Jobs"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl\u00a0<em>anzeigen<\/em> (Auswahl 5) k\u00f6nnen die bei der Erstellung des Jobs erfassten Daten angezeigt werden. Es besteht keine \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl&nbsp;anzeigen (Auswahl 5) k&ouml;nnen die bei der Erstellung des Jobs erfassten Daten angezeigt werden. Es besteht keine &Auml;nderungsm&ouml;glichkeit.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2709"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15571,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2709\/revisions\/15571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2708,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-loeschen-eines-jobs\/"},"modified":"2015-05-13T15:23:29","modified_gmt":"2015-05-13T13:23:29","slug":"jobsteuerung-loeschen-eines-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-loeschen-eines-jobs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; L\u00f6schen eines Jobs"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl <em>l\u00f6schen<\/em> (Auswahl 4) k\u00f6nnen angeforderte Jobs gel\u00f6scht werden. Die L\u00f6schanforderung muss mit der Funktionstaste F23 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsabfrage beim L\u00f6schen eines Jobs<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl l&ouml;schen (Auswahl 4) k&ouml;nnen angeforderte Jobs gel&ouml;scht werden. Die L&ouml;schanforderung muss mit der Funktionstaste F23 best&auml;tigt werden. Abb.: Best&auml;tigungsabfrage beim L&ouml;schen eines Jobs<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2708"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2708"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2708\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15570,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2708\/revisions\/15570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2708"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2708"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2708"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2707,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-aendern-eines-jobs\/"},"modified":"2015-05-13T15:23:05","modified_gmt":"2015-05-13T13:23:05","slug":"jobsteuerung-aendern-eines-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-aendern-eines-jobs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; \u00c4ndern eines Jobs"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Auswahl <em>\u00e4ndern<\/em> (Auswahl 2) gelangt man in die gleiche Maske, in der zuvor die relevanten Daten zur Erstellung des Jobs erfasst wurden. Alle \u00fcberschreibbaren Felder k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden. F\u00fcr Jobs im Arbeitsgebiet Ablesung steht die Option des \u00c4nderns nicht zur Verf\u00fcgung. Hier muss ggf. der Job gel\u00f6scht und neu eingestellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Auswahl &auml;ndern (Auswahl 2) gelangt man in die gleiche Maske, in der zuvor die relevanten Daten zur Erstellung des Jobs erfasst wurden. Alle &uuml;berschreibbaren Felder k&ouml;nnen ge&auml;ndert werden. F&uuml;r Jobs im Arbeitsgebiet Ablesung steht die Option des &Auml;nderns nicht zur Verf&uuml;gung. Hier muss ggf. der Job gel&ouml;scht und neu eingestellt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2707"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2707"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2707\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15568,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2707\/revisions\/15568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2707"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2707"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2707"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2706,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-bearbeitungsmoeglichkeiten-angeforderter-jobs\/"},"modified":"2015-05-13T15:22:46","modified_gmt":"2015-05-13T13:22:46","slug":"jobsteuerung-bearbeitungsmoeglichkeiten-angeforderter-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-bearbeitungsmoeglichkeiten-angeforderter-jobs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Bearbeitungsm\u00f6glichkeiten angeforderter Jobs"},"content":{"rendered":"<p>Angeforderte Jobs k\u00f6nnen nachtr\u00e4glich bearbeitet werden. Dazu muss die entsprechende Zeile markiert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber die rechte Maustaste sind folgende Optionen m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2): <\/strong>\u00c4ndern der erfassten Daten<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4): <\/strong>L\u00f6schen des Jobs<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeige der erfassten Daten<\/li>\n<li><strong>Freigeben (6):<\/strong> die Jobs zur Verarbeitung freigeben<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Au\u00dferdem wird in dieser Maske der momentane Jobstatus angezeigt. Folgende Zust\u00e4nde sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p><strong>Leer<\/strong><br \/>Job wurde erstellt, aber noch nicht freigegeben<\/p>\n<p><strong>sofort<\/strong><br \/>Job wurde f\u00fcr eine sofortige Verarbeitung freigegeben, ist aber noch nicht aktiv<\/p>\n<p><strong>aktiv!<\/strong><br \/>Job wird zurzeit verarbeitet<\/p>\n<p><strong>nachts<\/strong><br \/>Job wurde f\u00fcr die Nachtverarbeitung freigegeben<\/p>\n<p><strong>Fehler<\/strong><br \/>Job ist auf einen Fehler gelaufen, bitte die Programmierung benachrichtigen<\/p>\n<p>Jeder Anwender darf nur seine eigenen Jobs bearbeiten, es sei denn er besitzt eine Masterberechtigung. (In diesem Fall ist bei der Vergabe der Berechtigung f\u00fcr die Jobsteuerung ein \u201aM\u2019 (Masterberechtigung) statt einem \u201aP\u2019 (Pflegeberechtigung) zu vergeben!)<\/p>\n<p>Jobs k\u00f6nnen nicht mehr bearbeitet werden, wenn der Status bereits auf \u201aaktiv!\u2019, \u201asofort\u2019 oder \u201aFehler\u2019 steht.<\/p>\n<p>Durch \u201aFehler\u2019 gekennzeichnete Jobs m\u00fcssen durch einen Mitarbeiter der Abteilung D-I berichtigt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Beim Erstellen eines Jobs werden lediglich relevante Informationen gesammelt und gespeichert. Die tats\u00e4chliche Verarbeitung erfolgt erst nach der Freigabe!<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Angeforderte Jobs k&ouml;nnen nachtr&auml;glich bearbeitet werden. Dazu muss die entsprechende Zeile markiert werden. &Uuml;ber die rechte Maustaste sind folgende Optionen m&ouml;glich: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern der erfassten Daten L&ouml;schen (4): L&ouml;schen des Jobs Anzeigen (5): Anzeige der erfassten Daten Freigeben (6): die Jobs zur Verarbeitung freigeben Au&szlig;erdem wird in dieser Maske der momentane Jobstatus angezeigt. Folgende [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2706"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2706"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2706\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15566,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2706\/revisions\/15566"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2706"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2706"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2706"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2705,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-eines-neuen-jobs\/"},"modified":"2015-05-13T15:21:25","modified_gmt":"2015-05-13T13:21:25","slug":"jobsteuerung-erstellen-eines-neuen-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-erstellen-eines-neuen-jobs\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Erstellen eines neuen Jobs"},"content":{"rendered":"<p>Um einen neuen Job zu erstellen, muss in der Maske Arbeitsanforderung zun\u00e4chst die Funktion <em>E<\/em>\u2019 ausgew\u00e4hlt werden. Danach wird das gew\u00fcnschte Arbeitsgebiet durch einen Doppelklick oder Positionieren auf der entsprechenden Zeile und Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste zugeordnet.<\/p>\n<p>Es werden dem Anwender nur die Arbeitsgebiete angezeigt, f\u00fcr die er berechtigt ist. Innerhalb eines Arbeitsgebietes gibt es keine weiteren Berechtigungspr\u00fcfungen. Eine Berechtigung je Arbeitsgebiet bedeutet, dass alle damit verbundenen Funktionen (Erstellen, \u00c4ndern, L\u00f6schen, Freigeben etc.) ausgef\u00fchrt werden d\u00fcrfen.<\/p>\n<p>N\u00e4here Angaben zur Erstellung der Jobs in den einzelnen Arbeitsgebieten sowie der Berechtigung erfolgt in gesonderten Kapiteln.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl des Arbeitsgebietes<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um einen neuen Job zu erstellen, muss in der Maske Arbeitsanforderung zun&auml;chst die Funktion E&rsquo; ausgew&auml;hlt werden. Danach wird das gew&uuml;nschte Arbeitsgebiet durch einen Doppelklick oder Positionieren auf der entsprechenden Zeile und Bet&auml;tigen der Datenfreigabetaste zugeordnet. Es werden dem Anwender nur die Arbeitsgebiete angezeigt, f&uuml;r die er berechtigt ist. Innerhalb eines Arbeitsgebietes gibt es keine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2705"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2705"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2705\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15564,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2705\/revisions\/15564"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2705"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2705"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2705"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2704,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-filter-setzen\/"},"modified":"2015-05-13T15:21:00","modified_gmt":"2015-05-13T13:21:00","slug":"jobsteuerung-filter-setzen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-filter-setzen\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Filter setzen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Funktion <em>Filter<\/em> kann die Ansicht jederzeit ver\u00e4ndert werden. Zum einen kann eine Einschr\u00e4nkung auf einen Mandanten sowie das Arbeitsgebiet vorgenommen werden. Zum anderen k\u00f6nnen sowohl die angeforderten Jobs anderer Anwender eingeblendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filtermaske f\u00fcr eingestellte Arbeitsanforderungen<\/em><\/p>\n<p>Es stehen zus\u00e4tzlich zu den Standardfunktionen die Tabellenhilfe (F4) f\u00fcr das Arbeitsgebiet sowie eine R\u00fccksetzung auf die Standardwerte (F5) zur Verf\u00fcgung. Die Standardeinstellung ist in der obigen Abbildung gezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Funktion Filter kann die Ansicht jederzeit ver&auml;ndert werden. Zum einen kann eine Einschr&auml;nkung auf einen Mandanten sowie das Arbeitsgebiet vorgenommen werden. Zum anderen k&ouml;nnen sowohl die angeforderten Jobs anderer Anwender eingeblendet werden. Abb.: Filtermaske f&uuml;r eingestellte Arbeitsanforderungen Es stehen zus&auml;tzlich zu den Standardfunktionen die Tabellenhilfe (F4) f&uuml;r das Arbeitsgebiet sowie eine R&uuml;cksetzung auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2704"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15562,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2704\/revisions\/15562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2704"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2704"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2704"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2703,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-arbeitsanforderung\/"},"modified":"2015-10-23T16:20:09","modified_gmt":"2015-10-23T14:20:09","slug":"jobsteuerung-arbeitsanforderung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-arbeitsanforderung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Arbeitsanforderung"},"content":{"rendered":"<p>Nach dem Aufruf des Men\u00fcpunktes <em>Arbeitsanforderung<\/em> werden zun\u00e4chst alle vom Anwender angeforderten und noch nicht verarbeiteten Jobs angezeigt. Existieren zurzeit keine Jobs, wird eine leere Maske ausgegeben. Nachstehende Beispiele zeigen beide M\u00f6glichkeiten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr bereits bestehende Jobs stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2): <\/strong>\u00c4ndern der erfassten Daten<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4): <\/strong>L\u00f6schen des Jobs<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeige der erfassten Daten<\/li>\n<li><strong>Freigeben (6):<\/strong> die Jobs zur Verarbeitung freigeben<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Ausgabewarteschlange<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Filter (F4):<\/strong> es kann nach bestimmten Jobs gefiltert werden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisieren der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6<\/strong><strong>): <\/strong>Erstellen eines neuen Jobs<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ausf\u00fchrliche Erkl\u00e4rungen zu den einzelnen Funktionen sind den folgenden Kapiteln zu entnehmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach dem Aufruf des Men&uuml;punktes Arbeitsanforderung werden zun&auml;chst alle vom Anwender angeforderten und noch nicht verarbeiteten Jobs angezeigt. Existieren zurzeit keine Jobs, wird eine leere Maske ausgegeben. Nachstehende Beispiele zeigen beide M&ouml;glichkeiten. F&uuml;r bereits bestehende Jobs stehen folgende Optionen zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern der erfassten Daten L&ouml;schen (4): L&ouml;schen des Jobs Anzeigen (5): Anzeige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2703"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2703"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2703\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19484,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2703\/revisions\/19484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2703"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2703"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2703"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2702,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-anzeige-der-vorlaufsaetze\/"},"modified":"2015-05-13T15:14:38","modified_gmt":"2015-05-13T13:14:38","slug":"jobsteuerung-anzeige-der-vorlaufsaetze","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-anzeige-der-vorlaufsaetze\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Anzeige der Vorlaufs\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<p>Ein Arbeitsgebiet wird durch den Doppelklick mit der Maus auf das gew\u00fcnschte Arbeitsgebiet oder das Positionieren und Bet\u00e4tigen der Datenfreigabetaste ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p>Es werden nur Arbeitsgebiete angezeigt, f\u00fcr die eine Pflege- oder eine Masterberechtigung vorliegt.<\/p>\n<p>N\u00e4here Informationen zu den einzelnen Arbeitsgebieten und zur Berechtigung sind in gesonderten Kapiteln aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Gibt es in dem gew\u00e4hlten Arbeitsgebiet mehrere Jobs, erscheint bei der Ablesung eine Aufstellung aller verf\u00fcgbaren Jobs. Bei allen anderen Arbeitsgebieten erscheint eine Maske zur Auswahl einer Satzart.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image4.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image4.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster zur Auswahl einer Satzart<\/em><\/p>\n<p>Bei der Satzart handelt es sich um einen Buchstaben, eine Ziffer oder ein Sonderzeichen. Sie ist bis auf einige Ausnahmen bei der Erstellung einer Arbeitsanforderung frei zu vergeben und bleibt f\u00fcr die Dauer der gesamten Verarbeitung eines Arbeitsgebietes erhalten.<\/p>\n<p>Die entsprechende Satzart kann direkt eingegeben oder \u00fcber die Pfeiltaste\/Funktionstaste F4 ermittelt werden.<\/p>\n<p>Zur Auswahl einer Satzart \u00fcber den Pfeil oder die Funktionstaste 4 (F4) muss der Cursor auf die gew\u00fcnschte Zeile gesetzt und die Datenfreigabetaste bet\u00e4tigt bzw. ein Doppelklick durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend werden die Vorlaufdaten des letzten Jobaufrufs angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Arbeitsgebiet wird durch den Doppelklick mit der Maus auf das gew&uuml;nschte Arbeitsgebiet oder das Positionieren und Bet&auml;tigen der Datenfreigabetaste ausgew&auml;hlt. Es werden nur Arbeitsgebiete angezeigt, f&uuml;r die eine Pflege- oder eine Masterberechtigung vorliegt. N&auml;here Informationen zu den einzelnen Arbeitsgebieten und zur Berechtigung sind in gesonderten Kapiteln aufgef&uuml;hrt. Gibt es in dem gew&auml;hlten Arbeitsgebiet mehrere [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2702"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2702"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2702\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15559,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2702\/revisions\/15559"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2702"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2702"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2702"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2701,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-menue\/"},"modified":"2015-05-13T15:12:23","modified_gmt":"2015-05-13T13:12:23","slug":"jobsteuerung-menue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-menue\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung &#8211; Men\u00fc"},"content":{"rendered":"<p>Durch eine Doppelklick auf das Anwendungsgebiet <em>Jobsteuerung<\/em> im Men\u00fcbaum werden die Untermen\u00fcs angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Anwendungsgebiet Jobsteuerung ist in vier Men\u00fcpunkte aufgeteilt und bietet wie alle Men\u00fcs die M\u00f6glichkeit des Abmeldens:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image3.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/jobsteuerung-image3.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Anzeige der Vorlaufs\u00e4tze<\/em> dient zur Anzeige der Daten, mit denen ein Job angefordert oder bereits verarbeitet wurde. Es wird immer nur ein Vorlaufsatz je Job gespeichert. Wurde ein Job mehrfach nacheinander angefordert, sind hier\u00fcber also nur die jeweils letzten und somit aktuellsten Informationen ersichtlich.<\/p>\n<p>Der Men\u00fcpunkt <em>Arbeitsanforderung<\/em> ist der zentrale Punkt zur Bearbeitung von Jobs (Erstellen, \u00c4ndern, L\u00f6schen etc.)<\/p>\n<p>\u00dcber Men\u00fcpunkt <em>Zustandsliste der Abrechnungsgruppen<\/em> kann eine Liste angezeigt bzw. gedruckt werden, aus der der momentane Verarbeitungsstand der Abrechnungsgruppen ersichtlich ist. Bei einer Abrechnung sind beispielsweise die einzelnen Phasen erkennbar (Ablesung, Pr\u00fcfphase, Fakturierung etc.).<\/p>\n<p>Der Men\u00fcpunkt \u201aVersand von INVOIC-Rechnungen\u2019 dient der Freigabe der erstellten INVOIC-Rechnungen zur \u00dcbertragung an den Marktpartner. Diese INVOIC-Rechnungen werden in den Rechnungs-, Korrekturl\u00e4ufen und den Endauswertung von endg\u00fcltigen und vorl\u00e4ufigen Abrechnung sowie bei der Abschlagsziehung erstellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch eine Doppelklick auf das Anwendungsgebiet Jobsteuerung im Men&uuml;baum werden die Untermen&uuml;s angezeigt. Das Anwendungsgebiet Jobsteuerung ist in vier Men&uuml;punkte aufgeteilt und bietet wie alle Men&uuml;s die M&ouml;glichkeit des Abmeldens: Der Men&uuml;punkt&nbsp;Anzeige der Vorlaufs&auml;tze dient zur Anzeige der Daten, mit denen ein Job angefordert oder bereits verarbeitet wurde. Es wird immer nur ein Vorlaufsatz je [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2701"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15557,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2701\/revisions\/15557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2701"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2701"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2699,"date":"2014-09-04T16:09:21","date_gmt":"2014-09-04T14:09:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung\/"},"modified":"2014-09-04T16:09:21","modified_gmt":"2014-09-04T14:09:21","slug":"jobsteuerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2699"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2699\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2678,"date":"2014-09-04T16:06:38","date_gmt":"2014-09-04T14:06:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-beispiel-zur-umgehung-von-proxy-servern\/"},"modified":"2015-05-13T11:26:27","modified_gmt":"2015-05-13T09:26:27","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-beispiel-zur-umgehung-von-proxy-servern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-beispiel-zur-umgehung-von-proxy-servern\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Beispiel zur Umgehung von Proxy-Servern"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Einstellungen im <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">Browser (z.<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">B. Internet Explorer)<\/span><\/p>\n<p>Unter -&gt; Extras -&gt; Internetoptionen -&gt; Verbindungen -&gt; LAN Einstellungen -&gt; Einstellungen<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Der Haken \u201eProxyserver f\u00fcr lokale Adressen umgehen\u201c muss gesetzt sein.<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image4.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image4.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Unter \u201eErweitert\u201c evt. vorhandene Parameter um folgende Werte erg\u00e4nzen:<\/p>\n<p>10.1.2.41;<\/p>\n<p>10.1.2.46;<\/p>\n<p>rhenagrz.rhenag.de;<\/p>\n<p>rhenaghv.rhenag.de<\/p>\n<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Einstellung f\u00fcr Java<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Unter<\/p>\n<ul>\n<li>Start<\/li>\n<li>Systemsteuerung<\/li>\n<li>Java<\/li>\n<li>Reiter Allgemein<\/li>\n<li>Netzwerkeinstellungen<br \/> \u2026<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>IP-Adresse und Port des Proxyserver definieren.<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dann unter \u201eErweitet\u201c den Proxy f\u00fcr die verschiedenen Dienste definieren. Im unteren Bereich dieser Maske dann die Ausnahmen definieren. Hier muss sowohl die IP-Adresse wie auch der DNS Name eingetragen werden:<\/p>\n<p>10.1.2.41;<\/p>\n<p>10.1.2.46;<\/p>\n<p>rhenagrz.rhenag.de;<\/p>\n<p>rhenaghv.rhenag.de<\/p>\n<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ijump-information-fuer-administratoren-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Bitte tragen Sie die vollst\u00e4ndige IP als Ausnahme ein, also nicht allein 10.1.* bzw. 10.2.*.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Name und Adresse ist entsprechend Ihrer Netzwerkkonfiguration abzu\u00e4ndern.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Einstellungen im Browser (z.B. Internet Explorer) Unter -&gt; Extras -&gt; Internetoptionen -&gt; Verbindungen -&gt; LAN Einstellungen -&gt; Einstellungen Der Haken &bdquo;Proxyserver f&uuml;r lokale Adressen umgehen&ldquo; muss gesetzt sein. Unter &bdquo;Erweitert&ldquo; evt. vorhandene Parameter um folgende Werte erg&auml;nzen: 10.1.2.41; 10.1.2.46; rhenagrz.rhenag.de; rhenaghv.rhenag.de Einstellung f&uuml;r Java Unter Start Systemsteuerung Java Reiter Allgemein Netzwerkeinstellungen &hellip; IP-Adresse und Port [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2678"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15446,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2678\/revisions\/15446"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2678"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2677,"date":"2014-09-04T16:06:38","date_gmt":"2014-09-04T14:06:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-anhang\/"},"modified":"2015-05-13T11:26:14","modified_gmt":"2015-05-13T09:26:14","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-anhang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-anhang\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Anhang"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2677"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2677"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2677\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15445,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2677\/revisions\/15445"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2677"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2677"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2677"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2676,"date":"2014-09-04T16:06:38","date_gmt":"2014-09-04T14:06:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-kontakt\/"},"modified":"2015-05-13T11:26:08","modified_gmt":"2015-05-13T09:26:08","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-kontakt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-kontakt\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Kontakt"},"content":{"rendered":"<p>Bitte sprechen Sie uns an, wenn es bei der Einrichtung zu Problemen kommt oder Sie Fragen haben.<\/p>\n<p><strong>Ansprechpartner<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>Michael Badura<\/p>\n<p>Tel. 0221\/93731-223<\/p>\n<p><a href=\"mailto:Michael.Badura@rhenag.de\">Michael.Badura@rhenag.de<\/a><\/p>\n<p>Ralph-Eduard Zenger<\/p>\n<p>Tel. 0221\/93731-124<\/p>\n<p><a href=\"mailto:RalphEduard.Zenger@rhenag.de\">RalphEduard.Zenger@rhenag.de<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bitte sprechen Sie uns an, wenn es bei der Einrichtung zu Problemen kommt oder Sie Fragen haben. Ansprechpartner: Michael Badura Tel. 0221\/93731-223 Michael.Badura@rhenag.de Ralph-Eduard Zenger Tel. 0221\/93731-124 RalphEduard.Zenger@rhenag.de<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2676"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15444,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2676\/revisions\/15444"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2675,"date":"2014-09-04T16:06:38","date_gmt":"2014-09-04T14:06:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-keine-anmeldemaskeauthentification-failed\/"},"modified":"2015-05-13T11:25:51","modified_gmt":"2015-05-13T09:25:51","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-keine-anmeldemaskeauthentification-failed","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-keine-anmeldemaskeauthentification-failed\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Keine Anmeldemaske\/Authentification failed"},"content":{"rendered":"<p>Erscheint keine Anmeldemaske mehr, sondern stattdessen die Meldung \u201eAuthentification failed\u201c, so deutet dies darauf hin, dass die Anmeldedaten im Java-Umfeld gespeichert wurden und aufgrund einer Passwort\u00e4nderung nun nicht mehr stimmen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dies kann folgenderma\u00dfen behoben werden:<\/span><\/p>\n<p>L\u00f6schen Sie in dem Verzeichnis C:Users\\[Windows-Benutzername]\\AppData\\Local\\LowSunJava\\Deployment\\security die Datei auth.dat.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Damit werden s\u00e4mtliche gespeicherte Benutzernamen + Passw\u00f6rter von Java-Anwendungen gel\u00f6scht.<\/p><\/div>\n<p>In aller Regel muss im Anschluss der User in <strong>lima <\/strong>reaktiviert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erscheint keine Anmeldemaske mehr, sondern stattdessen die Meldung &bdquo;Authentification failed&ldquo;, so deutet dies darauf hin, dass die Anmeldedaten im Java-Umfeld gespeichert wurden und aufgrund einer Passwort&auml;nderung nun nicht mehr stimmen. Dies kann folgenderma&szlig;en behoben werden: L&ouml;schen Sie in dem Verzeichnis C:Users\\[Windows-Benutzername]\\AppData\\Local\\LowSunJava\\Deployment\\security die Datei auth.dat. In aller Regel muss im Anschluss der User in lima reaktiviert [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2675"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2675"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2675\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15442,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2675\/revisions\/15442"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2675"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2675"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2675"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2674,"date":"2014-09-04T16:06:38","date_gmt":"2014-09-04T14:06:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-grundsaetzliche-ueberpruefungen\/"},"modified":"2015-05-13T11:25:32","modified_gmt":"2015-05-13T09:25:32","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-grundsaetzliche-ueberpruefungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-grundsaetzliche-ueberpruefungen\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Grunds\u00e4tzliche \u00dcberpr\u00fcfungen"},"content":{"rendered":"<p>Folgende Punkte sollten \u00fcberpr\u00fcft werden:<\/p>\n<ul>\n<li>User ist in <strong>lima <\/strong>deaktiviert<\/li>\n<li>User verwendet das falsche Passwort<\/li>\n<li>User ist auf dem falschen System (rhenaghv rhenagrz)<\/li>\n<li>STRTELNET funktioniert in der Grafik nicht.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Punkte sollten &uuml;berpr&uuml;ft werden: User ist in lima deaktiviert User verwendet das falsche Passwort User ist auf dem falschen System (rhenaghv rhenagrz) STRTELNET funktioniert in der Grafik nicht.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2674"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2674"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2674\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15441,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2674\/revisions\/15441"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2673,"date":"2014-09-04T16:06:38","date_gmt":"2014-09-04T14:06:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-problembehebung-einzelner-user\/"},"modified":"2015-05-13T11:25:15","modified_gmt":"2015-05-13T09:25:15","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-problembehebung-einzelner-user","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-problembehebung-einzelner-user\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Problembehebung \u2013 Einzelner User"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2673"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2673"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2673\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15440,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2673\/revisions\/15440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2673"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2673"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2673"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2671,"date":"2014-09-04T16:06:37","date_gmt":"2014-09-04T14:06:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-strtelnet\/"},"modified":"2020-10-16T10:23:20","modified_gmt":"2020-10-16T08:23:20","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-strtelnet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-strtelnet\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; STRTELNET"},"content":{"rendered":"<p>Der Zugriff auf das rhenaghv-System (Qualit\u00e4tssicherungssystem) per Eingabe von STRTELNET als Benutzername und Passwort ist \u00fcber die grafische Oberfl\u00e4che <strong>nicht<\/strong> m\u00f6glich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Verwenden Sie hierf\u00fcr bitte den beschriebenen Link:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/rhenaghv.rhenag.de\" class=\"broken_link\">https:\/\/rhenaghv.rhenag.de<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Zugriff auf das rhenaghv-System (Qualit&auml;tssicherungssystem) per Eingabe von STRTELNET als Benutzername und Passwort ist &uuml;ber die grafische Oberfl&auml;che nicht m&ouml;glich. Verwenden Sie hierf&uuml;r bitte den beschriebenen Link: https:\/\/rhenaghv.rhenag.de<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2671"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85621,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2671\/revisions\/85621"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2670,"date":"2014-09-04T16:06:37","date_gmt":"2014-09-04T14:06:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-caching\/"},"modified":"2020-10-16T10:22:08","modified_gmt":"2020-10-16T08:22:08","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-caching","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-caching\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Caching"},"content":{"rendered":"<p>Die Anwendung wird in dem Verzeichnis %temp%\\jWareCache gecacht, sofern Sie noch Java Oracle 8 als Laufzeitumgebung anstatt des rhenag WebLaunchers einsetzen.<\/p>\n<p>Dieses Verzeichnis sollte nicht automatisch geleert werden, so dass die Anwendung nur bei \u00c4nderungen nachgeladen werden muss und das dann nur in Teilen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anwendung wird in dem Verzeichnis %temp%\\jWareCache gecacht, sofern Sie noch Java Oracle 8 als Laufzeitumgebung anstatt des rhenag WebLaunchers einsetzen. Dieses Verzeichnis sollte nicht automatisch geleert werden, so dass die Anwendung nur bei &Auml;nderungen nachgeladen werden muss und das dann nur in Teilen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2670"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2670"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2670\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85620,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2670\/revisions\/85620"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2670"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2670"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2670"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2669,"date":"2014-09-04T16:06:37","date_gmt":"2014-09-04T14:06:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-begrifflichkeit\/"},"modified":"2015-05-13T11:32:22","modified_gmt":"2015-05-13T09:32:22","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-begrifflichkeit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-begrifflichkeit\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Begrifflichkeit"},"content":{"rendered":"<p>Die grafische Oberfl\u00e4che f\u00fcr <strong>lima <\/strong>hei\u00dft iJUMP. Dieser Name wird bei rhenag verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die grafische Oberfl&auml;che f&uuml;r lima hei&szlig;t iJUMP. Dieser Name wird bei rhenag verwendet.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2669"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15456,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2669\/revisions\/15456"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2668,"date":"2014-09-04T16:06:37","date_gmt":"2014-09-04T14:06:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-aufruf-der-anwendung-kommunikationsweg\/"},"modified":"2015-05-13T11:31:53","modified_gmt":"2015-05-13T09:31:53","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-aufruf-der-anwendung-kommunikationsweg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-aufruf-der-anwendung-kommunikationsweg\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Aufruf der Anwendung \/ Kommunikationsweg"},"content":{"rendered":"<p>Die grafische Oberfl\u00e4che kann \u00fcber die URL<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/rhenagrz.rhenag.de\" class=\"broken_link\">http:\/\/rhenagrz.rhenag.de<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Unser Testsystem erreichen Sie \u00fcber die nachfolgende URL.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/rhenaghv.rhenag.de\" class=\"broken_link\">http:\/\/rhenaghv.rhenag.de<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Anmerkung:<\/strong><\/p>\n<p>Es sollte stets diese URL verwendet werden. So wird sichergestellt, dass Sie stets mit dem aktuellen Stand arbeiten und bei \u00c4nderungen in der Anwendung ein automatischer Download erfolgt.<\/p>\n<p>Bei der direkten lokalen Verwendung der JNLP-Datei, die \u00fcber diesen Link bezogen wird, kann es zu Problemen kommen sobald es \u00c4nderungen in der Anwendung gibt.<\/p>\n<p>Die Kommunikation mit dem Rechenzentrum erfolgt auch unter der neuen grafischen Oberfl\u00e4che nicht direkt \u00fcber das Internet, sondern wie bisher \u00fcber die jeweilige sichere Telekommunikationsanbindung (z. B. \u00fcber eine sichere WAN-Verbindung). Eine zus\u00e4tzlich verschl\u00fcsselte Kommunikation ist daher nicht erforderlich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die grafische Oberfl&auml;che kann &uuml;ber die URL http:\/\/rhenagrz.rhenag.de aufgerufen werden. Unser Testsystem erreichen Sie &uuml;ber die nachfolgende URL. http:\/\/rhenaghv.rhenag.de Anmerkung: Es sollte stets diese URL verwendet werden. So wird sichergestellt, dass Sie stets mit dem aktuellen Stand arbeiten und bei &Auml;nderungen in der Anwendung ein automatischer Download erfolgt. Bei der direkten lokalen Verwendung der JNLP-Datei, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2668"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2668"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2668\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15454,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2668\/revisions\/15454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2668"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2668"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2668"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2667,"date":"2014-09-04T16:06:37","date_gmt":"2014-09-04T14:06:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-problem-mit-port-2000-bei-verwendung-von-nat\/"},"modified":"2015-05-13T11:31:40","modified_gmt":"2015-05-13T09:31:40","slug":"ijump-information-fuer-administratoren-problem-mit-port-2000-bei-verwendung-von-nat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren-problem-mit-port-2000-bei-verwendung-von-nat\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren &#8211; Problem mit Port 2000 bei Verwendung von NAT"},"content":{"rendered":"<p>Wenn Sie einen Router der Firma Cisco, die z. B. die Telekom vertreibt, verwenden und hier NAT (Network Address Translation) einsetzen, so kann es vorkommen, dass es bei Verwendung des Ports 2000 zu Abbr\u00fcchen kommt. Es handelt sich hier um einen Fehler auf den Routern, der im Zusammenhang mit SCCP (Skinny Call Control Protocol) steht.<\/p>\n<p>Um dies zu umgehen muss der Port gesperrt werden. Dies kann beispielsweise durch einen Registry-Eintrag auf den Clients erfolgen.<\/p>\n<p>Erstellen Sie hierf\u00fcr eine Datei mit der Endung .reg mit dem nachfolgenden Inhalt:<\/p>\n<p>Windows Registry Editor Version 5.00<\/p>\n<p>[HKEY_LOCAL_MACHINESYSTEMCurrentControlSetServicesTcpipParameters]<\/p>\n<p>&#8222;ReservedPorts&#8220;=hex(7):32,00,30,00,30,00,30,00,2d,00,32,00,30,00,30,00,30,00,<\/p>\n<p>00,00,00,00<\/p>\n<p>Durch das Aufrufen dieser Datei wird der Registry-Eintrag eingef\u00fcgt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn Sie einen Router der Firma Cisco, die z. B. die Telekom vertreibt, verwenden und hier NAT (Network Address Translation) einsetzen, so kann es vorkommen, dass es bei Verwendung des Ports 2000 zu Abbr&uuml;chen kommt. Es handelt sich hier um einen Fehler auf den Routern, der im Zusammenhang mit SCCP (Skinny Call Control Protocol) steht. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2667"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2667"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2667\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15452,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2667\/revisions\/15452"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2667"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2667"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2667"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2665,"date":"2014-09-04T16:06:37","date_gmt":"2014-09-04T14:06:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren\/"},"modified":"2015-05-13T11:28:06","modified_gmt":"2015-05-13T09:28:06","slug":"ijump-information-fuer-administratoren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ijump-information-fuer-administratoren\/","title":{"rendered":"iJUMP Information f\u00fcr Administratoren"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2665"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2665"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2665\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15448,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2665\/revisions\/15448"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2665"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2665"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2665"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2437,"date":"2014-09-04T16:01:38","date_gmt":"2014-09-04T14:01:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-plombierte-geraete\/"},"modified":"2021-11-24T08:07:47","modified_gmt":"2021-11-24T07:07:47","slug":"geraetemanagement-plombierte-geraete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-plombierte-geraete\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Plombierte Ger\u00e4te"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm kann eine Liste aller plombierten Ger\u00e4te erstellt werden.<\/p>\n<p>Plombierte Ger\u00e4te sind abzurechnende Ger\u00e4te mit einem Vertrag (ENTSTMPF), die mit dem Sperrkennzeichen ESPRKZ=\u2019P\u2019 gekennzeichnet sind. Das Programm listet alle entsprechenden Ger\u00e4te auf und ermittelt f\u00fcr die dazugeh\u00f6rigen Vertr\u00e4ge das Ereignisdatum, zu dem der Vertrag das Kennzeichen erteilt bekommen hat sowie das \u00c4nderungsdatum. Ggf. werden der Z\u00e4hlerstand der vorhergehenden Abrechnung sowie der Vorjahresverbrauch angegeben.<\/p>\n<p>Beim Aufruf der Liste kann auf den Mandanten, eine bestimmte Ger\u00e4te- bzw. Energieart sowie auf einen Objektnummernbereich eingeschr\u00e4nkt werden. Zudem kann eine Mindestanzahl von Monaten angegeben werden, so dass nur Ger\u00e4te aufgelistet werden, die schon mindestens f\u00fcr diese Zeitspanne plombiert sind.<\/p>\n<p>Bei der Vorauswahl ist es zudem m\u00f6glich das Sperrkennzeichen mit zu \u00fcbergeben. Dieses kann die Werte \u201eG\u201c (f\u00fcr gesperrt), \u201eP\u201c (f\u00fcr plombiert) und \u201e*\u201c (steht f\u00fcr G&amp;P, gesperrt und plombiert) annehmen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Ermittlung der Monatsspanne werden zum einen das \u00c4nderungsdatum und zum anderen das Ereignisdatum mit dem Tagesdatum verglichen. Auf der Liste wird an letzter Position einer Zeile angegeben, auf welches <span style=\"text-decoration: underline;\">Datum sich die angegebene Anzahl der Monate bezieht:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>E = Ereignisdatum der Plombierung<\/li>\n<li>\u00c4 = \u00c4nderungsdatum der Plombierung<\/li>\n<li>B = f\u00fcr beide Datumswerte ist die Zeitspanne gleich<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/plombierte-ger\u00e4te.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-87032\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/plombierte-ger\u00e4te.jpg\" alt=\"\" width=\"1632\" height=\"996\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/plombierte-ger\u00e4te.jpg 1632w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/plombierte-ger\u00e4te-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/plombierte-ger\u00e4te-768x469.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/plombierte-ger\u00e4te-1024x625.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufmaske f\u00fcr die Erstellung einer Liste plombierter Ger\u00e4te<\/em><\/p>\n<p>Die erstellte Liste gibt die Ger\u00e4te mit dem entsprechend vorausgew\u00e4hlten Sperrkennzeichen aus. In der erstellten Liste wird das Sperrkennzeichen hinter der Objektnummer mit ausgegeben.<\/p>\n<p>Zudem werden die Ger\u00e4te in die Tabelle GVLIPxTB geschrieben (x = N (Netz) oder V (Vertrieb)). Die vollst\u00e4ndig bef\u00fcllte Datei wird unter dem Namen GVLIPLTB in das <u>IFS<\/u> gestellt. Dem Namen wird ein Zeitstempel angehangen, sodass jeder Aufruf eine eindeutige Ausgabedatei erh\u00e4lt. Die Datei finden Sie im Pfad (xx = Werknummer):<\/p>\n<ul>\n<li><strong>werke\/werkxx\/netz\/topc\/vab\/geraete<\/strong><\/li>\n<li><strong>werke\/werkxx\/vertrieb\/topc\/vab\/geraete<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm kann eine Liste aller plombierten Ger&auml;te erstellt werden. Plombierte Ger&auml;te sind abzurechnende Ger&auml;te mit einem Vertrag (ENTSTMPF), die mit dem Sperrkennzeichen ESPRKZ=&rsquo;P&rsquo; gekennzeichnet sind. Das Programm listet alle entsprechenden Ger&auml;te auf und ermittelt f&uuml;r die dazugeh&ouml;rigen Vertr&auml;ge das Ereignisdatum, zu dem der Vertrag das Kennzeichen erteilt bekommen hat sowie das &Auml;nderungsdatum. Ggf. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2437"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":197048,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/revisions\/197048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2437"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2437"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2437"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2435,"date":"2014-09-04T16:01:38","date_gmt":"2014-09-04T14:01:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraete-nach-standort-datum\/"},"modified":"2015-10-23T16:36:27","modified_gmt":"2015-10-23T14:36:27","slug":"geraetemanagement-geraete-nach-standort-datum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraete-nach-standort-datum\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4te nach Standort, Datum"},"content":{"rendered":"<p>Diese Liste zeigt alle Ger\u00e4te, die innerhalb des vorzugebenden Zeitraumes auf ein betreffendes Objekt bewegt wurden. Dies ist unabh\u00e4ngig davon, ob sie ggf. zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt auf einen anderen Objekttyp versetzt wurden. Zu beachten sind die <a title=\"allgemeinen Bemerkungen zu den Listauswertungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listauswertungen\/\" target=\"_blank\">allgemeinen Bemerkungen zu den Listauswertungen<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM-Ger\u00e4te-nach-Standort-Datum.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-11684 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM-Ger\u00e4te-nach-Standort-Datum.png\" alt=\"GM Ger\u00e4te nach Standort Datum\" width=\"1487\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM-Ger\u00e4te-nach-Standort-Datum.png 1487w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM-Ger\u00e4te-nach-Standort-Datum-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GM-Ger\u00e4te-nach-Standort-Datum-1024x646.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1487px) 100vw, 1487px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorlaufmaske f\u00fcr die Erstellung der Liste \u201eGer\u00e4te nach Standort und Datum\u201c<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Liste zeigt alle Ger&auml;te, die innerhalb des vorzugebenden Zeitraumes auf ein betreffendes Objekt bewegt wurden. Dies ist unabh&auml;ngig davon, ob sie ggf. zu einem sp&auml;teren Zeitpunkt auf einen anderen Objekttyp versetzt wurden. Zu beachten sind die allgemeinen Bemerkungen zu den Listauswertungen. Abb.: Vorlaufmaske f&uuml;r die Erstellung der Liste &bdquo;Ger&auml;te nach Standort und Datum&ldquo;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2435"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15342,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2435\/revisions\/15342"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2434,"date":"2014-09-04T16:01:38","date_gmt":"2014-09-04T14:01:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraete-nach-standort-fabrikat-nummer\/"},"modified":"2015-05-13T08:53:34","modified_gmt":"2015-05-13T06:53:34","slug":"geraetemanagement-geraete-nach-standort-fabrikat-nummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraete-nach-standort-fabrikat-nummer\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4te nach Standort, Fabrikat, Nummer"},"content":{"rendered":"<p>Die Liste ist eine Aufstellung aller sich an dem gew\u00e4hlten Standort befindlichen Ger\u00e4te zu einem vorzugebenden Stichtag. Ein Ger\u00e4t ist zu dem Stichtag auf einem Objekt, wenn es am Stichtag oder davor dorthin versetzt wurde und nach dem Stichtag oder noch gar nicht wieder wegbewegt wurde. Die zu ber\u00fccksichtigenden Ger\u00e4te lassen sich noch \u00fcber eine jeweilige &#8222;von-bis&#8220;-Vorgabe f\u00fcr das Fabrikat und die Ger\u00e4tenummer einschr\u00e4nken. Zu beachten sind die <a title=\"allgemeinen Bemerkungen zu den Listauswertungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listauswertungen\/\" target=\"_blank\">allgemeinen Bemerkungen zu den Listauswertungen<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image114.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image114.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:Vorlaufmaske f\u00fcr die Erstellung der Liste \u201eGer\u00e4te nach Standort, Fabrikat, Nummer\u201c<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Liste ist eine Aufstellung aller sich an dem gew&auml;hlten Standort befindlichen Ger&auml;te zu einem vorzugebenden Stichtag. Ein Ger&auml;t ist zu dem Stichtag auf einem Objekt, wenn es am Stichtag oder davor dorthin versetzt wurde und nach dem Stichtag oder noch gar nicht wieder wegbewegt wurde. Die zu ber&uuml;cksichtigenden Ger&auml;te lassen sich noch &uuml;ber eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2434"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2434"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2434\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15340,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2434\/revisions\/15340"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2434"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2434"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2434"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2433,"date":"2014-09-04T16:01:38","date_gmt":"2014-09-04T14:01:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listauswertungen\/"},"modified":"2024-10-23T11:02:48","modified_gmt":"2024-10-23T09:02:48","slug":"geraetemanagement-listauswertungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listauswertungen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Listauswertungen"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Untermen\u00fc stehen acht Standardlisten zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Bei den ersten beiden Listen ist ein Stichtag bzw. ein Zeitraum w\u00e4hlbar,<\/p>\n<p>Die folgenden f\u00fcnf sortierten Listen zeigen immer alle aktuellen (heute g\u00fcltigen) S\u00e4tze der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungsdatei (in der Regel also Daten der Datei GEROBJ05 mit GOBISDT = \u201931.12.9999\u2019).<\/p>\n<p>Zuletzt kann eine Liste \u00fcber plombierte Ger\u00e4te erstellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image113.JPG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image113.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Men\u00fcpunkte der Listen des Ger\u00e4temanagements<\/em><\/p>\n<p>In allen <em>Vorlauferfassungsmasken<\/em> kann man den Mandanten, eine Ger\u00e4teart, eine Energieart und einen Ger\u00e4testandort (d. h. Objekttyp) ausw\u00e4hlen. Die g\u00fcltigen Eingabewerte lassen sich in einem Fenster anzeigen und dort ausw\u00e4hlen. Ist keine Einschr\u00e4nkung gew\u00fcnscht, muss in dem entsprechenden Auswahlfeld ein \u201a*\u2019 eingegeben werden (bei getrennten Werken nicht f\u00fcr den Mandanten erlaubt).<\/p>\n<p>Alle Listen k\u00f6nnen wahlweise im Rahmen eines Nachtjobs oder sofort erstellt werden. Da die Laufzeiten gering sind, kann in der Regel die Liste sofort erzeugt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Untermen&uuml; stehen acht Standardlisten zur Verf&uuml;gung. Bei den ersten beiden Listen ist ein Stichtag bzw. ein Zeitraum w&auml;hlbar, Die folgenden f&uuml;nf sortierten Listen zeigen immer alle aktuellen (heute g&uuml;ltigen) S&auml;tze der Ger&auml;te-Objekt-Beziehungsdatei (in der Regel also Daten der Datei GEROBJ05 mit GOBISDT = &rsquo;31.12.9999&rsquo;). Zuletzt kann eine Liste &uuml;ber plombierte Ger&auml;te erstellt werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2433"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2433"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582392,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2433\/revisions\/2582392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2418,"date":"2014-09-04T16:01:38","date_gmt":"2014-09-04T14:01:38","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zielort-bei-turnuswechsel-im-kis\/"},"modified":"2015-05-13T08:53:03","modified_gmt":"2015-05-13T06:53:03","slug":"geraetemanagement-zielort-bei-turnuswechsel-im-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zielort-bei-turnuswechsel-im-kis\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Zielort bei Turnuswechsel im KIS"},"content":{"rendered":"<p>Wird im KIS auf dem Vertrags\u00fcberblick ein Turnuswechsel f\u00fcr ein Ger\u00e4t durchgef\u00fchrt, so muss das ausgebaute Ger\u00e4t einem neuen Zielobjekt zugeordnet werden (z. B. Lager). Welcher Zielort hierbei in der Maske vorbelegt werden soll, kann pro Gesellschaft eingestellt werden. Zur Auswahl stehen<\/p>\n<ul>\n<li>Lager<\/li>\n<li>Schrottplatz<\/li>\n<li>Lager oder Schrottplatz<\/li>\n<li>Reparaturfirma<\/li>\n<li>Verkaufte Ger\u00e4te<\/li>\n<li>Ausgetauschte Ger\u00e4te<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um eine Vorbelegung abweichend vom Standard (Lager) zu benutzen, wenden Sie sich bitte an D-C.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird im KIS auf dem Vertrags&uuml;berblick ein Turnuswechsel f&uuml;r ein Ger&auml;t durchgef&uuml;hrt, so muss das ausgebaute Ger&auml;t einem neuen Zielobjekt zugeordnet werden (z. B. Lager). Welcher Zielort hierbei in der Maske vorbelegt werden soll, kann pro Gesellschaft eingestellt werden. Zur Auswahl stehen Lager Schrottplatz Lager oder Schrottplatz Reparaturfirma Verkaufte Ger&auml;te Ausgetauschte Ger&auml;te Um eine Vorbelegung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2418"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2418"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2418\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15338,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2418\/revisions\/15338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2418"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2418"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2418"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2407,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listen-der-stueckzahlenverwaltung\/"},"modified":"2015-05-13T09:53:03","modified_gmt":"2015-05-13T07:53:03","slug":"geraetemanagement-listen-der-stueckzahlenverwaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-listen-der-stueckzahlenverwaltung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Listen der St\u00fcckzahlenverwaltung"},"content":{"rendered":"<p>Der \u00fcber die Erfassungsmasken pflegbare Datenbestand l\u00e4sst sich \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201eListen\u201c innerhalb der St\u00fcckzahlenverwaltung auswerten. Auch hier erfolgt der Einstieg \u00fcber eine Vorauswahlmaske. M\u00f6glich sind Angaben zur Ger\u00e4te- und Energieart, zur beteiligten Liefer- oder Reparaturfirma, zum Vorgangsjahr und zum Monteur. Die Vorgabe der Firma und des Monteurs ist optional. Sollte es zu den gew\u00e4hlten Vorgaben keine St\u00fcckzahlendaten geben, erscheint eine entsprechende Meldung \u201eZu dieser Kombination liegen keine S\u00e4tze vor\u201c.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image90.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image90.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:Vorgabe einschr\u00e4nkender Parameter f\u00fcr die Anzeige<\/em><\/p>\n<p>Die zur Vorauswahl passenden S\u00e4tze werden sortiert nach Liefernummer angezeigt. Bei Vorg\u00e4ngen, die sich aus zwei Teilvorg\u00e4ngen zusammensetzen und saldiert werden m\u00fcssen (z. B. Bestellung und Lieferung) werden nur S\u00e4tze angezeigt, wenn es Daten zu einem ersten Teilvorgang (z. B. Bestellung) gibt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image92.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image92.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Listauswertung f\u00fcr St\u00fcckzahlen am Beispiel neu angeschaffter Stromz\u00e4hler im Jahr 2008<\/em><\/p>\n<p>Bei einem angezeigten Saldo 0 ist der Vorgang ausgeglichen, z. B. wurden alle bestellten Ger\u00e4te geliefert. Ein negativer Saldo zeigt die Menge der noch nicht gelieferten Ger\u00e4te an. Ein positiver Saldo indiziert eine \u00dcberlieferung, d.h. es wurden mehr Ger\u00e4te geliefert als bestellt wurden.<\/p>\n<p>Bei Vorg\u00e4ngen ohne Wiederkehr wie z. B. Verschrottung werden die Anzahl der zu einer Liefernummer geh\u00f6renden Ger\u00e4te mit positivem Saldo ausgegeben.<\/p>\n<p>Aus der angezeigten Auflistung kann per Schaltfl\u00e4che \u201eListe drucken\u201c (Funktionstaste F10) eine Druckerliste erzeugt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der &uuml;ber die Erfassungsmasken pflegbare Datenbestand l&auml;sst sich &uuml;ber den Men&uuml;punkt &bdquo;Listen&ldquo; innerhalb der St&uuml;ckzahlenverwaltung auswerten. Auch hier erfolgt der Einstieg &uuml;ber eine Vorauswahlmaske. M&ouml;glich sind Angaben zur Ger&auml;te- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, zur beteiligten Liefer- oder Reparaturfirma, zum Vorgangsjahr und zum Monteur. Die Vorgabe der Firma und des Monteurs ist optional. Sollte es zu den gew&auml;hlten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2407"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2407"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2407\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15400,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2407\/revisions\/15400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2407"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2407"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2407"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2406,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflege-der-stueckzahlensaetze\/"},"modified":"2015-05-13T09:52:21","modified_gmt":"2015-05-13T07:52:21","slug":"geraetemanagement-pflege-der-stueckzahlensaetze","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflege-der-stueckzahlensaetze\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Pflege der St\u00fcckzahlens\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Programm kann man Bestellungen (Neuzug\u00e4nge), Reparaturvorg\u00e4nge sowie Verschrottungen, Verk\u00e4ufe und Austauschvorg\u00e4nge bearbeiten. Zun\u00e4chst m\u00fcssen die Ger\u00e4te- und Energieart sowie die Liefernummer vorgegeben werden. Die Eingabe der Lieferfirma ist nicht zwingend.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image87.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image87.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgabe einschr\u00e4nkender Parameter f\u00fcr die Anzeige<\/em><\/p>\n<p>Es werden dann ggf. alle zu den Vorgaben passenden Datens\u00e4tze angezeigt. Gibt es keine \u00dcbereinstimmung, so wird \u201ekein Satz zum Anzeigen\u201c ausgegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image88.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image88.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Bestellungen und Lieferungen von Stromz\u00e4hlern<\/em><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht zeigt neben dem Mandanten (immer N=Netz), der Ger\u00e4teart und der Energieart zun\u00e4chst den Status des St\u00fcckzahlensatzes.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Status sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>B<\/strong> = Bestellung<\/li>\n<li><strong>0<\/strong> = Lieferung einer Bestellung<\/li>\n<li><strong>1<\/strong> = in Reparatur gegeben<\/li>\n<li><strong>2<\/strong> = aus Reparatur zur\u00fcck gekommen<\/li>\n<li><strong>3<\/strong> = verschrottet<\/li>\n<li><strong>6<\/strong> = in Austausch gegeben<\/li>\n<li><strong>8<\/strong> = von Austausch als Neuz\u00e4hler zur\u00fcck gekommen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei miteinander gekoppelten Status (Bestellung und Lieferung, in und aus Reparatur etc.) werden diese farblich unterschiedlich dargestellt. Neben dem Status sind Angaben zum Ger\u00e4tetyp, zur Nennweite, zur beteiligten Liefer- oder Reparaturfirma, zur Liefernummer mit ihren drei Bestandteilen (Jahr, Lieferung, Teillieferung), zur Auftragsnummer, zum Vorgangsdatum, zur Anzahl der betroffenen Ger\u00e4te sowie ggf. der Kalenderwoche zu sehen.<\/p>\n<p>Die Liefernummer besteht aus einer vierstelligen Jahreszahl, der eigentlichen f\u00fcnfstelligen Liefernummer oder Bestellnummer und einer zus\u00e4tzlichen dreistelligen laufenden Nummer zur Kennzeichnung von Teillieferungen. Die Liefernummer wird als zw\u00f6lfstellige Zahl in den Dateien gespeichert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen auf dieser Maske zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>F1 = Hilfe<\/strong><\/li>\n<li><strong>F2 = Aktion (u.a. Anzeige von Spools)<\/strong><\/li>\n<li><strong>F3 = Ende<\/strong><\/li>\n<li><strong>F6 = Erstellen<\/strong><\/li>\n<li><strong>F12 = Zur\u00fcck<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Je nach Vorauswahl f\u00fcr die Anzeige der St\u00fcckzahlens\u00e4tze k\u00f6nnen per Funktion \u201eErstellen\u201c nun Daten f\u00fcr Neuanschaffungen, Reparaturger\u00e4te, Austauschger\u00e4te oder Schrottger\u00e4te erfasst werden. Im Allgemeinen sind nur Bestellungen manuell einzugeben, da alle Lieferungen automatisch \u00fcber die Erfassungsprogramme des GM angelegt werden.<\/p>\n<p>Beim Erstellen eines neuen St\u00fcckzahlensatzes \u00fcber die Funktion\u00a0<em>Erstellen F6<\/em> erscheint eine Erfassungsmaske. Diese erlaubt die Eingabe der Lieferfirma, der Liefernummer, des Z\u00e4hlertyps, der Auftragsnummer, des Vorgangsdatums, der St\u00fcckzahl und der Kalenderwoche.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image89.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image89.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassungsmaske f\u00fcr neue St\u00fcckzahlens\u00e4tze<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Programm kann man Bestellungen (Neuzug&auml;nge), Reparaturvorg&auml;nge sowie Verschrottungen, Verk&auml;ufe und Austauschvorg&auml;nge bearbeiten. Zun&auml;chst m&uuml;ssen die Ger&auml;te- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> sowie die Liefernummer vorgegeben werden. Die Eingabe der Lieferfirma ist nicht zwingend. Abb.: Vorgabe einschr&auml;nkender Parameter f&uuml;r die Anzeige Es werden dann ggf. alle zu den Vorgaben passenden Datens&auml;tze angezeigt. Gibt es keine &Uuml;bereinstimmung, so [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2406"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15398,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2406\/revisions\/15398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2405,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stueckzahlenverwaltung\/"},"modified":"2015-05-13T09:50:08","modified_gmt":"2015-05-13T07:50:08","slug":"geraetemanagement-stueckzahlenverwaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-stueckzahlenverwaltung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; St\u00fcckzahlenverwaltung"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die St\u00fcckzahlenverwaltung wird aus dem Men\u00fcbaum unterhalb des Ger\u00e4temanagements aufgerufen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image86.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image86.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Men\u00fc Ger\u00e4temanagement<\/em><\/p>\n<p>Die St\u00fcckzahlenverwaltung dient der mengenm\u00e4\u00dfigen Erfassung und Auswertung von Ger\u00e4tebestellungen und Lieferungen sowie aller Ger\u00e4teumlagerungen wie zum Beispiel Verschrottung von Ger\u00e4ten. Im Zusammenhang mit der St\u00fcckzahlenverwaltung steht ein Programmpaket, das Scanvorg\u00e4nge mittels Barcode-Leseger\u00e4ten abbilden kann und an das <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagement andockt. Da die St\u00fcckzahlenverwaltung ggf. einen erh\u00f6hten Pflegeaufwand verlangt und die Nutzung von Barcodeerfassung essentiell ist, muss jede Gesellschaft abw\u00e4gen, ob dieses Zusatzprogrammpaket genutzt werden soll. Die Programme werden nur dann aktiviert, wenn dies von einer Gesellschaft ausdr\u00fccklich angefordert wird. Es k\u00f6nnen nur beide Module (St\u00fcckzahlenverwaltung und Barcodeerfassung) parallel aktiviert werden.<\/p>\n<p>Die Erfassung von St\u00fcckzahlen erfolgt zus\u00e4tzlich zu Ger\u00e4te- und Energieart \u00fcber die Felder f\u00fcr die Lieferfirma bzw. die Reparaturfirma und die Liefernummer sowie den Ger\u00e4tetyp im Ger\u00e4testamm. Dar\u00fcber k\u00f6nnen Bestellungen und Lieferungen mengenm\u00e4\u00dfig erfasst und ausgewertet werden.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend Bestellungen manuell eingegeben werden m\u00fcssen, flie\u00dfen die Angaben zu Lieferungen von Neuz\u00e4hlern oder Reparaturz\u00e4hlern, die Abgabe von Reparaturz\u00e4hlern oder Austauschz\u00e4hlern und die Verschrottung von Z\u00e4hlern automatisch in die St\u00fcckzahlenverwaltung, sobald diese Vorg\u00e4nge \u00fcber das Ger\u00e4temanagement (GM) angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<p>Damit die Z\u00e4hler mengenm\u00e4\u00dfig einer Liefer-\/Reparaturfirma zugeordnet werden k\u00f6nnen, ist bei jedem der oben genannten Vorg\u00e4nge die Angabe der Firma und der Liefernummer zwingend erforderlich. Au\u00dferdem m\u00fcssen alle Bestellungen von Neuz\u00e4hlern manuell eingegeben werden, und zwar <span style=\"text-decoration: underline\">vor<\/span> dem Aufruf des Zugangsprogramms.<\/p>\n<p>Wenn ein Z\u00e4hler nicht innerhalb des GM in Reparatur geschickt wird, sondern nach einem Netzausbau durch ein Programm im KIS, so wird die St\u00fcckzahlenverwaltung nur dann automatisch aktualisiert, wenn der Z\u00e4hler bei der R\u00fccknahme vom Monteur \u00fcber das integrierte Z\u00e4hlerlagerprogramm zur elektronischen Erfassung von Z\u00e4hlern und Reglern (ERZ) mit einem Barcodeleseger\u00e4t registriert wurde. Gleiches gilt f\u00fcr Z\u00e4hler, die \u00fcber das KIS als \u201everschrottet\u201c oder \u201eim Austausch\u201c gekennzeichnet werden.<\/p>\n<p>Als Arbeitsoptionen stehen die Pflege von St\u00fcckzahlens\u00e4tzen und Listauswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die St&uuml;ckzahlenverwaltung wird aus dem Men&uuml;baum unterhalb des Ger&auml;temanagements aufgerufen: Abb.: Men&uuml; Ger&auml;temanagement Die St&uuml;ckzahlenverwaltung dient der mengenm&auml;&szlig;igen Erfassung und Auswertung von Ger&auml;tebestellungen und Lieferungen sowie aller Ger&auml;teumlagerungen wie zum Beispiel Verschrottung von Ger&auml;ten. Im Zusammenhang mit der St&uuml;ckzahlenverwaltung steht ein Programmpaket, das Scanvorg&auml;nge mittels Barcode-Leseger&auml;ten abbilden kann und an das lima-Ger&auml;temanagement andockt. Da die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2405"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2405"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2405\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15396,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2405\/revisions\/15396"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2405"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2405"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2405"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2404,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-fehlermeldungen-warnungen-hinweise-im-programm-erz\/"},"modified":"2015-05-13T09:49:40","modified_gmt":"2015-05-13T07:49:40","slug":"geraetemanagement-fehlermeldungen-warnungen-hinweise-im-programm-erz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-fehlermeldungen-warnungen-hinweise-im-programm-erz\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Fehlermeldungen, Warnungen, Hinweise im Programm ERZ"},"content":{"rendered":"<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Fehlerme<\/strong><strong>l<\/strong><strong>dung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Ursache<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Fehlerbehebung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Bitte Auswahl treffen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde keine oder eine ung\u00fcltige Auswahlziffer eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Geben Sie eine g\u00fcltige Auswahlziffer ein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>ung\u00fcltige Energieart<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde keine oder eine ung\u00fcltige Energieart eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bewegen Sie den Positionszeiger auf das Eingabefeld und bet\u00e4tigen Sie F4, um eine Auswahl der g\u00fcltigen Feldwerte zu erhalten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ung\u00fcltigeLieferfirma<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde keine oder eine ung\u00fcltige Lieferfirma eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>ung\u00fcltige<\/p>\n<p>Liefernummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde keine oder eine ung\u00fcltige Liefernummer eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Lieferjahrung\u00fcltig<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde ein ung\u00fcltiges Lieferjahr eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>G\u00fcltige Jahre sind das aktuelle Jahr <span style=\"text-decoration: underline\">+<\/span> 1 Jahr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>KeineLieferunganstehend<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde F4 bet\u00e4tigt, um eine Auswahl der Lieferungen zu erhalten.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das System ben\u00f6tigt eine Liefernummer f\u00fcr den aktuellen Vorgang bestehend aus Jahr, Bestellnr. und laufender Nr.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ung\u00fcltigerZ\u00e4hlertyp<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde kein Z\u00e4hlertyp eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bewegen Sie den Positionszeiger auf das Eingabefeld und bet\u00e4tigen Sie F4, um eine Auswahl der g\u00fcltigen Feldwerte zu erhalten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ung\u00fcltigesFabrikat<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde kein oder ein ung\u00fcltiges Fabrikat eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Von Z\u00e4hler &gt; bis Z\u00e4hler<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Im Feld &#8218;von Z\u00e4hlernummer&#8216; wurde eine gr\u00f6\u00dfere Zahl eingegeben als im Feld &#8218;bis Z\u00e4hlernummer&#8216;<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das untere Feld (&#8218;bis Z\u00e4hlernummer&#8216;) muss die gr\u00f6\u00dfere Z\u00e4hlernummer enthalten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Anzahl nicht korrekt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde eine Anzahl eingegeben, die sich von der Anzahl unterscheidet, die sich aus der Differenz zwischen &#8218;von Z\u00e4hlernummer&#8216; und &#8218;bis Z\u00e4hlernummer ergibt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00dcberpr\u00fcfen Sie ihre Eingaben und korrigieren Sie diese.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Barcode nicht lesbar<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Barcode kann vom Programm nicht verarbeitet werden.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Ger\u00e4t noch einmal scannen. Bei wiederholter Fehlermeldung Barcode des Ger\u00e4ts pr\u00fcfen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Barcode nicht erkannt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Barcode wurde nicht als g\u00fcltiger Barcode akzeptiert.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Ger\u00e4t noch einmal scannen. Bei wiederholter Fehlermeldung Barcode des Ger\u00e4ts pr\u00fcfen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Stromz\u00e4hler-Barcode<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wird eine Lieferung bearbeitet, die keine Stromz\u00e4hler enth\u00e4lt, es wurde aber der Barcode eines Stromz\u00e4hlers gescannt.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Gasz\u00e4hler- Barcode<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wird eine Lieferung bearbeitet, die keine Gasz\u00e4hler enth\u00e4lt, es wurde aber der Barcode eines Gasz\u00e4hlers gescannt.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Wasserz\u00e4hler-<\/p>\n<p>Barcode<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wird eine Lieferung bearbeitet, die keine Wasserz\u00e4hler enth\u00e4lt, es wurde aber der Barcode eines Wasserz\u00e4hlers gescannt.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Regler-<\/p>\n<p>Barcode<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wird eine Lieferung bearbeitet, die keine Regler enth\u00e4lt, es wurde aber der Barcode eines Reglers gescannt.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Energieart<\/p>\n<p>unbekannt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Barcode kann keiner Energieart zugeordnet werden.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ger\u00e4t existiert bereits<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Beim Neuzugang wurde ein Ger\u00e4t gescannt, dessen Nr. im System vergeben ist.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Ger\u00e4tbereitsgescannt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ger\u00e4t wurde bereits gescannt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Wechseln Sie nach Abschluss des Vorgangs vom Hauptmen\u00fc zum Men\u00fcpunkt &#8218;Korrektur&#8216; und \u00fcberpr\u00fcfen Sie den Status des Ger\u00e4ts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Bereit f\u00fcr n\u00e4chsten Z.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das letzte Ger\u00e4t wurde fehlerfrei verarbeitet<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Scannen Sie den n\u00e4chsten Z\u00e4hler oder beenden Sie den Vorgang.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Maximale Anzahl ist 500<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>F\u00fcr die Anzahl der Z\u00e4hler, die aus Reparatur angenommen werden sollen, wurde eine Zahl \u00fcber 500 eingegeben.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Geben Sie eine kleinere Anzahl ein.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Falsche Z\u00e4hler- nummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde eine Ger\u00e4t gescannt, dessen Nummer nicht zu dem angegebenen Nummernkreis passt.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Gehen Sie mit F2 zur\u00fcck und \u00fcberpr\u00fcfen\/korrigieren Sie den Nummernkreis oder legen Sie das Ger\u00e4t beiseite.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Eingabe komplett<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die Anzahl der zu einer Lieferung geh\u00f6renden Neuz\u00e4hler ist erreicht.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hinweis f\u00fcr den Lageristen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler nicht bekannt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ein Z\u00e4hler, der aus Reparatur kommt, hat einen falschen Barcode.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ger\u00e4t beiseite legen und Barcode mit Men\u00fcpunkt &#8218;Korrektur&#8216; \u00fcberpr\u00fcfen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler nicht in Rep.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ein Z\u00e4hler, der aus der Reparatur kommt, wurde nicht in Reparatur gegeben.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ger\u00e4t beiseite legen und Barcode mit Men\u00fcpunkt &#8218;Korrektur&#8216; \u00fcberpr\u00fcfen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z. nicht in<\/p>\n<p>Lieferung !<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ein Z\u00e4hler, der aus der Reparatur kommt, wurde unter einer anderen Liefernummer registriert.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Ger\u00e4t mit Angabe der korrekten Liefernummer aus Reparatur annehmen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Kein Monteur angeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde keine oder eine ung\u00fcltige Monteurkennung eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bewegen Sie den Positionszeiger auf das Eingabefeld und bet\u00e4tigen Sie F4, um eine Auswahl der g\u00fcltigen Feldwerte zu erhalten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler nicht im Netz<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde ein Ger\u00e4t vom Monteur entgegengenommen, das weder ausgegeben wurde noch eingebaut war.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Barcode erneut eingeben\/ scannen. Wechseln Sie nach Abschluss des Vorgangs vom Hauptmen\u00fc zum Men\u00fcpunkt &#8218;Korrektur&#8216; und \u00fcberpr\u00fcfen Sie den Status des Ger\u00e4ts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler nicht ausgegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Std. niedriger als vorher<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Eingegebener Z\u00e4hlerstand ist niedriger als letzter abgelesene Stand des Ger\u00e4ts<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Stand pr\u00fcfen, ggf. \u00e4ndern oder Warnung mit F5 \u00fcbergehen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Std. ist Null!<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der eingegebene Z\u00e4hlerstand ist Null.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Std zu hoch \u2013 Stellenzahl<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der eingegebene Z\u00e4hlerstand ist h\u00f6her als es die Stellenzahl des Z\u00e4hlers zul\u00e4sst.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Alter Z\u00e4hlerstand fehlt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Z\u00e4hler war nicht eingebaut, soll aber vom Monteur ausgebaut worden sein.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Barcode erneut eingeben \/ scannen. Wechseln Sie nach Abschluss des Vorgangs vom Hauptmen\u00fc zum Men\u00fcpunkt &#8218;Korrektur&#8216; und \u00fcberpr\u00fcfen Sie den Status des Ger\u00e4ts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler nicht auf Lager<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler soll ausgegeben werden, ist aber nicht auf Lager.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler an anderen Monteur<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler soll ausgegeben werden, ist aber bereits an einen anderen Monteur ausgegeben.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>s. o.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Z. nicht im Kontrollbuch<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Z\u00e4hler wurde bisher nicht gescannt. Daher liegen im Lagerkontrollbuch keine Daten vor.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hinweis f\u00fcr den Lageristen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Korrektur nichtm\u00f6glich<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Korrektur wurde angefordert, obwohl der Lagerort des Ger\u00e4ts nicht ge\u00e4ndert wurde.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hinweis f\u00fcr den Lageristen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Fab-Nr &gt; 999.999.999<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es wurde eine Z\u00e4hlernummer eingegeben, die gr\u00f6\u00dfer als 999.999.999 ist.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Geben Sie eine kleinere Nummer ein.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Vorgang abgebrochen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Vorgang wurde durch den Lageristen abgebrochen.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Hinweis f\u00fcr den Lageristen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Achtung: Anzahl \u00fcber 100<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die Anzahl der zu einer Lieferung geh\u00f6renden Reparaturz\u00e4hler hat ein bestimmtes Limit erreicht.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Wechseln Sie die Reparaturbox. Beenden Sie den Vorgang und geben Sie beim n\u00e4chsten Anw\u00e4hlen dieses Vorgangs die Nr. der n\u00e4chsten Lieferung an.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Datum ung\u00fcltig TT.MM.JJ<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Vorgangsdatum wurde falsch eingegeben<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Geben Sie das Vorgangsdatum in der Form Tag.Monat.Jahr ein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Kein Wasserz\u00e4hler<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>W\u00e4hrend des Vorgangs &#8218;ausgebauter Z\u00e4hler in Austausch wurde ein Barcode eingegeben, der nicht dem eines Wasserz\u00e4hlers entspricht.<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Barcode erneut eingeben \/ scannen. Wechseln Sie nach Abschluss des Vorgangs vom Hauptmen\u00fc zum Men\u00fcpunkt &#8218;Korrektur&#8216; und \u00fcberpr\u00fcfen Sie den Status des Ger\u00e4ts.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fehlermeldung Ursache Fehlerbehebung Bitte Auswahl treffen Es wurde keine oder eine ung&uuml;ltige Auswahlziffer eingegeben Geben Sie eine g&uuml;ltige Auswahlziffer ein ung&uuml;ltige <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Es wurde keine oder eine ung&uuml;ltige <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> eingegeben Bewegen Sie den Positionszeiger auf das Eingabefeld und bet&auml;tigen Sie F4, um eine Auswahl der g&uuml;ltigen Feldwerte zu erhalten. Ung&uuml;ltigeLieferfirma Es wurde keine oder eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2404"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15394,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2404\/revisions\/15394"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2403,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-korrektur-anzeige-eines-zaehlers\/"},"modified":"2015-05-13T09:49:30","modified_gmt":"2015-05-13T07:49:30","slug":"geraetemanagement-korrektur-anzeige-eines-zaehlers","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-korrektur-anzeige-eines-zaehlers\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Korrektur \/ Anzeige eines Z\u00e4hlers"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image82.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image82.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Eingabe\/Einlesen des Barcodes werden die Daten des Lagerkontrollbuchs angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image83.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image83.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zeile 7 enth\u00e4lt den Lagerort, wie er auf Abrechnungsebene abgestellt ist. In Zeile 8 ist der aktuelle physische Lagerort ersichtlich. Im obigen Beispiel handelt es sich um einen Gasz\u00e4hler, der vom Monteur \u201eVertrieb Ausbau\u201c beim Kunden ausgebaut wurde und am 10.05.2010 im Lager abgegeben wurde. Der Lagerist hat den Z\u00e4hlerstand 7112 eingegeben und diesen Z\u00e4hler f\u00fcr die Reparatursendung Nr. 22 an die Fa. 117 (Elster) bereitgelegt.<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigung der Taste <em>F5<\/em> l\u00e4sst sich der vorhergehende Status des Z\u00e4hlers korrigieren.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Programm erkennt selbst\u00e4ndig, welche Vorg\u00e4nge alternativ m\u00f6glich sind und bietet diese zur Auswahl an:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image84.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image84.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Beispiel sind die Auswahl 2 und 3 hervorgehoben, da diese beiden M\u00f6glichkeiten zur Korrektur des aktuellen Lagerorts (in Reparaturbox) bestehen. W\u00e4hlt der Lagerist in diesem Beispiel den Vorgang 2 oder 3 aus, so wird der physische Lagerort des Z\u00e4hlers ge\u00e4ndert.<\/p>\n<p>W\u00e4hlt der Lagerist den Lagerort aus, der dem Z\u00e4hler bereits zugewiesen ist (hier: in Reparatur), so bietet ihm das Programm die M\u00f6glichkeit, den Z\u00e4hlerstand zu korrigieren:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image85.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image85.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Durch erneutes Scannen des Z\u00e4hlers lassen sich die korrigierten Daten abrufen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Eingabe\/Einlesen des Barcodes werden die Daten des Lagerkontrollbuchs angezeigt. Zeile 7 enth&auml;lt den Lagerort, wie er auf Abrechnungsebene abgestellt ist. In Zeile 8 ist der aktuelle physische Lagerort ersichtlich. Im obigen Beispiel handelt es sich um einen Gasz&auml;hler, der vom Monteur &bdquo;Vertrieb Ausbau&ldquo; beim Kunden ausgebaut wurde und am 10.05.2010 im Lager abgegeben wurde. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2403"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15393,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2403\/revisions\/15393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2402,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ausgabe-an-monteur-zum-einbau\/"},"modified":"2015-10-21T14:36:39","modified_gmt":"2015-10-21T12:36:39","slug":"geraetemanagement-ausgabe-an-monteur-zum-einbau","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ausgabe-an-monteur-zum-einbau\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ausgabe an Monteur zum Einbau"},"content":{"rendered":"<p>Das Programm erm\u00f6glicht die Eingabe des Monteurs bzw. die Eingabe einer Lager-Objektnummer:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Z\u00e4hlerlager.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19463\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Z\u00e4hlerlager.png\" alt=\"Z\u00e4hlerlager\" width=\"306\" height=\"178\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Z\u00e4hlerlager.png 306w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Z\u00e4hlerlager-300x174.png 300w\" sizes=\"(max-width: 306px) 100vw, 306px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es ist nur die Eingabe entweder eines Monteurs oder einer Lager-Objektnummer erlaubt.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bei Eingabe eines Monteurs folgt die Verarbeitung \u201eAusgabe an den Monteur\u201c mit Einscannen der ausgegebenen Ger\u00e4te und anschlie\u00dfendem Umlagern von der Lagerobjektnummer auf die Monteur-Objektnummer. Der Status des Ger\u00e4tes im Lagerkontrollbuch \u00e4ndert sich dabei von \u201a0\u2018 (Lager) auf \u201a5\u2018 (Monteur).<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bei Eingabe einer Lager-Objektnummer folgt analog die Maske f\u00fcr das Einscannen der umzulagernden Ger\u00e4te. Das System ordnet die eingescannten Ger\u00e4te dann der angegebenen Objektnummer zu. Der Status im Lagerkontrollbuch bleibt dabei unver\u00e4ndert auf \u201a0\u2018.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Anschlie\u00dfend wird die Maske zum Einscannen des Ger\u00e4tes angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image81.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image81.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In Zeile 5 wird angezeigt, wie viele Z\u00e4hler in diesem Vorgang bereits ausgegeben wurden. Am Ende des Vorgangs werden zwei Listen \u00fcber die ausgegebenen Z\u00e4hler gedruckt, eine Liste f\u00fcr den Lageristen und eine f\u00fcr den Monteur. Existiert ein Lagerobjekt (OTYP=\u2019L\u2019 in der Objektstammpflege), dessen Wohnungsnummer der Verschl\u00fcsselungsnummer des Monteurs entspricht, so wird das gescannte Ger\u00e4t im Ger\u00e4temanagement auf das entsprechende Lagerobjekt des Monteurs umgelagert. Voraussetzung ist, dass es f\u00fcr alle verwendeten Monteure entsprechende Lagerobjekte gibt. Existieren diese nicht, wird der allgemeine Ablauf nicht beeintr\u00e4chtigt, allerdings findet keine Umlagerung statt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programm erm&ouml;glicht die Eingabe des Monteurs bzw. die Eingabe einer Lager-Objektnummer: Es ist nur die Eingabe entweder eines Monteurs oder einer Lager-Objektnummer erlaubt. &ndash;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Bei Eingabe eines Monteurs folgt die Verarbeitung &bdquo;Ausgabe an den Monteur&ldquo; mit Einscannen der ausgegebenen Ger&auml;te und anschlie&szlig;endem Umlagern von der Lagerobjektnummer auf die Monteur-Objektnummer. Der Status des Ger&auml;tes im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2402"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2402"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19464,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2402\/revisions\/19464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2401,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-annahme-vom-monteur\/"},"modified":"2015-05-13T09:48:30","modified_gmt":"2015-05-13T07:48:30","slug":"geraetemanagement-annahme-vom-monteur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-annahme-vom-monteur\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Annahme vom Monteur"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image75.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image75.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Programm verlangt die Eingabe des Monteurs. Der Lagerist kann von den folgenden Masken jederzeit zu dieser Maske zur\u00fcckkehren, um einen anderen Vorgang auszuw\u00e4hlen. Falls \u201ein Reparatur\u201c oder \u201ein Austausch\u201c gew\u00e4hlt wird, folgt eine Zwischenmaske zur Eingabe der Lieferdaten. Im anderen Fall wird direkt die Maske zum Einscannen der Z\u00e4hler aufgerufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image76.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image76.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Maske f\u00fcr den Vorgang &#8218;vom Monteur in Austausch&#8216; sieht \u00e4hnlich aus, l\u00e4sst jedoch nur die Energiearten Wasser und Strom zu. Es besteht eine Eingabepflicht f\u00fcr alle Felder au\u00dfer der Auftragsnummer.<\/p>\n<p>Der eingegebene Z\u00e4hlerstand sowie ggf. die Reparaturfirma werden in der Verarbeitung des Kundeninformationssystems beim Z\u00e4hlerausbau und Z\u00e4hlerwechsel vorgeblendet.<\/p>\n<p>Falls eine Liefernummer angegeben wird, die das System noch nicht kennt, so wird eine Warnung ausgegeben:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image77.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image77.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn es sich tats\u00e4chlich um eine neue Lieferung handelt, so kann die Warnung \u00fcber die Funktionstaste <em>F5<\/em> \u00fcbergangen werden. Es folgt die Maske zum einscannen der Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image78.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image78.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In Zeile 5 wird angezeigt, wie viele Z\u00e4hler bei dem aktuellen Vorgang bereits gescannt wurden (hier:3) und wie viele bereits f\u00fcr diese Reparaturbox insgesamt gescannt wurden (hier:3).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beim Scannen wird zus\u00e4tzlich der Z\u00e4hlerstand des ausgebauten Ger\u00e4tes erfasst:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image79.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image79.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Masken f\u00fcr die Vorg\u00e4nge &#8218;von Monteur auf Lager&#8216;, &#8218;vom Monteur in Schrott&#8216; und &#8218;vom Monteur in Austausch&#8216; haben ein \u00e4hnliches Erscheinungsbild.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programm verlangt die Eingabe des Monteurs. Der Lagerist kann von den folgenden Masken jederzeit zu dieser Maske zur&uuml;ckkehren, um einen anderen Vorgang auszuw&auml;hlen. Falls &bdquo;in Reparatur&ldquo; oder &bdquo;in Austausch&ldquo; gew&auml;hlt wird, folgt eine Zwischenmaske zur Eingabe der Lieferdaten. Im anderen Fall wird direkt die Maske zum Einscannen der Z&auml;hler aufgerufen. Die Maske f&uuml;r den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2401"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2401"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2401\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15390,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2401\/revisions\/15390"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2401"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2401"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2401"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2400,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-annahme-aus-reparatur\/"},"modified":"2015-05-13T09:48:09","modified_gmt":"2015-05-13T07:48:09","slug":"geraetemanagement-annahme-aus-reparatur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-annahme-aus-reparatur\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Annahme aus Reparatur"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image73.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image73.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es besteht eine Eingabepflicht f\u00fcr alle Felder au\u00dfer der Auftragsnummer. Die Liefernummer besteht aus dem Lieferjahr, der eigentlichen Bestellnummer und einer laufenden Nummer. Die laufende Nummer wird nur ben\u00f6tigt, wenn zu einer Liefernummer mehrere Teillieferungen geh\u00f6ren. Wenn die Felder korrekt gef\u00fcllt sind und die Enter-Taste bet\u00e4tigt wird, erscheint die n\u00e4chste Maske.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image74.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image74.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Lagerist entscheidet hier, ob er die angelieferten Z\u00e4hler zur Einlagerung scannen m\u00f6chte oder ob er die verschrotteten Z\u00e4hler eingeben m\u00f6chte. Dabei wird dem Lageristen \u00fcberlassen, welchen Vorgang er zuerst bearbeiten m\u00f6chte. Man kann von den folgenden Masken immer wieder mit <em>F<\/em><em>1<\/em><em>2<\/em> zu dieser Maske zur\u00fcckkehren, bis alle Z\u00e4hler bearbeitet wurden.<\/p>\n<p>Nach der Auswahl erscheint die Maske zum Einscannen bzw. zur Eingabe des Barcodes. Diese Maske entspricht derjenigen, die zum Einscannen von Neuz\u00e4hlern angezeigt wird (siehe letzte Maske unter 10.1). Bitte beachten Sie bei manueller Barcode-Eingabe die unter 10.1 genannten Spezifikationen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht eine Eingabepflicht f&uuml;r alle Felder au&szlig;er der Auftragsnummer. Die Liefernummer besteht aus dem Lieferjahr, der eigentlichen Bestellnummer und einer laufenden Nummer. Die laufende Nummer wird nur ben&ouml;tigt, wenn zu einer Liefernummer mehrere Teillieferungen geh&ouml;ren. Wenn die Felder korrekt gef&uuml;llt sind und die Enter-Taste bet&auml;tigt wird, erscheint die n&auml;chste Maske. Der Lagerist entscheidet hier, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2400"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2400"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2400\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15388,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2400\/revisions\/15388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2400"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2400"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2400"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2399,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-annahme-neuzaehler\/"},"modified":"2015-05-13T09:46:30","modified_gmt":"2015-05-13T07:46:30","slug":"geraetemanagement-annahme-neuzaehler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-annahme-neuzaehler\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Annahme Neuz\u00e4hler"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image70.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image70.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es besteht eine Eingabepflicht f\u00fcr alle Felder.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Wenn die Felder korrekt gef\u00fcllt sind und die Enter-Taste bet\u00e4tigt wird, erscheint folgende Maske:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image71.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image71.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Programm erwartet die Eingabe der niedrigsten und der h\u00f6chsten Z\u00e4hlernummer der Lieferung. Falls die Bestellung in der St\u00fcckzahlenverwaltung hinterlegt ist, wird die Anzahl vom Programm vorgegeben. Falls eine Teillieferung vorliegt, kann die Anzahl korrigiert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach Bet\u00e4tigung der Enter-Taste erscheint die Maske zum Einlesen der Ger\u00e4te-Barcodes:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image72.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image72.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Barcode kann auch manuell eingegeben werden, falls das Ger\u00e4t eine unzul\u00e4ssige Barcodebeschriftung aufweist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es besteht eine Eingabepflicht f&uuml;r alle Felder. Wenn die Felder korrekt gef&uuml;llt sind und die Enter-Taste bet&auml;tigt wird, erscheint folgende Maske: Das Programm erwartet die Eingabe der niedrigsten und der h&ouml;chsten Z&auml;hlernummer der Lieferung. Falls die Bestellung in der St&uuml;ckzahlenverwaltung hinterlegt ist, wird die Anzahl vom Programm vorgegeben. Falls eine Teillieferung vorliegt, kann die Anzahl [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2399"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2399"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2399\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15387,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2399\/revisions\/15387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2397,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-barcode-lagerverwaltung-stueckzahlen\/"},"modified":"2015-05-13T09:46:09","modified_gmt":"2015-05-13T07:46:09","slug":"geraetemanagement-barcode-lagerverwaltung-stueckzahlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-barcode-lagerverwaltung-stueckzahlen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Barcode-Lagerverwaltung \/ St\u00fcckzahlen"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2397"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2397"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2397\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15385,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2397\/revisions\/15385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2397"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2397"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2397"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2396,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-artikelnummern\/"},"modified":"2015-05-13T09:45:58","modified_gmt":"2015-05-13T07:45:58","slug":"geraetemanagement-pflegen-artikelnummern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-artikelnummern\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Pflegen Artikelnummern"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Programm, k\u00f6nnen zu den verschiedenen Ger\u00e4tearten Artikelnummern hinterlegt werden. Nach dem Aufruf der Programmes erscheint eine \u00dcbersicht, in welcher die Werksnummer, der Mandant, die Ger\u00e4teart, die Energieart, die Bezeichnung der Ger\u00e4teart und die dazugeh\u00f6rige Artikelnummer zu sehen sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image66.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image66.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Die einzelnen Datens\u00e4tze k\u00f6nnen \u00fcber Option \u201e5\u201c angezeigt oder \u00fcber Option \u201e2\u201c ge\u00e4ndert werden. In beiden F\u00e4llen erscheint das gleiche Fenster, allerdings ist es bei Option \u201e2\u201c m\u00f6glich, das Feld Artikelnummer zu ver\u00e4ndern. Daf\u00fcr steht bei diesem Feld eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. Es kann entweder ein Wert aus dieser Liste ausgew\u00e4hlt werden oder das Feld kann leer gelassen werden, andere Werte sollten nicht eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image67.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image67.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern<\/em><\/p>\n<p>Alle anderen Felder sind \u00fcber diese Programm nicht editierbar. Ebenso ist es nicht m\u00f6glich Datens\u00e4tze zu l\u00f6schen oder neue anzulegen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Programm, k&ouml;nnen zu den verschiedenen Ger&auml;tearten Artikelnummern hinterlegt werden. Nach dem Aufruf der Programmes erscheint eine &Uuml;bersicht, in welcher die Werksnummer, der Mandant, die Ger&auml;teart, die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, die Bezeichnung der Ger&auml;teart und die dazugeh&ouml;rige Artikelnummer zu sehen sind. Abb.: &Uuml;bersicht Die einzelnen Datens&auml;tze k&ouml;nnen &uuml;ber Option &bdquo;5&ldquo; angezeigt oder &uuml;ber Option &bdquo;2&ldquo; ge&auml;ndert [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2396"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2396"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2396\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15384,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2396\/revisions\/15384"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2396"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2396"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2396"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2395,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-prueftabellen\/"},"modified":"2017-10-01T18:31:29","modified_gmt":"2017-10-01T16:31:29","slug":"geraetemanagement-pflegen-prueftabellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-prueftabellen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Pflegen Pr\u00fcftabellen"},"content":{"rendered":"<p>Die Pr\u00fcftabellen k\u00f6nnen f\u00fcr zwei Zwecke genutzt werden. Prim\u00e4rer Zweck ist die Hinterlegung g\u00fcltiger Feldinhalte f\u00fcr Dateifelder. Es k\u00f6nnen dann z. B. bei \u00c4nderungen im Ger\u00e4testamm nur die hinterlegten Inhalte verwendet werden. Dar\u00fcber hinaus kann f\u00fcr diese g\u00fcltigen Feldinhalte ein Langtext hinterlegt werden, der u. a. daf\u00fcr genutzt werden kann, numerische Verschl\u00fcsselungen wie z. B. im Feld Bauart mit erkl\u00e4renden Bemerkungen zu versehen. Diese Langtexte werden dann u. a. bei der Anzeige der Ger\u00e4testammdaten (Vorgang 50) angezeigt. Im Beispiel unten zeigt der rote Rahmen die hinterlegten Langtexte, hier ist nur f\u00fcr das Fabrikat 1 der sprechende Langtext \u201aAEG\u2019 hinterlegt.<\/p>\n<p>In der Spalte \u201e<em>unver\u00e4nderbar<\/em>\u201c (im GreenScreen \u201eFx\u201c) ist mittels Stern gekennzeichnet, dass die Inhalte f\u00fcr dieses Feld nicht vom Anwender ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen. Es handelt sich um fest vorgegebene Werte. Zur Anwendung kommt dies f\u00fcr das Feld <em>Energierichtung<\/em> (WERICH) aus dem Z\u00e4hlwerkstamm, bei dem nur noch die Werte \u201eE\u201c (Einspeisez\u00e4hlwerk) und BLANK (Bezugsz\u00e4hlwerk) zul\u00e4ssig sind.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image57.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image57.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach dem Aufruf des Programms zur Pflege der Pr\u00fcftabellen muss zun\u00e4chst gew\u00e4hlt werden, f\u00fcr welchen Mandanten, welche Ger\u00e4te- und Energieart Eintr\u00e4ge gepflegt werden sollen.<\/p>\n<p>Nach der Auswahl und Bet\u00e4tigen der Eingabetaste gelangen Sie zu einer Auflistung aller Felder, die beim Vorgang 50 im Ger\u00e4temanagement (Anzeige der Ger\u00e4testammdaten) angezeigt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Auflistung ist alphabetisch nach dem Anzeigetext in Vorgang 50 sortiert:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image58.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image58.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Abb.: Auflistung aller Dateifelder, die beim Vorgang 50 im Ger\u00e4temanagement angezeigt werden<\/span><\/p>\n<p>Rechts neben dem Anzeigetext ist der Feldname aus der Datenbankdatei gezeigt. Z. B. beginnen Felder aus der Ger\u00e4testammdatei GERSTMPF mit den Buchstaben \u201aGS\u2019, w\u00e4hrend Felder aus der Z\u00e4hlwerkstammdatei ZAEWERPF mit \u201aW\u2019 beginnen. Unter der \u00dcberschrift \u201aGer\u00e4teerweiterung\u2019 steht nur ggf. f\u00fcr fr\u00fchere Nutzer der Hausanschlussdatei ein Eintrag (z. B. \u201aAnschlussleitungen\u2019), anderenfalls bleibt die Spalte frei. In der ganz rechten Spalte \u201aInh\u2019 steht ein Stern (\u201a*\u2019), wenn es f\u00fcr dieses Dateifeld Eintr\u00e4ge in den Pr\u00fcftabellen gibt. Anderenfalls bleibt die Spalte frei.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktion steht zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Liste drucken<\/td>\n<td>Gedruckt wird eine Liste, die f\u00fcr die gew\u00e4hlte Ger\u00e4te- und Energieart alle Eintr\u00e4ge in den Pr\u00fcftabellen f\u00fcr alle Felder aus Vorgang 50 zeigt. Um nur die Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge einzelner Dateifelder anzulisten, verwenden Sie die Option \u201a6=Drucken\u2019 in der Zeile des entsprechenden Dateifeldes<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die weitere Verarbeitung erfolgt \u00fcber die Optionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Ausw\u00e4hlen<\/td>\n<td>Sie gelangen f\u00fcr das gew\u00e4hlte Dateifeld in die Pflege der Langtexte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>6<\/td>\n<td>Drucken<\/td>\n<td>Drucken der Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge f\u00fcr das betreffende Dateifeld. Sie k\u00f6nnen diese Option f\u00fcr mehrere Dateifelder anw\u00e4hlen und erhalten bei Verlassen des Programms eine Gesamtliste.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Pflege der Langtexte<\/strong><\/p>\n<p>Nachdem Sie ein Dateifeld ausgew\u00e4hlt haben, gelangen Sie zur Anzeige der bereits vorhandenen Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge f\u00fcr dieses Feld. Links steht unter der \u00dcberschrift \u201aEingabe\u2019 das K\u00fcrzel, f\u00fcr das der entsprechende rechts stehende Langtext angezeigt werden soll, z. B. Eingabe \u201aP\u2019 f\u00fcr den Ausbaugrund als Abk\u00fcrzung f\u00fcr den Langtext \u201aGer\u00e4t wird gepr\u00fcft\u2019. In der Spalte mit der \u00dcberschrift \u201aV\u2019 links neben dem Langtext kann eingeblendet werden, ob die Eingabe (z. B. \u201aP\u2019 f\u00fcr den Ausbaugrund) \u00fcberhaupt im Datenbestand verwendet wird. In der Spalte \u201aS\u2019 wird angezeigt, ob es sich um einen gesperrten Feldinhalt handelt. Ein gesperrter Feldinhalt kann nicht mehr neu vergeben werden und wird auch bei F4-Auswahlen nicht aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image59.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image59.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge f\u00fcr das Feld GOBISG (Ausbaugrund) bei Gasz\u00e4hlern<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es steht die Funktion zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Ta<\/strong><strong>s<\/strong><strong>te<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Eingabe eines neuen Pr\u00fcftabelleneintrages f\u00fcr das aktuelle Dateifeld mit der gew\u00e4hlten Ger\u00e4te- und Energieart<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image60.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image60.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es wird der Feldtyp angezeigt (\u201aText\u2019 bzw. \u201aZahl\u2019) und in der Zeile \u201aFormat\u2019 die Anzahl der zul\u00e4ssigen Zeichen (im Beispiel oben zwei Ziffern symbolisiert durch \u201a88\u2019), bei Zahlen ggf. mit Kommaschreibweise.<\/p>\n<p>Im Feld \u201eEingabe\u201c ist der f\u00fcr das Feld g\u00fcltige Inhalt (das K\u00fcrzel) einzugeben und im \u201eLangtext\u201c die Bedeutung des Wertes, die in der Anzeige der Ger\u00e4testammdaten erscheint (im Beispiel oben wird der Ausbaugrund \u201eV\u201c durch den Langtext \u201everkauft\u201c ersetzt). Per Eingabetaste oder Bet\u00e4tigen der OK-Schaltfl\u00e4che wird der Eintrag in die Pr\u00fcftabellen aufgenommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>Datenabgleich<\/td>\n<td>Es wird im Datenbestand nach Feldinhalten gesucht, f\u00fcr die in den Pr\u00fcftabellen noch kein Eintrag vorhanden ist. Jeder von den bisherigen Eintr\u00e4gen abweichende Feldinhalt erzeugt einen neuen Eintrag in den Pr\u00fcftabellen und erh\u00e4lt als Langtext standardm\u00e4\u00dfig \u201a*** \u2019 gefolgt vom Feldinhalt.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image61.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image61.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In obigem Beispiel wurden sechs Eintr\u00e4ge erg\u00e4nzt (siehe Meldung am unteren Bildschirmrand), deren Langtexte zusammengesetzt sind aus drei Sternen und dem Feldinhalt (z. B. \u201e*** E\u201c).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F9<\/td>\n<td>Gesperrte ein- \/ ausblenden<\/td>\n<td>Gesperrte Feldinhalte werden standardm\u00e4\u00dfig nicht aufgef\u00fchrt. Mit dieser Funktion k\u00f6nnen Sie mit eingeblendet bzw. auch wieder ausgeblendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Verwendung<\/td>\n<td>Pr\u00fcfung f\u00fcr alle Eintr\u00e4ge der gew\u00e4hlten Kombination von Ger\u00e4te- und Energieart sowie Dateifeld, ob die Feldinhalte (Eingaben) im Datenbestand vorkommen. Das Ergebnis der Pr\u00fcfung wird in der Spalte \u201aV\u2019 links neben dem Langtext angezeigt. Ein \u201eX\u201c bedeutet, dass ein solcher Inhalt im Datenbestand vorkommt, ein \u201e-\u201c steht f\u00fcr ein nicht vorkommendes K\u00fcrzel. Die Anzeige der Verwendung wird beim n\u00e4chsten Aufbau der Bildschirmanzeige wieder entfernt.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image62.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image62.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F23<\/td>\n<td>Alle Inhalte l\u00f6schen<\/td>\n<td>L\u00f6schen aller Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge f\u00fcr eine Kombination von Ger\u00e4te- und Energieart sowie Dateifeld. Diese Funktion wird ben\u00f6tigt, wenn ein Feld nicht mehr gepflegt werden muss. Nur \u00fcber diese Funktion lassen sich Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge von K\u00fcrzeln l\u00f6schen, die noch als Inhalte im Datenbestand vorkommen. Das L\u00f6schen muss best\u00e4tigt werden durch Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2019.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image63.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image63.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge k\u00f6nnen \u00fcber die Optionen \u201a2=\u00c4ndern\u2019, \u201a4=L\u00f6schen\u2019 und \u201a5=Anzeigen\u2019 bearbeitet werden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Opt<\/strong><strong>i<\/strong><strong>on<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeic<\/strong><strong>h<\/strong><strong>nung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern<\/td>\n<td>\u00c4ndern eines Pr\u00fcftabelleneintrags. Es kann der Langtext \u00fcberschrieben werden. Das K\u00fcrzel l\u00e4sst sich nur dann \u00e4ndern, wenn es im Datenbestand keinen Datensatz mit diesem Feldinhalt gibt. In der Zeile \u201aDatens\u00e4tze\u2019 wird angezeigt, wie viele Datens\u00e4tze es mit diesem Feldinhalt im Datenbestand gibt. Zus\u00e4tzlich werden die Informationen \u00fcber die letzte \u00c4nderung mit Datum, Zeit und Anwendername angezeigt.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image64.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image64.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>L\u00f6schen eines einzelnen Pr\u00fcftabelleneintrags. Ein Eintrag kann nur dann gel\u00f6scht werden, wenn es im Datenbestand keinen Satz mit entsprechendem Feldinhalt gibt. Ist ein Satz l\u00f6schbar, so muss das Entfernen aus der Pr\u00fcftabelle noch einmal \u00fcber das Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2019 best\u00e4tigt werden.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image65.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image65.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge f\u00fcr K\u00fcrzel, die als Feldinhalte im Datenbestand vorkommen, k\u00f6nnen nur \u00fcber die Funktion \u201aalle Inhalte l\u00f6schen\u2019 (F23) gel\u00f6scht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen<\/td>\n<td>Die Anzeige entspricht der aus der Option \u201a2=\u00c4ndern\u2019 ohne pflegbare Werte.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Opt<\/strong><strong>i<\/strong><strong>on<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeic<\/strong><strong>h<\/strong><strong>nung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern<\/td>\n<td>\u00c4ndern eines Pr\u00fcftabelleneintrags. Es kann der Langtext \u00fcberschrieben werden. Das K\u00fcrzel l\u00e4sst sich nur dann \u00e4ndern, wenn es im Datenbestand keinen Datensatz mit diesem Feldinhalt gibt. In der Zeile \u201aDatens\u00e4tze\u2019 wird angezeigt, wie viele Datens\u00e4tze es mit diesem Feldinhalt im Datenbestand gibt. Zus\u00e4tzlich werden die Informationen \u00fcber die letzte \u00c4nderung mit Datum, Zeit und Anwendername angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image64.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image64.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>L\u00f6schen eines einzelnen Pr\u00fcftabelleneintrags. Ein Eintrag kann nur dann gel\u00f6scht werden, wenn es im Datenbestand keinen Satz mit entsprechendem Feldinhalt gibt. Ist ein Satz l\u00f6schbar, so muss das Entfernen aus der Pr\u00fcftabelle noch einmal \u00fcber das Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2019 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image65.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image65.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pr\u00fcftabelleneintr\u00e4ge f\u00fcr K\u00fcrzel, die als Feldinhalte im Datenbestand vorkommen, k\u00f6nnen nur \u00fcber die Funktion \u201aalle Inhalte l\u00f6schen\u2019 (F23) gel\u00f6scht werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen<\/td>\n<td>Die Anzeige entspricht der aus der Option \u201a2=\u00c4ndern\u2019 ohne pflegbare Werte.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pr&uuml;ftabellen k&ouml;nnen f&uuml;r zwei Zwecke genutzt werden. Prim&auml;rer Zweck ist die Hinterlegung g&uuml;ltiger Feldinhalte f&uuml;r Dateifelder. Es k&ouml;nnen dann z. B. bei &Auml;nderungen im Ger&auml;testamm nur die hinterlegten Inhalte verwendet werden. Dar&uuml;ber hinaus kann f&uuml;r diese g&uuml;ltigen Feldinhalte ein Langtext hinterlegt werden, der u. a. daf&uuml;r genutzt werden kann, numerische Verschl&uuml;sselungen wie z. B. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2395"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80279,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2395\/revisions\/80279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2395"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2395"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2395"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2394,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-geraetekatalog\/"},"modified":"2017-09-22T11:31:57","modified_gmt":"2017-09-22T09:31:57","slug":"geraetemanagement-pflegen-geraetekatalog","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-pflegen-geraetekatalog\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Pflegen Ger\u00e4tekatalog"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Neuaufnahme eines Ger\u00e4tes in das Ger\u00e4temanagement wird das Ger\u00e4t einem Objekt (z. B. einem Lager) zugeordnet und es m\u00fcssen die technischen Daten des Ger\u00e4ts im Ger\u00e4testamm hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Zur Vereinfachung des Zugangs gibt es einen Ger\u00e4tekatalog mit Standardger\u00e4tetypen. In diesem Katalog k\u00f6nnen Ger\u00e4te, die h\u00e4ufig beim Zugang eingegeben werden m\u00fcssen, als Standardtypen mit allen zugeh\u00f6rigen technischen Daten angelegt werden. Beim Ger\u00e4tezugang wird dann nur noch der entsprechende Standardtyp ausgew\u00e4hlt und die Eingabemaske f\u00fcllt sich automatisch mit den hinterlegten Werten. Diese sollten dann \u00fcberpr\u00fcft und bei Zugang eines von diesem Standard abweichenden Ger\u00e4tes gegebenenfalls ge\u00e4ndert werden. Bitte beachten Sie, dass es <strong>nicht<\/strong> <strong>verpflichtend<\/strong> ist, f\u00fcr jeden benutzten Ger\u00e4tetyp einen Standardtyp zu hinterlegen. Vielmehr handelt es sich nur um eine Eingabe- bzw. Erfassungshilfe beim Anlegen neuer Ger\u00e4te im System.<\/p>\n<p>Das Pflegeprogramm f\u00fcr den Ger\u00e4tekatalog ist unter dem Men\u00fcpunkt \u201aSonderprogramme\u2019 im Ger\u00e4temanagement zu finden und auch von der Eingabemaske des Ger\u00e4tezugangsprogramms \u00fcber die Funktion \u201aGer\u00e4tekatalog\u2019 (F7) erreichbar.<\/p>\n<p>Nach Aufruf des Pflegeprogramms f\u00fcr die Standardtypen m\u00fcssen der Mandant, die Ger\u00e4te- und die Energieart gew\u00e4hlt werden, um zur Anzeige der hinterlegten Standardtypen zu gelangen. F\u00fcr die Auswahl der Ger\u00e4te- und Energieart steht Ihnen eine Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image54.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image54.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl der Ger\u00e4te- und Energieart zum Einstieg in den Ger\u00e4tekatalog<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im Einstiegsbild stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Erstellen eines neuen Standardtyps im Ger\u00e4tekatalog<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Werden Ger\u00e4te- und Energieart gef\u00fcllt, gelangt man nach Bet\u00e4tigung der OK-Schaltfl\u00e4che bzw. der Eingabetaste zur Anzeige der bereits definierten Standardtypen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In diesem Bild stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Pr\u00fcftabelle pflegen<\/td>\n<td>Pflege der Pr\u00fcftabellen zur Hinterlegung von g\u00fcltigen Inhalten von Datenfeldern sowie anzuzeigenden Langtexten f\u00fcr Feldinhalte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Erstellen eines neuen Standardtyps im Ger\u00e4tekatalog<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ger\u00e4tekatalog.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79987\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ger\u00e4tekatalog.png\" alt=\"Ger\u00e4tekatalog\" width=\"1451\" height=\"920\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der definierten Standard-Ger\u00e4tetypen<\/em><\/p>\n<p>Das Aktivieren\/Deaktivieren einzelner S\u00e4tze erfolgt \u00fcber die Option <em>9=Deaktivieren\/Aktivieren<\/em>. Das Ein- und Ausblenden der deaktivierten S\u00e4tze erfolgt \u00fcber die Funktion <em>F9=Deaktivierte ein-\/ausblenden<\/em>.<\/p>\n<p>Wenn Sie einen neuen Standardtyp definieren m\u00f6chten, m\u00fcssen Sie zun\u00e4chst die Angaben f\u00fcr die Schl\u00fcsselfelder vornehmen, d. h. neben den Werten f\u00fcr den Mandanten (in der Vorg\u00e4ngermaske), die Ger\u00e4te- und Energieart m\u00fcssen das Fabrikat und die gew\u00fcnschte Standardtyp-Bezeichnung angegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image56.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image56.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Angabe der Schl\u00fcsselfelder eines neuen Standardtyps<\/em><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend gelangen Sie zur Pflege der technischen Daten f\u00fcr diesen Standardtyp. Eine \u00c4nderung des Fabrikats und des Typnamens ist auch nachtr\u00e4glich noch m\u00f6glich. Die Pflege der technischen Daten entspricht von der Darstellung her der Pflege der Ger\u00e4testammdaten (siehe Option 55 \u201a\u00dcberschreiben der Ger\u00e4tedaten\u2019).<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die pflegbaren Felder f\u00fcr die Standardtypen k\u00f6nnen individuell f\u00fcr alle Ger\u00e4te pro Gesellschaft festgelegt werden. Es sollten nur die Felder angezeigt werden, denen ein Standardwert zugewiesen werden kann. F\u00fcr \u00c4nderungen der Anzeige wenden Sie sich bitte an einen Mitarbeiter des Verbrauchsabrechnungs-Supports.<\/p><\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber folgende Optionen k\u00f6nnen Sie aus der Anzeige aller definierten Standardtypen heraus die Daten bearbeiten:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern<\/td>\n<td>\u00c4ndern der technischen Daten dieses Standardtyps<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>Kopieren<\/td>\n<td>Kopieren eines Standardtyps, um einen neuen Standardtyp anzulegen. Hierbei sollte die Bezeichnung des Standardtyps angepasst werden. Es darf keine Bezeichnung vergeben werden, die bereits im System vorhanden ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>L\u00f6schen eines Standardtyps. Der Standardtyp ist anschlie\u00dfend nicht wieder reaktivierbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen<\/td>\n<td>Anzeigen der technischen Daten dieses Standardtyps<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>9<\/td>\n<td>Deaktivieren\/Aktivieren<\/td>\n<td>Das Ein- und Ausblenden der deaktivierten S\u00e4tze erfolgt \u00fcber die Funktion <em>F9=Deaktivierte ein-\/ausblenden<\/em>.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Neuaufnahme eines Ger&auml;tes in das Ger&auml;temanagement wird das Ger&auml;t einem Objekt (z. B. einem Lager) zugeordnet und es m&uuml;ssen die technischen Daten des Ger&auml;ts im Ger&auml;testamm hinterlegt werden. Zur Vereinfachung des Zugangs gibt es einen Ger&auml;tekatalog mit Standardger&auml;tetypen. In diesem Katalog k&ouml;nnen Ger&auml;te, die h&auml;ufig beim Zugang eingegeben werden m&uuml;ssen, als Standardtypen mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2394"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2394"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2394\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79988,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2394\/revisions\/79988"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2394"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2394"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2394"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2393,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sonderprogramme\/"},"modified":"2015-05-13T09:42:44","modified_gmt":"2015-05-13T07:42:44","slug":"geraetemanagement-sonderprogramme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-sonderprogramme\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Sonderprogramme"},"content":{"rendered":"<p>Das Men\u00fc\u00a0<em>Sonderprogramme<\/em> enth\u00e4lt die Pflegeprogramme f\u00fcr den Ger\u00e4tekatalog und die Pr\u00fcftabellen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Men&uuml;&nbsp;Sonderprogramme enth&auml;lt die Pflegeprogramme f&uuml;r den Ger&auml;tekatalog und die Pr&uuml;ftabellen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:58","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2393"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2393"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2393\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15378,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2393\/revisions\/15378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2393"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2393"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2393"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2392,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neues-format-ab-022014\/"},"modified":"2015-05-13T09:41:13","modified_gmt":"2015-05-13T07:41:13","slug":"geraetemanagement-neues-format-ab-022014","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-neues-format-ab-022014\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Neues Format (ab 02\/2014)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image53.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image53.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2392"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2392"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2392\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15375,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2392\/revisions\/15375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2392"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2392"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2392"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2391,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-altes-format-bis-022014\/"},"modified":"2015-05-13T09:40:59","modified_gmt":"2015-05-13T07:40:59","slug":"geraetemanagement-altes-format-bis-022014","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-altes-format-bis-022014\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Altes Format (bis 02\/2014)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image52.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image52.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2391"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2391"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15374,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2391\/revisions\/15374"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2390,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-beispiel-xml-lieferschein\/"},"modified":"2015-05-13T09:40:48","modified_gmt":"2015-05-13T07:40:48","slug":"geraetemanagement-beispiel-xml-lieferschein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-beispiel-xml-lieferschein\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Beispiel XML-Lieferschein"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2390"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2390"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2390\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15372,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2390\/revisions\/15372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2390"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2389,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-fehlerkorrektur-xml-lieferscheine\/"},"modified":"2015-05-13T09:40:40","modified_gmt":"2015-05-13T07:40:40","slug":"geraetemanagement-fehlerkorrektur-xml-lieferscheine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-fehlerkorrektur-xml-lieferscheine\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Fehlerkorrektur XML Lieferscheine"},"content":{"rendered":"<p>Das Fehlerprotokoll enth\u00e4lt alle Z\u00e4hler- und Z\u00e4hlwerkdaten der Ger\u00e4te eines oder mehrerer Importvorg\u00e4nge, die aufgrund vorliegender Datenfehler und -inkonsistenzen nicht ins System \u00fcbernommen werden konnten. Das Protokoll besteht aus den beiden Dateien GVELERPF (Ger\u00e4tedaten) und GVELZAPF (zugeh\u00f6rige Z\u00e4hlwerksdaten).<\/p>\n<p>Die im Fehlerprotokoll enthaltenen Ger\u00e4te werden nach Aufruf des Men\u00fcpunktes unter Angabe der Fehleranzahl f\u00fcr das jeweilige Ger\u00e4t aufgelistet, wie nachfolgend exemplarisch dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image50.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image50.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht aller fehlerhaften Ger\u00e4te aus dem Fehlerprotokoll<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">An dieser Stelle stehen folgende Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Taste<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F5<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktualisieren<\/p>\n<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F7<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Korrigierte Ger\u00e4te ins System \u00fcbernehmen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle zwischenzeitlich korrigierten Ger\u00e4te werden aus dem Fehlerprotokoll in die Ger\u00e4te-\/Z\u00e4hlwerkdateien im System \u00fcbertragen (die Eintr\u00e4ge in der Fehlerliste verschwinden dabei)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F17<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle Eintr\u00e4ge aus Fehlerprotokoll l\u00f6schen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>S\u00e4mtliche aktuell vorhandenen Eintr\u00e4ge werden aus dem Fehlerprotokoll gel\u00f6scht (diese Funktion entspricht dem optionalen Leeren des Protokolls beim Importvorgang)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Optionen f\u00fcr einzelne Ger\u00e4te in der Fehlerliste:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Option<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bezeichnung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Bedeutung<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>\u00c4ndern<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die derzeit im Fehlerprotokoll hinterlegten (fehlerhaften) Daten zu einem Z\u00e4hler werden mit M\u00f6glichkeit zur Bearbeitung angezeigt<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>L\u00f6schen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Entfernt ein einzelnes Ger\u00e4t (inkl. ggf. vorhandener Z\u00e4hlwerke) aus dem Fehlerprotokoll<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei Aufruf der Ger\u00e4tedaten \u00fcber die Option <em>\u00c4ndern<\/em> wird zun\u00e4chst ein Fenster angezeigt, das alle Fehlermeldungen zum Ger\u00e4t enth\u00e4lt, falls Fehler vorhanden sind (dieses Fenster erscheint auch nach jeder Best\u00e4tigung der auf dem Bildschirm angezeigten Daten, solange hierin noch Fehler enthalten sind). Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen hier alle relevanten Angaben, die auch in der Lieferscheindatei enthalten sind, angepasst werden. Die Beschriftungen fehlerhafter Felder werden in roter Farbe hervorgehoben. Im unteren Bildschirmbereich werden die Daten der zugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlwerke angezeigt, falls vorhanden. Hier werden fehlerhafte Angaben direkt rot hervorgehoben. Als Funktion steht hier lediglich <strong>Aktualisieren (F5)<\/strong> zum erneuten Laden der Z\u00e4hlwerkdaten aus dem Fehlerprotokoll zur Verf\u00fcgung. Die Option <strong>\u00c4ndern (2)<\/strong> erlaubt wiederum die Anpassung\/Korrektur der Daten eines einzelnen Z\u00e4hlwerks.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image51.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image51.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht eines Ger\u00e4ts aus dem Fehlerprotokoll (inkl. vorhandener Z\u00e4hlwerke) mit Korrekturm\u00f6glichkeit<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Fehlerprotokoll enth&auml;lt alle Z&auml;hler- und Z&auml;hlwerkdaten der Ger&auml;te eines oder mehrerer Importvorg&auml;nge, die aufgrund vorliegender Datenfehler und -inkonsistenzen nicht ins System &uuml;bernommen werden konnten. Das Protokoll besteht aus den beiden Dateien GVELERPF (Ger&auml;tedaten) und GVELZAPF (zugeh&ouml;rige Z&auml;hlwerksdaten). Die im Fehlerprotokoll enthaltenen Ger&auml;te werden nach Aufruf des Men&uuml;punktes unter Angabe der Fehleranzahl f&uuml;r das jeweilige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2389"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2389"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15371,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2389\/revisions\/15371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2385,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ueberschreiben-von-stammdaten\/"},"modified":"2019-04-25T14:55:34","modified_gmt":"2019-04-25T12:55:34","slug":"geraetemanagement-ueberschreiben-von-stammdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ueberschreiben-von-stammdaten\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; \u00dcberschreiben von Stammdaten"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Programms k\u00f6nnen Stammdaten f\u00fcr mehrere Ger\u00e4te (gleiche Ger\u00e4te- und Energieart) auf einmal ge\u00e4ndert werden:<\/p>\n<p>Die Massen\u00e4nderung von Stammdaten basiert auf der normalen Ger\u00e4testammdaten-\u00c4nderung. Es k\u00f6nnen alle Datenfelder aus dem Ger\u00e4testamm ge\u00e4ndert werden, die in der normalen Pflegemaske zum \u00c4ndern zur Verf\u00fcgung stehen. Alle Felder aus anderen Dateien (z. B. Z\u00e4hlwerkstamm) stehen nicht f\u00fcr eine \u00c4nderung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Ta<\/strong><strong>s<\/strong><strong>te<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeic<\/strong><strong>h<\/strong><strong>nung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Neue Eingaben<\/td>\n<td>Leeren der Anzeige<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Vorbelegung<\/td>\n<td>Es k\u00f6nnen Ger\u00e4tenummern aufgrund verschiedener Kriterien vorbelegt werden. Es werden alle Ger\u00e4te aus der Datenbank selektiert, die den Eingaben in den Feldern Standort, Fabrikat, Ger\u00e4te-von, Ger\u00e4te-bis, Liefernummer, Auftragsnummer gen\u00fcgen.Eine der folgenden Eingaben ist Pflicht<\/p>\n<ul>\n<li>Fabrikat, Ger\u00e4te-von, Ger\u00e4te-bis<\/li>\n<li>Liefernummer<\/li>\n<li>Auftragsnummer<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann bei Bedarf eine Vorgabe f\u00fcr den Standort eingegeben werden<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image42.JPG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image42.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Eingabefeld \u201eAn die bestehende Liste anh\u00e4ngen\u201c regelt, ob die gefundenen Ger\u00e4te den Inhalt des Hauptfensters \u00fcberschreiben oder an diesen angeh\u00e4ngt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83462\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild2.jpg\" alt=\"\" width=\"954\" height=\"490\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild2.jpg 954w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild2-300x154.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild2-768x394.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 954px) 100vw, 954px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Programm zur Massen\u00fcberschreibung von Ger\u00e4testammdaten<\/em><\/p>\n<p>Nach Auswahl des Mandanten m\u00fcssen zun\u00e4chst die Ger\u00e4teart und die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\">Energieart<\/a> der zu erfassenden Ger\u00e4te selektiert werden und optional der Standort (z. B. nur Lagerz\u00e4hler). Auf diesen Feldern steht die Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. Die Eingaben in diesen Feldern sind dann f\u00fcr alle erfassten Fabrikatnummer- \/ Ger\u00e4tenummer-Kombinationen g\u00fcltig.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen bis zu 960 Fabrikatnummer-\/Ger\u00e4tenummer-Kombinationen eingegeben werden.<\/p>\n<p>Alternativ k\u00f6nnen \u00fcber die Funktion \u201eVorbelegung\u201c (F10) alle Ger\u00e4te eines Ger\u00e4tenummernbereiches und\/oder alle Ger\u00e4te zu einer Liefernummer und\/oder Auftragsnummer aus der Datenbank als Vorbelegung in die Anzeigemaske geladen werden (siehe oben).<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigung von Datenfreigabe oder der OK-Schaltfl\u00e4che werden alle Eingaben auf Plausibilit\u00e4t \u00fcberpr\u00fcft und bei erfolgreicher Pr\u00fcfung wird in die Maske verzweigt, in der den oben genannten Stammdaten neue Werte zugeordnet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83463\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild3.jpg\" alt=\"\" width=\"1353\" height=\"811\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild3.jpg 1353w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild3-300x180.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild3-768x460.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ger\u00e4temanagement-Stammdaten-Bild3-1024x614.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1353px) 100vw, 1353px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Markierung des zu \u00e4ndernden Feldes mit Angabe des gew\u00fcnschten Feldinhaltes<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der \u00c4nderungsmaske sind alle Felder zun\u00e4chst mit einem Initialwert gef\u00fcllt. Der Initialwert numerischer Felder ist 0, der alphanumerischer Feldern Leerzeichen. Um ein Feld zu \u00e4ndern muss in der eingeblendeten Spalte mit der Checkbox das H\u00e4kchen gesetzt werden (GreenScreen \u201aX\u2018) und dahinter der gew\u00fcnschte Inhalt eingegeben werden, der auf alle betroffenen Ger\u00e4te \u00fcbertragen werden soll.<\/p>\n<p>Es werden in der \u00c4nderungsmaske nur die Feldinhalte gepr\u00fcft, die f\u00fcr eine \u00c4nderung markiert wurden. Bet\u00e4tigen von OK bzw. ENTER f\u00fchren zur Verarbeitung der Daten mit dem bekannten Erfolgshinweis und der Listenerstellung f\u00fcr erfolgte \u00dcberschreibungen. Ein Abbruch des Vorgangs erfolgt in der \u00c4nderungsmaske per Zur\u00fcck (F12) oder Verlassen (F3).<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Verarbeitung werden eine Fehlerliste (GV0130P) sowie ein \u00dcbernahmeprotokoll (GV0131P) erstellt, sofern es jeweils Eintr\u00e4ge f\u00fcr die entsprechenden Listen gibt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Programms k&ouml;nnen Stammdaten f&uuml;r mehrere Ger&auml;te (gleiche Ger&auml;te- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>) auf einmal ge&auml;ndert werden: Die Massen&auml;nderung von Stammdaten basiert auf der normalen Ger&auml;testammdaten-&Auml;nderung. Es k&ouml;nnen alle Datenfelder aus dem Ger&auml;testamm ge&auml;ndert werden, die in der normalen Pflegemaske zum &Auml;ndern zur Verf&uuml;gung stehen. Alle Felder aus anderen Dateien (z. B. Z&auml;hlwerkstamm) stehen nicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2385"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83464,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2385\/revisions\/83464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2384,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-umlagern-von-geraeten\/"},"modified":"2017-09-28T11:02:56","modified_gmt":"2017-09-28T09:02:56","slug":"geraetemanagement-umlagern-von-geraeten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-umlagern-von-geraeten\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Umlagern von Ger\u00e4ten"},"content":{"rendered":"<p>Die Umlagerung von Ger\u00e4ten bewirkt eine \u00c4nderung der Objektzuordnung eines Ger\u00e4tes. Z. B. k\u00f6nnen mehrere Ger\u00e4te, die sich momentan auf Lager befinden, in Reparatur gegeben werden (dabei \u00e4ndert sich OTYP=\u2019L\u2019 in OTYP=\u2019R\u2019). Eine Eingabe von bis zu 960 Ger\u00e4ten ist m\u00f6glich f\u00fcr eine der folgenden Aktionen, die in gleicher Form im Ger\u00e4tematchcode einzeln ausgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen:<\/p>\n<p>Aktion <strong>51<\/strong>: In Reparatur schicken,<\/p>\n<p>Aktion <strong>52<\/strong>: Aus Reparatur zur\u00fcckholen,<\/p>\n<p>Aktion <strong>53<\/strong>: Verschrotten,<\/p>\n<p>Aktion <strong>54<\/strong>: In Rechnung stellen (verkaufen),<\/p>\n<p>Aktion <strong>56<\/strong>: In Austausch schicken,<\/p>\n<p>Aktion <strong>57<\/strong>: Umlagern,<\/p>\n<p>Aktion <strong>58<\/strong>: Reaktivieren.<\/p>\n<p>Aktion <strong>5<\/strong><strong>9<\/strong>: aus Datenbestand entfernen<\/p>\n<p>Aktion <strong>7<\/strong><strong>1<\/strong>: Zur Pr\u00fcfstelle schicken,<\/p>\n<p>Aktion 7<strong>2<\/strong>: Von Pr\u00fcfstelle zur\u00fcckholen,<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Ta<\/strong><strong>s<\/strong><strong>te<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeic<\/strong><strong>h<\/strong><strong>nung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Neue Eingaben<\/td>\n<td>Leeren der Anzeige<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>Verarbeitung<\/td>\n<td>Durchf\u00fchren der gew\u00e4hlten Aktion f\u00fcr alle eingegebenen Ger\u00e4te<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Vorbelegung<\/td>\n<td>Es k\u00f6nnen ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Vorg\u00e4nge 52 und 72 Ger\u00e4tenummern vorbelegt werden, indem die Liefernummer und\/oder Auftragsnummer des zugeh\u00f6rigen Vorganges \u201ein Reparatur\u201c bzw. \u201ezur Pr\u00fcfstelle\u201c vorgegeben wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image40.jpg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image40.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image41.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image41.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Programm zur Massenumlagerung von Ger\u00e4ten<\/em><\/p>\n<p>Nach Festlegung des Mandanten m\u00fcssen die durchzuf\u00fchrende Aktion sowie die Ger\u00e4teart und Energieart der zu erfassenden Ger\u00e4te ausgew\u00e4hlt werden. Hierzu stehen jeweils \u00fcber die Auswahlhilfe die g\u00fcltigen Werte zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen bis zu 960 Fabrikats Nummer-\/Ger\u00e4tenummer-Kombinationen eingegeben. Gebl\u00e4ttert wird \u00fcber Bild auf und Bild ab. Auch f\u00fcr die Fabrikate existiert eine Auswahlhilfe.<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigung von Datenfreigabe bzw. der OK-Schaltfl\u00e4che werden alle Eingaben auf Korrektheit und Plausibilit\u00e4t \u00fcberpr\u00fcft. Dabei wird auch gepr\u00fcft, ob die gew\u00e4hlte Aktion f\u00fcr die Ger\u00e4te durchf\u00fchrbar ist (z.B.: ein sich auf Lager befindendes Ger\u00e4t kann nicht aus der Reparatur zur\u00fcckgeholt werden). Die Pr\u00fcfung f\u00fcr zu l\u00f6schende Ger\u00e4te erfolgt allerdings erst im Folgeprogramm.<\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigung der Schaltfl\u00e4che \u201eVerarbeitung\u201c (F7) werden alle Eingaben ein weiteres Mal gepr\u00fcft und bei Korrektheit entsprechend verarbeitet. Je nach ausgew\u00e4hltem Vorgang sind weitere Eingaben notwendig. Der Ablauf und die Masken entsprechen denen, die im Abschnitt \u201eGer\u00e4teverwaltung\/Ger\u00e4tematchcode\u201c beschrieben sind. W\u00e4hrend der Verarbeitung werden eine Fehlerliste (GV0120P) sowie ein \u00dcbernahmeprotokoll (GV0121P) erstellt, sofern es jeweils Eintr\u00e4ge f\u00fcr die entsprechenden Listen gibt.<\/p>\n<p>Beim Zugang von Zweirichtungs- oder Einspeisez\u00e4hlern ist f\u00fcr jedes Einspeise-Z\u00e4hlwerk die Energierichtung <em>\u201eE\u201c=Einspeisez\u00e4hlwerk<\/em> zu w\u00e4hlen. Bei der Anlage solcher Ger\u00e4te ist insbesondere auf die Vergabe der Tarifkennung (HT\/NT etc.) zu achten und bei Bedarf der vorgeblendete Wert anzupassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Umlagerung von Ger&auml;ten bewirkt eine &Auml;nderung der Objektzuordnung eines Ger&auml;tes. Z. B. k&ouml;nnen mehrere Ger&auml;te, die sich momentan auf Lager befinden, in Reparatur gegeben werden (dabei &auml;ndert sich OTYP=&rsquo;L&rsquo; in OTYP=&rsquo;R&rsquo;). Eine Eingabe von bis zu 960 Ger&auml;ten ist m&ouml;glich f&uuml;r eine der folgenden Aktionen, die in gleicher Form im Ger&auml;tematchcode einzeln ausgef&uuml;hrt werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2384"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2384"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2384\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80198,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2384\/revisions\/80198"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2384"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2384"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2384"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2383,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-massenverarbeitung\/"},"modified":"2015-05-13T09:33:50","modified_gmt":"2015-05-13T07:33:50","slug":"geraetemanagement-massenverarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-massenverarbeitung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Massenverarbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt zwei Programme zur Massenverarbeitung von Ger\u00e4ten. Ein Programm dient zur Umlagerung von Ger\u00e4ten, d. h. zur \u00c4nderung des Standortes (z. B. vom Lager in Reparatur) bzw. L\u00f6schen von Ger\u00e4ten aus dem Datenbestand. Mit dem zweiten Programm k\u00f6nnen ausgew\u00e4hlte Felder des Ger\u00e4testamms \u00fcberschrieben werden. Die Programme unterscheiden sich von der oben beschriebenen Mehrfachverarbeitung \u00fcber den Matchcode dadurch, dass die Ger\u00e4tenummern konkret eingegeben werden m\u00fcssen. Auf diese Weise lassen sich z. B. auch Ger\u00e4te in Masse verarbeiten, die nicht durch Filterkriterien zusammenh\u00e4ngend selektiert werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image39.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image39.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Untermen\u00fc \u201aMassenverarbeitung\u2019 im Ger\u00e4temanagement<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt zwei Programme zur Massenverarbeitung von Ger&auml;ten. Ein Programm dient zur Umlagerung von Ger&auml;ten, d. h. zur &Auml;nderung des Standortes (z. B. vom Lager in Reparatur) bzw. L&ouml;schen von Ger&auml;ten aus dem Datenbestand. Mit dem zweiten Programm k&ouml;nnen ausgew&auml;hlte Felder des Ger&auml;testamms &uuml;berschrieben werden. Die Programme unterscheiden sich von der oben beschriebenen Mehrfachverarbeitung &uuml;ber [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2383"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2383"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2383\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15361,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2383\/revisions\/15361"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2383"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2383"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2383"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2382,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-mehrfachverarbeitung\/"},"modified":"2015-05-13T09:33:38","modified_gmt":"2015-05-13T07:33:38","slug":"geraetemanagement-mehrfachverarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-mehrfachverarbeitung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Mehrfachverarbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Alle oben beschriebenen Vorg\u00e4nge k\u00f6nnen \u00fcber den Ger\u00e4tematchcode f\u00fcr eine Mehrfachverarbeitung angew\u00e4hlt werden. Dazu m\u00fcssen gleichzeitig alle gew\u00fcnschten Ger\u00e4te angew\u00e4hlt und dann der geplante Vorgang durchgef\u00fchrt werden. Zu beachten ist, dass f\u00fcr alle Ger\u00e4te derselbe Vorgang gew\u00e4hlt wird, d. h. es k\u00f6nnen nicht unterschiedliche Vorg\u00e4nge in automatischer Serie verarbeitet werden. Zudem kann die Mehrfachverarbeitung nur f\u00fcr einen ggf. vorher ausgew\u00e4hlten Mandanten erfolgen.<\/p>\n<p>Hilfreich kann f\u00fcr die Selektion der gew\u00fcnschten Ger\u00e4te eine geschickte Einstellung der \u201aFilterfunktion\u2019 (F4) sein, um beispielsweise nur Ger\u00e4te auf Lager oder zu einem bestimmten Wiederbeglaubigungsjahr anzuzeigen. Insbesondere sollte jedes Ger\u00e4t nur einmal angew\u00e4hlt werden, z. B. durch Filterung nur aktiver Beziehungen. Um nur Ger\u00e4te z. B. eines bestimmten Lagers zu erhalten, k\u00f6nnte direkt im Einstiegsbild der Ger\u00e4teverwaltung die Einschr\u00e4nkung auf dieses Objekt erfolgen. Die Kombination dieser beiden einschr\u00e4nkenden Vorgaben (Einstiegsbild und Filterfunktion) erm\u00f6glicht eine hohe Selektion von Daten, die f\u00fcr die Weiterverarbeitung genutzt werden kann. Sind n\u00e4mlich in der Matchcodeanzeige (fast) nur noch die gew\u00fcnschten Ger\u00e4te vorhanden, kann die oben beschriebene Funktion \u201aWiederholen\u2019 (F13) daf\u00fcr verwendet werden, eine getroffene Auswahl auf alle nachfolgenden Ger\u00e4te zu \u00fcbertragen und die Ger\u00e4te dann in Masse zu verarbeiten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image37.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image37.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl mehrere Ger\u00e4te f\u00fcr denselben Vorgang zur Mehrfachverarbeitung<\/em><\/p>\n<p>Abh\u00e4ngig vom Vorgang wird einzeln f\u00fcr jedes Ger\u00e4t durch die Masken gef\u00fchrt oder es werden Angaben erwartet, die f\u00fcr alle ausgew\u00e4hlten Ger\u00e4te gelten sollen, und diese dann nacheinander verarbeitet. Einzelverarbeitung erfolgt f\u00fcr Vorg\u00e4nge der Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen sowie Anzeigen und \u00dcberschreiben von Ger\u00e4tedaten, Funktionspr\u00fcfungen, den Ger\u00e4teeinbau und das Hinzuf\u00fcgen eines Z\u00e4hlwerks. Eine Mehrfachverarbeitung ist m\u00f6glich f\u00fcr die \u00fcbrigen Vorg\u00e4nge, wie Reparaturvorg\u00e4nge, Verschrotten, Verkaufen, in Austausch geben, Umlagern, Reaktivieren, L\u00f6schen\/Entfernen aus dem Datenbestand, sowie die mehrfache Auswahl von Ger\u00e4ten zur R\u00fccknahme von einer Reparaturfirma oder einer Pr\u00fcfstelle.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image38.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image38.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgabe von Daten, die f\u00fcr alle ausgew\u00e4hlten Ger\u00e4te gelten sollen (Mehrfachverarbeitung)<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle oben beschriebenen Vorg&auml;nge k&ouml;nnen &uuml;ber den Ger&auml;tematchcode f&uuml;r eine Mehrfachverarbeitung angew&auml;hlt werden. Dazu m&uuml;ssen gleichzeitig alle gew&uuml;nschten Ger&auml;te angew&auml;hlt und dann der geplante Vorgang durchgef&uuml;hrt werden. Zu beachten ist, dass f&uuml;r alle Ger&auml;te derselbe Vorgang gew&auml;hlt wird, d. h. es k&ouml;nnen nicht unterschiedliche Vorg&auml;nge in automatischer Serie verarbeitet werden. Zudem kann die Mehrfachverarbeitung nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2382"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2382"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2382\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15360,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2382\/revisions\/15360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2382"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2382"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2382"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2381,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-85-zaehlpunkte-zu-objekt\/"},"modified":"2015-05-13T09:00:15","modified_gmt":"2015-05-13T07:00:15","slug":"geraetemanagement-vg-85-zaehlpunkte-zu-objekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-85-zaehlpunkte-zu-objekt\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 85: Z\u00e4hlpunkte zu Objekt"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang wird in die \u00dcbersicht aller dem Objekt zugewiesenen Z\u00e4hlpunkte der Energieart des gew\u00e4hlten Ger\u00e4tes verzweigt. Siehe dazu das Kapitel <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 Z\u00e4hlpunktvergabe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zaehlpunktvergabe\/\">Z\u00e4hlpunktvergabe<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang wird in die &Uuml;bersicht aller dem Objekt zugewiesenen Z&auml;hlpunkte der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> des gew&auml;hlten Ger&auml;tes verzweigt. Siehe dazu das Kapitel Z&auml;hlpunktvergabe.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2381"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2381"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2381\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15359,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2381\/revisions\/15359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2381"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2381"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2381"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2380,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-80-objektvertragsueberblick\/"},"modified":"2015-05-13T08:59:38","modified_gmt":"2015-05-13T06:59:38","slug":"geraetemanagement-vg-80-objektvertragsueberblick","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-80-objektvertragsueberblick\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 80: Objektvertrags\u00fcberblick"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang wird aus dem Ger\u00e4tematchcode auf den Objektvertrags\u00fcberblick mit allen Netzvertr\u00e4gen sowie Unbundling-unkritischen Vertr\u00e4gen zu einem Objekt gewechselt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang wird aus dem Ger&auml;tematchcode auf den Objektvertrags&uuml;berblick mit allen Netzvertr&auml;gen sowie Unbundling-unkritischen Vertr&auml;gen zu einem Objekt gewechselt.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2380"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2380"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2380\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15357,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2380\/revisions\/15357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2380"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2380"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2380"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2379,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-75-geraetezettel-erstellen\/"},"modified":"2021-12-09T16:50:33","modified_gmt":"2021-12-09T15:50:33","slug":"geraetemanagement-vg-75-geraetezettel-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-75-geraetezettel-erstellen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 75: Ger\u00e4tezettel erstellen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang kann ein Wechselzettel, ein Wechsel, eine Ablesung oder ein Ausbau f\u00fcr ein einzelnes Ger\u00e4t erzeugt werden. Wechsel, Ablesung oder Ausbau werden hinterher in der \u00dcbersicht Turnusaufrufe aufgef\u00fchrt und k\u00f6nnen dort weiterverarbeitet werden. Der Vorgang ist nur g\u00fcltig f\u00fcr eingebaute pr\u00fcfpflichtige Ger\u00e4te<span style=\"text-decoration: line-through;\">. W<\/span>urde der Vorgang 75 f\u00fcr ein Ger\u00e4t ausgew\u00e4hlt, \u00f6ffnet sich ein Fenster, in dem die ben\u00f6tigten Parameter mitgegeben werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-214588 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetezettel.jpg\" alt=\"\" width=\"1427\" height=\"666\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetezettel.jpg 1427w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetezettel-300x140.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetezettel-1024x478.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetezettel-768x358.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geraetezettel-1200x560.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1427px) 100vw, 1427px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellung eines Einzelzettels.<\/em><\/p>\n<p>Bei der Erstellung eines Wechselzettels wird die Eingabe einer laufenden Nummer, welche nicht kleiner als 1 sein darf, f\u00fcr den Zettel verlangt. Diese laufende Nummer wird oben auf dem Zettel mit angegeben. Bei Reglern bzw. Hausanschl\u00fcssen ist es m\u00f6glich, die Zusatzbl\u00e4tter f\u00fcr die Funktionspr\u00fcfung bzw. Inspektion mit ausdrucken zu lassen. Der Ger\u00e4tezettel wird analog zu den Listenaufrufen als Liste <strong>TURNUSZETT<\/strong> ausgegeben. Beim Aufruf wird zudem die Erzeugung eines PDF-Dokumentes veranlasst, das zur Weiterverarbeitung direkt angezeigt wird. Hierf\u00fcr ist wegen einer verwendeten <a href=\"https:\/\/wiki-rhenag.servicerz.de\/glossary\/ifs\/\" class=\"broken_link\">IFS<\/a>-Verbindung ggf. die erstmalige Authentifizierung mit Ihrem i5-Kennwort notwendig.<\/p>\n<p>Bei Bedarf k\u00f6nnen Sie ein Ger\u00e4t f\u00fcr die Export-Schnittstelle zur Weitergabe an MDE-Ger\u00e4te bereitstellen, indem Sie einen Wechsel, eine Ablesung oder einen Ausbau erstellen. Dabei wird ein Eintrag in \u201e<u>\u00dcbersicht Turnusaufrufe<\/u>\u201c mit dem Status \u201eErstellt\u201c hinterlegt. Zur Ausgabe der Ger\u00e4tedaten muss der angegebene Men\u00fcpunkt aufgerufen werden und die Weiterverarbeitung des Einzelaufrufs gestartet werden (ausf\u00fchrliche Beschreibung des Vorgehens in \u201e<u>\u00dcbersicht Turnusaufrufe<\/u>\u201c).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang kann ein Wechselzettel, ein Wechsel, eine Ablesung oder ein Ausbau f&uuml;r ein einzelnes Ger&auml;t erzeugt werden. Wechsel, Ablesung oder Ausbau werden hinterher in der &Uuml;bersicht Turnusaufrufe aufgef&uuml;hrt und k&ouml;nnen dort weiterverarbeitet werden. Der Vorgang ist nur g&uuml;ltig f&uuml;r eingebaute pr&uuml;fpflichtige Ger&auml;te. Wurde der Vorgang 75 f&uuml;r ein Ger&auml;t ausgew&auml;hlt, &ouml;ffnet sich ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2379"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2379"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2379\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":214589,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2379\/revisions\/214589"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2379"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2379"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2378,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-72-von-pruefstelle\/"},"modified":"2015-05-13T08:59:06","modified_gmt":"2015-05-13T06:59:06","slug":"geraetemanagement-vg-72-von-pruefstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-72-von-pruefstelle\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 72: Von Pr\u00fcfstelle"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Sie Ger\u00e4te von einer Reparaturfirma kommend wieder einem Lager-Objekt zuordnen. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Lagers. F\u00fcr letztere steht Ihnen die Funktion <em>Auswahlhilfe<\/em> (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Lager auszuw\u00e4hlen. Sollte nur ein Lager-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend gelangen Sie in die Pflege der Ger\u00e4testammdaten, um \u00c4nderungen einzupflegen, die durch den Reparaturvorgang entstanden sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Sie Ger&auml;te von einer Reparaturfirma kommend wieder einem Lager-Objekt zuordnen. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Lagers. F&uuml;r letztere steht Ihnen die Funktion Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Lager auszuw&auml;hlen. Sollte nur ein Lager-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen. Anschlie&szlig;end gelangen Sie in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2378"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2378\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15354,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2378\/revisions\/15354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2377,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-71-zur-pruefstelle\/"},"modified":"2015-05-13T08:58:53","modified_gmt":"2015-05-13T06:58:53","slug":"geraetemanagement-vg-71-zur-pruefstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-71-zur-pruefstelle\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 71: Zur Pr\u00fcfstelle"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Sie Ger\u00e4te von einem Lager-Objekt zu einer Pr\u00fcfstelle verlegen. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der Pr\u00fcfstelle. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen Sie eine Liefernummer und eine Auftragsnummer vergeben. F\u00fcr das Objekt der Pr\u00fcfstelle steht Ihnen die Funktion Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Pr\u00fcfstellen auszuw\u00e4hlen. Sollte nur eine Pr\u00fcfstelle als Objekt vorhanden sein, wird diese vorgetragen. Ger\u00e4te, die sich bei einer Pr\u00fcfstelle befinden, k\u00f6nnen Sie \u00fcber den Vorgang 72 \u201aVon Pr\u00fcfstelle\u2019 wieder einem Lager zuordnen oder verschrotten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Sie Ger&auml;te von einem Lager-Objekt zu einer Pr&uuml;fstelle verlegen. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der Pr&uuml;fstelle. Zus&auml;tzlich k&ouml;nnen Sie eine Liefernummer und eine Auftragsnummer vergeben. F&uuml;r das Objekt der Pr&uuml;fstelle steht Ihnen die Funktion Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Pr&uuml;fstellen auszuw&auml;hlen. Sollte nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:13:59","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2377"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2377"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2377\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15353,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2377\/revisions\/15353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2377"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2377"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2377"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]