
[{"id":2376,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-67-turnuswechsel-fuer-geraete\/"},"modified":"2018-10-04T14:40:24","modified_gmt":"2018-10-04T12:40:24","slug":"geraetemanagement-vg-67-turnuswechsel-fuer-geraete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-67-turnuswechsel-fuer-geraete\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 67: Turnuswechsel f\u00fcr Ger\u00e4te"},"content":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Turnuswechsel f&uuml;r alle Ger&auml;te durchgef&uuml;hrt werden. Kommend vom Vertrags&uuml;berblick erscheint &uuml;ber die Funktion <em>Ger&auml;te<\/em> (F10) folgendes &Uuml;bersichtsbild aller Ger&auml;te zu diesem Objekt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image33.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image33.JPG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: &Uuml;bersicht aller Ger&auml;te zu einem Objekt (vor dem Turnuswechsel)<\/em><\/p>\n<p>Der Aufruf der Option &sbquo;Turnuswechsel&rsquo; (Option &sbquo;67&rsquo;) f&uuml;hrt dann zur folgenden Eingabemaske, in der Sie zun&auml;chst das Vorgangsdatum des Turnuswechsels sowie das Zielobjekt f&uuml;r das ausgebaute Ger&auml;t vorgeben m&uuml;ssen. Dieses Zielobjekt kann ein Lager oder ein Schrottplatz sein.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image34.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image34.JPG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske beim Turnuswechsel f&uuml;r Ger&auml;te<\/em><\/p>\n<p>Ebenfalls angegeben werden m&uuml;ssen das Fabrikat und die Ger&auml;tenummer des einzubauenden Ger&auml;tes. Ger&auml;teart und <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>Energieart<\/a> entsprechen naturgem&auml;&szlig; den Werten des ausgebauten Ger&auml;tes.<\/p>\n<p>Zus&auml;tzlich lassen sich bei Bedarf eine Auftragsnummer f&uuml;r den Vorgang, ein Ausbaugrund f&uuml;r das alte Ger&auml;t und ein Einbaugrund f&uuml;r das neue Ger&auml;t angeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image35.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image35.JPG\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: &Uuml;bersicht aller Ger&auml;te zu einem Objekt (nach dem Turnuswechsel)<\/em><\/p>\n<p>Obige Abbildung zeigt die Beziehungen aller Ger&auml;te zu dem Versorgungsobjekt nach dem Turnuswechsel. Das Vorgangsdatum ist in der Abbildung gr&uuml;n umrahmt. Die Beziehung des alten Ger&auml;tes zum Objekt ist inaktiv geworden, da sie zum Vorgangsdatum endet. Hinzugekommen ist die aktive Beziehung f&uuml;r das neue Ger&auml;t beginnend zum Vorgangsdatum und mit offenem Ende (Bis-Datum=&rsquo;31.12.9999&rsquo;).<\/p>\n<p>Bestehen f&uuml;r ein Ger&auml;t aktive Vertragsbeziehungen, so kann das Ger&auml;t nur &uuml;ber die Option 24&nbsp;<em>Z&auml;hlerwechsel<\/em> im Vertrags&uuml;berblick gewechselt werden. Falls eine Vertragsbeziehung des Ger&auml;tes bereits inaktiv ist, so darf die Option 67 <em>Turnuswechsel<\/em> fr&uuml;hestens am Tag des Versorgungsendes durchgef&uuml;hrt werden.<\/p>\n<p>Beim Einbau von pr&uuml;fpflichtigen Ger&auml;ten wird eine Fehlermeldung ausgegeben, wenn das Wiederbeglaubigungsjahr vor dem Jahr des Einbaus bzw. vor dem aktuellen Jahr liegt. Auf diese Weise wird verhindert, dass nicht geeichte Ger&auml;te verbaut werden. Dar&uuml;ber hinaus bleibt der Aufruf der Turnusliste, der auf einer gesonderten Liste neben den in Stichprobe befindlichen Ger&auml;ten auch diejenigen Ger&auml;te ausgibt, die auf Lager liegen und den Vorgaben des Aufrufs entsprechen.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Turnuswechsel f&uuml;r alle Ger&auml;te durchgef&uuml;hrt werden. Kommend vom Vertrags&uuml;berblick erscheint &uuml;ber die Funktion Ger&auml;te (F10) folgendes &Uuml;bersichtsbild aller Ger&auml;te zu diesem Objekt: Abb.: &Uuml;bersicht aller Ger&auml;te zu einem Objekt (vor dem Turnuswechsel) Der Aufruf der Option &sbquo;Turnuswechsel&rsquo; (Option &sbquo;67&rsquo;) f&uuml;hrt dann zur folgenden Eingabemaske, in der Sie zun&auml;chst das Vorgangsdatum des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2376"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2376"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2376\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82435,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2376\/revisions\/82435"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2376"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2376"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2376"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2375,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-66-geraet-ausbauen\/"},"modified":"2015-05-13T08:57:34","modified_gmt":"2015-05-13T06:57:34","slug":"geraetemanagement-vg-66-geraet-ausbauen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-66-geraet-ausbauen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 66: Ger\u00e4t ausbauen"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te bei einem Versorgungsobjekt ausgebaut und anschlie\u00dfend direkt eine neue offene Beziehung angelegt werden. Dieser Vorgang ist nicht m\u00f6glich f\u00fcr bereits beendete Beziehungen und Z\u00e4hler, f\u00fcr die noch mindestens ein aktiver Vertrag existiert (Letztere werden \u00fcber das KIS per Option 21\u00a0<em>Vertragsabgang<\/em> ausgebaut).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image32.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image32.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ausbau eines Ger\u00e4tes durch Beenden einer offenen Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung<\/em><\/p>\n<p>Es werden zwei Fenster hintereinander gezeigt. Zun\u00e4chst werden die Daten der zu beendenden Beziehung des Ger\u00e4tes zum Versorgungsobjekt gezeigt, hier k\u00f6nnen das Ausbaudatum und der Ausbaugrund gepflegt werden. Das Ausbaudatum ist zugleich die Vorgabe f\u00fcr das Einbaudatum der anschlie\u00dfend zu erstellenden Beziehung. Zus\u00e4tzlich muss ein Zielobjekt angegeben werden, das entweder ein Lager oder ein Schrottplatz sein kann. Auf den Feldern des Zielobjektes steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus vorhandenen Lager- bzw. Schrottplatz-Objekten auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird die neue Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung angelegt und zum \u00c4ndern vorgelegt. Gezeigt wird dann das Fenster des Vorgangs\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> (2) f\u00fcr eine offene Beziehung, d. h. das Bis-Datum ist nicht pflegbar.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te bei einem Versorgungsobjekt ausgebaut und anschlie&szlig;end direkt eine neue offene Beziehung angelegt werden. Dieser Vorgang ist nicht m&ouml;glich f&uuml;r bereits beendete Beziehungen und Z&auml;hler, f&uuml;r die noch mindestens ein aktiver Vertrag existiert (Letztere werden &uuml;ber das KIS per Option 21&nbsp;Vertragsabgang ausgebaut). Abb.: Ausbau eines Ger&auml;tes durch Beenden einer offenen Ger&auml;te-Objekt-Beziehung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2375"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15349,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2375\/revisions\/15349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2374,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-65-geraet-einbauen\/"},"modified":"2018-10-04T14:39:37","modified_gmt":"2018-10-04T12:39:37","slug":"geraetemanagement-vg-65-geraet-einbauen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-65-geraet-einbauen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 65: Ger\u00e4t einbauen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te, die auf Lager liegen, einem Versorgungsobjekt zuordnen, d. h. in diesem Objekt einbauen. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Versorgungsobjektes, in dem das Ger\u00e4t eingebaut werden soll. F\u00fcr letztere steht \u00fcber eine Teilvorgabe der Objektnummer oder auch durch Nutzen der Auswahlhilfe (F4) die Unterst\u00fctzung des Objektmatchcodes zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Versorgungsobjekten auszuw\u00e4hlen. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen Einbaugrund, Auftragsnummer und Ger\u00e4tezustand vorgegeben werden. F\u00fcr den Einbau von Ger\u00e4ten steht keine Massenverarbeitung zur Verf\u00fcgung, sondern allenfalls eine hintereinander abfolgende Einzelverarbeitung (analog zu z. B. dem Anzeigen von Ger\u00e4tedaten).<\/p>\n<p>Beim Einbau von pr\u00fcfpflichtigen Ger\u00e4ten wird eine Fehlermeldung ausgegeben, wenn das Wiederbeglaubigungsjahr vor dem Jahr des Einbaus bzw. vor dem aktuellen Jahr liegt. Auf diese Weise wird verhindert, dass nicht geeichte Ger\u00e4te verbaut werden. Dar\u00fcber hinaus bleibt der Aufruf der Turnusliste, der auf einer gesonderten Liste neben den in Stichprobe befindlichen Ger\u00e4ten auch diejenigen Ger\u00e4te ausgibt, die auf Lager liegen und den Vorgaben des Aufrufs entsprechen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te, die auf Lager liegen, einem Versorgungsobjekt zuordnen, d. h. in diesem Objekt einbauen. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Versorgungsobjektes, in dem das Ger&auml;t eingebaut werden soll. F&uuml;r letztere steht &uuml;ber eine Teilvorgabe der Objektnummer oder auch durch Nutzen der Auswahlhilfe (F4) die Unterst&uuml;tzung des Objektmatchcodes zur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2374"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82434,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2374\/revisions\/82434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2374"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2374"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2374"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2373,"date":"2014-09-04T16:01:37","date_gmt":"2014-09-04T14:01:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-63-geraete-kunden-beziehungen\/"},"modified":"2015-05-13T08:56:42","modified_gmt":"2015-05-13T06:56:42","slug":"geraetemanagement-vg-63-geraete-kunden-beziehungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-63-geraete-kunden-beziehungen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 63: Ger\u00e4te-Kunden-Beziehungen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Vorgang 63 verzweigen Sie f\u00fcr ein gew\u00e4hltes Ger\u00e4t in die Anzeige der Ger\u00e4te-Kunden-Beziehungen, die ein Ger\u00e4t mit einer Kundennummer verkn\u00fcpfen. Hier k\u00f6nnen Sie Kunden als Fremdeigent\u00fcmer eines Ger\u00e4tes kennzeichnen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image30.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image30.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Auflistung aller Ger\u00e4te-Kunden-Beziehungen f\u00fcr ein Ger\u00e4t<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Innerhalb dieses Programms stehen Ihnen die folgenden Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<p><strong>2 = \u00c4ndern<\/strong>: \u00c4ndern einer Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung. Zeitraum und Vertragsart k\u00f6nnen ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><strong>4 = L\u00f6schen<\/strong>: L\u00f6schen einer Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung. Eine Beziehung kann nur gel\u00f6scht werden, wenn sie beendet ist.<\/p>\n<p><strong>5 = Anzeigen<\/strong>: Anzeigen einer Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung<\/p>\n<p><strong>6 = Beenden<\/strong>: Beenden einer Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung, d. h. das Bis-Datum wird mit einem g\u00fcltigen Wert gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><strong>K<\/strong><strong> = <\/strong><strong>Kundenstamm<\/strong>: je nach Berechtigung im KIS Pflegem\u00f6glichkeit oder Anzeige der Kundenstammdaten<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image31.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image31.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern einer Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung<\/em><\/p>\n<p>Ger\u00e4te, f\u00fcr die eine Ger\u00e4te-Kunden-Beziehung des Typs Fremdeigent\u00fcmer besteht, sind von der Inventur und der Stichprobe ausgeschlossen. Zudem kommen sie nur auf Anforderung auf die Turnusliste.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Vorgang 63 verzweigen Sie f&uuml;r ein gew&auml;hltes Ger&auml;t in die Anzeige der Ger&auml;te-Kunden-Beziehungen, die ein Ger&auml;t mit einer Kundennummer verkn&uuml;pfen. Hier k&ouml;nnen Sie Kunden als Fremdeigent&uuml;mer eines Ger&auml;tes kennzeichnen. Abb.: Auflistung aller Ger&auml;te-Kunden-Beziehungen f&uuml;r ein Ger&auml;t Innerhalb dieses Programms stehen Ihnen die folgenden Optionen zur Verf&uuml;gung: 2 = &Auml;ndern: &Auml;ndern einer Ger&auml;te-Kunden-Beziehung. Zeitraum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2373"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2373"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2373\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15346,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2373\/revisions\/15346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2373"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2373"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2373"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2372,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-59-aus-datenbestand-entfernen\/"},"modified":"2015-05-13T10:32:46","modified_gmt":"2015-05-13T08:32:46","slug":"geraetemanagement-vg-59-aus-datenbestand-entfernen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-59-aus-datenbestand-entfernen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 59: Aus Datenbestand entfernen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Sie Ger\u00e4te vollst\u00e4ndig aus dem Datenbestand entfernen. Dies ist nur m\u00f6glich, wenn das Ger\u00e4t niemals einem Versorgungsobjekt zugeordnet war, d. h. noch nie eingebaut war. Sie erhalten eine Sicherheitsabfrage, die mit Bet\u00e4tigen der Schaltfl\u00e4che \u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2019 (Funktionstaste 23) best\u00e4tigt werden muss. Es sollten nur Ger\u00e4te aus dem Datenbestand entfernt werden, die versehentlich angelegt wurden. Gel\u00f6schte Ger\u00e4te werden in der Datei GERDELPF protokolliert, allerdings werden keine technischen Daten gespeichert, sondern ausschlie\u00dflich der Ger\u00e4teschl\u00fcssel und der L\u00f6schzeitpunkt bzw. -anwender.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image29.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image29.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsmaske beim Entfernen eines Ger\u00e4tes aus dem Datenbestand<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Sie Ger&auml;te vollst&auml;ndig aus dem Datenbestand entfernen. Dies ist nur m&ouml;glich, wenn das Ger&auml;t niemals einem Versorgungsobjekt zugeordnet war, d. h. noch nie eingebaut war. Sie erhalten eine Sicherheitsabfrage, die mit Bet&auml;tigen der Schaltfl&auml;che &sbquo;L&ouml;schen best&auml;tigen&rsquo; (Funktionstaste 23) best&auml;tigt werden muss. Es sollten nur Ger&auml;te aus dem Datenbestand entfernt werden, die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2372"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15436,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2372\/revisions\/15436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2371,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-58-reaktivieren-eines-geraetes\/"},"modified":"2015-05-13T10:32:13","modified_gmt":"2015-05-13T08:32:13","slug":"geraetemanagement-vg-58-reaktivieren-eines-geraetes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-58-reaktivieren-eines-geraetes\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 58: Reaktivieren eines Ger\u00e4tes"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te, die verschrottet, verkauft oder ausgetauscht sind, wieder einem Lager-Objekt zugeordnet und damit reaktiviert werden. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des neuen Lagers. Hier steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Lager auszuw\u00e4hlen. Sollte nur ein Lager-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te, die verschrottet, verkauft oder ausgetauscht sind, wieder einem Lager-Objekt zugeordnet und damit reaktiviert werden. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des neuen Lagers. Hier steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Lager auszuw&auml;hlen. Sollte nur ein Lager-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2371"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2371"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2371\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15434,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2371\/revisions\/15434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2371"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2371"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2371"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2370,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-57-umlagern-eines-geraetes\/"},"modified":"2015-05-13T10:31:52","modified_gmt":"2015-05-13T08:31:52","slug":"geraetemanagement-vg-57-umlagern-eines-geraetes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-57-umlagern-eines-geraetes\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 57: Umlagern eines Ger\u00e4tes"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te von einem auf ein anderes Lager-Objekt verschoben werden. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des neuen Lagers. Hier steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Lager auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te von einem auf ein anderes Lager-Objekt verschoben werden. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des neuen Lagers. Hier steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Lager auszuw&auml;hlen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2370"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15432,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/revisions\/15432"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2370"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2370"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2370"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2369,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-56-in-austausch\/"},"modified":"2015-05-13T10:31:40","modified_gmt":"2015-05-13T08:31:40","slug":"geraetemanagement-vg-56-in-austausch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-56-in-austausch\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 56: In Austausch"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te, die auf Lager liegen, in Austausch geschickt werden. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der Austauschfirma. F\u00fcr letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Austauschfirmen auszuw\u00e4hlen. Sollte nur ein Objekt f\u00fcr Austauschfirmen vorhanden sein, wird dieses vorgetragen. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen eine Liefernummer und eine Auftragsnummer vorgegeben werden.<\/p>\n<p>Versehentlich ausgetauschte Ger\u00e4te k\u00f6nnen \u00fcber den Vorgang \u201aReaktivieren\u2019 (58) wieder einem Lager zugeordnet werden. Anderenfalls kommen die Ger\u00e4te von der Austauschfirma mit einer ge\u00e4nderten Ger\u00e4tenummer zur\u00fcck und werden wie Neuzug\u00e4nge behandelt. Daher gibt es keinen Vorgang \u201aAus Austausch\u2019.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te, die auf Lager liegen, in Austausch geschickt werden. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der Austauschfirma. F&uuml;r letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Austauschfirmen auszuw&auml;hlen. Sollte nur ein Objekt f&uuml;r Austauschfirmen vorhanden sein, wird dieses vorgetragen. Zus&auml;tzlich k&ouml;nnen eine Liefernummer und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2369"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2369"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2369\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15430,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2369\/revisions\/15430"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2369"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2369"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2369"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2368,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-54-in-rechnung-gestellt\/"},"modified":"2015-05-13T10:31:28","modified_gmt":"2015-05-13T08:31:28","slug":"geraetemanagement-vg-54-in-rechnung-gestellt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-54-in-rechnung-gestellt\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 54: In Rechnung gestellt"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te, die auf Lager liegen, einer Firma zugeordnet werden, an die die Ger\u00e4te verkauft wurden. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der K\u00e4uferfirma. F\u00fcr letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr K\u00e4uferfirmen auszuw\u00e4hlen. Sollte nur ein Objekt f\u00fcr K\u00e4uferfirmen vorhanden sein, wird dieses vorgetragen. Zus\u00e4tzlich kann eine Auftragsnummer eingegeben werden. Versehentlich \u201averkaufte\u2019 Ger\u00e4te k\u00f6nnen Sie \u00fcber den Vorgang \u201aReaktivieren\u2019 (58) wieder einem Lager zugehen lassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te, die auf Lager liegen, einer Firma zugeordnet werden, an die die Ger&auml;te verkauft wurden. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der K&auml;uferfirma. F&uuml;r letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r K&auml;uferfirmen auszuw&auml;hlen. Sollte nur ein Objekt f&uuml;r K&auml;uferfirmen vorhanden sein, wird dieses [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2368"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2368"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2368\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15428,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2368\/revisions\/15428"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2368"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2368"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2368"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2367,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-53-verschrotten\/"},"modified":"2015-05-13T10:25:38","modified_gmt":"2015-05-13T08:25:38","slug":"geraetemanagement-vg-53-verschrotten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-53-verschrotten\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 53: Verschrotten"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te verschrottet werden, die auf Lager liegen. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Schrottplatzes. F\u00fcr letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Schrottpl\u00e4tze auszuw\u00e4hlen. Sollte nur ein Schrottplatz-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen. Versehentlich verschrottete Ger\u00e4te k\u00f6nnen Sie \u00fcber den Vorgang\u00a0<em>Reaktivieren<\/em> (58) wieder einem Lager zugehen lassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te verschrottet werden, die auf Lager liegen. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Schrottplatzes. F&uuml;r letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Schrottpl&auml;tze auszuw&auml;hlen. Sollte nur ein Schrottplatz-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen. Versehentlich verschrottete Ger&auml;te k&ouml;nnen Sie &uuml;ber den Vorgang&nbsp;Reaktivieren (58) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2367"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2367"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2367\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15427,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2367\/revisions\/15427"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2367"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2367"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2367"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2366,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-52-aus-reparatur\/"},"modified":"2015-05-13T10:25:19","modified_gmt":"2015-05-13T08:25:19","slug":"geraetemanagement-vg-52-aus-reparatur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-52-aus-reparatur\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 52: Aus Reparatur"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te von einer Reparaturfirma kommend wieder einem Lager-Objekt zugeordnet werden. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Lagers. F\u00fcr letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Lager auszuw\u00e4hlen. Sollte nur ein Lager-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend wird in die Pflege der Ger\u00e4testammdaten gewechselt, um \u00c4nderungen einzupflegen, die durch den Reparaturvorgang entstanden sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te von einer Reparaturfirma kommend wieder einem Lager-Objekt zugeordnet werden. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer des Lagers. F&uuml;r letztere steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Lager auszuw&auml;hlen. Sollte nur ein Lager-Objekt vorhanden sein, wird dieses vorgetragen. Anschlie&szlig;end wird in die Pflege der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2366"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2366"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2366\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15425,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2366\/revisions\/15425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2366"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2366"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2366"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2365,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-51-in-reparatur\/"},"modified":"2015-05-13T10:25:07","modified_gmt":"2015-05-13T08:25:07","slug":"geraetemanagement-vg-51-in-reparatur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-51-in-reparatur\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 51: In Reparatur"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Vorgang k\u00f6nnen Ger\u00e4te von einem Lager-Objekt zu einer Reparaturfirma verlegt werden. Angegeben werden m\u00fcssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der Reparaturfirma. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen eine Liefernummer und eine Auftragsnummer vergeben werden. F\u00fcr das Objekt der Reparaturfirma steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus den existierenden Objektnummern f\u00fcr Reparaturfirmen auszuw\u00e4hlen. Sollte nur eine Reparaturfirma als Objekt vorhanden sein, wird diese vorgetragen. Ger\u00e4te, die sich in Reparatur befinden, k\u00f6nnen \u00fcber den Vorgang \u201aAus Reparatur\u2019 (52) wieder einem Lager zugeordnet oder verschrottet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image28.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image28.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske beim Senden eines Ger\u00e4tes in Reparatur<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Vorgang k&ouml;nnen Ger&auml;te von einem Lager-Objekt zu einer Reparaturfirma verlegt werden. Angegeben werden m&uuml;ssen das Vorgangsdatum und die Objektnummer der Reparaturfirma. Zus&auml;tzlich k&ouml;nnen eine Liefernummer und eine Auftragsnummer vergeben werden. F&uuml;r das Objekt der Reparaturfirma steht die Auswahlhilfe (F4) zur Verf&uuml;gung, um aus den existierenden Objektnummern f&uuml;r Reparaturfirmen auszuw&auml;hlen. Sollte nur eine Reparaturfirma [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2365"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15424,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2365\/revisions\/15424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2365"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2365"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2364,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetedaten-erfassen-anzeigen-oder-aendern\/"},"modified":"2015-05-13T10:24:50","modified_gmt":"2015-05-13T08:24:50","slug":"geraetemanagement-geraetedaten-erfassen-anzeigen-oder-aendern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetedaten-erfassen-anzeigen-oder-aendern\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4tedaten erfassen, anzeigen oder \u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit den Vorg\u00e4ngen<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>50 \u2013 Ger\u00e4tedaten anzeigen<\/li>\n<li>55 \u2013 Ger\u00e4tedaten \u00e4ndern<\/li>\n<li>52 \u2013 Aus Reparatur<\/li>\n<li>60 \u2013 Neue Funktionspr\u00fcfung<\/li>\n<li>61 \u2013 Funktionspr\u00fcfung anzeigen<\/li>\n<li>68 \u2013 Z\u00e4hlwerk hinzuf\u00fcgen<\/li>\n<li>69 \u2013 Hausanschluss Erweiterung hinzuf\u00fcgen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wird zu dieser detaillierten Anzeige der Ger\u00e4tedaten verzweigt.<\/p>\n<p>Im oberen statischen Bildschirmbereich werden die aktuellen Ger\u00e4tedaten eingeblendet. Diese beinhalten die Ger\u00e4teidentifikation (Mandant. Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat, Ger\u00e4tenummer), die Anzahl der Z\u00e4hlwerke und das Einbau- bzw. Lagerobjekt, an dem sich das Ger\u00e4t befindet. Daneben ist die Adresse des Objektes angezeigt und bei einer aktiven Vertragsbeziehung auch die Adresse des gegenw\u00e4rtigen Kunden bzw. auf Netzseite des Anschlussnutzers. In der ersten Zeile werden neben der Ger\u00e4teart ggf. zwei Kennzeichen angezeigt. Ein \u201aH\u2019 zeigt an, dass es eine Historie (siehe Funktion Historie [F8]) zu den Ger\u00e4testammdaten gibt, d. h. an den Stammdaten im Laufe der Zeit \u00c4nderungen vorgenommen wurden. Ein \u201aN\u2019 zeigt an, dass es zu diesem Ger\u00e4t einen Notizbucheintrag gibt (siehe Funktion Wiedervorlage\/Notizbuch [F16]).<\/p>\n<p>Im unteren Bildschirmbereich sind die technischen Ger\u00e4tedaten dargestellt. Je nach Vorgang werden die jeweils relevanten Daten gezeigt. Mit Bild auf \/ Bild ab kann durch die Ansicht der Daten gebl\u00e4ttert werden.<\/p>\n<p>In der linken Spalte steht der beschreibende Text f\u00fcr das Dateifeld, in der mittleren Spalte steht der Feldinhalt und in der rechten Spalte ggf. ein den Feldinhalt beschreibender Langtext aus den Pr\u00fcf- und Pflegetabellen.<\/p>\n<p>Im <strong>Vorgang 55<\/strong> sind einige Daten nicht \u00e4nderbar, andere sollten mit Bedacht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>So sind zum Beispiel die Nummer der Betriebsstelle ist nicht \u00e4nderbar, wenn sich das Ger\u00e4t im Netz befindet. Ebenso ist f\u00fcr im Netz eingebaute Ger\u00e4te die Anzahl der Z\u00e4hlwerke zur Abrechnung nicht \u00e4nderbar. Alle anderen Daten sind pflegbar, allerdings sollten z. B. \u00c4nderungen der Z\u00e4hlermiete nur mit Bedacht durchgef\u00fchrt werden, da sich daraus eine \u00c4nderung der Vorbelegung des Verrechnungspreises im KIS ergibt. Hinweise zu Feldern insbesondere im Z\u00e4hlwerkstammsatz, die das Anlegen von Vertr\u00e4gen im KIS betreffen, d. h. letztlich die Abrechnung, sind im Kapitel Zugang Ger\u00e4te beschrieben.<\/p>\n<p>Sollen bei einem Mehrtarifz\u00e4hler \u00c4nderungen an einem h\u00f6heren Z\u00e4hlwerk gepflegt werden, so muss der Vorgang \u201a\u00c4ndern\u2019 (55) f\u00fcr dieses Z\u00e4hlwerk aufgerufen werden. Die Z\u00e4hlwerke k\u00f6nnen im Ger\u00e4tematchcode \u00fcber die Funktion \u201azus\u00e4tzliche Ger\u00e4tedaten\u2019 (F7) ein- und ausgeblendet werden.<\/p>\n<p>Wird bei den Hausanschluss-Erweiterungss\u00e4tzen der erste Anschlussleitungssatz eines Hausanschlusses ge\u00e4ndert, so wird das Baujahr der Anschlussleitung in das Baujahr des Ger\u00e4testamms \u00fcbernommen. Bei der \u00c4nderung des letzten \u00dcberwachungssatzes wird das Jahr des \u00dcberwachungsdatums in das Beglaubigungsjahr des Ger\u00e4testamms \u00fcbertragen. Zudem wird das \u00dcberwachungsintervall in den Eichrhythmus des Ger\u00e4testamms \u00fcbertragen. Die Summe aus Beglaubigungsjahr und Eichrhythmus ergibt das neue Wiederbeglaubigungsjahr.<\/p>\n<p>Beim <strong>Vorgang 60<\/strong> k\u00f6nnen f\u00fcr alle Ger\u00e4te au\u00dfer Z\u00e4hler die Ergebnisse einer Funktionspr\u00fcfung erfasst werden. Eichrhythmus und Wiederbeglaubigungsjahr werden im Ger\u00e4testamm aktualisiert. Die Eingabe eines Pr\u00fcfdatums ist Pflicht. Hieraus wird das Beglaubigungsjahr im Ger\u00e4testamm aktualisiert.<\/p>\n<p><strong>Vorgang 61<\/strong> zeigt f\u00fcr alle Ger\u00e4te au\u00dfer Z\u00e4hler die Daten der letzten vorgenommen Funktionspr\u00fcfung.<\/p>\n<p>Wenn mit<strong> Vorgang 68<\/strong> einem Z\u00e4hler ein Z\u00e4hlwerk hinzugef\u00fcgt werden soll, so gelangt man ebenfalls in diese Maske der Ger\u00e4tedaten. Die Z\u00e4hlwerksnummer wird automatisch ermittelt und vorgeblendet.<\/p>\n<p>Der <strong>Vorgang 69<\/strong> ist nur sinnvoll f\u00fcr die ehemaligen Nutzer der Hausanschlussdatei. Hiermit wird f\u00fcr einen Hausanschluss ein neuer Erweiterungssatz angelegt. Nachdem die Art des Datensatzes in dem erscheinenden Fenster<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image26.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image26.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>ausgew\u00e4hlt wurde, werden die Daten im Ger\u00e4tedaten-Fenster eingepflegt. Bei der Anlage des ersten Anschlussleitungssatzes wird das Baujahr der Anschlussleitung in das Baujahr des Ger\u00e4testamms \u00fcbernommen. Bei der Anlage eines neuen \u00dcberwachungssatzes wird das Jahr des \u00dcberwachungsdatums in das Beglaubigungsjahr des Ger\u00e4testamms \u00fcbertragen. Zudem wird das \u00dcberwachungsintervall in den Eichrhythmus des Ger\u00e4testamms \u00fcbertragen. Die Summe aus Beglaubigungsjahr und Eichrhythmus ergibt das neue Wiederbeglaubigungsjahr.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image27.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image27.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeigen der detaillierten Ger\u00e4tedaten<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen Ihnen f\u00fcr die Vorg\u00e4nge zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>Historie<\/td>\n<td>Einblenden der Ger\u00e4te-Historie<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F9<\/td>\n<td>Kundeninformationssystem<\/td>\n<td>Wechsel zum Vertrags\u00fcberblick des Kunden, ggf. \u00fcber den Objekt-Kunden-Matchcode, falls kein eindeutiger Kunde zuzuordnen ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Wiedervorlage \/ Notizbuch<\/td>\n<td>Aufruf der Wiedervorlagen bzw. des Notizbuches<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit den Vorg&auml;ngen 50 &ndash; Ger&auml;tedaten anzeigen 55 &ndash; Ger&auml;tedaten &auml;ndern 52 &ndash; Aus Reparatur 60 &ndash; Neue Funktionspr&uuml;fung 61 &ndash; Funktionspr&uuml;fung anzeigen 68 &ndash; Z&auml;hlwerk hinzuf&uuml;gen 69 &ndash; Hausanschluss Erweiterung hinzuf&uuml;gen Wird zu dieser detaillierten Anzeige der Ger&auml;tedaten verzweigt. Im oberen statischen Bildschirmbereich werden die aktuellen Ger&auml;tedaten eingeblendet. Diese beinhalten die Ger&auml;teidentifikation (Mandant. Ger&auml;teart, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2364"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2364"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2364\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15423,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2364\/revisions\/15423"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2364"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2364"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2364"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2363,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-40-41-edl-daten-anzeigen-bzw-aendern\/"},"modified":"2017-09-26T11:20:07","modified_gmt":"2017-09-26T09:20:07","slug":"geraetemanagement-vg-40-41-edl-daten-anzeigen-bzw-aendern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-40-41-edl-daten-anzeigen-bzw-aendern\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 40\/41: EDL-Daten anzeigen bzw. \u00e4ndern"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang 40 werden EDL-Ger\u00e4tedaten angezeigt.<\/p>\n<p>Mit dem Vorgang 41 k\u00f6nnen EDL-Ger\u00e4tedaten erfasst oder ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>EDL-Z\u00e4hler erhalten eine PIN f\u00fcr die Auslesung sowie ggf. eine Server-ID und einen Public Key, die f\u00fcr Kommunikationsprozesse verwendet werden k\u00f6nnen. Diese Daten werden pro Ger\u00e4t in den Dateien GVEDLSPF (Stammdaten) und GVEDLHPF (Historie) abgelegt.<\/p>\n<p>Im Kopf der Ger\u00e4tedaten (auch bei anderen Ger\u00e4tevorg\u00e4ngen) ist an dem \u201eE\u201c (rot umrahmt in der folgenden Abbildung) erkennbar, ob es einen Datensatz mit hinterlegten EDL-Daten gibt. Anderenfalls steht hier ein Minuszeichen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image25.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image25.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgang 40 im Ger\u00e4temanagement (Anzeige EDL-Daten)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Intelligente Messsysteme<\/strong><\/p>\n<p>Die Daten f\u00fcr den intelligenten Messstellenbetrieb werden durch den elektronischen Lieferschein in das System \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/edl11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80078\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/edl11.png\" alt=\"edl1\" width=\"875\" height=\"603\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: <\/em><em>Erste Maske in der Ansicht\/Pflege der zus\u00e4tzlichen Ger\u00e4tedaten (Vorgang 40\/41). <\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/edl2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80079\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/edl2.png\" alt=\"edl2\" width=\"872\" height=\"602\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zweite Maske in der Ansicht\/Pflege der zus\u00e4tzlichen Ger\u00e4tedaten (Vorgang 40\/41).<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Vorgang 40 werden EDL-Ger&auml;tedaten angezeigt. Mit dem Vorgang 41 k&ouml;nnen EDL-Ger&auml;tedaten erfasst oder ge&auml;ndert werden. EDL-Z&auml;hler erhalten eine PIN f&uuml;r die Auslesung sowie ggf. eine Server-ID und einen Public Key, die f&uuml;r Kommunikationsprozesse verwendet werden k&ouml;nnen. Diese Daten werden pro Ger&auml;t in den Dateien GVEDLSPF (Stammdaten) und GVEDLHPF (Historie) abgelegt. Im Kopf der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2363"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2363"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2363\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80080,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2363\/revisions\/80080"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2363"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2363"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2363"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2362,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-04-beziehung-loeschen\/"},"modified":"2015-05-13T10:22:55","modified_gmt":"2015-05-13T08:22:55","slug":"geraetemanagement-vg-04-beziehung-loeschen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-04-beziehung-loeschen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 04: Beziehung l\u00f6schen"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Vorgang kann \u2013 je nach ausgew\u00e4hltem Datensatz \u2013 eine Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung, ein Z\u00e4hlwerk oder ein Hausanschlu\u00df-Erweituerungssatz gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen k\u00f6nnen f\u00fcr nicht abzurechnenden Ger\u00e4te gel\u00f6scht werden. Dieser Vorgang ist nicht g\u00fcltig f\u00fcr die letzte \u00fcbrige Beziehung eines Ger\u00e4tes.<\/p>\n<p>Die gel\u00f6schte Beziehung ist nicht mehr reaktivierbar. Um den freigewordenen Zeitraum zu f\u00fcllen, wird das Bis-Datum der Vorbeziehung auf das Bis-Datum der gel\u00f6schten Beziehung ge\u00e4ndert. Das L\u00f6schen einer offenen Beziehung (Bis-Datum = \u201a31.12.9999\u2019) f\u00fchrt dazu, dass die Vorbeziehung ge\u00f6ffnet wird, indem sie das Bis-Datum \u201a31.12.9999\u2019 bekommt. Nach W\u00e4hlen des Vorganges zum L\u00f6schen wird die Beziehung angezeigt und das L\u00f6schen erst nach Best\u00e4tigung \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201aL\u00f6schen der Beziehung best\u00e4tigen\u2019 (F23) durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image23.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image23.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigen des L\u00f6schens einer Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung<\/em><\/p>\n<p>Wird die Option auf einem Z\u00e4hlwerksatz ausgew\u00e4hlt, so kann damit dieses Z\u00e4hlwerk gel\u00f6scht werden. Voraussetzung daf\u00fcr ist, dass das Z\u00e4hlwerk nicht einem abzurechnenden oder abgerechneten Vertrag zugeordnet ist bzw. war.<\/p>\n<p>Wird die Option auf einem Hausanschluss-Erweiterungssatz aufgerufen, so kann dieser Erweiterungssatz gel\u00f6scht werden. In beiden F\u00e4llen muss der L\u00f6schvorgang \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2019 (F23) best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image24.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image24.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigen des L\u00f6schens eines Z\u00e4hlwerkes<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Vorgang kann &ndash; je nach ausgew&auml;hltem Datensatz &ndash; eine Ger&auml;te-Objekt-Beziehung, ein Z&auml;hlwerk oder ein Hausanschlu&szlig;-Erweituerungssatz gel&ouml;scht werden. Ger&auml;te-Objekt-Beziehungen k&ouml;nnen f&uuml;r nicht abzurechnenden Ger&auml;te gel&ouml;scht werden. Dieser Vorgang ist nicht g&uuml;ltig f&uuml;r die letzte &uuml;brige Beziehung eines Ger&auml;tes. Die gel&ouml;schte Beziehung ist nicht mehr reaktivierbar. Um den freigewordenen Zeitraum zu f&uuml;llen, wird das Bis-Datum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2362"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15419,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362\/revisions\/15419"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2362"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2362"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2362"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2360,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vorgaenge\/"},"modified":"2015-05-13T10:21:53","modified_gmt":"2015-05-13T08:21:53","slug":"geraetemanagement-vorgaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vorgaenge\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Vorg\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2360"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2360"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2360\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15415,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2360\/revisions\/15415"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2360"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2360"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2359,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraete-historie\/"},"modified":"2015-05-13T10:21:45","modified_gmt":"2015-05-13T08:21:45","slug":"geraetemanagement-geraete-historie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraete-historie\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4te-Historie"},"content":{"rendered":"<p>Die Ger\u00e4te-Historie kann aus den Masken der einzelnen Vorg\u00e4nge jeweils durch Ausf\u00fchren der Funktion <sup>\u2018<\/sup>Historie<sup>\u2019<\/sup> (F8) aufgerufen werden. Die Anzeige ist nach Ereignisdatum absteigend geordnet und zeigt analog zu den Historie-Anzeigen im KIS jeweils die Werte an, die sich zum Ereignisdatum ge\u00e4ndert haben, d. h. ab diesem Datum g\u00fcltig sind. Die Anzeige der Historie kann nur \u00fcber die Funktionen <sup>\u2018<\/sup>Verlassen<sup>\u2019<\/sup> (F3) und <sup>\u2018<\/sup>Zur\u00fcck<sup>\u2019<\/sup> (F12) verlassen werden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image21.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image21.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Ger\u00e4te-Historie<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ger&auml;te-Historie kann aus den Masken der einzelnen Vorg&auml;nge jeweils durch Ausf&uuml;hren der Funktion &lsquo;Historie&rsquo; (F8) aufgerufen werden. Die Anzeige ist nach Ereignisdatum absteigend geordnet und zeigt analog zu den Historie-Anzeigen im KIS jeweils die Werte an, die sich zum Ereignisdatum ge&auml;ndert haben, d. h. ab diesem Datum g&uuml;ltig sind. Die Anzeige der Historie kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2359"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2359\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15414,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2359\/revisions\/15414"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2358,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zaehlpunktvergabe\/"},"modified":"2015-05-13T10:21:34","modified_gmt":"2015-05-13T08:21:34","slug":"geraetemanagement-zaehlpunktvergabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zaehlpunktvergabe\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Z\u00e4hlpunktvergabe"},"content":{"rendered":"<p>Z\u00e4hlpunkte k\u00f6nnen einem Objekt zugeordnet werden, ohne dass daf\u00fcr eine Vertragsbeziehung existieren muss. Z\u00e4hlpunkte, die einem Objekt zugeordnet sind, stehen dann zur Auswahl f\u00fcr die Vergabe eines Z\u00e4hlpunktes beim Einbau eines Ger\u00e4tes \u00fcber das Ger\u00e4temanagement sowie beim Vertragszugang im Kundeninformationssystem (KIS). Das Programm zur Erfassung von Z\u00e4hlpunkten kann aus unterschiedlichen Bereichen der Anwendung gerufen werden: Ger\u00e4teeinbau oder Pflege Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen im Ger\u00e4temanagement, Vertragszugang im KIS oder Objektstammpflege.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Z\u00e4hlpunkte zu Objekt<\/em><\/p>\n<p>Das Programm zeigt alle Z\u00e4hlpunkte, die eine Verbindung zu dem gew\u00e4hlten Objekt haben. Gibt es Ger\u00e4te, die dem Z\u00e4hlpunkt und Objekt zugeordnet sind, so werden diese aufgef\u00fchrt. In der Einstiegssicht werden dabei nur aktive Ger\u00e4te ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Auflistung befinden sich vier Spalten f\u00fcr Statuswerte:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Z: Oberste Ebene der Zuordnung (Z=Z\u00e4hlpunkt \/ G=Ger\u00e4t \/ E=Vertrag)<\/li>\n<li>Status Z\u00e4hlpunkt: A=aktiv \/ I=inaktiv<\/li>\n<li>Status Ger\u00e4t: A=aktiv \/ I=inaktiv<\/li>\n<li>Status Vertrag: A=aktiv \/ I=inaktiv<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen in diesem Programm zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>ZP Erstellen (F6): Zuordnen eines neuen manuell vorzugebenen Z\u00e4hlpunktes zum Objekt. Notwendig sind hierf\u00fcr die Eingabe der Energieart, des G\u00fcltig-Ab-Datums und der kompletten Z\u00e4hlpunktbezeichnung.<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image17.png\" alt=\"\" \/><br \/> <\/a>Nach dem erfolgreichen Erstellen wird der Z\u00e4hlpunkt direkt in der Anzeige mit aufgef\u00fchrt, wobei f\u00fcr die folgende Abbildung die Energieart wieder auf \u201ealle\u201c ge\u00e4ndert wurde:<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/li>\n<li>Neuen Z\u00e4hlpunkt generieren (F7): Zuordnen eines neuen maschinell erzeugten Z\u00e4hlpunktes zum Objekt. Vorzugeben sind hierf\u00fcr die Energieart und das G\u00fcltig-Ab-Datum.<\/li>\n<li>Die Z\u00e4hlpunktbezeichnung wird dann nach <strong>lima<\/strong>-Standard gebildet aus:\n<ul>\n<li>L\u00e4nderkennzeichen &#8218;DE&#8216;<\/li>\n<li>Netzbetreibernummer<\/li>\n<li>Postleitzahl des Objektes<\/li>\n<li>Werknummer<\/li>\n<li>Bezirk der Objektnummer<\/li>\n<li>Stra\u00dfe der Objektnummer<\/li>\n<li>Hausnummer der Objektnummer<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Laufende Nummer pro Werk, Energieart und Bezirk<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Nach dem erfolgreichen Erstellen wird der Z\u00e4hlpunkt direkt in der Anzeige mit aufgef\u00fchrt.<\/li>\n<li>+\/- inaktive (F9): \u00dcber die Funktion k\u00f6nnen inaktive Zuordnungen (ausgebaute Ger\u00e4te und beendete Vertr\u00e4ge) mit aufgef\u00fchrt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image19.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image19.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen in diesem Programm zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u201a1\u2018 = \u00dcbernehmen: Diese Option kann genutzt werden, wenn das Programm im Rahmen der Auswahlhilfe (F4) aufgerufen wurde. Der gew\u00e4hlte Z\u00e4hlpunkt wird dann an das aufrufende Programm als Auswahl zur\u00fcckgegeben.<\/li>\n<li>\u201a2\u2018 = \u00c4ndern: \u00dcber diese Option verzweigt die Anwendung in das Pflegefenster f\u00fcr die technischen Z\u00e4hlpunktinformationen mit der M\u00f6glichkeit zum \u00c4ndern bestimmter Feldinhalte.<\/li>\n<li>\u201a4\u2018 = L\u00f6schen: Wenn der Z\u00e4hlpunkt keinem Vertrag oder Ger\u00e4t zugordnet ist (als Zuordnung z\u00e4hlen auch inaktive Vertr\u00e4ge oder Beziehungen bereits ausgebauter Ger\u00e4te), kann die Z\u00e4hlpunktbezeichnung komplett gel\u00f6scht werden. Das L\u00f6schen muss in einem Warnfenster noch best\u00e4tigt werden (Anklicken der \u201eL\u00f6schen best\u00e4tigen\u201c-Schaltfl\u00e4che oder Nutzung der Funktionstaste F23):<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/li>\n<li>\u201a5\u2018 = Anzeigen: \u00dcber diese Option verzweigt die Anwendung in das Anzeigefenster f\u00fcr die technischen Z\u00e4hlpunktinformationen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Z&auml;hlpunkte k&ouml;nnen einem Objekt zugeordnet werden, ohne dass daf&uuml;r eine Vertragsbeziehung existieren muss. Z&auml;hlpunkte, die einem Objekt zugeordnet sind, stehen dann zur Auswahl f&uuml;r die Vergabe eines Z&auml;hlpunktes beim Einbau eines Ger&auml;tes &uuml;ber das Ger&auml;temanagement sowie beim Vertragszugang im Kundeninformationssystem (KIS). Das Programm zur Erfassung von Z&auml;hlpunkten kann aus unterschiedlichen Bereichen der Anwendung gerufen werden: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2358"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2358"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2358\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15413,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2358\/revisions\/15413"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2358"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2358"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2358"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2357,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-f6-erstellen\/"},"modified":"2015-05-13T10:19:48","modified_gmt":"2015-05-13T08:19:48","slug":"geraetemanagement-f6-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-f6-erstellen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; F6: Erstellen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr alle Ger\u00e4te k\u00f6nnen neue Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen erstellt werden, indem ein Ger\u00e4t einem Objekt zugeordnet wird. Abh\u00e4ngig davon, ob das Ger\u00e4temanagement direkt oder aber aus dem Vertrags\u00fcberblick per Funktion \u201aGer\u00e4te\u2019 (F10) aufgerufen wurde, unterscheidet sich die Verarbeitung geringf\u00fcgig.<\/p>\n<p><strong>Normaler Aufruf<\/strong><strong> \u00fcber das Men\u00fc<\/strong><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen nur abgeschlossene Beziehungen erg\u00e4nzt werden. F\u00fcr das Einbauen eines Ger\u00e4ts ist die Option 65 <em>Ger\u00e4t einbauen<\/em> zu verwenden.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image9.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image9.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen einer neuen Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung f\u00fcr alle Ger\u00e4te<\/em><\/p>\n<p>Alle Daten zu Identifikation des Ger\u00e4tes sind einzugeben (Mandant, Ger\u00e4teart, Energieart, Fabrikat, Ger\u00e4tenummer) und das gew\u00fcnschte Objekt ausw\u00e4hlen, in dem das Ger\u00e4t eingebaut bzw. gelagert werden soll. Zus\u00e4tzlich wird die Angabe des Ein- bzw. Ausbaudatums ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Bei der Zuweisung eines Strom- oder Gasger\u00e4tes zu einem Versorgungsobjekt muss des Weiteren ein Z\u00e4hlpunkt angegeben werden. Siehe dazu <a title=\"Ger\u00e4temanagement \u2013 Z\u00e4hlpunktvergabe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zaehlpunktvergabe\/\">Z\u00e4hlpunktvergabe<\/a>.<\/p>\n<p>Bei Bedarf k\u00f6nnen au\u00dferdem Eintragungen f\u00fcr Einbaugrund, Ausbaugrund, Auftragsnummer, Liefernummer, Ger\u00e4tezustand und Reglerdruck vorgenommen werden. F\u00fcr den Ger\u00e4tezustand sind nur die Werte Leerzeichen, <sup>\u2018<\/sup>P\u2019=plombiert und <sup>\u2018<\/sup>G\u2019=gesperrt zul\u00e4ssig. Auf den Feldern f\u00fcr Ger\u00e4teart, Energieart und Fabrikat stehen Auswahlhilfen (F4) zur Verf\u00fcgung, um aus m\u00f6glichen Werten auszuw\u00e4hlen. Ebenso f\u00fcr den Ein- und Ausbaugrund. Bei unvollst\u00e4ndiger oder falscher Eingabe einer Versorgungsobjektnummer wird in den Objektmatchcode verzweigt.<\/p>\n<p>Bei abgeschlossenen Beziehungen ist es wichtig, dass ein g\u00fcltiges Ein- und Ausbaudatum vorgegeben wird. Die anzulegende Beziehung darf nicht zeitlich mit einer Beziehung \u00fcberlappen, die das Ger\u00e4t bereits mit einem beliebigen Objekt im Datenbestand hat. Zudem muss die anzulegende Beziehung zeitlich an bereits vorhandene Beziehungen angrenzen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Ein Ger\u00e4t hat folgende Beziehungen:<\/p>\n<ul>\n<li>vom 10.03.2004 bis 16.03.2004 auf Lager 1<\/li>\n<li>vom 16.03.2004 bis 11.06.2004 auf Versorgungsobjekt 1<\/li>\n<li>vom 11.06.2004 bis 11.06.2004 bei Monteur 1 (Lagerobjekt)<\/li>\n<li>seit 11.06.2004 in Reparatur<\/li>\n<\/ul>\n<p>Fall 1: Anfangsbeziehung erg\u00e4nzen<\/p>\n<p>Das Ger\u00e4t hat vor seinem Aufenthalt in Lager 1 bereits seit dem 15.02.2004 auf Lager 2 gelegen. Dann muss die Beziehung mit dem Bis-Datum 10.03.2004 angelegt werden, damit der Zeitraum vollst\u00e4ndig bleibt:<\/p>\n<ul>\n<li>vom 15.02.2004 bis 10.03.2004 auf Lager 2<\/li>\n<\/ul>\n<p>Fall 2: Zwischenbeziehung erg\u00e4nzen<\/p>\n<p>Es soll noch erfasst werden, dass das Ger\u00e4t von Monteur 2 vom Lager geholt wurde, um im Versorgungsobjekt 1 eingebaut zu werden. Dann muss die Beziehung mit dem Von- und Bis-Datum 16.03.2004 angelegt werden, so dass sich insgesamt folgende Beziehungen ergeben:<\/p>\n<ul>\n<li>vom 15.02.2004 bis 10.03.2004 auf Lager 2<\/li>\n<li>vom 10.03.2004 bis 16.03.2004 auf Lager 1<\/li>\n<li>vom 16.03.2004 bis 16.03.2004 bei Monteur 2 (Lagerobjekt)<\/li>\n<li>vom 16.03.2004 bis 11.06.2004 auf Versorgungsobjekt 1<\/li>\n<li>vom 11.06.2004 bis 11.06.2004 bei Monteur 1 (Lagerobjekt)<\/li>\n<li>seit 11.06.2004 in Reparatur<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Zeitraum von Beziehungen kann \u00fcber die Option \u201aBeziehung \u00e4ndern\u2019 (Option \u201a2\u2019) noch angepasst werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Der Gas-Regler 6 mit Fabrikat 0 war ab dem <strong>31<\/strong><strong>.<\/strong><strong>08<\/strong><strong>.<\/strong><strong>199<\/strong><strong>2<\/strong> in einem Versorgungsobjekt, dann am <strong>20.12.2004<\/strong> ausgebaut und auf Lager (9999.0.0.0.0) genommen worden und schlie\u00dflich seit dem <strong>1<\/strong><strong>1.01.<\/strong><strong>200<\/strong><strong>5<\/strong> verschrottet:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image10.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image10.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nun soll dokumentiert werden, dass das Ger\u00e4t am 20.12.2004 von Monteur XY ausgebaut wurde, der das Ger\u00e4t erst einen Tag sp\u00e4ter auf Lager gelegt hat. Also wird zun\u00e4chst eine Beziehung des Ger\u00e4tes zum \u201eLagerobjekt\u201c des Monteurs (9999.0.0.0.1) erstellt mit Von- und Bis-Datum <strong>20<\/strong><strong>.<\/strong><strong>12<\/strong><strong>.2004<\/strong>:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image11.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image11.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend muss die Beziehung zum Lagerobjekt verk\u00fcrzt werden, d. h. das Von-Datum der Lagerbeziehung wird ge\u00e4ndert auf den <strong>21.12.2004<\/strong>, so dass das System automatisch die Beziehung zum Monteur auf den <strong>21.12.2004<\/strong> verl\u00e4ngert:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beendete Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen k\u00f6nnen \u00fcber diese Funktion f\u00fcr alle Ger\u00e4te angelegt werden. Die normalen Ein- und Ausbauten bzw. Turnuswechsel werden f\u00fcr abrechnungsrelevante Ger\u00e4te \u00fcber das KIS abgewickelt, f\u00fcr \u00fcbrige Ger\u00e4te stehen die Optionen 65-67 zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>Aufruf aus dem Vertrags\u00fcberblick<\/strong><\/p>\n<p>Vom Vertrags\u00fcberblick wird \u00fcber die Funktion \u201aGer\u00e4te\u2019 (F10) in den Ger\u00e4tematchcode f\u00fcr das entsprechende Versorgungsobjekt verzweigt und dort werden \u2013 bei entsprechender Filtereinstellung \u2013 alle dort eingebauten Ger\u00e4te angezeigt.<\/p>\n<p>Wird nun die Funktion \u201aErstellen\u2019 (F6) ausgef\u00fchrt, kann eine neue Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung f\u00fcr ein beliebiges Ger\u00e4t angelegt werden, welches zum Zeitpunkt des gew\u00e4hlten Einbaudatums auf Lager liegt. Diese vorhergehende Lagerbeziehung des Ger\u00e4tes muss offen sein (GOBISDT=\u201931.12.9999\u2019).<\/p>\n<p>F\u00fcr die neu zu erstellende Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung wird das Versorgungsobjekt aus dem Vertrags\u00fcberblick vorgetragen. Diese neue Beziehung ist offen, d. h. GOBISDT=\u201931.12.9999\u2019.<\/p>\n<p>Damit unterscheidet sich die Funktion \u201aErstellen\u2018 (F6) in diesem speziellen Fall, in dem man aus dem Vertrags\u00fcberblick in den Ger\u00e4tematchcode kommt, von der oben beschriebenen normalen Vorgehensweise, die nur die Erstellung abgeschlossener Ger\u00e4te-Objekt-Beziehungen zul\u00e4sst (GOBISDT&lt;&gt;\u201931.12.9999\u2019). Mit der Erstellung der offenen Beziehung zum Versorgungsobjekt (Einbau) wird die vorherige Lagerbeziehung beendet.<\/p>\n<p>Beim Einbau eines Strom- oder Gasger\u00e4tes muss ein Z\u00e4hlpunkt angegeben werden. Siehe dazu Abschnitt 2.5 Z\u00e4hlpunktvergabe.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image13.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image13.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel f\u00fcr die Beziehungen eines Ger\u00e4tes, das am 14.10.2013 eingebaut wird:<\/span><\/p>\n<p>Vorher (offene Lagerbeziehung):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image14.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nachher (Lagerbeziehung beendet, offene Versorgungsobjektbeziehung):<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r alle Ger&auml;te k&ouml;nnen neue Ger&auml;te-Objekt-Beziehungen erstellt werden, indem ein Ger&auml;t einem Objekt zugeordnet wird. Abh&auml;ngig davon, ob das Ger&auml;temanagement direkt oder aber aus dem Vertrags&uuml;berblick per Funktion &sbquo;Ger&auml;te&rsquo; (F10) aufgerufen wurde, unterscheidet sich die Verarbeitung geringf&uuml;gig. Normaler Aufruf &uuml;ber das Men&uuml; Es k&ouml;nnen nur abgeschlossene Beziehungen erg&auml;nzt werden. F&uuml;r das Einbauen eines Ger&auml;ts ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2357"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2357"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2357\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15411,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2357\/revisions\/15411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2357"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2357"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2357"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2353,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-info-geraetenummer\/"},"modified":"2015-05-13T09:54:18","modified_gmt":"2015-05-13T07:54:18","slug":"geraetemanagement-info-geraetenummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-info-geraetenummer\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Info-Ger\u00e4tenummer"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Zustimmung auf Anmeldung der Netznutzung werden die Ger\u00e4tenummern von Wandlern, Kommunikationseinrichtungen und Steuereinrichtungen direkt aus dem Ger\u00e4testamm entnommen. Analog zur Info-Z\u00e4hlernummer wird auch hier (wenn vorhanden) die Info-Ger\u00e4tenummer \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>Das Feld (GSINFOGNR) ist 35 Zeichen lang und alphanumerisch und wird aufgrund seiner L\u00e4nge in den Pflegefenstern in zwei Teilfeldern dargestellt und sind standardm\u00e4\u00dfig nicht eingeblendet. Bitte sprechen Sie bei Bedarf D-I an, um eine Einblendung vornehmen zu lassen.<\/p>\n<p>Ist das Feld im Anzeigevorgang der Ger\u00e4tstammdaten eingeblendet, so wird das Feld beim Ger\u00e4te-Zugang in <strong>lima <\/strong>automatisch gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Logik beim Zugang ist dann wie folgt:<\/span><\/p>\n<p>1) werden alle drei Felder f\u00fcr die Nummer nach DIN-43863-5 gef\u00fcllt (Spalte, Herstellerkennung und Herstellerfabrikat), dann wird die aufbereitete DIN-Nummer in das Info-Feld gestellt<\/p>\n<p>2) falls nicht 1), dann wird die reine Ger\u00e4tenummer (ohne Fabrikat) in das Feld gestellt.<\/p>\n<p>Erfolgt der Zugang \u00fcber die EBS-Schnittstelle, so wird die dort eingetragene Eigentumsnummer \u00fcbernommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Zustimmung auf Anmeldung der Netznutzung werden die Ger&auml;tenummern von Wandlern, Kommunikationseinrichtungen und Steuereinrichtungen direkt aus dem Ger&auml;testamm entnommen. Analog zur Info-Z&auml;hlernummer wird auch hier (wenn vorhanden) die Info-Ger&auml;tenummer &uuml;bermittelt. Das Feld (GSINFOGNR) ist 35 Zeichen lang und alphanumerisch und wird aufgrund seiner L&auml;nge in den Pflegefenstern in zwei Teilfeldern dargestellt und sind standardm&auml;&szlig;ig [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2353"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2353\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15406,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2353\/revisions\/15406"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2352,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5\/"},"modified":"2019-11-25T10:06:18","modified_gmt":"2019-11-25T09:06:18","slug":"geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetenummer-nach-din-43863-5\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4tenummer nach DIN 43863-5"},"content":{"rendered":"<p>Die DIN 43863-5 beschreibt die hersteller\u00fcbergreifende Identifikationsnummer f\u00fcr Messeinrichtungen. Zus\u00e4tzlich zu der maximal achtstelligen Ger\u00e4tenummer enth\u00e4lt diese die einstellige Sparte analog des OBIS-Mediums, die dreistellige Herstellerkennung und ein zweistelliges Herstellerfabrikat, das hexadezimale Werte von 00 bis FE enthalten kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image2.JPG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image2.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr Ger\u00e4tenummer nach DIN 43863-5<\/em><\/p>\n<p>In <strong>lima <\/strong>werden die Informationen zur Sparte, zur Herstellerkennung und zum Herstellerfabrikationsblock in eigenen Feldern des Ger\u00e4testamms abgelegt (GSSPARTE, GSHERKZ. GSHERFABR). Um diese nutzen zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen die Felder ggf. von D-I eingeblendet werden. Wenden Sie sich bitte in diesem Fall an <a href=\"\/\/\/\\rcgns67orgaDD-ID-I-EDokumentationAnwender-Dokumentation%20LIMAaktuelle%20DokumentationenBilling_Verbrauchsabrechnungd-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p>Falls die Informationen in GSSPARTE, GSHERKZ und GSHERFABR vorhanden sind, wird die Ger\u00e4tenummer nach DIN 43863-5 auf den Turnuszettel und die Turnusliste gedruckt, andernfalls die wird die bisherige Ger\u00e4tenummer verwendet.<\/p>\n<p>Zudem wird bei einem Vertragszugang im Netz die zusammengesetzte DIN-Nummer im Feld \u201eechte\u201c Z\u00e4hlernummer (EINFOZNR) abgestellt, so dass diese im Rahmen der Marktkommunikation auch in Nachrichten an Marktpartner \u00fcbermittelt werden kann.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Voraussetzungen daf\u00fcr sind:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>das Feld f\u00fcr die \u201eechte\u201c Z\u00e4hlernummer ist leer<\/li>\n<li>die Z\u00e4hlernummer darf 8 Stellen nicht \u00fcberschreiten<\/li>\n<li>die obigen drei Zusatzfelder f\u00fcr die Sparte, die Herstellerkennzeichnung und den Fabrikationsblock sind auf dem Ger\u00e4tedatensatz gef\u00fcllt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In den F\u00e4llen, in denen keine echte DIN-Ger\u00e4tenummer bekannt ist, arbeitet <strong>lima<\/strong> mit einer k\u00fcnstlich erzeugten Nummer, in der als Herstellerkennung die Kombination aus der <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4teart und einem Dollarzeichen verwendet wird. Die k\u00fcnstliche DIN-Nummer wird in aller Regel nur <strong>lima<\/strong>-intern verwendet. Lediglich im Rollout-Export ist sie auch extern relevant.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die DIN 43863-5 beschreibt die hersteller&uuml;bergreifende Identifikationsnummer f&uuml;r Messeinrichtungen. Zus&auml;tzlich zu der maximal achtstelligen Ger&auml;tenummer enth&auml;lt diese die einstellige Sparte analog des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Mediums, die dreistellige Herstellerkennung und ein zweistelliges Herstellerfabrikat, das hexadezimale Werte von 00 bis FE enthalten kann. Abb.: Beispiel f&uuml;r Ger&auml;tenummer nach DIN 43863-5 In lima werden die Informationen zur Sparte, zur Herstellerkennung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2352"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2352"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2352\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84034,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2352\/revisions\/84034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2352"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2352"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2352"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2351,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetemanagement\/"},"modified":"2015-05-13T09:53:25","modified_gmt":"2015-05-13T07:53:25","slug":"geraetemanagement-geraetemanagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraetemanagement\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ger\u00e4temanagement"},"content":{"rendered":"<p>Das Ger\u00e4temanagement umfasst die Ger\u00e4teverwaltung, den Ger\u00e4tezugang, Sonderprogramme wie u. a. die Pr\u00fcftabellen, den Dateitransfer auf den PC sowie Listauswertungen, Stichprobenpr\u00fcfung und die Ger\u00e4teinventur.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image1.JPG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/geraetemanagement-image1.JPG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Aufbau der Dokumentation orientiert sich im Wesentlichen an der obigen Reihenfolge der Men\u00fcpunkte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Ger&auml;temanagement umfasst die Ger&auml;teverwaltung, den Ger&auml;tezugang, Sonderprogramme wie u. a. die Pr&uuml;ftabellen, den Dateitransfer auf den PC sowie Listauswertungen, Stichprobenpr&uuml;fung und die Ger&auml;teinventur. Der Aufbau der Dokumentation orientiert sich im Wesentlichen an der obigen Reihenfolge der Men&uuml;punkte.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2351"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2351\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15402,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2351\/revisions\/15402"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2351"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2350,"date":"2014-09-04T16:01:36","date_gmt":"2014-09-04T14:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement\/"},"modified":"2014-09-04T16:01:36","modified_gmt":"2014-09-04T14:01:36","slug":"geraetemanagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2350"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2350\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2350"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2350"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2217,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-schnittstelle-zur-auftragswirtschaft\/"},"modified":"2015-05-11T15:41:11","modified_gmt":"2015-05-11T13:41:11","slug":"erp-bau-und-betrieb-schnittstelle-zur-auftragswirtschaft","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-schnittstelle-zur-auftragswirtschaft\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Schnittstelle zur Auftragswirtschaft"},"content":{"rendered":"<p>Das Programmpaket <em>Bau und Betrieb<\/em> ist der Auftragswirtschaft vorgelagert.<\/p>\n<p>Sobald in \u201eBau und Betrieb\u201c eine Bauma\u00dfnahme zur Ausf\u00fchrung kommt, also ein Arbeitsauftrag angelegt wird, wird auch in der Auftragswirtschaft ein Auftrag als leere H\u00fclle mit der Bezeichnung \u201eDummy Bau und Betrieb\u201c angelegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image76.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image76.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>W\u00e4hlt man einen solchen Auftrag innerhalb des Programmes\u00a0<em>Pflege Arbeitsauftrag<\/em> (Auftragswirtschaft) mit der Option <em>Anzeigen<\/em> aus, sieht man die Daten so, wie sie in der Datenbank gespeichert sind.<\/p>\n<p>W\u00e4hlt man aber den Auftrag mit\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> aus, werden die Werte aus Bau und Betrieb als Vorschlagswerte eingesteuert. Mit <em>OK<\/em> werden die Daten vom System gepr\u00fcft und gespeichert. Auf diese Weise holt sich die Auftragswirtschaft den Auftrag aus\u00a0<em>Bau und Betrieb<\/em> ab (1. Schnittstelle Planwerte).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image77.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image77.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aus\u00a0<em>Bau und Betrieb<\/em> \u00fcbernommene Felder:<\/p>\n<ul>\n<li>Kontierung (Gebiet, Konto, Kostenstelle, Materialart, Objekt, Art, Bauplannummer). Wird in Bau und Betrieb mit einem T\u00e4tigkeitsschl\u00fcssel gearbeitet, werden die jeweils aktuellen Werte aus der T\u00e4tigkeitentabelle eingeblendet. Wenn die Gesellschaft mit der WIPO-Projektverfolgung arbeitet, hat das dortige Gebiet Vorrang. Noch h\u00f6here Priorit\u00e4t hat allerdings ein Gebiet, das auf der 1. Seite von\u00a0<em>Planung Bauma\u00dfnahme<\/em> eingegeben wurde.<\/li>\n<li>Projektnummer<\/li>\n<li>1. Textzeile: ggf. dreistelliges Ortsk\u00fcrzel, Stra\u00dfe und Hausnummer<\/li>\n<li>2. Textzeile: Kurztext zur Art der T\u00e4tigkeit<\/li>\n<li>3. Textzeile: Langtext zur Art der T\u00e4tigkeit<\/li>\n<li>4. Textzeile: Ort<\/li>\n<li>Fakturierkennzeichen<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Objektnummer<\/li>\n<li>Projektjahr\/-nummer (WIPO)<\/li>\n<li>Baubeginn<\/li>\n<li>Das Datum \u201eFreigabe Weiterleitung\u201c wird bei Auftr\u00e4gen, die einer Betriebsf\u00fchrung zugeordnet sind, mit dem Tagesdatum vorbelegt (permanente Weiterleitung). Ansonsten finden keine Vorbelegung statt.<\/li>\n<li>Plankosten (St\u00fcck, Meter, BKZ, HAK, FKO)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach Abschluss der Bauma\u00dfnahme in\u00a0<em>Bau und Betrieb<\/em> (Kennzeichen Auftrag fertig bzw. Auftrag in Bau) kann die zweite \u00dcbernahme der Daten in die Auftragswirtschaft erfolgen. Der Auftragswirtschaftler erkennt in der Matchcode\u00fcbersicht der Arbeitsauftr\u00e4ge zur \u00dcbernahme anstehende Auftr\u00e4ge an dem Kennzeichen \u201aF\u2019=fertig in der Spalte \u201eB\u201c (=BuB).<\/p>\n<p>Damit der Arbeitsauftrag in Bau und Betrieb als fertig gilt, muss entweder das Kennzeichen\u00a0<em>Auftrag in BuB fertig<\/em> oder das Kennzeichen <em>Auftrag in Bau<\/em> gesetzt sein.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image78.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image78.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei diesen Auftr\u00e4gen werden folgende Felder als Vorschlagswerte eingesteuert:<\/p>\n<ul>\n<li>Ist-St\u00fcck<\/li>\n<li>Ist-Meter<\/li>\n<li>Datum \u201eFreigabe Weiterleitung\u201c wird mit dem Datum \u201eBetriebsbereitschaft\u201c vorbelegt, wenn jenes zuvor noch leer war<\/li>\n<li>Datum \u201eTechnische Fertigmeldung\u201c wird mit dem Datum \u201eBetriebsbereitschaft vorbelegt\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image79.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image79.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei Auftr\u00e4gen mit dem Kennzeichen <em>Auftrag in Bau<\/em> werden folgende Felder als Vorschlagswerte eingesteuert:<\/p>\n<ul>\n<li>Kennzeichen \u201eIm Bau\u201c wird gesetzt<\/li>\n<li>Datum \u201eFreigabe Weiterleitung\u201c wird mit dem Tagesdatum vorbelegt<\/li>\n<li>Ein eventuell vorhandenes Datum \u201eTechnische Fertigmeldung\u201c wird gel\u00f6scht<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim Best\u00e4tigen der Vorgabewerte mit <em>OK<\/em> werden diese gepr\u00fcft und gespeichert. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programmpaket Bau und Betrieb ist der Auftragswirtschaft vorgelagert. Sobald in &bdquo;Bau und Betrieb&ldquo; eine Bauma&szlig;nahme zur Ausf&uuml;hrung kommt, also ein Arbeitsauftrag angelegt wird, wird auch in der Auftragswirtschaft ein Auftrag als leere H&uuml;lle mit der Bezeichnung &bdquo;Dummy Bau und Betrieb&ldquo; angelegt. W&auml;hlt man einen solchen Auftrag innerhalb des Programmes&nbsp;Pflege Arbeitsauftrag (Auftragswirtschaft) mit der Option [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2217"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15025,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2217\/revisions\/15025"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2216,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-arbeiten-mit-prozessverlaeufen-innerhalb-von-baumassnahmen\/"},"modified":"2015-05-11T15:38:16","modified_gmt":"2015-05-11T13:38:16","slug":"erp-bau-und-betrieb-arbeiten-mit-prozessverlaeufen-innerhalb-von-baumassnahmen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-arbeiten-mit-prozessverlaeufen-innerhalb-von-baumassnahmen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Arbeiten mit Prozessverl\u00e4ufen innerhalb von Bauma\u00dfnahmen"},"content":{"rendered":"<p>Mithilfe eines Prozesses kann man eine Bauma\u00dfnahme in einer standardisierten, festgelegten Weise bearbeiten.<\/p>\n<p>Dazu ordnet man bei der Neuanlage oder im \u00c4nderungsmodus der Bauma\u00dfnahme den Prozess zu, mit dem die Bauma\u00dfnahme bearbeitet werden soll. Die Bauma\u00dfnahme bekommt jetzt automatisch den ersten Status zugewiesen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image72.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image72.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Ausf\u00fchren der Aktionen bzw. die Anzeige der noch offenen und der bereits erledigten Aktionen kann \u00fcber verschieden Wege aufgerufen werden.<\/p>\n<ul>\n<li>aus der Matchcode-\u00dcbersicht Planung bzw. Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme \u00fcber die Option<em> P<\/em> (Prozessverlauf)<\/li>\n<li>aus Neuanlage Planung bzw. Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme Verzweigung aus dem jeweiligen Window<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image73.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image73.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber die Optionen kann man die Aktionen abrufen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Aktion ausf\u00fchren (1): die definierte Aktion wird durchgef\u00fchrt und im Workflow protokolliert Wenn es sich bei der auszuf\u00fchrenden Aktion um eine T\u00e4tigkeit handelt, wo individuelle Eintr\u00e4ge vorgenommen werden m\u00fcssen, bleibt das Programm an diesen Stellen stehen und die Eingaben k\u00f6nnen vorgenommen werden (z. B. Auswahl des Empf\u00e4ngers; Betreffzeile bei e-Mail usw.)<\/li>\n<li>Aktion anzeigen (5): die auszuf\u00fchrende Aktion kann als Vorschau angezeigt werden<\/li>\n<li>\u00dcberspringen (U): die definierte Aktion wird nicht ausgef\u00fchrt, aber als \u00fcbersprungen gekennzeichnet und im Workflow entsprechend protokolliert<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Funktion Anzeige Prozessdefinition (F2) kann der gesamte Prozessverlauf angezeigt werden.<\/p>\n<p>Sind alle Aktionen erledigt oder \u00fcbersprungen wird der Prozess-Status automatisch erh\u00f6ht. Der n\u00e4chste Prozessschritt ist abzuwickeln bis der letzte Status erreicht ist und somit der Prozess als beendet gekennzeichnet wird.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Reaktionen<\/span><\/p>\n<p>Gewisse Anschreiben oder eMails erfordern eine Reaktion des Empf\u00e4ngers, ohne dessen R\u00fcckmeldung auch der Prozessverlauf nicht fortgesetzt werden kann. Als Beispiel sei hier die Beauftragung eines Fremdunternehmens mit der Herstellung einer Bauma\u00dfnahme genannt. Nach Erteilung des Auftrags k\u00f6nnte mit der Bearbeitung erst dann fortgefahren werden, wenn der Dienstleister den Auftrag angenommen hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image74.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image74.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image75.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image75.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Solche Formulare sind in der Formularpflege durch ein <em>J<\/em> im Kennzeichen <em>Reaktion erforderlich<\/em> gekennzeichnet. Auch eMails k\u00f6nnen mit einem solchen Kennzeichen versehen werden.<\/p>\n<p>Sind diese Schriftst\u00fccke einmal versandt, wird der Prozessverlauf solange angehalten, bis im Workflowprotokoll ein Reaktionsdatum eingetragen wurde.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mithilfe eines Prozesses kann man eine Bauma&szlig;nahme in einer standardisierten, festgelegten Weise bearbeiten. Dazu ordnet man bei der Neuanlage oder im &Auml;nderungsmodus der Bauma&szlig;nahme den Prozess zu, mit dem die Bauma&szlig;nahme bearbeitet werden soll. Die Bauma&szlig;nahme bekommt jetzt automatisch den ersten Status zugewiesen. Das Ausf&uuml;hren der Aktionen bzw. die Anzeige der noch offenen und der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2216"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15024,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2216\/revisions\/15024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2215,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/"},"modified":"2015-05-11T15:26:40","modified_gmt":"2015-05-11T13:26:40","slug":"erp-bau-und-betrieb-email-versand","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; eMail Versand"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image70.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image70.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beim Anfordern einer eMail zu einer Bauma\u00dfnahme kommt man in eine Maske zur Eingabe des Empf\u00e4ngers und des Betreffs (maximal 60 Zeichen). Der Empf\u00e4nger muss zuvor in der Adressdaten von Bau und Betrieb eingepflegt worden sein. <em>(<\/em><em>s. <\/em><em>Kap. <a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Empf\u00e4nger\/Adressen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen\/\">Pflege <\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Empf\u00e4nger\/Adressen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen\/\"><em>Empf\u00e4nger<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Empf\u00e4nger\/Adressen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen\/\">daten<\/a>) <\/em><\/p>\n<p>In der Spalte \u201eReaktion\u201c ist ein &#8218;X&#8216; einzugeben, wenn eine Reaktion vom Empf\u00e4nger erwartet wird. Reagiert der Empf\u00e4nger, k\u00f6nnen Sie das Datum und einen Hinweis im Workflow hinterlegen. <em>(s<\/em><em>.<\/em><em> Kap. <a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Detailansicht Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-detailansicht-workflow\/\">Detailansicht Wor<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Detailansicht Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-detailansicht-workflow\/\"><em>k<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Detailansicht Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-detailansicht-workflow\/\">flow<\/a>)<\/em><\/p>\n<p>Die weiter links befindlichen Spalten \u201e<em>Privat<\/em>\u201c, \u201e<em>Wichtigkeit<\/em>\u201c und \u201e<em>Priorit\u00e4t<\/em>\u201c entsprechen den Funktionalit\u00e4ten in Outlook.<\/p>\n<p>In den weiteren Zeilen k\u00f6nnen zus\u00e4tzliche Empf\u00e4nger angegeben werden.<\/p>\n<p>Nach Best\u00e4tigen mit OK wird eine Mail automatisch generiert und abgeschickt, die wie folgt aussieht:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image71.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image71.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Versand der Mail wird im Workflow dokumentiert. <em>(<\/em><em>s. <\/em><em>Kap<\/em><em>.<\/em><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/\"> Workflow<\/a>)<\/em><\/p>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode Empf\u00e4nger (F4)<\/li>\n<li>Projektdaten (F7) \u00dcbersicht mit den wichtigsten Projektdaten<\/li>\n<li>Workflow (F8): Anzeige des Workflows zu diesem Projekt <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Workflow\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/\">Workflow<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Gesamtprojektplanung (F9) <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Gesamtprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/\">Pflege Gesamtprojekt<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Einzelprojektplanung (F10) <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/\">Pflege Einzelprojekt<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Planung Bauma\u00dfnahme (F11) <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">Pflege Planung Ba<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\"><em>u<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">ma\u00dfnahme<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Anfordern einer eMail zu einer Bauma&szlig;nahme kommt man in eine Maske zur Eingabe des Empf&auml;ngers und des Betreffs (maximal 60 Zeichen). Der Empf&auml;nger muss zuvor in der Adressdaten von Bau und Betrieb eingepflegt worden sein. (s. Kap. Pflege Empf&auml;ngerdaten) In der Spalte &bdquo;Reaktion&ldquo; ist ein &sbquo;X&lsquo; einzugeben, wenn eine Reaktion vom Empf&auml;nger erwartet wird. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2215"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15023,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2215\/revisions\/15023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2214,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/"},"modified":"2015-05-11T15:24:47","modified_gmt":"2015-05-11T13:24:47","slug":"erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Kostenstatistik"},"content":{"rendered":"<p>Die Funktionalit\u00e4t der Kostenstatistik ist sowohl auf Ebene der Gesamtprojekte als auch auf Einzelprojektebene m\u00f6glich. Es werden die Bauma\u00dfnahmen\/Arbeitsauftr\u00e4ge selektiert, die zu der jeweils ausgew\u00e4hlten Struktur geh\u00f6ren. Dabei werden sowohl Kosten (Plan- und Istkosten) als auch Mengen in verschiedene fest definierte Gruppen summiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Als Gruppen sind fest definiert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Investitionen Maschinen und maschinelle Anlagen<\/li>\n<li>Investitionen Verteilungsleitung<\/li>\n<li>Investitionen Hausanschl\u00fcsse<\/li>\n<li>Sonstige Investitionen<\/li>\n<li>Instandhaltungsaufwand<\/li>\n<li>Baukostenzusch\u00fcsse<\/li>\n<li>Hausanschlusskostenzusch\u00fcsse<\/li>\n<li>Folgekostenzusch\u00fcsse<\/li>\n<li>St\u00fcck Hausanschl\u00fcsse (Investitionen)<\/li>\n<li>Meter Hausanschl\u00fcsse (Investitionen)<\/li>\n<li>Meter Verteilungsleitung (Investitionen)<\/li>\n<li>St\u00fcck Instandhaltungsaufwand<\/li>\n<li>Meter Instandhaltungsaufwand<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr den Bereich der Investitionen gibt es 4 verschiedene Gruppen (Maschinen u. maschinelle Anlagen; Verteilungsleitung; Hausanschl\u00fcsse; Sonstiges). F\u00fcr die Instandhaltung steht systemseitig nur eine Gruppe (Instandhaltungsaufwand) zur Verf\u00fcgung. Wenn in diesem Bereich eine weitere Unterteilung gew\u00fcnscht wird, muss dies \u00fcber die Baumstruktur (Hierarchieebenen) realisiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image66.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image66.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Neben den Summen aus Bau und Betrieb (Plankosten Projektebene und Bauma\u00dfnahmenebene) werden Plan- und Istwerte aus der Auftragswirtschaft aktuell ermittelt und gegen\u00fcbergestellt. Dabei findet eine weitere Unterteilung in gesamte Plan- u. Istkosten (unabh\u00e4ngig vom Stand der Bauma\u00dfnahme) und abgerechnete Plan- und Istkosten (nur abgeschlossene Bauma\u00dfnahmen) statt.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Werte Bau und Betrieb gilt:zu welcher Gruppe eine Bauma\u00dfnahme geh\u00f6rt wird bei der Anlage \u00fcber die entsprechenden Felder \u201aZuweisung\u2019 und \u201aInv.\/Inst.\u2019 hinterlegt <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">Pflege Planung Bauma\u00dfnahme\u2019<\/a>)<\/em>.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Werte Auftragswirtschaft gilt:zu welcher Gruppe eine Bauma\u00dfnahme geh\u00f6rt, wird f\u00fcr die aktivierungspflichtigen Ma\u00dfnahmen, in der Auftragswirtschaft im Men\u00fc \u201aBauplan\u2019 unter dem Programm \u201a Pflege der Kontenzuordnung f\u00fcr die Bauplan\u2019 festgelegt. Dort wird je Konto\/Kostenstelle eine entsprechende Zuordnung vorgenommen. Wenn der entsprechende Eintrag fehlt, werden die Werte in die Gruppe \u201aSonstiges\u2019 summiert.<\/p>\n<p>Neben dieser kumulierten Sicht k\u00f6nnen \u00fcber die Funktion \u201averbundene Bauma\u00dfnahmen\/Arbeitsauftr\u00e4ge (F11)\u2019 die dazugeh\u00f6rigen Bauma\u00dfnahmen bzw. Arbeitsauftr\u00e4ge angezeigt und \u00fcber weitere Optionen (Anzeige bzw. Druck Einzelnachweis) analysiert werden. Dies wird im Folgenden dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image67.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image67.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image68.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image68.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image69.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image69.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Funktionalit&auml;t der Kostenstatistik ist sowohl auf Ebene der Gesamtprojekte als auch auf Einzelprojektebene m&ouml;glich. Es werden die Bauma&szlig;nahmen\/Arbeitsauftr&auml;ge selektiert, die zu der jeweils ausgew&auml;hlten Struktur geh&ouml;ren. Dabei werden sowohl Kosten (Plan- und Istkosten) als auch Mengen in verschiedene fest definierte Gruppen summiert. Als Gruppen sind fest definiert: Investitionen Maschinen und maschinelle Anlagen Investitionen Verteilungsleitung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2214"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2214"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2214\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15022,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2214\/revisions\/15022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2214"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2214"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2214"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2213,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-detailansicht-workflow\/"},"modified":"2015-05-11T15:23:20","modified_gmt":"2015-05-11T13:23:20","slug":"erp-bau-und-betrieb-detailansicht-workflow","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-detailansicht-workflow\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Detailansicht Workflow"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image65.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image65.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der ausf\u00fchrlichen Anzeige sieht man Projektnummer und Arbeitsauftrag mit Beschreibung, einen Block Absender\/Empf\u00e4nger und den Reaktionsblock. Wenn in einem Formular oder einer Mail definiert wurde, dass eine Reaktion erforderlich ist, kann man hier das Datum der Reaktion eintragen sowie ggf. eine Bemerkung. Wenn das Formular bzw. die Mail im Rahmen eines Prozesses verwendet wird, kann dieser erst dann fortgesetzt werden, wenn ein Reaktionsdatum eingetragen worden ist <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Arbeiten mit Prozessverl\u00e4ufen innerhalb von Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-arbeiten-mit-prozessverlaeufen-innerhalb-von-baumassnahmen\/\">A<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Arbeiten mit Prozessverl\u00e4ufen innerhalb von Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-arbeiten-mit-prozessverlaeufen-innerhalb-von-baumassnahmen\/\"><em>r<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Arbeiten mit Prozessverl\u00e4ufen innerhalb von Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-arbeiten-mit-prozessverlaeufen-innerhalb-von-baumassnahmen\/\">beiten mit Prozessverl\u00e4ufen<\/a>\u2019)<\/em>.<\/p>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Gesamtprojekt (F9): Verzweigung in das zugeh\u00f6rige Gesamtprojekt <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Gesamtprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/\">Pflege Gesamtprojekt<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Einzelprojekt (F10): Verzweigung in das zugeh\u00f6rige Einzelprojekt <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-einzelprojekt\/\">Pflege Einzelprojekt<\/a>\u2019)<\/em><\/li>\n<li>Planung Bauma\u00dfnahme (F11): Verzweigung in die zugeh\u00f6rige Planung der Bauma\u00dfnahme <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">Pflege Planung Bauma<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\"><em>\u00df<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Bauma\u00dfnahme\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-baumassnahme\/\">nahme<\/a>&#8222;)<\/em><\/li>\n<li>eMail Versand (F13) <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\">e<\/a><\/em><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 eMail Versand\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-email-versand\/\">Mail Versand\u2019<\/a>)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der ausf&uuml;hrlichen Anzeige sieht man Projektnummer und Arbeitsauftrag mit Beschreibung, einen Block Absender\/Empf&auml;nger und den Reaktionsblock. Wenn in einem Formular oder einer Mail definiert wurde, dass eine Reaktion erforderlich ist, kann man hier das Datum der Reaktion eintragen sowie ggf. eine Bemerkung. Wenn das Formular bzw. die Mail im Rahmen eines Prozesses verwendet wird, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2213"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2213"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2213\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15020,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2213\/revisions\/15020"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2213"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2213"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2213"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2212,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-uebersicht-workflow\/"},"modified":"2015-05-11T15:17:59","modified_gmt":"2015-05-11T13:17:59","slug":"erp-bau-und-betrieb-uebersicht-workflow","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-uebersicht-workflow\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; \u00dcbersicht Workflow"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image64.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image64.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Workflow gibt eine \u00dcbersicht \u00fcber alle ausgef\u00fchrten Bearbeitungsschritte (Formulare, eMails, Programmaufrufe, Textmarken) zu einer Bauma\u00dfnahme, sortiert nach Datum. In diese \u00dcbersicht gelangt man aus dem Matchcode\u00a0<em>Planung Bauma\u00dfnahme<\/em> und <em>Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme<\/em> \u00fcber die Option <em>Workflow<\/em> (W).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Arten von Workflowereignissen gibt es:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Druck: Ausdruck eines Formulars via Word<\/li>\n<li>Mail.pdf: Formular als .pdf-Anhang einer e-Mail versandt<\/li>\n<li>Druck + Mail: Formular sowohl gedruckt als auch als .pdf-Anhang einer e-Mail versandt<\/li>\n<li>Mail.txt: Versand einer eMail<\/li>\n<li>Programm: Programmaufruf im Rahmen eines Prozesses<\/li>\n<li>Text: Textmeilenstein im Rahmen eines Prozesses<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn im Rahmen eines Prozesses eine Aktion \u00fcbergangen wurde, so steht \u201e\u00fcbergangen\u201c in der Spalte\u00a0<em>Empf\u00e4nger<\/em>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Spalte \u201aR\u2019 hat die Werte:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>R = Reaktion des Empf\u00e4ngers erforderlich<\/li>\n<li>leer = keine Reaktion des Empf\u00e4ngers erforderlich<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der Option\u00a0<em>Ausw\u00e4hlen<\/em> gelangt man in die Detailansicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Workflow gibt eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle ausgef&uuml;hrten Bearbeitungsschritte (Formulare, eMails, Programmaufrufe, Textmarken) zu einer Bauma&szlig;nahme, sortiert nach Datum. In diese &Uuml;bersicht gelangt man aus dem Matchcode&nbsp;Planung Bauma&szlig;nahme und Ausf&uuml;hrung Bauma&szlig;nahme &uuml;ber die Option Workflow (W). Folgende Arten von Workflowereignissen gibt es: Druck: Ausdruck eines Formulars via Word Mail.pdf: Formular als .pdf-Anhang einer e-Mail versandt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2212"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2212"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15018,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2212\/revisions\/15018"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2211,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/"},"modified":"2015-05-04T10:42:06","modified_gmt":"2015-05-04T08:42:06","slug":"erp-bau-und-betrieb-workflow","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-workflow\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Workflow"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2211"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2211"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13532,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2211\/revisions\/13532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2211"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2211"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2210,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-liste-der-druckbaren-felder\/"},"modified":"2015-05-04T10:41:28","modified_gmt":"2015-05-04T08:41:28","slug":"erp-bau-und-betrieb-liste-der-druckbaren-felder","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-liste-der-druckbaren-felder\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Liste der druckbaren Felder"},"content":{"rendered":"<p>Die Beschreibung der Felder finden Sie den unter Dateibeschreibungen BBIFSPF<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Beschreibung der Felder finden Sie den unter Dateibeschreibungen BBIFSPF<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2210"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2210"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2210\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13531,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2210\/revisions\/13531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2210"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2210"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2210"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2209,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/"},"modified":"2015-05-11T15:12:56","modified_gmt":"2015-05-11T13:12:56","slug":"erp-bau-und-betrieb-formularwesen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Formularwesen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber Bau und Betrieb lassen sich einfach individuelle Formulare f\u00fcr den externen und internen Schriftverkehr erstellen und \u00fcber Word ausdrucken bzw. als .pdf-Anhang einer eMail versenden.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr ist es erforderlich Dokumentenvorlagen (.dot) in Word zu generieren. In diesen Vorlagen k\u00f6nnen Textmarken eingebunden werden, die dann beim Anfordern dieses Formulartypes daf\u00fcr sorgen, dass die Textmarke mit dem Inhalt aus der Bauma\u00dfnahme gef\u00fcllt wird. Alle innerhalb von Bau und Betrieb erfassten Informationen stehen als Textmarken zur Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen somit in Vorlagen verwendet werden.<\/p>\n<p>Auf der iSeries ist im Programmpaket Bau und Betrieb dieser Formulartyp einmalig zu hinterlegen <em>(<\/em><em>s.<\/em><em> Kap<\/em><em>itel <\/em><em>\u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Formulartypen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-formulartypen\/\"><em>Pflege <\/em><em>Formulartypen<\/em><\/a><em>\u2019<\/em>). Dabei ist zu beachten, dass der Formulartyp genauso hei\u00dft wie die Vorlage.<\/p>\n<p>Die Verarbeitung geschieht dann auf dem PC mit dem Programm \u201aPriBau\u2019, welches lokal installiert und konfiguriert werden muss.<\/p>\n<p>Das eigentliche Anfordern des Formulars f\u00fcr ein Projekt bzw. eine Bauma\u00dfnahme geschieht entweder<\/p>\n<ul>\n<li>\u00fcber die Option \u201eFormular\u201c (Auswahl \u201aF\u2019)<\/li>\n<li>oder \u00fcber die Option \u201eProzess\u201c (Auswahl \u201aP\u2019)<\/li>\n<\/ul>\n<p>aus den Matchcodes \u201ePlanung Gesamtprojekt\u201c, \u201ePlanung Einzelprojekt\u201c, \u201ePlanung Bauma\u00dfnahme\u201c oder \u201eAusf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme\u201c.<\/p>\n<p>Im Folgenden wird der Weg \u00fcber die Option \u201e<em>Formular<\/em>\u201c beschrieben. Der andere Weg ist im <em>Kapitel \u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Arbeiten mit Prozessverl\u00e4ufen innerhalb von Bauma\u00dfnahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-arbeiten-mit-prozessverlaeufen-innerhalb-von-baumassnahmen\/\"><em>Arbeiten mit <\/em><em>Prozess<\/em><em>verl\u00e4ufen<\/em><\/a><em>\u2019<\/em> beschrieben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image59.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image59.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Als n\u00e4chstes muss man aus einer Matchcode\u00fcbersicht mit der Option\u00a0<em>Formular<\/em> das gew\u00fcnschte Formular anfordern. Man kann auch mehrere Formulare auf einmal anfordern, die dann nacheinander abgearbeitet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image60.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image60.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn bei dem Formulartyp hinterlegt ist, dass er Textbausteine enth\u00e4lt (erkennbar an dem \u201aX\u2019 in der Spalte Txtb), \u00f6ffnet sich als n\u00e4chstes eine Maske zur Eingabe der Textbausteine. Hier k\u00f6nnen frei verwendbare Texte erfasst werden, die dann als Textmarke zur Verf\u00fcgung stehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image61.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image61.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der n\u00e4chsten Maske muss man die Empf\u00e4nger des Formulars ausw\u00e4hlen und dabei mitgeben, wie das Formular generiert werden soll. Dabei bedeuten:<\/p>\n<ul>\n<li>D=Druck: das Formular wird \u00fcber das PC-Programm PriBau via Word ausgedruckt<\/li>\n<li>M=Mail: das Formular wird \u00fcber das PC-Programm PriBau als .pdf-Anhang in eine e-Mail gestellt, wo der Empf\u00e4nger und der Betreff ebenfalls gef\u00fcllt sind<\/li>\n<li>B=Beides: Druck und Mail wie oben beschrieben<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image62.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image62.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Eine Besonderheit ist der Empf\u00e4nger \u201eKunde\u201c. Wenn dieser Empf\u00e4nger ausgew\u00e4hlt wird, werden als Empf\u00e4ngerdaten die Kundendaten aus der zugeh\u00f6rigen Bauma\u00dfnahme eingesteuert.<\/p>\n<p>Nach der Auswahl der Empf\u00e4nger bet\u00e4tigt man den \u201eZur\u00fcck\u201c-Button (F12).<\/p>\n<p>Hat man eingangs mehrere Formulare angefordert, erscheint nun wieder die Liste zur Auswahl der Empf\u00e4nger. F\u00fcr welches Formular der Empf\u00e4nger ausgew\u00e4hlt werden soll, sieht man in der Matchcode-\u00dcberschrift. Nach der Abarbeitung des letzten Formulars, die man mit dem \u201eZur\u00fcck\u201c-Button (F12) abschlie\u00dft, erscheint die Meldung \u201eDaten wurden f\u00fcr Formularausdruck zur Verf\u00fcgung gestellt\u201c. Die Daten stehen nun in der Schnittstelle (zu PriBau) zur Abholung bereit. Jeder i5-Anwender hat seine eigene Schnittstelle im sog. IFS-Laufwerk.<\/p>\n<p>Die weitere Verarbeitung geschieht nun auf dem PC im Programm PriBau.<\/p>\n<p>Nach dem Start von PriBau kann jeder Anwender die von ihm angeforderten Formulare zum Drucken\/Mailen abholen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image63.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image63.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber Bau und Betrieb lassen sich einfach individuelle Formulare f&uuml;r den externen und internen Schriftverkehr erstellen und &uuml;ber Word ausdrucken bzw. als .pdf-Anhang einer eMail versenden. Daf&uuml;r ist es erforderlich Dokumentenvorlagen (.dot) in Word zu generieren. In diesen Vorlagen k&ouml;nnen Textmarken eingebunden werden, die dann beim Anfordern dieses Formulartypes daf&uuml;r sorgen, dass die Textmarke mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2209"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15016,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2209\/revisions\/15016"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2208,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-technische-informationen\/"},"modified":"2015-05-11T15:08:52","modified_gmt":"2015-05-11T13:08:52","slug":"erp-bau-und-betrieb-technische-informationen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-technische-informationen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Technische Informationen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image56.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image56.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die technischen Informationen geben Aufschluss \u00fcber die technischen Details und die Dienstleister eines Projektes bzw. einer Bauma\u00dfnahme.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen auf jeder Ebene (Gesamtprojekt, Einzelprojekt, Bauma\u00dfnahme) technische Informationen erfasst werden. Wenn unmittelbar nach der Neuanlage eines Einzelprojekts oder einer Bauma\u00dfnahme technische Informationen erfasst werden, werden die auf der jeweils \u00fcbergeordneten Stufe erfassten Informationen als Vorschlagswerte eingestellt. Gleiches gilt beim Kopieren einer Bauma\u00dfnahme.<\/p>\n<p>Die Masken sind f\u00fcr alle Sparten gleich mit Ausnahme von Strom und Stra\u00dfenbeleuchtung. Dort gibt es einige abweichende Felder.<\/p>\n<p>Die eigentlichen technischen Informationen sind auf 2 Bildschirmmasken verteilt. Auf der dritten Seite stehen die Adressinformationen der Dienstleister f\u00fcr Montage, Tiefbau usw.<\/p>\n<p>Mit <em>OK<\/em> (Datenfreigabe) gelangt man auf die n\u00e4chste Seite, mit <em>Zur\u00fcck<\/em> (F12) auf die vorherige Seite.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beschreibung der Felder <strong>der ersten Seite <\/strong><strong>im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr\/Projektnummer<\/td>\n<td>Schl\u00fcssel des Projekts\/Bauma\u00dfnahme bestehend aus Jahr, Gesamtprojekt-, Einzelprojekt- und Bauma\u00dfnahmennummer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arbeitsauftrag<\/td>\n<td>Sobald die Bauma\u00dfnahme sich in Ausf\u00fchrung befindet, wird hier der Arbeitsauftrag (Jahr, Nummer und Pr\u00fcfziffer) aus der Auftragswirtschaft eingeblendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Anzeige der Beschreibung derjenigen Ebene, aus, der heraus die technischen Informationen aufgerufen wurde. Beispielsweise werden bei Aufruf aus einer Bauausf\u00fchrung die ersten beiden Zeilen des Arbeitsauftrages angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B.\/L.\/Kreisstr.<\/td>\n<td>Bundes-, Land- oder Kreisstra\u00dfe, bestehend aus Buchstabe (B, L oder K), Nummer und freiverwendbarem Textfeld (z. B. \u201a B 484 km 43,7 bis 44,8 \u2019 )<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mauerdurchbruch bauseits<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzerweiterung<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Altbau\/Neubau<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld<\/p>\n<p>\u201aA\u2019 = Altbau<\/p>\n<p>\u201aN\u2019 = Neubau<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Schieber<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufbruchmitteilung erforderlich<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ortstermin<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Tiefbau bauseits<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/p>\n<p>Dazu ein Textfeld mit festen Werten, die man sich \u00fcber F4 anzeigen lassen kann.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KKS Messung<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreuzungsvertrag liegt vor<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nutzungsvertrag B\/L\/K liegt vor<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Grunddienstbarkeit liegt vor<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anzahl Wohneinheiten<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wohnfl\u00e4che in m\u00b2<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistung in kW<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anzahl Durchlauferhitzer<\/td>\n<td>(nur f\u00fcr Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image57.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image57.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder <\/strong><strong>der zweiten Seite <\/strong><strong>im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>DN vorhandene Verteilleitung<\/td>\n<td>Durchmesser Norm der vorhandenen Verteilleitung. M\u00f6gliche Werte \u00fcber F4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DN vorhandenes Hauptkabel<\/td>\n<td>Durchmesser Norm des vorhandenen Hauptkabels\/Stra\u00dfenbeleuchtung (nur f\u00fcr Strom). M\u00f6gliche Werte \u00fcber F4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DN Bauma\u00dfnahme<\/td>\n<td>Durchmesser Norm der Bauma\u00dfnahme. M\u00f6gliche Werte \u00fcber F4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Druckstufe<\/td>\n<td>Druckstufe der Bauma\u00dfnahme. M\u00f6gliche Werte \u00fcber F4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Hauseinf\u00fchrung<\/td>\n<td>Art der Hauseinf\u00fchrungskombination (HEK). M\u00f6gliche Werte \u00fcber F4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mehrsparten Hauseinf\u00fchrungskombination<\/td>\n<td>Kennzeichenfeld (\u201aX\u2019 oder blank)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Geplante Anschlussl\u00e4nge<\/td>\n<td>Geplante Anschlussl\u00e4nge in Meter<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Hauptrohrverlegung<\/td>\n<td>Textfeld zur freien Verf\u00fcgung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Druckpr\u00fcfung<\/td>\n<td>M\u00f6gliche Werte \u00fcber F4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anzahl Schwei\u00dfn\u00e4hte<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anzahl der gepr\u00fcften Schwei\u00dfn\u00e4hte<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>HK\/SB-Verlegung<\/td>\n<td>Hauptkabel\/Stra\u00dfenbeleuchtung Verlegung (nur f\u00fcr Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Drei Textzeilen zur freien Verf\u00fcgung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image58.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image58.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Auf <\/em>der dritten Seite stehen die Adressinformationen der Dienstleister (Montage, Tiefbau, und zwei weitere Adressen). Dabei kann man nur solche Adressen ausw\u00e4hlen, die zuvor in der Tabellenpflege unter den Adressdaten eingegeben wurden. <em>(<\/em><em>s<\/em><em>.<\/em><em>Kapitel<\/em><em>\u201a<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Empf\u00e4nger\/Adressen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen\/\"><em>Pflege<\/em><em> Empf\u00e4ngerdaten<\/em><\/a><em>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/p>\n<p>Um eine Adresse auszuw\u00e4hlen, nimmt man den Eintrag \u201eAuswahl\u201c aus der Klappbox (graphische Oberfl\u00e4che) bzw. gibt man in der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che ein &#8218;X&#8216; bei der gew\u00fcnschten Adresse ein (z. B. bei Montage). Nach Best\u00e4tigung gelangt man in eine \u00dcbersicht mit allen Adressen, aus der man die gew\u00fcnschte ausw\u00e4hlen kann. Alternativ kann man auch den Cursor auf das Feld positionieren und dann mit F4 den Adressenmatchcode aufrufen.<\/p>\n<p>Um eine Adresse wieder zu l\u00f6schen, muss man aus der Klappbox\u00a0<em>L\u00f6schen<\/em> ausw\u00e4hlen oder in das Auswahlfeld ein <em>L<\/em> eingeben.<\/p>\n<p>Einen der vier Dienstleister kann man durch ein &#8218;X&#8216; als Generalunternehmer kennzeichnen.<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:\n<ul>\n<li>Tiefbau bauseits (Beschreibung)<\/li>\n<li>DN vorhandene Verteilltg.<\/li>\n<li>DN Bauma\u00dfnahme<\/li>\n<li>Druckstufe<\/li>\n<li>Art der HEK<\/li>\n<li>Art der Arbeit<\/li>\n<li>Mehrsparten HEK<\/li>\n<li>Art der Druckpr\u00fcfung<\/li>\n<li>Dienstleister<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u00c4nderungsinfos (F22): Anzeige von Erfassungsdaten und Daten zur letzten \u00c4nderung (Name, Datum, Uhrzeit)<\/li>\n<li>L\u00f6schen (F23): Das L\u00f6schen erfolgt nach Best\u00e4tigung eines Warnhinweises<\/li>\n<li>Weitere Tasten (F24) -nur in zeichenorientierter Oberfl\u00e4che-: Ansicht der weiteren aktiven Funktionstasten<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die technischen Informationen geben Aufschluss &uuml;ber die technischen Details und die Dienstleister eines Projektes bzw. einer Bauma&szlig;nahme. Grunds&auml;tzlich k&ouml;nnen auf jeder Ebene (Gesamtprojekt, Einzelprojekt, Bauma&szlig;nahme) technische Informationen erfasst werden. Wenn unmittelbar nach der Neuanlage eines Einzelprojekts oder einer Bauma&szlig;nahme technische Informationen erfasst werden, werden die auf der jeweils &uuml;bergeordneten Stufe erfassten Informationen als Vorschlagswerte eingestellt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2208"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2208"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15015,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2208\/revisions\/15015"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2208"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2208"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2207,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-betrefftypen-dms\/"},"modified":"2015-05-04T09:19:20","modified_gmt":"2015-05-04T07:19:20","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-betrefftypen-dms","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-betrefftypen-dms\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Betreff\/Typen DMS"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle f\u00fcr das Dokumentenmanagementsystem k\u00f6nnen Sie -pro Dokumentenklasse- Betreff oder Typ der zu archivierenden Dokumente mit Kurz- und Langtext fest hinterlegen. Sie dienen zur besseren und schnelleren Identifizierung der archivierten Dokumente. <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image54.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image54.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image55.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image55.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>Unter dem Men\u00fcpunkt <em>\u201aDMS &#8211; Drucken Barcode\u2019<\/em> k\u00f6nnen nur die hier hinterlegten dreistelligen K\u00fcrzel ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle f&uuml;r das Dokumentenmanagementsystem k&ouml;nnen Sie -pro Dokumentenklasse- Betreff oder Typ der zu archivierenden Dokumente mit Kurz- und Langtext fest hinterlegen. Sie dienen zur besseren und schnelleren Identifizierung der archivierten Dokumente. Unter dem Men&uuml;punkt &sbquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Dokumenten-Management-System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DMS<\/a> &ndash; Drucken Barcode&rsquo; k&ouml;nnen nur die hier hinterlegten dreistelligen K&uuml;rzel ausgew&auml;hlt werden. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2207"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2207"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13522,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2207\/revisions\/13522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2206,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-direkteinstieg-dokumentenmanagementsystem\/"},"modified":"2015-05-04T09:18:25","modified_gmt":"2015-05-04T07:18:25","slug":"erp-bau-und-betrieb-direkteinstieg-dokumentenmanagementsystem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-direkteinstieg-dokumentenmanagementsystem\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Direkteinstieg Dokumentenmanagementsystem"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Rechercheprogramm k\u00f6nnen archivierte Dokumente gesucht und wiederangezeigt werden. Dabei ist eines der folgenden Kriterien zur Suche notwendig.<\/p>\n<ul>\n<li>Objekt-Nr. \/ Entnahmestelle \/ Kunden-Nr. \/ Kundenname<br \/> <span style=\"text-decoration: underline\">oder<\/span><\/li>\n<li>Auftragsnummer<br \/> <span style=\"text-decoration: underline\">oder<\/span><\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Materialscheinnummer<br \/> <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">oder<\/span><\/li>\n<li>Beleg-\/Rechnungsnummer<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Bei allen Kriterien stehen Ihnen zus\u00e4tzlich Tabellenhilfen zur Verf\u00fcgung<br \/> <\/strong> &#8211; Kundenauswahl \u00fcber Objektnummer<br \/> &#8211; Kundenauswahl \u00fcber Name<br \/> &#8211; Objektauswahl \u00fcber Matchcode Stra\u00dfenstamm<br \/> &#8211; Matchcode Auftragsnummer bzw. Auftragsbezeichnung<br \/>&#8211; Matchode Materialscheinnummer<\/p>\n<p>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image44.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image44.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber ein zus\u00e4tzliches Kennzeichen \u201ealle DMS-Klassen\u201c je Einstiegskriterium kann der Anwender jetzt noch unter zwei Varianten ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Variante 1<\/span>: direkte Anzeige von Dokumenten in der entsprechenden Klasse (hier Beispiel Objektklasse)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image45.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image45.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Variante 2:<\/span> es werden zuerst alle dazugeh\u00f6rigen Komponenten angelistet und man kann sich dann entscheiden in welche DMS-Klasse man verzweigen m\u00f6chte (hier Beispiel Objektklasse)<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image46.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image46.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Ergebnis der Suche (hier Beispiel Objektklasse) ist nat\u00fcrlich identisch.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image47.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image47.png\" alt=\"\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image48.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image48.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anzeige des archivierten Dokumentes aus dem DMS<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image49.jpg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image49.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/span><\/p>\n<h2>DMS Drucken Barcode<\/h2>\n<p>\u00dcber diesen Men\u00fcpunkt k\u00f6nnen f\u00fcr die jeweiligen Dokumentenklassen entweder Barcodeetiketten auf einem speziellen Barcodedrucker ausgegeben werden oder aber auf Normalpapier. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image50.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image50.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a>Beispiel f\u00fcr die Dokumentenklasse \u201eAUFTRAG\u201c<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image51.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image51.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Variante \u201eDruck auf Barcodedrucker (Etiketten) erstellen\u201c<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image52.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image52.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Variante \u201eDruck auf normalem Drucker\u201c<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image53.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image53.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Rechercheprogramm k&ouml;nnen archivierte Dokumente gesucht und wiederangezeigt werden. Dabei ist eines der folgenden Kriterien zur Suche notwendig. Objekt-Nr. \/ Entnahmestelle \/ Kunden-Nr. \/ Kundenname oder Auftragsnummer oder Materialscheinnummer oder Beleg-\/Rechnungsnummer Bei allen Kriterien stehen Ihnen zus&auml;tzlich Tabellenhilfen zur Verf&uuml;gung &ndash; Kundenauswahl &uuml;ber Objektnummer &ndash; Kundenauswahl &uuml;ber Name &ndash; Objektauswahl &uuml;ber Matchcode Stra&szlig;enstamm &ndash; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2206"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13521,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2206\/revisions\/13521"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2205,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-dmsbarcode\/"},"modified":"2015-05-04T08:58:07","modified_gmt":"2015-05-04T06:58:07","slug":"erp-bau-und-betrieb-dmsbarcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-dmsbarcode\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; DMS\/Barcode"},"content":{"rendered":"<p>Das <strong>D<\/strong>okumenten <strong>M<\/strong>anagement <strong>S<\/strong>ystem dient der Archivierung von Dokumenten, die in nicht codierter Form vorliegen (NCI; Grafiken).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image1141.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8505 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image1141.png\" alt=\"erp-angebotswesen-fakturierung-DMS\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image1141.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image1141-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dabei k\u00f6nnen Dokumente auf zwei Wegen dem DMS zugef\u00fchrt werden.<\/p>\n<ul>\n<li>das Dokument wird durch ein PC-Programm erstellt, ins PDF-Format konvertiert und direkt elektronisch archiviert.<\/li>\n<li>das Dokument ist mit einem Barcode versehen, wird gescannt und archiviert<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Dokumenten Management System dient der Archivierung von Dokumenten, die in nicht codierter Form vorliegen (NCI; Grafiken). Dabei k&ouml;nnen Dokumente auf zwei Wegen dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Dokumenten-Management-System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DMS<\/a> zugef&uuml;hrt werden. das Dokument wird durch ein PC-Programm erstellt, ins PDF-Format konvertiert und direkt elektronisch archiviert. das Dokument ist mit einem Barcode versehen, wird gescannt und archiviert<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2205"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13518,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2205\/revisions\/13518"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2204,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-aufbau-auswertungsdatei\/"},"modified":"2015-05-04T08:51:59","modified_gmt":"2015-05-04T06:51:59","slug":"erp-bau-und-betrieb-aufbau-auswertungsdatei","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-aufbau-auswertungsdatei\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Aufbau Auswertungsdatei"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image42.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image42.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Programm wird eine Auswertungsdatei auf Bauma\u00dfnahmenebene erstellt, die folgende Informationen enth\u00e4lt:<\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;Planung Bauma\u00dfnahme&#8220; (BBBDPLPF),<\/li>\n<li>&#8222;Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme&#8220; (BBBASTPF)<\/li>\n<li>&#8222;Technische Infos&#8220; (BBTECHPF)<\/li>\n<li>Weitere Felder wie den Projektstand einer Bauma\u00dfnahme, die sonst in keiner Datei abgespeichert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Auswertungsdatei wird jeweils f\u00fcr ein Projektjahr erstellt und hei\u00dft BBQYBMxx, wobei xx f\u00fcr die Jahreszahl steht. Sie enth\u00e4lt je Bauma\u00dfnahme genau einen Satz.<\/p>\n<p>Es empfiehlt sich, die Datei vor einer Auswertung neu aufbauen zu lassen.<\/p>\n<p>Nach Best\u00e4tigung des Aufrufs mit \u201eOK\u201c gelangt man ins Men\u00fc zur\u00fcck und erh\u00e4lt die Meldung \u201eDie Auswertungsdatei BBQYBMxx wurde erfolgreich aufgebaut\u201c.<\/p>\n<p>Die Datei kann per Query ausgewertet werden oder als Inputdatei f\u00fcr GIS dienen.<\/p>\n<p>Die Felder im Einzelnen:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Projektjahr<\/td>\n<td>Jahr, f\u00fcr das die Auswertungsdatei aufgebaut werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Neuaufbau<\/td>\n<td>Wenn die Datei f\u00fcr ein Jahr bereits aufgebaut wurde, kann man durch ein &#8218;J&#8216; die Datei neu aufbauen und damit aktualisieren.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Aufbau der BBQYBMxx ist in der Dateibeschreibung BBQYBMPF zu finden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm wird eine Auswertungsdatei auf Bauma&szlig;nahmenebene erstellt, die folgende Informationen enth&auml;lt: &bdquo;Planung Bauma&szlig;nahme&ldquo; (BBBDPLPF), &bdquo;Ausf&uuml;hrung Bauma&szlig;nahme&ldquo; (BBBASTPF) &bdquo;Technische Infos&ldquo; (BBTECHPF) Weitere Felder wie den Projektstand einer Bauma&szlig;nahme, die sonst in keiner Datei abgespeichert werden. Die Auswertungsdatei wird jeweils f&uuml;r ein Projektjahr erstellt und hei&szlig;t BBQYBMxx, wobei xx f&uuml;r die Jahreszahl steht. Sie enth&auml;lt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2204"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13515,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2204\/revisions\/13515"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2203,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kopieren-gesamt-einzelprojekte\/"},"modified":"2015-05-04T08:50:17","modified_gmt":"2015-05-04T06:50:17","slug":"erp-bau-und-betrieb-kopieren-gesamt-einzelprojekte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kopieren-gesamt-einzelprojekte\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Kopieren Gesamt-\/Einzelprojekte"},"content":{"rendered":"<p>Die Struktur der Gesamt- und Einzelprojekte \u00e4ndert sich in der Regel nicht oder nur geringf\u00fcgig. Deshalb gibt es unter den Men\u00fcpunkt Sonderarbeiten ein Programm zum Kopieren von Projekten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image41.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image41.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Projekt<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Es k\u00f6nnen sowohl Einzel- als auch Gesamtprojekte kopiert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>von Jahr<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Jahr, welches als Kopiervorlage dienen soll. Das Jahr muss vorhanden sein.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>nach Jahr<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Das Jahr, in welches die Daten kopiert werden sollen. F\u00fcr das Jahr d\u00fcrfen noch keine Eintr\u00e4ge existieren.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>mit Plandaten<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die Plandaten werden bei entsprechender Auswahl mit kopiert. Als Vorschlagswert ist \u201amit Plandaten\u2019 eingetragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>mit techn. Infos \/<\/p>\n<p>Dienstleister<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Diese Informationen k\u00f6nnen ebenfalls kopiert werden. Als Vorschlagswert ist \u201aMit techn. Infos\/ Dienstleister\u2019 eingetragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Struktur der Gesamt- und Einzelprojekte &auml;ndert sich in der Regel nicht oder nur geringf&uuml;gig. Deshalb gibt es unter den Men&uuml;punkt Sonderarbeiten ein Programm zum Kopieren von Projekten. Projekt Es k&ouml;nnen sowohl Einzel- als auch Gesamtprojekte kopiert werden. von Jahr Das Jahr, welches als Kopiervorlage dienen soll. Das Jahr muss vorhanden sein. nach Jahr Das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2203"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13513,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2203\/revisions\/13513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2203"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2203"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2202,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-sonderprogramme\/"},"modified":"2015-05-04T08:50:02","modified_gmt":"2015-05-04T06:50:02","slug":"erp-bau-und-betrieb-sonderprogramme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-sonderprogramme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Sonderprogramme"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2202"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13511,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2202\/revisions\/13511"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2201,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-arbeitsauftraege\/"},"modified":"2015-05-04T08:49:51","modified_gmt":"2015-05-04T06:49:51","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcode-arbeitsauftraege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-arbeitsauftraege\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode Arbeitsauftr\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Es werden alle Arbeitsauftr\u00e4ge sortiert nach Projektnummer angezeigt, die \u00fcber Bau und Betrieb angelegt wurden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image40.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image40.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber den \u201aListanfang bei\u2019 kann nach Gesamt- und\/oder Einzelprojekt selektiert werden.<\/p>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Sicht (F11): Anzeige von weiteren Informationen zu den im Matchcode befindlichen Arbeitsauftr\u00e4gen<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Optionen kann man dann die Arbeitsauftr\u00e4ge bearbeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): Verzweigung in die Auftragswirtschaft in &#8222;Pflege Arbeitsauftrag&#8220;<\/li>\n<li>Anzeigen (5): Verzweigung in die Auftragswirtschaft in &#8222;Anzeigen Arbeitsauftrag&#8220;<\/li>\n<li>Anzeige Einzelnachweis detailliert (E): Anzeige des (ausf\u00fchrlichen) Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten zeigt<\/li>\n<li>Druck Einzelnachweis detailliert (D): Druck des (ausf\u00fchrlichen) Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten zeigt<\/li>\n<li>Anzeige Einzelnachweis kumuliert (K): Anzeige des Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten in kumulierter Darstellung zeigt<\/li>\n<li>Druck Einzelnachweis kumuliert (L): Druck des Einzelnachweises, der die auf den Arbeitsauftrag gebuchten Kosten in kumulierter Darstellung zeigt<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es werden alle Arbeitsauftr&auml;ge sortiert nach Projektnummer angezeigt, die &uuml;ber Bau und Betrieb angelegt wurden. &Uuml;ber den &sbquo;Listanfang bei&rsquo; kann nach Gesamt- und\/oder Einzelprojekt selektiert werden. Funktionen: Sicht (F11): Anzeige von weiteren Informationen zu den im Matchcode befindlichen Arbeitsauftr&auml;gen &Uuml;ber die Optionen kann man dann die Arbeitsauftr&auml;ge bearbeiten: &Auml;ndern (2): Verzweigung in die Auftragswirtschaft in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2201"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13510,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2201\/revisions\/13510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2201"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2201"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2200,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcodeprogramme\/"},"modified":"2015-05-04T08:49:30","modified_gmt":"2015-05-04T06:49:30","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcodeprogramme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcodeprogramme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcodeprogramme"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2200"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13508,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2200\/revisions\/13508"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2199,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-taetigkeiten\/"},"modified":"2015-05-11T15:06:23","modified_gmt":"2015-05-11T13:06:23","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-taetigkeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-taetigkeiten\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege T\u00e4tigkeiten"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm lassen sich T\u00e4tigkeitsschl\u00fcssel erstmalig erfassen, oder nachtr\u00e4glich \u00e4ndern. Die Daten sind auf zwei Seiten verteilt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image38.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image38.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Felder im Einzelnen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>T\u00e4tigkeiten werden jahresabh\u00e4ngig hinterlegt. Sie k\u00f6nnen \u00fcber einen separaten Aufruf in Folgejahre kopiert werden. Es handelt sich um ein Pflichtfeld.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Schl\u00fcssel Art der Arbeit<\/td>\n<td>Frei vergebbares 6-stelliges Feld, das die T\u00e4tigkeit identifiziert. Es ist ebenfalls ein Pflichtfeld.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00fcr Organisationseinheit<\/td>\n<td>Die Organisationseinheit bildet eine Unterstruktur des Versorgungsunternehmens, die Projekte plant und ausf\u00fchrt. Dabei handelt es sich in der Regel um Betriebsstellen, Regionalservices o. \u00e4., die f\u00fcr bestimmte Gebiete zust\u00e4ndig sind. Man kann aber auch je Sparte eine Organisationseinheit w\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Je Organisationseinheit ist das Gebiet (Kostentr\u00e4ger) hinterlegt, f\u00fcr das die Organisationseinheit zust\u00e4ndig ist. Au\u00dferdem wird der Bereich der Arbeitsauftragsnummern hier festgelegt, der f\u00fcr die Organisationseinheit verwendet werden darf.<\/p>\n<p>Die Organisationseinheiten k\u00f6nnen nicht selbst angelegt\/gepflegt werden. Diese werden beim Einrichten des Systems durch die Abteilung D-I eingepflegt.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Organisationseinheiten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und die Tabellenhilfe (F4) aufruft.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>N\u00e4here Beschreibung der T\u00e4tigkeit<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td>T\u00e4tigkeiten k\u00f6nnen bereits mit einer Kontierung bzw. Teilkontierung versehen werden. Diese wird dann sp\u00e4ter an die Auftragswirtschaft als Vorschlagswert \u00fcbergeben. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Werte f\u00fcr den Kostentr\u00e4ger angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto<\/td>\n<td>Das Konto oder auch Teilkonto kann ebenfalls hinterlegt werden. Auch hier ist die Tabellenhilfe m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostenstelle<\/td>\n<td>Die Kostenstelle oder auch Teilkostenstelle kann ebenfalls hinterlegt werden. Auch hier ist die Tabellenhilfe m\u00f6glich.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Materialart<\/td>\n<td>Kennzeichnet welches Material bei der T\u00e4tigkeit verwendet wird. Mittels Tabellenhilfe k\u00f6nnen die g\u00fcltigen Werte angezeigt werden. Die Materialart wird in der Anlagenwirtschaft hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objekt<\/td>\n<td>Dient als weitere Unterteilung und kann zur Verschl\u00fcsselung der Dimension verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art<\/td>\n<td>\u00dcber die Art kann im Aktivierungsfall unterschieden werden zwischen<\/p>\n<p>= Herstellung \/ Erweiterung<\/p>\n<p>= Erneuerung<\/p>\n<p>= Folgekosten<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektnummer 1 und 2 Bauplan<\/td>\n<td>Projektnummer aus dem Bauplan der Auftragswirtschaft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fakturierkennzeichen<\/td>\n<td>Kennzeichen, das anzeigt, ob und ggf. wie fakturiert werden soll.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Werte erh\u00e4lt man \u00fcber die Tabellenhilfe.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image39.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image39.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Materialst\u00fcckliste<\/td>\n<td>Hinter der St\u00fcckliste sind die zu verwendenden Materialien f\u00fcr die Baut\u00e4tigkeit hinterlegt. Es besteht die M\u00f6glichkeiten aus Bau und Betrieb diese Materialien reservieren zu lassen. Die Materialst\u00fccklisten werden in der Materialverwaltung hinterlegt. Mit der Tabellenhilfe werden alle g\u00fcltigen St\u00fccklisten angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zuweisung zu Position<\/td>\n<td>Kennzeichnet die Art der Bauma\u00dfnahme. (Hausanschluss etc.) Es gibt vier verschiedene M\u00f6glichkeiten.<\/p>\n<p>H = Hausanschl\u00fcsse<\/p>\n<p>M = Maschinen und maschinelle Anlagen<\/p>\n<p>S = Sonstiges<\/p>\n<p>V = Verteilungsleitung<\/p>\n<p>Diese Zuordnung dient der sp\u00e4teren Auswertung der Plan\/ Ist-Kosten in den Projekten.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Investition \/ Instandhaltung<\/td>\n<td>Kennzeichen, ob es sich um Planwerte f\u00fcr Investition (A=Aktivierung) oder Instandhaltung (U=Unterhaltung) handelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>Hinter einem Prozess werden Aktionen, die er ausl\u00f6sen soll, verschl\u00fcsselt. Hierbei kann es sich um Programmaufrufe, Mails, Dokumente etc handeln. <em>(s. Kapitel <\/em><em>Pflege <\/em><em>Prozessve<\/em><em>r<\/em><em>lauf<\/em><em>) <\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DN Bauma\u00dfnahme<\/td>\n<td>Kann die Dimension der Rohrleitung f\u00fcr die T\u00e4tigkeit enthalten. Die g\u00fcltigen Werte sind hinterlegt. Der hier hinterlegte Wert dient bei den technischen Infos als Vorschlagswert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Druckstufe<\/td>\n<td>Die g\u00fcltigen Druckstufen sind in einer Tabelle hinterlegt, die durch einen Mitarbeiter von rhenag gepflegt werden muss. Auch die Druckstufe dient bei der Pflege der technischen Infos als Vorschlagswert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Planst\u00fcck<\/td>\n<td>Das Feld dient zur sp\u00e4teren Gegen\u00fcberstellen von Plan- und Istwerten f\u00fcr Analysen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Plankosten<\/td>\n<td>s. Planst\u00fcck<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Plan BKZ<\/td>\n<td>s. Planst\u00fcck<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Plan HAK<\/td>\n<td>s. Planst\u00fcck<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>GIS relevant<\/td>\n<td>Das Feld ist nur dann ein Pflichtfeld, wenn die Gesellschaft mit dem graphischen Informationssystem GIS arbeitet und w\u00fcnscht, dass die GIS-Datenbank mit den Werten aus Bau und Betrieb aktualisiert wird.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<ul>\n<li>J=Ja: GIS-Datenbank soll aktualisiert werden f\u00fcr diese Bauma\u00dfnahme<\/li>\n<li>N=Nein: GIS-Datenbank soll nicht aktualisiert werden f\u00fcr diese Bauma\u00dfnahme<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm lassen sich T&auml;tigkeitsschl&uuml;ssel erstmalig erfassen, oder nachtr&auml;glich &auml;ndern. Die Daten sind auf zwei Seiten verteilt. Beschreibung der Felder im Einzelnen: Jahr T&auml;tigkeiten werden jahresabh&auml;ngig hinterlegt. Sie k&ouml;nnen &uuml;ber einen separaten Aufruf in Folgejahre kopiert werden. Es handelt sich um ein Pflichtfeld. Schl&uuml;ssel Art der Arbeit Frei vergebbares 6-stelliges Feld, das die T&auml;tigkeit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2199"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2199"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2199\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15014,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2199\/revisions\/15014"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2199"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2199"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2199"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2198,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcodeuebersicht\/"},"modified":"2015-05-11T15:05:49","modified_gmt":"2015-05-11T13:05:49","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcodeuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcodeuebersicht\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image37.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image37.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber die Optionen kann man eine T\u00e4tigkeit bearbeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbernehmen (1): Diese Auswahl ist nur aktiv beim Aufruf des Matchcodes aus der Ebene\u00a0<em>Planung Bauma\u00dfnahme<\/em>. Bei der \u00dcbernahme eines Schl\u00fcssels werden die zugeh\u00f6rigen Werte als Vorschlagswerte eingesteuert.<\/li>\n<li>\u00c4ndern (2)<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): Dies ist nur m\u00f6glich, wenn sie bisher in keiner Bauma\u00dfnahme verwendet wurde. Vorher erscheint ein Fenster mit einer Warnung.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Je nach Modus (Anlegen, \u00c4ndern, Anzeigen) sind nicht immer alle Funktionen aktiv.<\/p>\n<ul>\n<li>Erfassen (F6): Anlegen einer neuen T\u00e4tigkeit<\/li>\n<li>Neues Jahr anlegen (F7): Kopieren der T\u00e4tigkeiten in ein neues Gesch\u00e4ftsjahr<\/li>\n<li>Weitere Sichten (F11): Anzeige von weiteren Informationen zu den im Matchcode befindlichen T\u00e4tigkeiten<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Optionen kann man eine T&auml;tigkeit bearbeiten: &Uuml;bernehmen (1): Diese Auswahl ist nur aktiv beim Aufruf des Matchcodes aus der Ebene&nbsp;Planung Bauma&szlig;nahme. Bei der &Uuml;bernahme eines Schl&uuml;ssels werden die zugeh&ouml;rigen Werte als Vorschlagswerte eingesteuert. &Auml;ndern (2) L&ouml;schen (4): Dies ist nur m&ouml;glich, wenn sie bisher in keiner Bauma&szlig;nahme verwendet wurde. Vorher erscheint ein Fenster [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2198"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2198"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15013,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2198\/revisions\/15013"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2198"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2198"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2196,"date":"2014-09-04T15:57:35","date_gmt":"2014-09-04T13:57:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-prozesse-kopieren\/"},"modified":"2015-05-04T08:28:43","modified_gmt":"2015-05-04T06:28:43","slug":"erp-bau-und-betrieb-prozesse-kopieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-prozesse-kopieren\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Prozesse kopieren"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image36.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image36.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Prozesse (Status, Verantwortlichkeit, Aktionen) k\u00f6nnen kopiert werden. Dabei muss der Name oder das G\u00fcltig-ab-Datum ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Der Ausgangsprozess wird oben im Bild angezeigt, w\u00e4hrend unten die Eingabefelder f\u00fcr den neuen Prozess zu sehen sind.<\/p>\n<p>Will man z. B. einen Prozess \u00e4ndern, der bereits in Verwendung ist, kann man diesen mit gleichem Namen aber mit neuem G\u00fcltig-ab-Datum kopieren.<\/p>\n<p>Das G\u00fcltig-ab-Datum wird mit dem auf das aktuelle Datum folgenden Tag vorbelegt. Es muss auf jeden Fall in der Zukunft liegen. Alle Bauma\u00dfnahmen\/Projekte mit einem Erstellungsdatum, das gleich oder j\u00fcnger ist als das &#8222;G\u00fcltig-ab-Datum&#8220;, arbeiten dann nach dem neuen Prozess.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Prozesse (Status, Verantwortlichkeit, Aktionen) k&ouml;nnen kopiert werden. Dabei muss der Name oder das G&uuml;ltig-ab-Datum ge&auml;ndert werden. Der Ausgangsprozess wird oben im Bild angezeigt, w&auml;hrend unten die Eingabefelder f&uuml;r den neuen Prozess zu sehen sind. Will man z. B. einen Prozess &auml;ndern, der bereits in Verwendung ist, kann man diesen mit gleichem Namen aber mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2196"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2196"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2196\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13505,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2196\/revisions\/13505"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2196"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2196"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2196"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2195,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-aktionentaetigkeiten\/"},"modified":"2022-09-19T13:46:02","modified_gmt":"2022-09-19T11:46:02","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-aktionentaetigkeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-aktionentaetigkeiten\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Aktionen\/T\u00e4tigkeiten"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image28.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image28.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Jeder Status kann mit Aktionen ausgestattet werden. Als m\u00f6gliche Aktionen sind die folgenden T\u00e4tigkeiten in Bau und Betrieb implementiert:<\/p>\n<ul>\n<li>eMailversand:<br \/>\nVerschicken einer eMail (mit fest definiertem oder variablem Betreff) an bis zu 6 fest definierte oder auch variable Empf\u00e4nger. Wenn als Empf\u00e4nger <em>Kunde<\/em> angegeben ist, wird die eMail-Adresse des Kunden eingesteuert, die in der zugeh\u00f6rigen Planung Bauma\u00dfnahme hinterlegt ist.<\/li>\n<li>Formularversand:<br \/>\nAnfordern eines Formulars aus der Formulartabelle an bis zu 6 verschiedene Empf\u00e4nger. Formulare k\u00f6nnen auch variabel adressiert werden, so dass zum Zeitpunkt des Abrufs die Empf\u00e4ngeradresse des Dienstleisters aus den technischen Informationen \u00fcbernommen wird. In diesem Fall bestimmt die Versandart aus dem Empf\u00e4ngerstamm (D=Druck, M=Mail, B=Druck und Mail) wie das Formular verschickt wird. Wenn als Empf\u00e4nger \u201eKunde\u201c angegeben ist, werden die Empf\u00e4ngerdaten aus der zugeh\u00f6rigen Planung Bauma\u00dfnahme genommen.<\/li>\n<li>Programmaufrufe und Pflegemasken:\n<ul>\n<li>Automatisierte Vergabe der Arbeitsauftragsnummer<\/li>\n<li>Aufruf der Pflegemaske zum Erfassen von technischen Informationen und Dienstleitern<\/li>\n<li>Aufruf der Materialreservierung<\/li>\n<li>Aufruf der Pflege eines Fertigmeldedatums und der Istzahlen<\/li>\n<li>GIS Koordinate setzen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Textinformation:<br \/>\nhier kann ein Haltepunkt mit einem Betreff definiert werden, wo eine bestimmte T\u00e4tigkeit zu erledigen ist, bevor es mit dem n\u00e4chsten Schritt weitergeht<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei Verwendung des Prozess in einer Bauma\u00dfnahme k\u00f6nnen die Aktionen durchgef\u00fchrt werden. Wenn alle Aktionen eines Schrittes (Status) erledigt bzw. als \u00fcbergangen gekennzeichnet wurden, wird automatisch der n\u00e4chste Prozessschritt (Status) mit den dann auszuf\u00fchrenden Aktionen abgerufen.<\/p>\n<p>In einer \u00dcbersicht kann man auf einen Blick erkennen, welche Aktionen schon erledigt und welche noch offen sind.<\/p>\n<p>\u00dcber die Optionen kann man eine Aktion bearbeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): der Reihenfolge; die Reihenfolge der Aktion wird durch \u00dcberschreiben der Nummer in der linken Spalte ge\u00e4ndert. Um eine neue Aktion z. B. an Stelle 2 einzuordnen, muss dort eine Zahl zwischen 10 und 20 eingetragen und mit Datenfreigabe best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen einer Aktion. Vorher erscheint ein Fenster mit einer Warnung.<\/li>\n<li>Anzeigen (5)<\/li>\n<li>Aktionen\/T\u00e4tigkeiten bearbeiten (7): Man verzweigt in das Programm zum Bearbeiten der Aktionen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der Funktion Erfassen (F6) kann eine neue Aktion erfasst werden, was im Folgenden dargestellt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image29.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image29.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>eMail Versand<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image30.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image30.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Programmaufruf<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image31.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image31.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Textinformationen\/Textmarke<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image32.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image32.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Formularversand<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image33.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image33.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image34.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image34.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image35.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image35.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeder Status kann mit Aktionen ausgestattet werden. Als m&ouml;gliche Aktionen sind die folgenden T&auml;tigkeiten in Bau und Betrieb implementiert: eMailversand: Verschicken einer eMail (mit fest definiertem oder variablem Betreff) an bis zu 6 fest definierte oder auch variable Empf&auml;nger. Wenn als Empf&auml;nger Kunde angegeben ist, wird die eMail-Adresse des Kunden eingesteuert, die in der zugeh&ouml;rigen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2195"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2195"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2195\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557301,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2195\/revisions\/557301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2195"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2195"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2195"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2194,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozesse\/"},"modified":"2015-05-11T16:06:59","modified_gmt":"2015-05-11T14:06:59","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-prozesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozesse\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Prozesse"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Option <em>\u00c4ndern<\/em> im Prozess-Pflegeprogramm gelangt man zur Pflege der Statusbeschreibungen. Stati dienen dazu, um bestimmte Teilschritte des Prozesses zur Bearbeitung einem bestimmten Mitarbeiter oder einer Abteilung zuzuweisen. Die Reihenfolge der Stati entspricht auch der zeitlichen Abfolge des Prozessverlaufes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image27.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image27.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber die Optionen kann man einen Status bearbeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): Die Statusbeschreibung, die Zust\u00e4ndigkeit sowie auch die definierte Reihenfolge lassen sich \u00e4ndern; die Reihenfolge der Stati wird durch \u00dcberschreiben der Nummer in der linken Spalte ge\u00e4ndert. Um einen neuen Status z. B. an Stelle 2 einzuordnen, muss dort eine Zahl zwischen 10 und 20 eingetragen und mit Datenfreigabe best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen eines Status. Vorher erscheint ein Fenster mit einer Warnung.<\/li>\n<li>Anzeigen (5)<\/li>\n<li>Aktionen\/T\u00e4tigkeiten bearbeiten (7): man verzweigt in das Programm zum Pflegen der Aktionen<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Erfassen (F6): Neuen Status (=Prozessschritt) anlegen<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Option &Auml;ndern im Prozess-Pflegeprogramm gelangt man zur Pflege der Statusbeschreibungen. Stati dienen dazu, um bestimmte Teilschritte des Prozesses zur Bearbeitung einem bestimmten Mitarbeiter oder einer Abteilung zuzuweisen. Die Reihenfolge der Stati entspricht auch der zeitlichen Abfolge des Prozessverlaufes. &Uuml;ber die Optionen kann man einen Status bearbeiten: &Auml;ndern (2): Die Statusbeschreibung, die Zust&auml;ndigkeit sowie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2194"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2194"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2194\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15044,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2194\/revisions\/15044"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2194"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2194"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2194"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2193,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-prozessuebersicht\/"},"modified":"2015-05-11T16:06:26","modified_gmt":"2015-05-11T14:06:26","slug":"erp-bau-und-betrieb-prozessuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-prozessuebersicht\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Prozess\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image26.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image26.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Prozess\u00fcbersicht dient der Verwaltung und Pflege von Prozessen und Prozessschritten f\u00fcr Projekte.<\/p>\n<p>Prozesse bestehen immer aus einem 6stelligen Prozessnamen, einem G\u00fcltig-ab-Datum und einem bis zu 30stelligen beschreibendem Text. Das G\u00fcltig-per-Datum sorgt daf\u00fcr, dass nur diejenigen Prozesse in der \u00dcbersicht erscheinen, die zu diesem Datum g\u00fcltig sind. Das Datum ist mit dem Tagesdatum vorbelegt. Will man alle Prozesse unabh\u00e4ngig von ihrem G\u00fcltig-ab-Datum sehen, muss man dieses entfernen und <em>OK<\/em> bet\u00e4tigen.<\/p>\n<p>Ist das G\u00fcltig-ab-Datum leer, so ist dieser Prozess seit Definition nie ge\u00e4ndert worden und somit aktuell g\u00fcltig.<\/p>\n<p>Unter Prozessen k\u00f6nnen verschiedene Schritte definiert werden, die chronologisch durchnummeriert den Prozessablauf ausmachen. <em>(siehe Kapitel \u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozesse\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozesse\/\">Pflege Prozesse<\/a>\u2019)<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Optionen kann man einen Prozess bearbeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): Mit dieser Option kann man die Prozessschritte, Verantwortlichkeiten und auszuf\u00fchrende Aktionen pflegen. Dies ist nur solange m\u00f6glich, wie der Prozess noch nicht verwendet wird. Ist der Prozess in Verwendung, muss man ihn mit einem neuen &#8222;G\u00fcltig-ab-Datum&#8220; kopieren, um \u00c4nderungen vornehmen zu k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Kopieren (3): \u00dcber diese Option kann ein Prozess mit allen Informationen (Stati, Zust\u00e4ndigkeiten, auszuf\u00fchrende Aktionen) kopiert werden. <em>(Siehe Kapitel <a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Prozesse kopieren\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-prozesse-kopieren\/\">Prozesse kopieren<\/a>)<\/em><\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): Man kann einen Prozess nur l\u00f6schen, wenn er nicht verwendet wird. Vorher erscheint ein Fenster mit einer Warnung.<\/li>\n<li>Anzeigen (5): Anzeige der einzelnen Prozessschritte<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sobald ein Prozess sich in Verwendung befindet, ist nur noch die Option <em>A<\/em>n<em>zeigen<\/em> m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Erfassen (F6): Neuen Prozess anlegen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Prozess&uuml;bersicht dient der Verwaltung und Pflege von Prozessen und Prozessschritten f&uuml;r Projekte. Prozesse bestehen immer aus einem 6stelligen Prozessnamen, einem G&uuml;ltig-ab-Datum und einem bis zu 30stelligen beschreibendem Text. Das G&uuml;ltig-per-Datum sorgt daf&uuml;r, dass nur diejenigen Prozesse in der &Uuml;bersicht erscheinen, die zu diesem Datum g&uuml;ltig sind. Das Datum ist mit dem Tagesdatum vorbelegt. Will [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2193"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15043,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2193\/revisions\/15043"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2193"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2193"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2192,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/"},"modified":"2015-05-04T11:01:44","modified_gmt":"2015-05-04T09:01:44","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Prozessverlauf"},"content":{"rendered":"<p>Innerhalb von Bau und Betrieb lassen sich f\u00fcr die Abwicklung von Bauma\u00dfnahmen individuelle Gesch\u00e4ftsprozesse definieren. Ein Prozess besteht aus verschiedenen Prozessschritten (Status), die wiederum jeweils aus einer oder mehreren Aktionen bestehen. Wird eine Bauma\u00dfnahme nach solch einem Prozess abgewickelt, spricht man von einem Workflow. Ein Vorteil des Workflows liegt darin, dass schnell Aussagen \u00fcber den Bearbeitungsstand\/Status und die noch ausstehenden T\u00e4tigkeiten getroffen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Innerhalb von Bau und Betrieb lassen sich f&uuml;r die Abwicklung von Bauma&szlig;nahmen individuelle Gesch&auml;ftsprozesse definieren. Ein Prozess besteht aus verschiedenen Prozessschritten (Status), die wiederum jeweils aus einer oder mehreren Aktionen bestehen. Wird eine Bauma&szlig;nahme nach solch einem Prozess abgewickelt, spricht man von einem Workflow. Ein Vorteil des Workflows liegt darin, dass schnell Aussagen &uuml;ber den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2192"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2192"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13572,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2192\/revisions\/13572"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2192"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2192"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2191,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-formulartypen\/"},"modified":"2015-05-11T16:05:46","modified_gmt":"2015-05-11T14:05:46","slug":"erp-bau-und-betrieb-filter-formulartypen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-formulartypen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Filter Formulartypen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image25.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image25.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit einem Filter kann man gezielt nach bestimmten Formulartypen suchen und so die Zahl der angezeigten Formulartypen einschr\u00e4nken.<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Tabellenhilfe (F4): Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:\n<ul>\n<li>Formulartyp<\/li>\n<li>Organisationseinheit<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn man nach der Beschreibung sucht, brauch man nur ein Teilwort anzugeben, das in der Beschreibung enthalten ist (generische Suche).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit einem Filter kann man gezielt nach bestimmten Formulartypen suchen und so die Zahl der angezeigten Formulartypen einschr&auml;nken. Funktionen Tabellenhilfe (F4): Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet&auml;tigt, &ouml;ffnet sich ein Fenster mit den g&uuml;ltigen Werten f&uuml;r das jeweilige Feld, die man &uuml;bernehmen kann: Formulartyp Organisationseinheit Wenn man nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2191"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15042,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2191\/revisions\/15042"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2191"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2190,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-der-formulartypen\/"},"modified":"2015-05-11T16:05:24","modified_gmt":"2015-05-11T14:05:24","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-der-formulartypen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-der-formulartypen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege der Formulartypen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image24.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image24.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Programm lassen sich Formulartypen erstmalig erfassen, nachtr\u00e4glich \u00e4ndern oder nur anzeigen (ohne \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit).<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Formulartyp<\/td>\n<td>Der Name des Formulartyps ist frei vergebbar.<\/p>\n<p>Dabei ist zu beachten, dass der Name des Formulartyps mit dem Namen der Dokumentenvorlage auf dem PC \u00fcbereinstimmen muss.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit<\/td>\n<td>Die Organisationseinheit bildet eine Unterstruktur des Versorgungsunternehmens, die Projekte plant und ausf\u00fchrt.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Organisationseinheiten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und die Funktion \u201eFilter\u201c (F4) ausw\u00e4hlt.<\/p>\n<p>Man kann ein Formular einer bestimmten Organisationseinheit zuordnen und dadurch f\u00fcr die sp\u00e4tere Verwendung einschr\u00e4nken, oder aber der Organisationseinheit \u201aAllgemein\u2019 zuordnen. Dadurch ist der Eintrag f\u00fcr alle verwendbar.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig-ab-Datum<\/td>\n<td>Datum, ab dem der Formulartyp g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Reaktion des Empf\u00e4ngers<\/td>\n<td>Wird hier ein &#8218;X&#8216; eingegeben, ist nach Zustellung des Formulars eine Reaktion gew\u00fcnscht\/notwendig. <em>(siehe Kapitel \u201aForm<\/em><em>u<\/em><em>larwesen\u2019)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>30-stelliges Beschreibungsfeld zur freien Verf\u00fcgung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mit Textbausteinen<\/td>\n<td>Wird hier ein &#8218;X&#8216; eingetragen, erscheint sp\u00e4ter bei der Anforderung des Formulars <em>(siehe Kapitel \u201aFormularwesen\u2019)<\/em> die Dialogmaske f\u00fcr die Eingabe von Textbausteinen. Dieser kann dann als Textmarke in einer Dokumentenvorlage verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00dcberf\u00fchrung ins DMS<\/td>\n<td>G\u00fcltige Werte f\u00fcr die \u00dcberf\u00fchrung ins Dokumentenmanagementsystem (DMS):<\/p>\n<ul>\n<li>blank: keine Verwendung im DMS<\/li>\n<li>&#8218;D&#8216; : Formular soll von PriBau mit Barcode ausgedruckt werden (keine direkte Archivierung)<\/li>\n<li>&#8218;A&#8216; : Formular wird von PriBau direkt dem DMS zugef\u00fchrt (Barcode wird nicht ausgedruckt)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Klasse im DMS<\/td>\n<td>G\u00fcltige Dokumentenklassen:<\/p>\n<ul>\n<li>blank: keine Verwendung im DMS<\/li>\n<li>&#8218;AU&#8216; : Formular geh\u00f6rt in die Klasse AUFTRAG<\/li>\n<li>&#8218;PA&#8216; : Formular geh\u00f6rt in die Klasse POSTAUSG<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Freifeld f\u00fcr DMS<\/td>\n<td>Inhalt frei vergebbar.<\/p>\n<p>Das Feld wird als Typ bzw. Betreff mit in den Schl\u00fcssel des Dokumentenmanagementsystems aufgenommen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Tabellenhilfe (F4): Wenn man sich im Erfassen-Modus befindet, den Cursor auf die Organisationseinheit positioniert und die Funktion Tabellenhilfe ausw\u00e4hlt (F4), \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten, die man \u00fcbernehmen kann.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm lassen sich Formulartypen erstmalig erfassen, nachtr&auml;glich &auml;ndern oder nur anzeigen (ohne &Auml;nderungsm&ouml;glichkeit). Beschreibung der Felder im Einzelnen: Formulartyp Der Name des Formulartyps ist frei vergebbar. Dabei ist zu beachten, dass der Name des Formulartyps mit dem Namen der Dokumentenvorlage auf dem PC &uuml;bereinstimmen muss. Organisationseinheit Die Organisationseinheit bildet eine Unterstruktur des Versorgungsunternehmens, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2190"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15040,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2190\/revisions\/15040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2189,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-formulartypen\/"},"modified":"2015-05-11T16:05:11","modified_gmt":"2015-05-11T14:05:11","slug":"erp-bau-und-betrieb-matchcode-formulartypen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-formulartypen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Matchcode Formulartypen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image23.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image23.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr den internen und externen Schriftverkehr k\u00f6nnen Formulare definiert werden (z. B. das Formular Aufbruchgenehmigung).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber die Optionen kann man einen Formulartyp bearbeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Formular anfordern (1): Diese Auswahl ist nur aktiv bei Aufruf des Matchcodes aus dem <em>Matchcode Planung\/Ausf\u00fchrung<\/em> Bauma\u00dfnahme. Dort kann man mit dieser Option das Formular f\u00fcr die in Bearbeitung befindliche Bauma\u00dfnahme ausw\u00e4hlen <em>(siehe Kapitel <a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">Formularwesen<\/a>)<\/em><em>.<\/em><\/li>\n<li>\u00c4ndern (2)<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen eines Formulartyps. Vorher erscheint ein Fenster mit einer Warnung.<\/li>\n<li>Anzeigen (5)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Je nach Modus (Anlegen, \u00c4ndern, Anzeigen) sind nicht immer alle Funktionen aktiv.<\/p>\n<ul>\n<li>Filter (F4): Gezielte Suche nach einem Formulartyp \u00fcber verschiedene Kriterien <em>(siehe Kapitel <\/em><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Filter Formulartypen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-formulartypen\/\">Filter Formulartypen<\/a>)<\/em><\/li>\n<li>Erfassen (F6): Anlegen eines neuen Formulartyps<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r den internen und externen Schriftverkehr k&ouml;nnen Formulare definiert werden (z. B. das Formular Aufbruchgenehmigung). &Uuml;ber die Optionen kann man einen Formulartyp bearbeiten: Formular anfordern (1): Diese Auswahl ist nur aktiv bei Aufruf des Matchcodes aus dem Matchcode Planung\/Ausf&uuml;hrung Bauma&szlig;nahme. Dort kann man mit dieser Option das Formular f&uuml;r die in Bearbeitung befindliche Bauma&szlig;nahme ausw&auml;hlen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2189"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15039,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2189\/revisions\/15039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2188,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-formulartypen\/"},"modified":"2022-09-19T13:54:17","modified_gmt":"2022-09-19T11:54:17","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-formulartypen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-formulartypen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Formulartypen"},"content":{"rendered":"<h1><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557304 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-11.png\" alt=\"\" width=\"1016\" height=\"618\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-11.png 1016w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-11-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-11-768x467.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1016px) 100vw, 1016px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-557302 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-10.png\" alt=\"\" width=\"1664\" height=\"1153\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-10.png 1664w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-10-300x208.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-10-1024x710.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-10-768x532.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-10-1536x1064.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-10-1200x831.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1664px) 100vw, 1664px\" \/><\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2188"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2188"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557305,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2188\/revisions\/557305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2188"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2188"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2187,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-empfaengeradresse\/"},"modified":"2015-05-11T16:04:40","modified_gmt":"2015-05-11T14:04:40","slug":"erp-bau-und-betrieb-filter-empfaengeradresse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-empfaengeradresse\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Filter Empf\u00e4nger\/Adresse"},"content":{"rendered":"<h1><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image22.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image22.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/h1>\n<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man \u00fcber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Empf\u00e4nger suchen. Grunds\u00e4tzlich sind alle Suchkriterien &#8222;Und&#8220;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Empf\u00e4nger, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr\u00e4ziser ist das Suchergebnis. Die einzelnen Felder sind im vorigen <em>Kapitel <\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Empf\u00e4nger\/Adressen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-empfaengeradressen\/\"><em>Pflege Empf\u00e4nger\/Adresse<\/em><\/a> beschrieben.<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Tabellenhilfe (F4): Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:\n<ul>\n<li>Empf\u00e4nger<\/li>\n<li>Gruppe<\/li>\n<li>Kreditor<\/li>\n<li>Organisationseinheit<\/li>\n<li>Gebiet<\/li>\n<li>Kundennummer von\/bis<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Suche nach dem Namen reicht es aus ein Teilwort einzugeben (generische Suche).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man &uuml;ber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Empf&auml;nger suchen. Grunds&auml;tzlich sind alle Suchkriterien &bdquo;Und&ldquo;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Empf&auml;nger, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr&auml;ziser ist das Suchergebnis. Die einzelnen Felder sind im vorigen Kapitel Pflege Empf&auml;nger\/Adresse beschrieben. Funktionen Tabellenhilfe (F4): [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2187"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15038,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2187\/revisions\/15038"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2184,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-adressdaten\/"},"modified":"2015-05-04T10:53:12","modified_gmt":"2015-05-04T08:53:12","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-adressdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-adressdaten\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Adressdaten"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2184"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2184"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13558,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2184\/revisions\/13558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2184"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2184"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2183,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-tabellen\/"},"modified":"2015-05-04T10:52:56","modified_gmt":"2015-05-04T08:52:56","slug":"erp-bau-und-betrieb-tabellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-tabellen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Tabellen"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2183"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13557,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2183\/revisions\/13557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2182,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kopieren-arbeitsauftrag-ins-folgejahr\/"},"modified":"2015-05-11T16:03:12","modified_gmt":"2015-05-11T14:03:12","slug":"erp-bau-und-betrieb-kopieren-arbeitsauftrag-ins-folgejahr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kopieren-arbeitsauftrag-ins-folgejahr\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Kopieren Arbeitsauftrag ins Folgejahr"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image19.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image19.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Am Ende eines Gesch\u00e4ftsjahres kommt es vor, dass Bauma\u00dfnahmen schon begonnen wurden, aber nicht mehr im laufenden Jahr abgeschlossen werden k\u00f6nnen. Dann wird der Auftrag als <em>\u201eIm Bau\u201c<\/em> gekennzeichnet und im neuen Jahr unter einer neuen Auftragsnummer fortgesetzt. Um den Aufwand bei der Anlage der Bauma\u00dfnahme im neuen Jahr zu minimieren, kann man mit dem Programm\u00a0<em>Kopieren Arbeitsauftrag ins Folgejahr<\/em> einen Arbeitsauftrag mit allen zugeh\u00f6rigen Informationen (Planung Bauma\u00dfnahme, Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme, Technische Informationen, Workflow) ins Folgejahr kopieren. Es wird dabei die n\u00e4chste freie Bauma\u00dfnahmennummer im angegebenen Einzelprojekt vergeben bzw. die n\u00e4chste freie Arbeitsauftragsnummer der Serie.<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Von Jahr\/Projektnummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Jahr und Projektnummer der Bauma\u00dfnahme, die kopiert werden soll, bestehend aus Gesamtprojekt-, Einzelprojekt- und Bauma\u00dfnahmennummer. (Nur Anzeigefeld)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Nach Jahr\/Projektnummer<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Zielprojekt, in das hinein kopiert werden soll. (Jahr\/Gesamtprojekt\/Einzelprojekt). Vorschlagswert ist die bisherige Projektnummer. Es kann aber auch eine andere Struktur angegeben werden. Dabei stehen die Matchcodes Gesamtprojekt&#8220; und &#8222;Einzelprojekt&#8220; als Hilfe zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Planwerte kopieren<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>M\u00f6gliche Werte:<\/p>\n<p>1 = Planwerte der alten Bauma\u00dfnahme kopieren. Handelt es sich um einen als &#8222;im Bau&#8220; gekennzeichneten Auftrag, werden nur Planst\u00fcck und Planmeter kopiert.<\/p>\n<p>2 = Die f\u00fcr das Folgejahr aktuellen Planwerte aus der Tabelle &#8222;Art der Arbeit&#8220; werden \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>3 = Es werden keine Planwerte kopiert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:<\/p>\n<p>&#8211; Nach Jahr<\/p>\n<p>&#8211; Nach Gesamtprojekt<\/p>\n<p>&#8211; Nach Einzelprojekt<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Am Ende eines Gesch&auml;ftsjahres kommt es vor, dass Bauma&szlig;nahmen schon begonnen wurden, aber nicht mehr im laufenden Jahr abgeschlossen werden k&ouml;nnen. Dann wird der Auftrag als &bdquo;Im Bau&ldquo; gekennzeichnet und im neuen Jahr unter einer neuen Auftragsnummer fortgesetzt. Um den Aufwand bei der Anlage der Bauma&szlig;nahme im neuen Jahr zu minimieren, kann man mit dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2182"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2182"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2182\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15036,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2182\/revisions\/15036"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2182"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2182"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2182"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2180,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/"},"modified":"2015-05-11T15:53:41","modified_gmt":"2015-05-11T13:53:41","slug":"erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-neuanlage-ausfuehrung-baumassnahme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Neuanlage Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image16.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image16.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei der Anlage einer neuen Bauausf\u00fchrung wird zu einer geplanten Bauma\u00dfnahme ein Arbeitsauftrag angelegt. Kommt man aus dem Matchcode <em>Planung Bauma\u00dfnahme<\/em>, ist die Projektnummer schon vorbelegt, ansonsten muss man diese selbst vorgeben (ggf. mit Hilfe der Funktion\u00a0<em>Tabellenhilfe<\/em>) vorgeben.<\/p>\n<p>Wenn man das Bild mit \u201eOK\u201c (Datenfreigabe) best\u00e4tigt, wird sowohl in Bau und Betrieb als auch in der Auftragswirtschaft ein Arbeitsauftrag erstellt. In der Auftragswirtschaft sind die Auftr\u00e4ge am Text \u201eDummy Bau und Betrieb\u201c zu erkennen. <em>(siehe Kapitel \u201aSchnittstelle zur Auftragswirtschaft\u2019) <\/em><\/p>\n<p>Je Organisationseinheit kann ein Nummernbereich f\u00fcr Arbeitsauftr\u00e4ge hinterlegt werden, die dem Programmpaket &#8222;Bau und Betrieb&#8220; zur Verf\u00fcgung stehen. (Das Einrichten\/Pflegen dieses Nummernbereichs ist derzeit nur durch die Abteilung IM m\u00f6glich).<\/p>\n<p>Dabei gibt es je nach Gesellschaft verschiedene Vorgehensweisen.<\/p>\n<ul>\n<li>Arbeitet die Gesellschaft mit Serienerfassung in der Auftragswirtschaft, wird der n\u00e4chste leere Arbeitsauftrag der Serie f\u00fcr die Bauausf\u00fchrung verwendet.<\/li>\n<li>Arbeitet die Gesellschaft nicht mit Serienerfassung, wird der n\u00e4chste Arbeitsauftrag des Nummernbereichs neu angelegt.<\/li>\n<li>Will eine Gesellschaft \u00fcberhaupt keine automatische Vergabe einer Arbeitsauftragsnummer, muss hier ein Arbeitsauftrag angegeben werden, der dann vom System in der Auftragswirtschaft angelegt wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Welche der M\u00f6glichkeiten Verwendung findet, wird bei der Neuanlage einer Bauausf\u00fchrung als Hinweis unter der Arbeitsauftragsnummer eingeblendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Anlage einer neuen Bauausf&uuml;hrung wird zu einer geplanten Bauma&szlig;nahme ein Arbeitsauftrag angelegt. Kommt man aus dem Matchcode Planung Bauma&szlig;nahme, ist die Projektnummer schon vorbelegt, ansonsten muss man diese selbst vorgeben (ggf. mit Hilfe der Funktion&nbsp;Tabellenhilfe) vorgeben. Wenn man das Bild mit &bdquo;OK&ldquo; (Datenfreigabe) best&auml;tigt, wird sowohl in Bau und Betrieb als auch in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2180"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15034,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2180\/revisions\/15034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2180"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2180"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2178,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-ausfuehrung-baumassnahme\/"},"modified":"2015-05-04T10:48:18","modified_gmt":"2015-05-04T08:48:18","slug":"erp-bau-und-betrieb-ausfuehrung-baumassnahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-ausfuehrung-baumassnahme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2178"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13551,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2178\/revisions\/13551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2177,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-baumassnahmen\/"},"modified":"2015-05-11T15:51:16","modified_gmt":"2015-05-11T13:51:16","slug":"erp-bau-und-betrieb-filter-baumassnahmen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-baumassnahmen\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Filter Bauma\u00dfnahmen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image13.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image13.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man \u00fcber verschiedene Kriterien nach einer bestimmten Bauma\u00dfnahme suchen. Grunds\u00e4tzlich sind alle Suchkriterien &#8222;Und&#8220;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Bauma\u00dfnahmen, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr\u00e4ziser ist das Suchergebnis.<\/p>\n<p>Bei diesem Filter besteht f\u00fcr den Anwender die M\u00f6glichkeit, seinen pers\u00f6nlichen Filter abzuspeichern. Verl\u00e4sst man den Filter mit <em>OK<\/em> (Datenfreigabe) hat der Filter nur tempor\u00e4re G\u00fcltigkeit. Will man hingegen einen dauerhaften Filter, muss man den Filter mit der Funktion \u201eFilter speichern\u201c verlassen. Der Filter ist nun f\u00fcr den Anwender dauerhaft aktiv, also auch, wenn er ganz neu einen der Matchcodes <em>Planung Bauma\u00dfnahme<\/em> oder\u00a0<em>Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme<\/em> aufruft.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der einzelnen Suchkriterien:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr der Bauma\u00dfnahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektnummer<\/td>\n<td>Nummer des Projektes bestehen aus Gesamtprojekt-, Einzelprojekt- und Bauma\u00dfnahmennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr des Arbeitsauftrages<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arbeitsauftrag<\/td>\n<td>Nummer des Arbeitsauftrages<\/p>\n<p>Man kann die Arbeitsauftragsnummer entweder vollst\u00e4ndig oder teilweise angeben.<\/p>\n<p>Bei teilweiser Angabe wird nach allen Bauma\u00dfnahmen mit Arbeitsauftr\u00e4gen gesucht, die mit den angegebenen Ziffern beginnen.<\/p>\n<p>Beispiel:&#8220;80 &#8220; liefert die Auftr\u00e4ge von 800000 bis 809999<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit<\/td>\n<td>M\u00f6gliche Werte kann man sich \u00fcber die Funktion \u201eTabellenhilfe\u201c (F4) ansehen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sparte<\/td>\n<td>Einstellige Abk\u00fcrzung der Sparte.<\/p>\n<p>Eine Tabelle mit m\u00f6glichen Werten kann man sich \u00fcber die Funktion \u201eTabellenhilfe\u201c (F4) ansehen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>T\u00e4tigkeit<\/td>\n<td>Art der T\u00e4tigkeit<\/p>\n<p>Sechsstellige Abk\u00fcrzung der T\u00e4tigkeit wie sie in der T\u00e4tigkeitentabelle <em>(siehe Kapitel \u201aPfl<\/em><em>e<\/em><em>ge T\u00e4tigkeitentabelle\u2019)<\/em> definiert ist.<\/p>\n<p>Eine Tabelle mit m\u00f6glichen Werten kann man sich \u00fcber die Funktion \u201eTabellenhilfe\u201c (F4) ansehen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Baubeauftragter<\/td>\n<td>Nach dem Baubeauftragten wird generisch gesucht. Gibt man also &#8222;AUER&#8220; ein, werden Bauma\u00dfnahmen mit folgenden Baubeauftragten gefunden:<\/p>\n<p>Auer<\/p>\n<p>Bauer<\/p>\n<p>Sauerwein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Baubeginn ab<\/td>\n<td>Geplanter Baubeginn im Format Kalenderwoche\/Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Datum Kundenwunsch<\/td>\n<td>Standardwerte f\u00fcr das Datum Kundenwunsch ist das niedrigstm\u00f6gliche Datum f\u00fcr den Von-Wert (01.01.0001) und das h\u00f6chstm\u00f6gliche f\u00fcr den Bis-Wert (31.12.9999)<\/p>\n<p>Wenn man alle Bauma\u00dfnahmen selektieren will, deren Kundenwunschdatum in einem bestimmten Zeitraum liegt, f\u00fcllt man das erste Feld mit dem Anfangsdatum und das zweite Feld mit dem Enddatum aus.<\/p>\n<p>Wenn man alle Bauma\u00dfnahmen selektieren will, deren Kundenwunschdatum gleich einem bestimmten Datum oder gr\u00f6\u00dfer ist, braucht man nur im Von-Feld das gew\u00fcnschte Datum einzutragen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundennummer\/-name<\/td>\n<td>LIMA-Kundennummer und \u2013name desjenigen, f\u00fcr den die Bauma\u00dfnahme ausgef\u00fchrt wird.<\/p>\n<p>Nach dem Namen wird generisch gesucht. Gibt man also &#8222;AUER&#8220; ein, werden Bauma\u00dfnahmen f\u00fcr folgende Kundennamen gefunden:<\/p>\n<p>Auer<\/p>\n<p>Bauer<\/p>\n<p>Sauerwein<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objektnummer<\/td>\n<td><strong>lima<\/strong>-Objektnummer bestehend aus Bezirk, Stra\u00dfe, Hausnummer, Hausnummernzusatz und Wohnung innerhalb des Geb\u00e4udes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Entnahmestellenstra\u00dfe\/-ort<\/td>\n<td>Nach dem Stra\u00dfennamen und dem Ort wird generisch gesucht (Bsp. s. o. bei Kundenname)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektstand<\/td>\n<td>Stand des Projektes bzw. der Bauma\u00dfnahme.<\/p>\n<p>Wenn man alle Projekte, die sich in einem bestimmten Status befinden, selektieren will, f\u00fcllt man nur das erste (&#8222;Von-&#8222;) Feld aus.<\/p>\n<p>F\u00fcllt man das &#8222;Von-&#8220; und &#8222;Bis-&#8222;Feld aus, werden alle Projekte angezeigt, die sich in einem der beiden Zust\u00e4nde oder dazwischen befinden.<\/p>\n<p>Eine Tabelle mit m\u00f6glichen Werten kann man sich \u00fcber die Funktion \u201eTabellenhilfe\u201c (F4) ansehen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>Filtern auf einen bestimmten vordefinierten Prozess auf Ebene Bauma\u00dfnahme<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozessstatus<\/td>\n<td>Status des Prozesses bei Projekten, die nach einem bestimmten Prozessverlauf ablaufen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>In Bearbeitung durch<\/td>\n<td>In Bearbeitung durch (nur bei Prozessen)<\/p>\n<p>Verantwortlicher f\u00fcr den momentanen Prozessstatus.<\/p>\n<p>Eine Tabelle mit m\u00f6glichen Werten kann man sich \u00fcber die Funktion \u201eTabellenhilfe (F4) ansehen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Feldorientierte Tabellenhilfe (F4): Auf Feldern, die mit F4 gekennzeichnet sind, kann man sich eine Auswahlliste der m\u00f6glichen Werte anzeigen lassen, die das Feld annehmen kann (z. B. alle Organisationseinheiten Ihrer Firma)<\/li>\n<li>Filter speichern (F7): Die momentane Filtereinstellung des Benutzers wird gespeichert. Die Einstellung bleibt solange aktiv, bis ein neuer Filter gesetzt wird. Der Filter ist also auch dann aktiv, wenn man die Matchcodes &#8222;Planung Bauma\u00dfnahme&#8220; oder &#8222;Ausf\u00fchrung Bauma\u00dfnahme&#8220; ganz neu aufruft.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man &uuml;ber verschiedene Kriterien nach einer bestimmten Bauma&szlig;nahme suchen. Grunds&auml;tzlich sind alle Suchkriterien &bdquo;Und&ldquo;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Bauma&szlig;nahmen, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr&auml;ziser ist das Suchergebnis. Bei diesem Filter besteht f&uuml;r den Anwender die M&ouml;glichkeit, seinen pers&ouml;nlichen Filter abzuspeichern. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2177"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15032,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2177\/revisions\/15032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2174,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-planung-baumassnahme\/"},"modified":"2015-05-04T10:47:43","modified_gmt":"2015-05-04T08:47:43","slug":"erp-bau-und-betrieb-planung-baumassnahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-planung-baumassnahme\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Planung Bauma\u00dfnahme"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2174"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13548,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2174\/revisions\/13548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2173,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-einzelprojekte\/"},"modified":"2015-05-11T15:47:39","modified_gmt":"2015-05-11T13:47:39","slug":"erp-bau-und-betrieb-filter-einzelprojekte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-einzelprojekte\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Filter Einzelprojekte"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image8.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image8.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man \u00fcber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Einzelprojekt suchen. Grunds\u00e4tzlich sind alle Suchkriterien &#8222;Und&#8220;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Einzelprojekte, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr\u00e4ziser ist das Suchergebnis.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der einzelnen Suchkriterien:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr des Projektes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projekt<\/td>\n<td>Nummer des Projektes (Gesamt- und Einzelprojektnummer)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit<\/td>\n<td>M\u00f6gliche Werte kann man sich \u00fcber die Funktion \u201eTabellenhilfe\u201c (F4) ansehen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Technische Gebietsbezeichnung<\/td>\n<td>Dreistellige Abk\u00fcrzung der Gebietsbezeichnung. Es handelt sich um dasselbe K\u00fcrzel wie in der Gebiets-\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Nach der Beschreibung wird generisch gesucht. Gibt man also beispielsweise &#8222;GEBIET&#8220; ein, werden Einzelprojekte mit folgenden Beschreibungen gefunden:<\/p>\n<ul>\n<li>Gebiet<\/li>\n<li>Gebiet Siegburg<\/li>\n<li>Baugebiet Siegburg<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Koordinator<\/td>\n<td>Nach dem Gesamtprojektkoordinator wird wie bei der Beschreibung generisch gesucht. (siehe dort)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Geplanter Baubeginn<\/td>\n<td>Geplanter Baubeginn im Format Kalenderwoche\/Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>Filtern auf einen bestimmten vordefinierten Prozess auf Ebene Einzelprojekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozessstatus<\/td>\n<td>Filtern auf einen bestimmten Prozessstatus bei Projekten, die nach einem bestimmten Prozessverlauf ablaufen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>In Bearbeitung durch<\/td>\n<td>Verantwortlicher f\u00fcr den momentan angezeigten Prozessstatus. Eine Tabelle mit m\u00f6glichen Werten kann man sich \u00fcber F4 ansehen. Nach dem Inhalt wird wie bei der Beschreibung generisch gesucht. (siehe dort)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man &uuml;ber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Einzelprojekt suchen. Grunds&auml;tzlich sind alle Suchkriterien &bdquo;Und&ldquo;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Einzelprojekte, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr&auml;ziser ist das Suchergebnis. Beschreibung der einzelnen Suchkriterien: Jahr Jahr des Projektes Projekt Nummer des Projektes (Gesamt- [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2173"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15030,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2173\/revisions\/15030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2170,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-planung-einzelprojekt\/"},"modified":"2015-05-04T10:47:12","modified_gmt":"2015-05-04T08:47:12","slug":"erp-bau-und-betrieb-planung-einzelprojekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-planung-einzelprojekt\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Planung Einzelprojekt"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2170"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13546,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2170\/revisions\/13546"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2169,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-gesamtprojekte\/"},"modified":"2015-05-11T15:44:04","modified_gmt":"2015-05-11T13:44:04","slug":"erp-bau-und-betrieb-filter-gesamtprojekte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-filter-gesamtprojekte\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Filter Gesamtprojekte"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image5.jpeg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image5.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man \u00fcber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Gesamtprojekt suchen. Grunds\u00e4tzlich sind alle Suchkriterien &#8222;Und&#8220;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Gesamtprojekte, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr\u00e4ziser ist das Suchergebnis.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der einzelnen Suchkriterien:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr des Projektes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projekt<\/td>\n<td>Nummer des Gesamtprojektes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit<\/td>\n<td>M\u00f6gliche Werte kann man sich \u00fcber die Funktion \u201eTabellenhilfe\u201c (F4) ansehen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Technische Gebietsbezeichnung<\/td>\n<td>Dreistellige Abk\u00fcrzung der Gebietsbezeichnung. Es handelt sich um dasselbe K\u00fcrzel wie in der Gebiets-\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Nach der Beschreibung wird generisch gesucht. Gibt man also beispielsweise &#8222;GEBIET&#8220; ein, werden Gesamtprojekte mit folgenden Beschreibungen gefunden:<\/p>\n<ul>\n<li>Gebiet<\/li>\n<li>Gebiet Siegburg<\/li>\n<li>Baugebiet Siegburg<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Koordinator<\/td>\n<td>Nach dem Gesamtprojektkoordinator wird wie bei der Beschreibung generisch gesucht. (siehe dort)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Geplanter Baubeginn<\/td>\n<td>Geplanter Baubeginn im Format Kalenderwoche\/Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>Filtern auf einen bestimmten vordefinierten Prozess auf Ebene Gesamtprojekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozessstatus<\/td>\n<td>Filtern auf einen bestimmten Prozessstatus bei Projekten, die nach einem bestimmten Prozessverlauf ablaufen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>In Bearbeitung durch<\/td>\n<td>Verantwortlicher f\u00fcr den momentan angezeigten Prozessstatus. Eine Tabelle mit m\u00f6glichen Werten kann man sich \u00fcber F4 ansehen. Nach dem Inhalt wird wie bei der Beschreibung generisch gesucht. (siehe dort)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Auswahlfilter kann man &uuml;ber verschiedene Kriterien nach einem bestimmten Gesamtprojekt suchen. Grunds&auml;tzlich sind alle Suchkriterien &bdquo;Und&ldquo;-Kriterien, d. h. Treffer sind nur solche Gesamtprojekte, die allen vorgegebenen Kriterien gleichzeitig entsprechen. Je mehr Kriterien man daher angibt, desto pr&auml;ziser ist das Suchergebnis. Beschreibung der einzelnen Suchkriterien: Jahr Jahr des Projektes Projekt Nummer des Gesamtprojektes Organisationseinheit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2169"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2169"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2169\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15028,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2169\/revisions\/15028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2169"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2169"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2169"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2168,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/"},"modified":"2022-08-23T11:22:55","modified_gmt":"2022-08-23T09:22:55","slug":"erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-gesamtprojekt\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Pflege Gesamtprojekt"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image4.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image4.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit diesem Programm lassen sich Gesamtprojekte erstmalig erfassen, nachtr\u00e4glich \u00e4ndern oder nur anzeigen (ohne \u00c4nderungsm\u00f6glichkeit).<\/p>\n<p>Ein Gesamtprojekt bildet in <em>Bau und Betrieb<\/em> die oberste Planungsebene und ist daher f\u00fcr gro\u00dfe Projekte vorgesehen, wie z. B. alle Erschlie\u00dfungs-ma\u00dfnahmen von Neubaugebieten in einer Kommune oder einem Regionalservice oder alle Verdichtungsma\u00dfnahmen von Hausanschl\u00fcssen eines Jahres.<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im <\/strong><strong>Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr, in dem das Gesamtprojekt begonnen wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektnummer<\/td>\n<td>Nummer des Gesamtprojektes. Bei Neuanlage eines Gesamtprojektes wird vom System nach Pr\u00fcfung aller Eingaben die n\u00e4chste freie Nummer je Jahr vergeben. Im \u00c4ndern\/Anzeigen-Modus wird die Gesamtprojektnummer schreibgesch\u00fctzt angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektstand<\/td>\n<td><span style=\"text-decoration: underline\">Ges.plan erf<\/span>.: dieses Projekt hat noch keine Einzelprojekte<span style=\"text-decoration: underline\">Ein.plan erf<\/span>.: es gibt mindestens ein Einzelprojekt, aber noch keine Bauma\u00dfnahme<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Plan.Bauma\u00dfn<\/span>.: es gibt mindestens eine Bauma\u00dfnahme im Status \u201aPlanung\u2019 (noch keine Arbeitsauftragsnummer vergeben)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">in Ausf\u00fchrung<\/span>: es gibt mindestens eine Bauma\u00dfnahme im Status \u201aAusf\u00fchrung\u2019 (Arbeitsauftragsnummer ist vergeben)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">BuB in Bau<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb von Bau und Betrieb als in Bau gekennzeichnet ( Kennzeichen \u201aAuftrag in Bau\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">BuB fertig<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb von Bau und Betrieb als fertig gekennzeichnet (Kennzeichen \u201aAuftrag fertig\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufwi in Bau<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb der Auftragswirtschaft entsprechend gekennzeichnet (Kennzeichen \u201ain Bau\u2019)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufwi fertig<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind innerhalb der Auftragswirtschaft entsprechend gekennzeichnet (Datum Freigabe Weiterleitung gepflegt)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">fakturiert<\/span>: alle Bauma\u00dfnahmen sind fakturiert<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Proz. beendet<\/span>: wird bei Verwendung von Prozessen herangezogen. Wenn alle Aktionen innerhalb des verwendeten Prozesses ausgef\u00fchrt wurden, wird der Projektstand \u201aProzess beendet\u2019 angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Organisationseinheit:<\/td>\n<td>Die Organisationseinheit bildet eine Unterstruktur des Versorgungsunternehmens, die Projekte plant und ausf\u00fchrt. Dabei handelt es sich in der Regel um Betriebsstellen, Regionalservices o. \u00e4., die f\u00fcr bestimmte Gebiete zust\u00e4ndig sind. Man kann aber auch je Sparte eine Organisationseinheit w\u00e4hlen.Je Organisationseinheit ist das Gebiet (Kostentr\u00e4ger) hinterlegt, f\u00fcr das die Organisationseinheit zust\u00e4ndig ist. Au\u00dferdem wird der Bereich der Arbeitsauftragsnummern hier festgelegt, der f\u00fcr die Organisationseinheit verwendet werden darf.<\/p>\n<p>Die Organisationseinheiten k\u00f6nnen nicht selbst angelegt\/gepflegt werden. Diese werden beim Einrichten des Systems durch die Abteilung D-I eingepflegt.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht \u00fcber die vorhandenen Organisationseinheiten erh\u00e4lt man, indem man den Cursor auf das Feld positioniert und die Tabellenhilfe (F4) aufruft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Technische Gebietsbezeichnung<\/td>\n<td>Dreistellige Abk\u00fcrzung wie sie in der Gebiets-\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft verwendet wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WIPO Jahr\/Gebiet\/Nr.<\/td>\n<td>Wenn die Gesellschaft mit der WIPO-Projektverfolgung arbeitet, kann hier der WIPO-Schl\u00fcssel angegeben werden. Dann erfolgt eine Pr\u00fcfung der eingegebenen Plankosten mit den freigegebenen Plankosten aus WIPO. \u00dcber die Funktionen (F6) kann man direkt in das Programmpaket &#8222;WIPO&#8220; verzweigen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Zwei frei vergebbare Textfelder zur Charakterisierung des Gesamtprojektes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Plankosten<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen Plankosten getrennt nach Investition und Instandhaltung erfasst werden f\u00fcr:<\/p>\n<ul>\n<li>Maschinen und maschinelle Anlagen<\/li>\n<li>Verteilungsleitungen<\/li>\n<li>Hausanschl\u00fcsse<\/li>\n<li>Sonstiges<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Plankosten werden mehreren Pr\u00fcfungen unterzogen. Die Plankosten aller Einzelprojekte, die zu dem gerade bearbeiteten Gesamtprojekt geh\u00f6ren, d\u00fcrfen nicht h\u00f6her sein als die des Gesamtprojektes.<\/p>\n<p>Arbeitet die Gesellschaft mit der WIPO-Projektverfolgung, werden die Planwerte auch gegen die WIPO-Werte gepr\u00fcft.<\/p>\n<p><em>(siehe Kapitel \u201aKostenstatistik\u2019)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Planzusch\u00fcsse<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen die zu erwartenden Zusch\u00fcsse getrennt nach<\/p>\n<ul>\n<li>Baukostenzusch\u00fcsse<\/li>\n<li>Hausanschlusskostenzusch\u00fcsse<\/li>\n<li>Folgekostenzusch\u00fcsse\/Kapitalzusch\u00fcsse<\/li>\n<\/ul>\n<p>erfasst werden. Die Pr\u00fcfung der Zusch\u00fcsse erfolgt analog zu der der Plankosten (siehe dort).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Planzahlen<\/td>\n<td>Hier k\u00f6nnen die Planwerte St\u00fcck\/Meter getrennt nach Investition und Instandhaltung erfasst werden f\u00fcr:<\/p>\n<ul>\n<li>Hausanschl\u00fcsse St\u00fcck<\/li>\n<li>Hausanschl\u00fcsse Meter<\/li>\n<li>Verteilungsleitung Meter<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Pr\u00fcfung der Planwerte St\u00fcck\/Meter erfolgt analog zu der der Plankosten (siehe dort).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>geplanter Baubeginn<\/td>\n<td>Geplanter Baubeginn im Format Kalenderwoche und Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>geplantes Bauende<\/td>\n<td>Geplantes Bauende im Format Kalenderwoche und Jahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Projektkoordinator<\/td>\n<td>Name des Projektkoordinators<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>gesperrt<\/td>\n<td>Ein &#8218;S&#8216; bedeutet, dass das Gesamtprojekt gesperrt ist. Das hei\u00dft, dass kein neues Einzelprojekt angelegt werden kann. Die Vergabe des Sperrkennzeichens kann dann angebracht sein, wenn man schon vorab Plankosten erfassen will, das Gesamtprojekt aber noch nicht freigegeben ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonderausschreibung<\/td>\n<td>Sonderausschreibungskennzeichen aus dem Programmpaket &#8222;Aufma\u00dfabrechnung\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sparte<\/td>\n<td>Betroffene Sparten sind durch ein &#8218;X&#8216; zu kennzeichnen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>hier kann ein vordefinierter Prozessverlauf f\u00fcr die Ebene Gesamtprojekt hinterlegt werden (F4-Auswahl).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status<\/td>\n<td>(Nur Ausgabefeld): Anzeige des aktuellen Prozessschrittes, wenn ein Prozessverlauf angegeben ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zust\u00e4ndigkeit<\/td>\n<td>(Nur Ausgabefeld): Anzeige des Verantwortlichen f\u00fcr den momentan angezeigten Prozessstatus.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Je nach Modus (Anlegen, \u00c4ndern, Anzeigen) sind nicht immer alle Funktionen aktiv.<\/li>\n<li>Prozess (F2): Ansicht Prozessverlauf <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>,<\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozessverlauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/\"><em>Pflege <\/em><em>Pr<\/em><em>o<\/em><em>zess<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Pflege Prozessverlauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-pflege-prozessverlauf\/\">verlau<\/a>f<\/em><em>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Tabellenhilfe (F4): Wenn man den Cursor auf eines der folgenden Felder positioniert und F4 bet\u00e4tigt, \u00f6ffnet sich ein Fenster mit den g\u00fcltigen Werten f\u00fcr das jeweilige Feld, die man \u00fcbernehmen kann:\n<ul>\n<li>Organisationseinheit<\/li>\n<li>Prozess<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Technische Daten (F5): Pflege der technischen Informationen zum Projekt <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Technische Informationen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-technische-informationen\/\">technische Informationen<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>WIPO-Pflege (F6): Verzweigung in das Programmpaket &#8222;Investitionsplanung und \u2013verfolgung (WIPO)\u201c (Programmpaket Auftragswirtschaft)<\/li>\n<li>Formular (F7): Auswahl und Anfordern eines bestimmten Formular-typs <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Formularwesen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-formularwesen\/\">Formularwesen<\/a><\/em><em>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Vorkalkulation (F8): Verzweigung in die Vorkalkulation (Programmpaket Aufma\u00dfabrechnung)<\/li>\n<li>Kosten (F9): Kostenstatistik mit Gegen\u00fcberstellung der Kosten auf Gesamtprojekt-\/ Einzelprojektebene in Bau und Betrieb mit den Plan-\/Ist-Kosten der Auftragswirtschaft <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\">Kostenstati<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\"><em>s<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Kostenstatistik\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-kostenstatistik\/\">tik<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Einzelprojekte (F11): Matchcode-Anzeige aller Einzelprojekte, die zu dem Gesamtprojekt geh\u00f6ren. Dort besteht die M\u00f6glichkeit, Einzelprojekte auszuw\u00e4hlen und zu bearbeiten <em>(siehe Kap<\/em><em>itel<\/em><em>\u201a<a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-einzelprojekt\/\">Matc<\/a><\/em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-einzelprojekt\/\"><em>h<\/em><\/a><em><a title=\"ERP-Bau und Betrieb \u2013 Matchcode Einzelprojekt\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-matchcode-einzelprojekt\/\">code Einzelprojekt<\/a>\u2019<\/em><em>)<\/em><\/li>\n<li>Status zur\u00fcck (F17): Prozessschritt manuell zur\u00fccksetzen<\/li>\n<li>Status vor (F18): Prozessschritt manuell vorsetzen<\/li>\n<li>\u00c4nderungsinfo (F22): Anzeige Erfassungsdaten bzw. Daten zur letzten \u00c4nderung (Name, Datum, Uhrzeit) in einem Fenster<\/li>\n<li>Weitere Tasten (F24) \u2013 nur in zeichenorientierter Oberfl\u00e4che: Ansicht der weiteren aktiven Funktionstasten<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm lassen sich Gesamtprojekte erstmalig erfassen, nachtr&auml;glich &auml;ndern oder nur anzeigen (ohne &Auml;nderungsm&ouml;glichkeit). Ein Gesamtprojekt bildet in Bau und Betrieb die oberste Planungsebene und ist daher f&uuml;r gro&szlig;e Projekte vorgesehen, wie z. B. alle Erschlie&szlig;ungs-ma&szlig;nahmen von Neubaugebieten in einer Kommune oder einem Regionalservice oder alle Verdichtungsma&szlig;nahmen von Hausanschl&uuml;ssen eines Jahres. Beschreibung der Felder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2168"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":533754,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2168\/revisions\/533754"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2166,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-planung-gesamtprojekt\/"},"modified":"2015-05-04T10:46:33","modified_gmt":"2015-05-04T08:46:33","slug":"erp-bau-und-betrieb-planung-gesamtprojekt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-planung-gesamtprojekt\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Planung Gesamtprojekt"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2166"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2166"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13544,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2166\/revisions\/13544"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2166"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2166"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2165,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-struktur-von-bau-und-betrieb\/"},"modified":"2015-05-11T15:41:50","modified_gmt":"2015-05-11T13:41:50","slug":"erp-bau-und-betrieb-struktur-von-bau-und-betrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-struktur-von-bau-und-betrieb\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Struktur von Bau und Betrieb"},"content":{"rendered":"<p>Das Programmpaket Bau und Betrieb unterst\u00fctzt den Bauprozess in den Phasen<\/p>\n<ul>\n<li>Planung\/Arbeitsvorbereitung<\/li>\n<li>Durchf\u00fchrung<\/li>\n<li>Controlling<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zeitlich gesehen ist Bau und Betrieb vor der Auftragswirtschaft angesiedelt.<\/p>\n<p>Bau und Betrieb bietet eine hierarchische Struktur zur Erfassung der Bauma\u00dfnahmen. Es gibt die drei Ebenen<\/p>\n<ol>\n<li>Gesamtprojekt<\/li>\n<li>Einzelprojekt<\/li>\n<li>Bauma\u00dfnahme &lt; -&gt; Arbeitsauftrag<\/li>\n<\/ol>\n<p>Durch die M\u00f6glichkeit der freien Definition der Ebenen 1. und 2. (Gesamt-\/Einzelprojekt) kann\u00a0<em>Bau und Betrieb<\/em> flexibel auf die Struktur des jeweiligen Unternehmens angepasst werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel 1:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8792\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur1.png\" alt=\"erp-bau-und-betrieb-struktur1\" width=\"690\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur1.png 690w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur1-300x208.png 300w\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel 2:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8793\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur2.png\" alt=\"erp-bau-und-betrieb-struktur2\" width=\"690\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur2.png 690w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-struktur2-300x208.png 300w\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Entsprechend dieser Baumstruktur erfolgt die Verschl\u00fcsselung der Projekte:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image1.jpg\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-bau-und-betrieb-image1.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programmpaket Bau und Betrieb unterst&uuml;tzt den Bauprozess in den Phasen Planung\/Arbeitsvorbereitung Durchf&uuml;hrung Controlling Zeitlich gesehen ist Bau und Betrieb vor der Auftragswirtschaft angesiedelt. Bau und Betrieb bietet eine hierarchische Struktur zur Erfassung der Bauma&szlig;nahmen. Es gibt die drei Ebenen Gesamtprojekt Einzelprojekt Bauma&szlig;nahme &lt; -&gt; Arbeitsauftrag Durch die M&ouml;glichkeit der freien Definition der Ebenen 1. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2165"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15026,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2165\/revisions\/15026"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2165"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2165"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2165"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2164,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-einfuehrung\/"},"modified":"2015-05-04T10:45:22","modified_gmt":"2015-05-04T08:45:22","slug":"erp-bau-und-betrieb-einfuehrung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb-einfuehrung\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb &#8211; Einf\u00fchrung"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[28,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2164"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13542,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2164\/revisions\/13542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2164"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2164"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2163,"date":"2014-09-04T15:57:34","date_gmt":"2014-09-04T13:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb\/"},"modified":"2014-09-04T15:57:34","modified_gmt":"2014-09-04T13:57:34","slug":"erp-bau-und-betrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-bau-und-betrieb\/","title":{"rendered":"ERP-Bau und Betrieb"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2163"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2163\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2035,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-sammelgutschriften\/"},"modified":"2015-04-30T14:42:19","modified_gmt":"2015-04-30T12:42:19","slug":"erp-aufmassabrechnung-sammelgutschriften","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-sammelgutschriften\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Sammelgutschriften"},"content":{"rendered":"<p>Falls mehrere Aufma\u00dfe eines Dienstleisters zu einer Sammelgutschrift zusammengefasst werden sollen, wird grunds\u00e4tzlich nach dem bei Einzelgutschriften beschriebenen Schema vorgegangen. Durch die Komplexit\u00e4t von Sammelgutschriften ergeben sich aber einige Besonderheiten:<\/p>\n<p>Von den ausgew\u00e4hlten Aufma\u00dfen finden nur diejenigen f\u00fcr die Schnittstelle Ber\u00fccksichtigung, f\u00fcr die bisher noch nicht der Echtdruck angefordert worden ist.<\/p>\n<p>Unter dieser Voraussetzung erfolgt die Aufwandsverbuchung in der Auftragswirtschaft je Einzelaufma\u00df und Arbeitsauftrag.<\/p>\n<p>In der Finanzbuchhaltung wird f\u00fcr jedes ber\u00fccksichtigte Aufma\u00df ein getrennter Buchungssatz mit der Nettogesamtsumme auf dem Aufwandskonto eingestellt. Falls beim jeweiligen Aufma\u00df Zu-\/Abschl\u00e4ge vom Netto hinterlegt sind, werden diese f\u00fcr die Berechnung der Nettogesamtsumme mit herangezogen.<\/p>\n<p>Von den addierten Nettogesamtsummen wird <strong>ein<\/strong><strong> einziger <\/strong>Gesamtumsatzsteuerbetrag errechnet und auf das Vorsteuerkonto gebucht. Auf dem Kreditoren-Konto wird <strong>ein<\/strong> <strong>einzig<\/strong><strong>er<\/strong> Gesamtbruttobetrag zur Zahlung bereitgestellt. Falls ein Gew\u00e4hrleistungseinbehalt vom Brutto vorgesehen werden soll, so ist dieser beim Aufma\u00df mit der h\u00f6chsten ausgew\u00e4hlten Aufma\u00dfnummer zu hinterlegen. Ein hier ggf. zus\u00e4tzlich hinterlegter allgemeiner Einbehalt vom Brutto kann nicht ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Falls mehrere Aufma&szlig;e eines Dienstleisters zu einer Sammelgutschrift zusammengefasst werden sollen, wird grunds&auml;tzlich nach dem bei Einzelgutschriften beschriebenen Schema vorgegangen. Durch die Komplexit&auml;t von Sammelgutschriften ergeben sich aber einige Besonderheiten: Von den ausgew&auml;hlten Aufma&szlig;en finden nur diejenigen f&uuml;r die Schnittstelle Ber&uuml;cksichtigung, f&uuml;r die bisher noch nicht der Echtdruck angefordert worden ist. Unter dieser Voraussetzung erfolgt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2035"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2035"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2035\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13421,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2035\/revisions\/13421"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2035"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2035"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2035"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2031,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-lv-langtexte-und-preisanfragen-bereich-listen\/"},"modified":"2015-05-08T13:25:41","modified_gmt":"2015-05-08T11:25:41","slug":"erp-aufmassabrechnung-drucken-lv-langtexte-und-preisanfragen-bereich-listen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-lv-langtexte-und-preisanfragen-bereich-listen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Drucken LV-Langtexte und Preisanfragen (Bereich Listen)"},"content":{"rendered":"<p>Hier handelt es sich um den gleichen Men\u00fcpunkt wie der, der im Kapitel <a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Untermen\u00fc Ausschreibungen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-untermenue-ausschreibungen\/\" class=\"broken_link\">Ausschreibungen <\/a>erkl\u00e4rt wurde. Speziell f\u00fcr die Gesellschaften, die nicht mit den Ausschreibungen arbeiten, <br \/>wurde der Men\u00fcpunkt hier noch mal aufgenommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image63.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image63.png\" alt=\"\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image64.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image64.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier handelt es sich um den gleichen Men&uuml;punkt wie der, der im Kapitel Ausschreibungen erkl&auml;rt wurde. Speziell f&uuml;r die Gesellschaften, die nicht mit den Ausschreibungen arbeiten, wurde der Men&uuml;punkt hier noch mal aufgenommen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2031"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2031"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2031\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14766,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2031\/revisions\/14766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2031"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2031"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2031"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2030,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-aufmasse\/"},"modified":"2015-04-30T14:39:45","modified_gmt":"2015-04-30T12:39:45","slug":"erp-aufmassabrechnung-liste-aufmasse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-aufmasse\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Liste Aufma\u00dfe"},"content":{"rendered":"<p>Diese Liste enth\u00e4lt alle Aufma\u00dfe eines Jahres, die die vorgegebenen LV-Positionen enthalten. Tr\u00e4gt man keine LV-Position ein erh\u00e4lt man eine Liste aller Aufma\u00dfe des Jahres.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image70.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image70.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Liste enth&auml;lt alle Aufma&szlig;e eines Jahres, die die vorgegebenen LV-Positionen enthalten. Tr&auml;gt man keine LV-Position ein erh&auml;lt man eine Liste aller Aufma&szlig;e des Jahres.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2030"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2030"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2030\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13412,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2030\/revisions\/13412"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2030"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2030"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2030"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2029,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-tabellenwerte\/"},"modified":"2015-05-08T13:25:09","modified_gmt":"2015-05-08T11:25:09","slug":"erp-aufmassabrechnung-liste-tabellenwerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-tabellenwerte\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Liste Tabellenwerte"},"content":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste \u00fcber alle Tabellenwerte erzeugt, die im Men\u00fcpunkt <em>Erfassen Tabellenwerte<\/em> pflegbar sind (z. B. die Mengeneinheiten in Tabelle MEEH).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste &uuml;ber alle Tabellenwerte erzeugt, die im Men&uuml;punkt Erfassen Tabellenwerte pflegbar sind (z. B. die Mengeneinheiten in Tabelle MEEH).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2029"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14764,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2029\/revisions\/14764"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2028,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-musteraufmasse\/"},"modified":"2015-04-30T14:39:06","modified_gmt":"2015-04-30T12:39:06","slug":"erp-aufmassabrechnung-liste-musteraufmasse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-musteraufmasse\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Liste Musteraufma\u00dfe"},"content":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste \u00fcber Musteraufma\u00dfe erzeugt (siehe \u201e<a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Erfassen Musteraufma\u00dfe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-musteraufmasse\/\">Erfassen Musteraufma\u00dfe<\/a>\u201c)<\/p>\n<p><strong>Musteraufma\u00dfe von\/bis:<\/strong> <br \/>Alle Zeichen sind eingebbar. Wird nur &#8218;Datenfreigabe&#8216; bet\u00e4tigt, wird eine Liste aller Musteraufma\u00dfe erzeugt.<\/p>\n<p>Die Eingabe im ersten Feld sollte kleiner sein als die im zweiten Feld. Hinweis: Sonderzeichen sind hierbei kleiner als Buchstaben, Buchstaben sind kleiner als Zahlen.<\/p>\n<p>Ist der Wert im ersten Feld gr\u00f6\u00dfer als der im zweiten Feld, wird die Eingabe des zweiten Wertes ignoriert. Aufgrund der Erfordernisse des Datenbankauswertungstools Query, \u00fcber das die Liste erzeugt wird, wird die Eingabe des zweiten Wertes ebenfalls ignoriert, falls beide Werte gleich sind. Dies kann in beiden F\u00e4llen dazu f\u00fchren, dass auf Ihrer Liste au\u00dfer dem im ersten Feld angeforderten Musteraufma\u00df noch weitere, anschlie\u00dfende Musteraufma\u00dfe angedruckt werden. In jedem Fall wird aber mit dem Wert des ersten Feldes in der Datei aufgesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste &uuml;ber Musteraufma&szlig;e erzeugt (siehe &bdquo;Erfassen Musteraufma&szlig;e&ldquo;) Musteraufma&szlig;e von\/bis: Alle Zeichen sind eingebbar. Wird nur &sbquo;Datenfreigabe&lsquo; bet&auml;tigt, wird eine Liste aller Musteraufma&szlig;e erzeugt. Die Eingabe im ersten Feld sollte kleiner sein als die im zweiten Feld. Hinweis: Sonderzeichen sind hierbei kleiner als Buchstaben, Buchstaben sind kleiner als Zahlen. Ist der Wert im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2028"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2028"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2028\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13408,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2028\/revisions\/13408"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2028"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2028"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2028"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2027,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-leistungsverzeichnisse-mit-preisen-je-firma\/"},"modified":"2015-05-08T13:24:45","modified_gmt":"2015-05-08T11:24:45","slug":"erp-aufmassabrechnung-liste-leistungsverzeichnisse-mit-preisen-je-firma","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-leistungsverzeichnisse-mit-preisen-je-firma\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Liste Leistungsverzeichnisse mit Preisen je Firma"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image68.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image68.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es wird eine Liste \u00fcber die Preise der Fremdleistungsfirmen f\u00fcr die einzelnen LV-Positionen erzeugt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firmenkennzeichen<\/td>\n<td>Dreistelliges Firmenk\u00fcrzel aus der Tabelle \u201eFIRMA\u201c.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fremdleistungsfirma<\/td>\n<td>Siebenstelliges K\u00fcrzel f\u00fcr die Fremdleistungsfirma. Die Fremdleistungsfirma muss entweder ein Kreditor aus der Finanzbuchhaltung sein oder unter \u201eErfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmer\u201c hinterlegt sein. Letztere Unternehmer m\u00fcssen mit dem Zeichen \u201e#\u201c beginnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LV Nr<\/td>\n<td>Nummer des Leistungsverzeichnisses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei der Fremdleistungsfirma und der LV-Nummer sollte die Eingabe im ersten Feld kleiner sein als die im zweiten Feld. Hinweis: Sonderzeichen sind hierbei kleiner als Buchstaben, Buchstaben sind kleiner als Zahlen.<\/p>\n<p>Ist der Wert im ersten Feld gr\u00f6\u00dfer als der im zweiten Feld, wird die Eingabe des zweiten Wertes ignoriert. Aufgrund der Erfordernisse des Datenbankauswertungstools Query, \u00fcber das die Liste erzeugt wird, wird die Eingabe des zweiten Wertes ebenfalls ignoriert, falls beide Werte gleich sind. Dies kann in beiden F\u00e4llen dazu f\u00fchren, dass auf Ihrer Liste z. B. au\u00dfer der im ersten Feld angeforderten Firma noch weitere, anschlie\u00dfende Firmen angedruckt werden. Vergleichbares gilt f\u00fcr die Leistungsverzeichnisse. In jedem Fall wird aber mit dem Wert des ersten Feldes in der Datei aufgesetzt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\"><strong>Ausdruck der Preise des Leistungsverzeichnisses Nr. 001 f\u00fcr alle Firmen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Firmen-Eingabe<\/td>\n<td>Vorbelegungswerte stehen lassen!<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LV-Eingabe<\/td>\n<td>von\u00a0\u00a0 000\u00a0\u00a0 bis\u00a0\u00a0 001<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Muster:<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image69.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image69.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste &uuml;ber die Preise der Fremdleistungsfirmen f&uuml;r die einzelnen LV-Positionen erzeugt. &nbsp; Beschreibung der Felder: Firmenkennzeichen Dreistelliges Firmenk&uuml;rzel aus der Tabelle &bdquo;FIRMA&ldquo;. Fremdleistungsfirma Siebenstelliges K&uuml;rzel f&uuml;r die Fremdleistungsfirma. Die Fremdleistungsfirma muss entweder ein Kreditor aus der Finanzbuchhaltung sein oder unter &bdquo;Erfassen zus&auml;tzlicher Unternehmer&ldquo; hinterlegt sein. Letztere Unternehmer m&uuml;ssen mit dem Zeichen &bdquo;#&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2027"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14763,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027\/revisions\/14763"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2027"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2027"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2027"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2026,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-lv-zentral\/"},"modified":"2015-05-08T13:24:31","modified_gmt":"2015-05-08T11:24:31","slug":"erp-aufmassabrechnung-liste-lv-zentral","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-lv-zentral\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Liste LV zentral"},"content":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste \u00fcber alle Positionen eines oder mehrerer Leistungsverzeichnisse erzeugt.<\/p>\n<p>Es sind nur Zahlen eingebbar. Wird nur &#8218;<em>Datenfreigabe<\/em>&#8218; bet\u00e4tigt, wird eine Liste s\u00e4mtlicher Leistungsverzeichnisse erzeugt.<\/p>\n<p>Die Eingabe im ersten Feld sollte kleiner sein als die im zweiten Feld.<\/p>\n<p>Ist der Wert im ersten Feld gr\u00f6\u00dfer als der im zweiten Feld, wird die Eingabe des zweiten Wertes ignoriert. Aufgrund der Erfordernisse des Datenbankauswertungstools Query, \u00fcber das die Liste erzeugt wird, wird die Eingabe des zweiten Wertes ebenfalls ignoriert, falls beide Werte gleich sind. Dies kann in beiden F\u00e4llen dazu f\u00fchren, dass auf Ihrer Liste au\u00dfer dem im ersten Feld angeforderten Leistungsverzeichnis zus\u00e4tzlich noch das folgende Leistungsverzeichnis angedruckt wird. In jedem Fall wird aber mit dem Wert des ersten Feldes in der Datei aufgesetzt.<\/p>\n<p>Beispiel:Ausdruck des Leistungsverzeichnisses Nr. 001 Eingabe:&#8216; von 000 bis 001 &#8218;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Muster:<\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image67.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image67.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste &uuml;ber alle Positionen eines oder mehrerer Leistungsverzeichnisse erzeugt. Es sind nur Zahlen eingebbar. Wird nur &sbquo;Datenfreigabe&sbquo; bet&auml;tigt, wird eine Liste s&auml;mtlicher Leistungsverzeichnisse erzeugt. Die Eingabe im ersten Feld sollte kleiner sein als die im zweiten Feld. Ist der Wert im ersten Feld gr&ouml;&szlig;er als der im zweiten Feld, wird die Eingabe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2026"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14762,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2026\/revisions\/14762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2025,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-fl-unternehmer\/"},"modified":"2015-04-30T14:37:18","modified_gmt":"2015-04-30T12:37:18","slug":"erp-aufmassabrechnung-liste-fl-unternehmer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-fl-unternehmer\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Liste FL-Unternehmer"},"content":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste \u00fcber die zus\u00e4tzlichen Unternehmen der Aufma\u00dfabrechnung erzeugt (sog \u201a#&#8211;Unternehmer). (siehe \u201e<a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Erfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-zusaetzlicher-unternehmen\/\">Erfassen zus\u00e4tzliche Unternehmen<\/a>\u201c)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste &uuml;ber die zus&auml;tzlichen Unternehmen der Aufma&szlig;abrechnung erzeugt (sog &sbquo;#&ndash;Unternehmer). (siehe &bdquo;Erfassen zus&auml;tzliche Unternehmen&ldquo;)<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2025"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2025"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13402,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2025\/revisions\/13402"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2024,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-textbausteine\/"},"modified":"2015-04-30T14:36:27","modified_gmt":"2015-04-30T12:36:27","slug":"erp-aufmassabrechnung-liste-textbausteine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-liste-textbausteine\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Liste Textbausteine"},"content":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste \u00fcber alle in der Aufma\u00dfabrechnung hinterlegten Texte erzeugt (z. B. Beschreibung der einzelnen LV-Positionen oder zus\u00e4tzliche Texte zu den Gutschriften). Alle Zeichen sind eingebbar. Wird nur mit &#8218;OK\u2019 best\u00e4tigt, wird eine Liste aller Textbausteine erzeugt.<\/p>\n<p>Die Eingabe im ersten Feld sollte kleiner sein als die im zweiten Feld! Hinweis: Sonderzeichen sind hierbei kleiner als Buchstaben, Buchstaben sind kleiner als Zahlen.<\/p>\n<p>Ist der Wert im ersten Feld gr\u00f6\u00dfer als der im zweiten Feld, wird die Eingabe des zweiten Wertes ignoriert. Aufgrund der Erfordernisse des Datenbankauswertungstools Query, \u00fcber das die Liste erzeugt wird, wird die Eingabe des zweiten Wertes ebenfalls ignoriert, falls beide Werte gleich sind. Dies kann in beiden F\u00e4llen dazu f\u00fchren, dass auf Ihrer Liste au\u00dfer dem im ersten Feld angeforderten Textbaustein noch weitere, anschlie\u00dfende Textbausteine angedruckt werden. In jedem Fall wird aber mit dem Wert des ersten Feldes in der Datei aufgesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird eine Liste &uuml;ber alle in der Aufma&szlig;abrechnung hinterlegten Texte erzeugt (z. B. Beschreibung der einzelnen LV-Positionen oder zus&auml;tzliche Texte zu den Gutschriften). Alle Zeichen sind eingebbar. Wird nur mit &sbquo;OK&rsquo; best&auml;tigt, wird eine Liste aller Textbausteine erzeugt. Die Eingabe im ersten Feld sollte kleiner sein als die im zweiten Feld! Hinweis: Sonderzeichen sind [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2024"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2024"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2024\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13400,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2024\/revisions\/13400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2024"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2024"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2024"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2023,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-listen\/"},"modified":"2015-04-30T14:36:12","modified_gmt":"2015-04-30T12:36:12","slug":"erp-aufmassabrechnung-listen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-listen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Listen"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2023"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2023"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2023\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13398,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2023\/revisions\/13398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2023"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2023"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2023"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2021,"date":"2014-09-04T15:52:44","date_gmt":"2014-09-04T13:52:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-lv-langtexte-und-preisanfragen\/"},"modified":"2015-05-08T13:23:21","modified_gmt":"2015-05-08T11:23:21","slug":"erp-aufmassabrechnung-drucken-lv-langtexte-und-preisanfragen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-lv-langtexte-und-preisanfragen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Drucken LV-Langtexte und Preisanfragen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image62.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image62.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auswahl der zu druckenden Positionen (Oberer Bildschirmteil):<\/span><\/p>\n<p><strong>Ausschreibung:<\/strong> <br \/>Alle Positionen der Ausschreibung werden gedruckt.<\/p>\n<p><strong>oder<\/strong><strong>:<\/strong> <br \/>Positionen gem\u00e4\u00df<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aufma\u00df<\/strong><strong>:<\/strong> Alle Positionen von einer bestehenden Kalkulation\/Aufma\u00df werden verwendet.<\/li>\n<li><strong>LV:<\/strong> Alle Positionen eines Leistungsverzeichnisses werden verwendet.<\/li>\n<li><strong>Musteraufma\u00df:<\/strong> Alle Positionen eines Musteraufma\u00dfes werden verwendet.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auswahl der zu Druckausgabe (Unterer Bildschirmteil):<\/span><\/p>\n<p><strong>Drucken Leistungsverzeichnis:<\/strong> <br \/>Ausdruck der Positionen in Form eines Leistungsverzeichnisses.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Eine Position wird nur dann gedruckt, wenn f\u00fcr diese Position im Leistungsverzeichnis ein ausf\u00fchrlicher Text erfasst wurde (s. \u201e<a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Erfassen Leistungsverzeichnisse\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-leistungsverzeichnisse\/\">Erfassen Leistungsverzeichnisse<\/a>\u201c).<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Druckdatei steht unter dem Namen LEISTUNGSV in Ihrer Ausgabewarteschlange. Ein Beispiel f\u00fcr den Ausdruck eines Leistungsverzeichnisses mit Langtexten befindet sich in den Anlagen am Ende dieser Dokumentation.<\/p>\n<p><strong>Drucken Preisanfrage Vers.1:<br \/><\/strong> Ausdruck der Positionen in Form einer Preisanfrage.Die Druckdatei steht unter dem Namen PREISLIST1 in Ihrer Ausgabewarteschlange. Ein Beispiel f\u00fcr eine Preisanfrage befindet sich in den Anlagen am Ende dieser Dokumentation.<\/p>\n<p><strong>Drucken Preisanfrage Vers.2:<br \/><\/strong>Ausdruck der Positionen ebenfalls in Form einer Preisanfrage. Im Vergleich zur Liste der Version 1 werden hier zus\u00e4tzlich die Mengen bzw. Massen der einzelnen Positionen aus Aufma\u00df oder Ausschreibung mit angedruckt. Eine Eintragung von Einzel- und Gesamtpreis ist m\u00f6glich.Die Druckdatei steht unter dem Namen PREISLIST2 in Ihrer Ausgabewarteschlange. Ein Beispiel f\u00fcr eine Preisanfrage befindet sich in den Anlagen am Ende dieser Dokumentation.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">\u00a0Der Druck wird nicht durch \u201eOK\u201c gestartet, sondern \u00fcber eine Funktion.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Druck (F7)<\/li>\n<li>Matchcode Aufma\u00df (F8)<\/li>\n<li>Matchcode Leistungsverzeichnis (F9)<\/li>\n<li>Matchcode Musteraufma\u00df (F10)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Muster:<\/span><\/strong><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image63.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image63.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image64.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image64.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auswahl der zu druckenden Positionen (Oberer Bildschirmteil): Ausschreibung: Alle Positionen der Ausschreibung werden gedruckt. oder: Positionen gem&auml;&szlig; Aufma&szlig;: Alle Positionen von einer bestehenden Kalkulation\/Aufma&szlig; werden verwendet. LV: Alle Positionen eines Leistungsverzeichnisses werden verwendet. Musteraufma&szlig;: Alle Positionen eines Musteraufma&szlig;es werden verwendet. &nbsp; Auswahl der zu Druckausgabe (Unterer Bildschirmteil): Drucken Leistungsverzeichnis: Ausdruck der Positionen in Form eines [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2021"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2021"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2021\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14759,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2021\/revisions\/14759"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2021"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2021"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2021"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2014,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-pflege-der-lv-positionen-zu-einer-kombi-position\/"},"modified":"2015-04-30T15:41:40","modified_gmt":"2015-04-30T13:41:40","slug":"erp-aufmassabrechnung-pflege-der-lv-positionen-zu-einer-kombi-position","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-pflege-der-lv-positionen-zu-einer-kombi-position\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Pflege der LV-Positionen zu einer Kombi-Position"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image53.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image53.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>LV<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Leistungsverzeichnis<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>LV-Pos<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Positionsnummer im Leistungsverzeichnis<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>%-Satz<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Prozentsatz (mit 2 Nachkommastellen)<\/p>\n<p>F\u00fcr jede LV-Position muss ein Prozentsatz eingegeben werden, die der Gewichtung der Position dient. Dieser Wert kann positiv oder negativ sein.<\/p>\n<p>Sind alle LV-Positionen mit Prozents\u00e4tzen versehen, wird anhand der Einzelpreise der LV-Positionen der Preis der Kombi-Position errechnet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>L\u00f6<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>L\u00f6schkennzeichen;<\/p>\n<p>\u201aL\u2019= L\u00f6schen einer Position<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<p>Matchcode LV-Positionen (F7)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beschreibung der Felder im Einzelnen: LV Leistungsverzeichnis LV-Pos Positionsnummer im Leistungsverzeichnis %-Satz Prozentsatz (mit 2 Nachkommastellen) F&uuml;r jede LV-Position muss ein Prozentsatz eingegeben werden, die der Gewichtung der Position dient. Dieser Wert kann positiv oder negativ sein. Sind alle LV-Positionen mit Prozents&auml;tzen versehen, wird anhand der Einzelpreise der LV-Positionen der Preis der Kombi-Position errechnet. L&ouml; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2014"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13474,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2014\/revisions\/13474"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2014"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2014"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2014"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2013,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-uebersicht-kombi-positionen\/"},"modified":"2015-05-11T10:02:28","modified_gmt":"2015-05-11T08:02:28","slug":"erp-aufmassabrechnung-uebersicht-kombi-positionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-uebersicht-kombi-positionen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; \u00dcbersicht Kombi-Positionen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image52.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image52.png\" alt=\"\" \/><\/a> <\/span><\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): \u00c4ndern der Zuordnung der Einzelpositionen mit ihren Prozents\u00e4tzen<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen aller zugeordneten LV-Positionen<\/li>\n<li>Anzeigen (5) Anzeige der Zuordnung der Einzelpositionen mit ihren Prozents\u00e4tzen<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die Neuanlage eine Kombi-Position geschieht genauso wie die alle anderen LV-Positionen im Men\u00fcpunkt \u201eErfassen Leistungsverzeichnisse\u201c (siehe \u201e<a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Erfassen Leistungsverzeichnisse\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-leistungsverzeichnisse\/\">Erfassen Leistungsverzeichnisse<\/a>\u201c). Die Kombiposition muss dort nur als solche gekennzeichnet werden.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Optionen &Auml;ndern (2): &Auml;ndern der Zuordnung der Einzelpositionen mit ihren Prozents&auml;tzen L&ouml;schen (4): L&ouml;schen aller zugeordneten LV-Positionen Anzeigen (5) Anzeige der Zuordnung der Einzelpositionen mit ihren Prozents&auml;tzen<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2013"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2013"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2013\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14826,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2013\/revisions\/14826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2013"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2013"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2013"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2012,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-pflege-der-kombi-positionen\/"},"modified":"2015-05-11T10:01:27","modified_gmt":"2015-05-11T08:01:27","slug":"erp-aufmassabrechnung-pflege-der-kombi-positionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-pflege-der-kombi-positionen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Pflege der Kombi-Positionen"},"content":{"rendered":"<p>Eine Kombi-Position ist eine Zusammenfassung von mehreren LV-Positionen, die im Zuge einer bestimmten T\u00e4tigkeit immer wieder anfallen. Diese kann anschlie\u00dfend zur schnellen Erstellung des Aufma\u00dfes herangezogen werden und ersetzt somit mehrere Einzelpositionen.<\/p>\n<p>Wird beispielsweise ein Graben erstellt so fallen dabei immer folgende Arbeiten an:<\/p>\n<ul>\n<li>Rohrgraben herstellen<\/li>\n<li>Abfuhr Aushub zu Deponie\/Recyclinganlage<\/li>\n<li>Rohrauflager\/-bettung aus Sand liefern und einbauen<\/li>\n<li>Verf\u00fcllung, Frostschutz, Tragschicht liefern und einbauen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese Einzelpositionen kann man durch eine prozentuale Gewichtung zu einer Kombi-Position zusammenfassen, die dann aussagt, wie sich ein Meter Graben zusammensetzt.<\/p>\n<p>Mit Hilfe der Prozents\u00e4tze kann das Programm den Preis f\u00fcr die Kombiposition aus den Einzelpreisen errechnen. Eine Kombi-Position ist im Vorfeld im Programm <em>Erfassen Leistungsverzeichnisse<\/em> als solche zu kennzeichnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Kombi-Position ist eine Zusammenfassung von mehreren LV-Positionen, die im Zuge einer bestimmten T&auml;tigkeit immer wieder anfallen. Diese kann anschlie&szlig;end zur schnellen Erstellung des Aufma&szlig;es herangezogen werden und ersetzt somit mehrere Einzelpositionen. Wird beispielsweise ein Graben erstellt so fallen dabei immer folgende Arbeiten an: Rohrgraben herstellen Abfuhr Aushub zu Deponie\/Recyclinganlage Rohrauflager\/-bettung aus Sand liefern und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2012"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2012"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2012\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14825,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2012\/revisions\/14825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2012"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2012"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2012"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2011,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-tabelle-verteilungsschluessel\/"},"modified":"2015-05-11T10:01:06","modified_gmt":"2015-05-11T08:01:06","slug":"erp-aufmassabrechnung-tabelle-verteilungsschluessel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-tabelle-verteilungsschluessel\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Tabelle Verteilungsschl\u00fcssel"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image51.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image51.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit Hilfe der Verteilungsschl\u00fcssel k\u00f6nnen die Kosten bei einem Aufma\u00df mit mehreren Arbeitsauftr\u00e4gen einfach auf die einzelnen Auftr\u00e4ge aufgeteilt werden. Dazu muss jedem Auftrag eine Sparte zugeordnet sein.<\/p>\n<p>Die Spalte &#8218;Gruppe&#8216; bezeichnet die Gruppe der Leistungsverzeichnis-Positionen, f\u00fcr die dieser Aufteilungsschl\u00fcssel gelten soll, also z. B. alle Tiefbaupositionen. F\u00fcr jede m\u00f6gliche Kombination von Energiearten muss es einen Eintrag in der Tabelle geben. Energiearten und zugeh\u00f6rige Prozents\u00e4tze k\u00f6nnen in beliebiger Reihenfolge linksb\u00fcndig eingeben werden; die Sortierung und rechtsb\u00fcndiges Einstellen erfolgen automatisch.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>In einem Aufma\u00df mit einem Auftrag f\u00fcr Wasser und einem f\u00fcr Gas gibt es eine Tiefbauposition, die mit den Verteilungsschl\u00fcssel \u201aA\u2019 (=Gruppe \u201aA\u2019) gekennzeichnet ist. Die Aufteilung erfolgt dann:<\/p>\n<p>Auftrag Gas: 32,0 %<\/p>\n<p>Auftrag Wasser: 68,0 %<\/p>\n<p>In einem anderen Aufma\u00df mit je einem Auftrag f\u00fcr Strom (E), Gas (G), Stra\u00dfenbeleuchtung (S) und Wasser (W) wird die gleiche Tiefbauposition verwendet.<\/p>\n<p>Die Aufteilung erfolgt dann:<\/p>\n<p>Auftrag Strom: 14,0 %<\/p>\n<p>Auftrag Gas: 23,0 %<\/p>\n<p>Auftrag Stra\u00dfenbel.: 14,0 %<\/p>\n<p>Auftrag Wasser: 49,0 %<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe der Verteilungsschl&uuml;ssel k&ouml;nnen die Kosten bei einem Aufma&szlig; mit mehreren Arbeitsauftr&auml;gen einfach auf die einzelnen Auftr&auml;ge aufgeteilt werden. Dazu muss jedem Auftrag eine Sparte zugeordnet sein. Die Spalte &sbquo;Gruppe&lsquo; bezeichnet die Gruppe der Leistungsverzeichnis-Positionen, f&uuml;r die dieser Aufteilungsschl&uuml;ssel gelten soll, also z. B. alle Tiefbaupositionen. F&uuml;r jede m&ouml;gliche Kombination von Energiearten muss es [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2011"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2011"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2011\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14823,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2011\/revisions\/14823"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2011"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2011"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2011"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2010,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-tabelle-mengeneinheiten\/"},"modified":"2015-05-11T10:00:50","modified_gmt":"2015-05-11T08:00:50","slug":"erp-aufmassabrechnung-tabelle-mengeneinheiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-tabelle-mengeneinheiten\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Tabelle Mengeneinheiten"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image50.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image50.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dieser Tabelle wird je Mengeneinheit ein ein- oder zweistelliges K\u00fcrzel, ein beschreibender Text und die Dimension hinterlegt (1, 2, 3, 4).<\/p>\n<p>Bei der Pflege eines Leistungsverzeichnisses muss man bei jeder Position sagen, welche Mengeneinheit diese hat. Sp\u00e4ter beim Erfassen des Aufma\u00dfes wird dann \u00fcber die Mengeneinheit und die dahinter stehende Dimension gepr\u00fcft, ob die richtige Anzahl an Mengenfeldern gef\u00fcllt wurde.<\/p>\n<p>Mit einem\u00a0<em>L<\/em> in der letzten Spalte kann man einen Satz l\u00f6schen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle wird je Mengeneinheit ein ein- oder zweistelliges K&uuml;rzel, ein beschreibender Text und die Dimension hinterlegt (1, 2, 3, 4). Bei der Pflege eines Leistungsverzeichnisses muss man bei jeder Position sagen, welche Mengeneinheit diese hat. Sp&auml;ter beim Erfassen des Aufma&szlig;es wird dann &uuml;ber die Mengeneinheit und die dahinter stehende Dimension gepr&uuml;ft, ob die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2010"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2010"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2010\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14821,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2010\/revisions\/14821"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2010"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2010"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2010"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2006,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-musteraufmasse\/"},"modified":"2015-05-11T09:49:14","modified_gmt":"2015-05-11T07:49:14","slug":"erp-aufmassabrechnung-erfassen-musteraufmasse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-musteraufmasse\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Erfassen Musteraufma\u00dfe"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Erfassung von Musteraufma\u00dfen hat der Anwender die M\u00f6glichkeit immer wiederkehrende Aufma\u00dfe, z. B. die Verlegung eines bestimmten Hausanschlusses, als Muster zu hinterlegen. Diese kann man dann bei der Erstellung des konkreten Aufma\u00dfes \u00fcbernehmen (siehe \u201e<a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 \u00dcbernahmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-uebernahmen\/\">\u00dcbernahmen<\/a>\u201c).<\/p>\n<p>Dabei sollte sich der Umfang der Musteraufma\u00dfe aus Gr\u00fcnden der Arbeitserleichterung prinzipiell an den maximal vorkommenden Positionen orientieren und nicht an dem gemeinsamen Grundger\u00fcst der betreffenden Aufma\u00dfe. Bei der \u00dcbernahme von Musteraufma\u00dfen ist es schneller, \u00fcberfl\u00fcssige Positionen zu l\u00f6schen, als neue Positionen zu erfassen.<\/p>\n<p><strong>1. <\/strong><strong>Auswahl<\/strong><strong> Musteraufma\u00df<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image44.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image44.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn man ein neues Musteraufma\u00df erstellen will, gibt man ein dreistelliges K\u00fcrzel vor und kommt mit OK in die Erfassungsmaske der Positionen.<\/p>\n<p>Will man ein bestehendes Musteraufma\u00df \u00e4ndern, kann man sich \u00fcber einen Matchcode das gew\u00fcnschte Musteraufma\u00df heraussuchen.<\/p>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode Musteraufma\u00dfe (F5)<\/li>\n<li>Ausgabe der Daten sortiert (F7):<br \/>Anzeige der Daten sortiert nach LV-Nummer und Positionsnummer. <br \/><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Bei sortierter Anzeige der Daten werden diese mit OK auch sortiert abgespeichert. Falls dies nicht gew\u00fcnscht ist, den Bildschirm mit Abbrechen oder Zur\u00fcck (F3 oder F12) verlassen<\/p><\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>2. <\/strong><strong>Erfassen <\/strong><strong>Positionen<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image45.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image45.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei der Erfassung m\u00fcssen nur die LV-Nummer und LV-Position erfasst werden. Die weiteren Daten werden nach \u201eOK\u201c vom System eingeblendet. Es k\u00f6nnen Positionen verschiedener Leistungsverzeichnisse erfasst werden.<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>LV<\/td>\n<td>Leistungsverzeichnis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PosNr<\/td>\n<td>Positionsnummer im Leistungsverzeichnis <strong>Achtung:<\/strong> Irrt\u00fcmlich eingegebene Positionen oder im Stamm-LV nicht vorhandene Positionen k\u00f6nnen durch \u00dcberschreiben mit Leerzeichen entfernt werden. Positionen, die einmal richtig abgespeichert sind, k\u00f6nnen nur noch mit dem L\u00f6schkennzeichen entferntwerden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V\/E<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>V = Verlegearbeiten (aus LV)<\/li>\n<li>E = Erdarbeiten (aus LV)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ME<\/td>\n<td>Mengeneinheit (aus LV)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kombi<\/td>\n<td>\u201aJ\u2019 = Kombiposition (aus LV)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>z. Txt<\/td>\n<td>Zus\u00e4tzlicher Text. Wenn man hier ein \u201aX\u2019 eintr\u00e4gt, wird der beschreibende Text zu der LV-Position angezeigt. (In der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che wird das Feld intensiv angezeigt, wenn ein zus\u00e4tzlicher Text vorhanden ist.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L<\/td>\n<td>\u201aL\u2019 = Position soll aus dem Musteraufma\u00df gel\u00f6scht werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>(Kurz-)Beschreibung der LV-Position<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode LV-Positionen (F5)<\/li>\n<li>Satz falten\/entfalten (F13)<\/li>\n<li>L\u00f6schen des gesamten Musteraufma\u00dfes (F23)<\/li>\n<li>Bemerkungen zum Musteraufma\u00df (F24): Es kann ein beliebig langer beschreibender Text auf Ebene des Musteraufma\u00dfes hinterlegt werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Erfassung von Musteraufma&szlig;en hat der Anwender die M&ouml;glichkeit immer wiederkehrende Aufma&szlig;e, z. B. die Verlegung eines bestimmten Hausanschlusses, als Muster zu hinterlegen. Diese kann man dann bei der Erstellung des konkreten Aufma&szlig;es &uuml;bernehmen (siehe &bdquo;&Uuml;bernahmen&ldquo;). Dabei sollte sich der Umfang der Musteraufma&szlig;e aus Gr&uuml;nden der Arbeitserleichterung prinzipiell an den maximal vorkommenden Positionen orientieren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2006"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2006"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2006\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14815,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2006\/revisions\/14815"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2006"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2006"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2006"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2005,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-uebernahmekopieren-von-preisen\/"},"modified":"2015-04-30T15:38:01","modified_gmt":"2015-04-30T13:38:01","slug":"erp-aufmassabrechnung-uebernahmekopieren-von-preisen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-uebernahmekopieren-von-preisen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; \u00dcbernahme\/Kopieren von Preisen"},"content":{"rendered":"<p>Mit der \u00dcbernahmefunktion (F4) k\u00f6nnen Preise eines anderen Anbieters \u00fcbernommen werden. Es ist ebenfalls m\u00f6glich, f\u00fcr einen Anbieter einmal erfasste Preise auf ein neues G\u00fcltigkeitsdatum zu \u00fcbernehmen und dabei mit einem prozentualen Aufschlag oder Abschlag zu versehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image43.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image43.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im folgenden \u00dcbernahmefenster gibt man die Kopiervorlage an: die Fremdleistungsfirma, von der kopiert werden soll, den Bereich der zu kopierenden Positionen und das Datum, zu dem die g\u00fcltigen Preise ermittelt werden.<\/p>\n<p>Wenn man die Preise beim Kopieren mit einem Auf \u2013 oder Abschlag versehen will, kreuzt man das entsprechende K\u00e4stchen an. Es \u00f6ffnet sich ein Fenster in dem den Prozentsatz des Auf-\/Abschlags eintragen kann (positiv oder negativ, Minuszeichen ist rechts einzugeben) sowie den betroffenen Bereich der Positionen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der &Uuml;bernahmefunktion (F4) k&ouml;nnen Preise eines anderen Anbieters &uuml;bernommen werden. Es ist ebenfalls m&ouml;glich, f&uuml;r einen Anbieter einmal erfasste Preise auf ein neues G&uuml;ltigkeitsdatum zu &uuml;bernehmen und dabei mit einem prozentualen Aufschlag oder Abschlag zu versehen. Im folgenden &Uuml;bernahmefenster gibt man die Kopiervorlage an: die Fremdleistungsfirma, von der kopiert werden soll, den Bereich der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2005"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13461,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2005\/revisions\/13461"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2004,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-preise-je-kreditor\/"},"modified":"2015-05-11T09:48:00","modified_gmt":"2015-05-11T07:48:00","slug":"erp-aufmassabrechnung-erfassen-preise-je-kreditor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-preise-je-kreditor\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Erfassen Preise je Kreditor"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm kann der Anwender die Preise eines Kreditors f\u00fcr die einzelnen LV-Positionen erfassen.<\/p>\n<p>Hierbei kann sowohl auf einen Kreditor aus der Finanzbuchhaltung als auch auf einen zus\u00e4tzlichen Unternehmer (gekennzeichnet durch ein \u2018#\u2019 an der ersten Stelle, siehe auch \u201e<a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Erfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-zusaetzlicher-unternehmen\/\">Erfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmen<\/a>\u201c) zugegriffen werden.<\/p>\n<p><strong>1<\/strong><strong>. Auswahl des Kreditors, des LV<\/strong><strong>s und des G\u00fcltigkeitsdatums<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image41.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image41.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im Einzelnen<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Dreistelliges K\u00fcrzel f\u00fcr die Firma aus der Finanzbuchhaltung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fremdleistungsfirma<\/td>\n<td>Dienstleister; der Dienstleister muss entweder ein Kreditor aus der Finanzbuchhaltung sein oder unter \u201eErfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmer\u201c hinterlegt sein. Letztere Unternehmer m\u00fcssen mit dem Zeichen \u201e#\u201c beginnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistungsverzeichnis<\/td>\n<td>Nummer des Leistungsverzeichnisses (s. Kap. 11 \u201eErfassen Leistungsverzeichnisse\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anzeige gesamtes LV<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>X = Es werden auch die nicht benutzten Positionen dieses LVs angezeigt (zeichenorient. Oberfl\u00e4che \u201aJ\u2019)<\/li>\n<li>Leer = Es werden nur die bereits f\u00fcr diese Firma erfassten Positionen gezeigt (zeichenorient. Oberfl\u00e4che \u201aN\u2019)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ab Positionsnummer<\/td>\n<td>LV-Position, von der an die Anzeige beginnen soll<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltige Preise zum<\/td>\n<td>Angezeigt werden die zu diesem Datum g\u00fcltigen Preise.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonderpreiskennz.<\/td>\n<td>Sonderpreiskennzeichen. Mit Angabe eines Sonderpreiskennzeichens k\u00f6nnen f\u00fcr einen Kreditor zum gleichen Datum f\u00fcr eine LV-Position mehrere Preise g\u00fcltig gemachtwerden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbernahme (F4): \u00dcbernahme der Preise eines anderen Dienstleisters mit der M\u00f6glichkeit der Beaufschlagung (s. u.)<\/li>\n<li>Matchcode zus\u00e4tzliche Unternehmen (F5)<\/li>\n<li>Matchcode Kreditoren (F6): Matchcode aller Kreditoren, die f\u00fcr die Aufma\u00dfabrechnung verwendet werden<\/li>\n<li>Matchcode Leistungsverzeichnisse (F7)<\/li>\n<li>Matchcode LV je Kreditor (F8): Matchcode aller Leistungsverzeichnisse f\u00fcr einen vorgegebenen Kreditor<\/li>\n<li>Matchcode Kreditoren je LV: Matchcode aller Kreditoren f\u00fcr ein vorgegebenes LV<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Erfassen der Preise:<\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image42.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image42.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder im Einzelnen:<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Position<\/td>\n<td>LV-Position, muss im Stamm-LV angelegt sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einzelpreis<\/td>\n<td>Der Betrag kann sowohl positiv als auch negativ sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Ab diesem Datum ist der genannte Preis g\u00fcltig. Vorgeschlagen wird das auf der Anfangsmaske eingegebene Datum. Im Ausnahmefall kann hier aber auch ein abweichendes Datum eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sperr-Kz.<\/td>\n<td>Sperrkennzeichen<\/p>\n<p>\u201aJ\u2019 = Preis ist gesperrt, d.h. darf nicht in einem Aufma\u00df verwendet werden<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LIMA-EK Bestellung<\/td>\n<td>Hier w\u00fcrde ggf. eine Verkn\u00fcpfte Bestellnummer aus dem LIMA Einkaufssystem stehen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erd.\/Verl.<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>V = Verlegearbeiten (aus LV)<\/li>\n<li>E = Erdarbeiten (aus LV)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mengeneinheit<\/td>\n<td>Mengeneinheit (aus LV)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kombi-Pos.<\/td>\n<td>\u201aJ\u2019 = Kombiposition (aus LV)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Info<\/td>\n<td>\u201aX\u2019= Aufruf eines Preisvergleichs verschiedener Anbieter zu dieser LV-Position.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L\u00f6sch-Kz.<\/td>\n<td>L\u00f6schkennzeichen<\/p>\n<p>\u201aL\u2019 = Preis wird gel\u00f6scht<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Beschreibung der LV-Position<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode Kreditoren (F6):<br \/>Matchcode aller Kreditoren, die f\u00fcr die Aufma\u00dfabrechnung verwendet werden<\/li>\n<li>Anzeige falten (F13)<\/li>\n<li>L\u00f6schen (F23):<br \/>L\u00f6schen aller Preise dieses Kreditors f\u00fcr das LV<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm kann der Anwender die Preise eines Kreditors f&uuml;r die einzelnen LV-Positionen erfassen. Hierbei kann sowohl auf einen Kreditor aus der Finanzbuchhaltung als auch auf einen zus&auml;tzlichen Unternehmer (gekennzeichnet durch ein &lsquo;#&rsquo; an der ersten Stelle, siehe auch &bdquo;Erfassen zus&auml;tzlicher Unternehmen&ldquo;) zugegriffen werden. 1. Auswahl des Kreditors, des LVs und des G&uuml;ltigkeitsdatums Beschreibung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2004"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2004"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2004\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14814,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2004\/revisions\/14814"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2004"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2004"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2004"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2003,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-verteilungsschluessel\/"},"modified":"2015-05-11T09:46:51","modified_gmt":"2015-05-11T07:46:51","slug":"erp-aufmassabrechnung-verteilungsschluessel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-verteilungsschluessel\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Verteilungsschl\u00fcssel"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Verteilungsschl\u00fcssel, der bei jeder Position im LV angegeben werden kann, wird bei der Aufma\u00dferfassung eine Aufteilung der Mengen auf die einzelnen Energiearten bzw. die entsprechenden Arbeitsauftr\u00e4ge vorgenommen, sofern den Arbeitsauftr\u00e4gen dort Energiearten zugeordnet werden. Der Anteil, der auf den einzelnen Arbeitsauftrag entf\u00e4llt, wird durch die Eintr\u00e4ge in der Tabelle <em>VS<\/em> bestimmt.<\/p>\n<p>Welche der prozentualen Aufteilungen innerhalb der Verteilungsschl\u00fcsselgruppe bei der Aufma\u00dferfassung gew\u00e4hlt wird, richtet sich nach den bei der Aufma\u00dferfassung vorgegebenen Energiearten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><strong>Verteilungsschl\u00fcssel-Gruppe &#8218;A&#8216; (Rohrgrabenarbeiten)<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Energiearten<\/td>\n<td>Wasser<\/td>\n<td>53%<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<td>35%<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Strom<\/td>\n<td>12%<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Energiearten<\/td>\n<td>Wasser<\/td>\n<td>60%<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<td>40%<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Verteilungsschl\u00fcssel-Gruppe &#8218;B&#8216; (Oberfl\u00e4chenarbeiten)<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Energiearten<\/td>\n<td>Wasser<\/td>\n<td>40%<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<td>40%<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Strom<\/td>\n<td>20%<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Energiearten<\/td>\n<td>Wasser<\/td>\n<td>50%<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<td>50%<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Verteilungsschl&uuml;ssel, der bei jeder Position im LV angegeben werden kann, wird bei der Aufma&szlig;erfassung eine Aufteilung der Mengen auf die einzelnen Energiearten bzw. die entsprechenden Arbeitsauftr&auml;ge vorgenommen, sofern den Arbeitsauftr&auml;gen dort Energiearten zugeordnet werden. Der Anteil, der auf den einzelnen Arbeitsauftrag entf&auml;llt, wird durch die Eintr&auml;ge in der Tabelle VS bestimmt. Welche der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2003"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2003"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2003\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14813,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2003\/revisions\/14813"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2003"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2003"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2003"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2001,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-zusaetzlicher-unternehmen\/"},"modified":"2015-05-11T09:17:06","modified_gmt":"2015-05-11T07:17:06","slug":"erp-aufmassabrechnung-erfassen-zusaetzlicher-unternehmen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-zusaetzlicher-unternehmen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Erfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmen"},"content":{"rendered":"<p>Hier k\u00f6nnen vorab Informationen eines neuen Dienstleisters erfasst werden, wenn dieser in der Finanzbuchhaltung noch nicht bekannt ist.<\/p>\n<p>Die erste Stelle der Dienstleistungs-Nr. ist zur Unterscheidung von den Kreditoren immer mit einem \u2018#\u2019 vorbelegt.<\/p>\n<p><strong>1. Auswahl des Fremdleistungsunternehmens<\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image37.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image37.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>Wenn man einen neuen Unternehmer erfassen will, gibt man ein sechsstelliges K\u00fcrzel vor und kommt mit OK in die Erfassungsmaske f\u00fcr die Adressdaten.<\/p>\n<p>Will man einen bestehenden zus\u00e4tzlichen Unternehmer \u00e4ndern, kann man sich \u00fcber einen Matchcode den gew\u00fcnschten zus\u00e4tzlichen Unternehmer heraussuchen.<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode (F5):<br \/>Suchm\u00f6glichkeit nach zus\u00e4tzlichen Unternehmern (nach K\u00fcrzel oder nach Name)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>2. Pflege <\/strong><strong>der Informationen zu einer<\/strong><strong> Fremdleistungsfirm<\/strong><strong>a<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image38.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image38.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Bemerkungen (F17):<br \/>M\u00f6glichkeit einen beliebig langen Text zu dem Dienstleister zu erfassen. Wenn schon ein solcher Text vorhanden ist, erscheint der Hinweis <em>Zus\u00e4tzlicher Text<\/em><\/li>\n<li>L\u00f6schen (F23):<br \/>L\u00f6schen des Dienstleisters (einschlie\u00dflich zus\u00e4tzlichem Text)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier k&ouml;nnen vorab Informationen eines neuen Dienstleisters erfasst werden, wenn dieser in der Finanzbuchhaltung noch nicht bekannt ist. Die erste Stelle der Dienstleistungs-Nr. ist zur Unterscheidung von den Kreditoren immer mit einem &lsquo;#&rsquo; vorbelegt. 1. Auswahl des Fremdleistungsunternehmens Wenn man einen neuen Unternehmer erfassen will, gibt man ein sechsstelliges K&uuml;rzel vor und kommt mit OK [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2001"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2001"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2001\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14809,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2001\/revisions\/14809"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2001"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2001"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2001"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2000,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-preisinformation-pro-position\/"},"modified":"2015-05-11T09:13:29","modified_gmt":"2015-05-11T07:13:29","slug":"erp-aufmassabrechnung-preisinformation-pro-position","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-preisinformation-pro-position\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Preisinformation pro Position"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm bietet die M\u00f6glichkeit sich f\u00fcr eine LV-Position einen aktuellen Preisvergleich aller Anbieter anzeigen zu lassen. Des Weiteren kann man sich alte Preise ansehen (Preishistory).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image35.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image35.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Dreistelliges K\u00fcrzel f\u00fcr die Firma aus der Finanzbuchhaltung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LV-Nr.<\/td>\n<td>Nummer des Leistungsverzeichnisses<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LV-Pos<\/td>\n<td>Nummer der LV-Position<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreditor<\/td>\n<td>K\u00fcrzel f\u00fcr den Dienstleister. Der Dienstleister muss entweder ein Kreditor aus der Finanzbuchhaltung sein oder unter \u201eErfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmer\u201c hinterlegt sein. Letztere Unternehmer m\u00fcssen mit dem Zeichen \u201e#\u201c beginnen.<\/p>\n<p>Wenn man das Feld freil\u00e4sst, werden alle Fremdleistungsfirmen ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Alle Anbieter<\/td>\n<td>Wahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<p>Nur Anzeige von Anbietern mit Preisen (Standard)<\/p>\n<p>Anzeige aller Anbieter<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>History-Preise<\/td>\n<td>Wahlm\u00f6glichkeiten<\/p>\n<p>Nur aktuell g\u00fcltige Preise (Standard)<\/p>\n<p>Alle Preise, inklusive History<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode Leistungsverzeichnis (F4)<\/li>\n<li>Matchcode zus\u00e4tzliche FL-Unternehmen (F5):<br \/>Matchcode \u00fcber die zus\u00e4tzlichen Fremdleistungsunternehmer, die eigens f\u00fcr die Aufma\u00dfabrechnung unter dem Men\u00fcpunkt <em>Erfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmer<\/em> angelegt wurden.<\/li>\n<li>Matchcode Kreditoren (F6):<br \/>Matchcode \u00fcber alle Kreditoren, die in der Finanzbuchhaltung angelegt sind und f\u00fcr die in der Aufma\u00df-abrechnung Preise hinterlegt sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image36.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image36.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder<\/strong>:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Einzelpreis<\/td>\n<td>Preis der Position in Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SPRS-KZ<\/td>\n<td>Sonderpreiskennzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Ab diesem Datum ist der Preis g\u00fcltig<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sperr-Kz<\/td>\n<td>Sperrkennzeichen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anbieter<\/td>\n<td>Dienstleister<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Ausf\u00fchrliche Anzeige (F13):<br \/>Wechsel zwischen einzeiliger und entfalteter Sicht mit der vollst\u00e4ndigen Adresse<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm bietet die M&ouml;glichkeit sich f&uuml;r eine LV-Position einen aktuellen Preisvergleich aller Anbieter anzeigen zu lassen. Des Weiteren kann man sich alte Preise ansehen (Preishistory). Beschreibung der Felder: Firma Dreistelliges K&uuml;rzel f&uuml;r die Firma aus der Finanzbuchhaltung LV-Nr. Nummer des Leistungsverzeichnisses LV-Pos Nummer der LV-Position Kreditor K&uuml;rzel f&uuml;r den Dienstleister. Der Dienstleister muss entweder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:14","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2000"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2000"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2000\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14808,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2000\/revisions\/14808"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2000"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2000"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2000"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1998,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-sammelgutschrift\/"},"modified":"2015-05-11T09:13:07","modified_gmt":"2015-05-11T07:13:07","slug":"erp-aufmassabrechnung-drucken-sammelgutschrift","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-sammelgutschrift\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Drucken Sammelgutschrift"},"content":{"rendered":"<p>Sollen f\u00fcr einen Dienstleister mehrere Aufma\u00dfe auf einmal gutgeschrieben werden, so kann man eine Sammelgutschrift erstellen. Dazu muss zuvor im Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Erfassen Aufma\u00dfe<\/em> jede einzelne Gutschrift definiert werden. Anschlie\u00dfend kann man dann mit diesem Programm die Aufma\u00dfe zu einer Sammelgutschrift zusammenfassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image29.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image29.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Standardm\u00e4\u00dfig ist hier das jeweils g\u00fcltige Firmenkennzeichen voreingestellt. F\u00fcr den Zugriff auf Kreditoren von Betriebsf\u00fchrungsgesellschaften kann ein entsprechendes Firmenk\u00fcrzel eingegeben werden. G\u00fcltige K\u00fcrzel sind in der Tabelle FIRMA hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anbieter-Nr.<\/td>\n<td>Siebenstelliges K\u00fcrzel f\u00fcr den Dienstleiter<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufma\u00dfnummer<\/td>\n<td>Von-bis-Bereich von Aufma\u00dfen, die f\u00fcr eine Sammelgutschrift in Frage kommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bereits abgerechnete Schlussaufma\u00dfe<\/td>\n<td>Standardm\u00e4\u00dfig werden bereits abgerechnete Schlussaufma\u00dfe nicht angezeigt. Durch ein &#8218;X&#8216; kann man sich diese aber anzeigen und auf der Gutschrift darstellen lassen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode Aufma\u00dfe (F4):<br \/>\u00dcber den Matchcode Aufma\u00dfe kann man \u00fcber die verschiedensten Suchkriterien nach einem Aufma\u00df suchen und ausw\u00e4hlen. (s. Kap. 6.7 \u201eMatchcode Aufma\u00dfe\u201c)<\/li>\n<li>Matchcode zus\u00e4tzliche FL-Unternehmen (F5):<br \/>Matchcode \u00fcber die zus\u00e4tzlichen Fremdleistungsunternehmer, die eigens f\u00fcr die Aufma\u00dfabrechnung unter dem Men\u00fcpunkt \u201eErfassen zus\u00e4tzlicher Unternehmer\u201c angelegt wurden.<\/li>\n<li>Matchcode Kreditoren (F6):<br \/>Matchcode \u00fcber alle Kreditoren, die in der Finanzbuchhaltung angelegt sind und f\u00fcr die in der Aufma\u00dfabrechnung Preise hinterlegt sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image30.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image30.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>In dieser Maske w\u00e4hlt man die Aufma\u00dfe aus, die zu einer Sammelgutschrift zusammengefasst werden sollen (s. Optionen) und f\u00fchrt dann die Funktion\u00a0<em>Anzeige\/Drucken Gutschrift<\/em> aus.<\/p>\n<p><strong>Beschreibung der Felder<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>AM-Nr<\/td>\n<td>Aufma\u00dfnummer. Jahr und Kreis sind im Kopf dargestellt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art<\/td>\n<td>\n<ul>\n<li>B = Abrufauftrag (Bestellung): Aufma\u00df kann noch nicht ausgew\u00e4hlt werden, da bis jetzt nur eine Bestellung gedruckt worden ist. Zun\u00e4chst Men\u00fcpunkt \u201eErfassen Aufma\u00dfe\u201c und dabei Teil- oder Schlussaufma\u00dfkennzeichen eingeben.<\/li>\n<li>S = Schlussaufma\u00df: Bereits echt gutgeschriebene Aufma\u00dfe k\u00f6nnen nicht ausgew\u00e4hlt werden.<\/li>\n<li>T = Teilaufma\u00df<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AM-Nr<\/td>\n<td>Von-bis-Bereich von Aufma\u00dfen, die f\u00fcr eine Sammelgutschrift in Frage kommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>GUT-Nr<\/td>\n<td>Nummer der Gutschriften. Solange diese 0 ist, wurde f\u00fcr dieses Aufma\u00df noch kein Echtdruck der Gutschrift aufgerufen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>GUT-Datum<\/td>\n<td>Datum der Gutschrift<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auswahl: Ausw\u00e4hlen der Aufma\u00dfe f\u00fcr die Sammelgutschrift<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen der Gutschrift auf dem Bildschirm (F6)<\/li>\n<li>Probedruck der Gutschrift (F7), ohne Vergabe einer Gutschriftsnummer, beliebig oft aufrufbar<\/li>\n<li>Drucken der Gutschrift mit Vergabe einer Gutschriftsnummer (F8), nur einmal aufrufbar.<\/li>\n<li>Liste entfalten (F13): Wechsel zwischen gefalteter und erweiterter Ansicht<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Daten gehen beim Echtdruck der Gutschrift direkt in die Auftragswirtschaft und in die Finanzbuchhaltung; siehe hierzu auch das Kapitel \u201eSchnittstelle zu Auftragswirtschaft und Finanzbuchhaltung&#8220;. Will man mit der Sammelgutschrift ein Schlussaufma\u00df \u00fcber mehrere Teilaufma\u00dfe erstellen, kann man ausw\u00e4hlen, ob die Aufma\u00dfe miteinander verrechnet werden oder ob die bereits abgerechneten Teilaufma\u00dfe nur informationshalber dargestellt werden.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sollen f&uuml;r einen Dienstleister mehrere Aufma&szlig;e auf einmal gutgeschrieben werden, so kann man eine Sammelgutschrift erstellen. Dazu muss zuvor im Men&uuml;punkt&nbsp;Erfassen Aufma&szlig;e jede einzelne Gutschrift definiert werden. Anschlie&szlig;end kann man dann mit diesem Programm die Aufma&szlig;e zu einer Sammelgutschrift zusammenfassen. Beschreibung der Felder: Firma Standardm&auml;&szlig;ig ist hier das jeweils g&uuml;ltige Firmenkennzeichen voreingestellt. F&uuml;r den Zugriff [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1998"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14807,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1998\/revisions\/14807"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1998"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1997,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-filter\/"},"modified":"2015-05-11T09:11:01","modified_gmt":"2015-05-11T07:11:01","slug":"erp-aufmassabrechnung-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-filter\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Filter"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image28.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image28.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>Eine wichtige Funktionalit\u00e4t ist der Filter, mit dem man einschr\u00e4nkende Bedingungen f\u00fcr die anzuzeigenden Aufma\u00dfe setzen kann. Hat man einen vom Standard abweichenden Filter gew\u00e4hlt, erscheint im anschlie\u00dfenden Matchcodeprogramm der Hinweis\u00a0<em>Filter<\/em>.<\/p>\n<p>Ein wichtiges Beispiel f\u00fcr eine Filtereinstellung ist in der obigen Maske gegeben. Mit der dortigen Einstellung werden nur solche Aufma\u00dfe angezeigt, die noch nicht abgerechnet sind, aber bereits fertig gemeldet sind, d.h. also zur Gutschrift anstehen.<\/p>\n<p>Im Feld\u00a0<em>erste anzuzeigende Sicht<\/em> kann jeder Benutzer individuell einstellen, welche der verschiedenen Matchcodesichten er als erste sehen m\u00f6chte.<\/p>\n<p>Die Einstellungen werden f\u00fcr jeden Benutzer individuell gespeichert.<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Standardwerte (F4): Mit dieser Funktion kann man jederzeit die Standardwerte wieder herstellen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine wichtige Funktionalit&auml;t ist der Filter, mit dem man einschr&auml;nkende Bedingungen f&uuml;r die anzuzeigenden Aufma&szlig;e setzen kann. Hat man einen vom Standard abweichenden Filter gew&auml;hlt, erscheint im anschlie&szlig;enden Matchcodeprogramm der Hinweis&nbsp;Filter. Ein wichtiges Beispiel f&uuml;r eine Filtereinstellung ist in der obigen Maske gegeben. Mit der dortigen Einstellung werden nur solche Aufma&szlig;e angezeigt, die noch nicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1997"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1997"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1997\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14804,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1997\/revisions\/14804"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1997"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1997"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1997"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1993,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-notizbuch\/"},"modified":"2015-05-11T08:50:56","modified_gmt":"2015-05-11T06:50:56","slug":"erp-aufmassabrechnung-notizbuch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-notizbuch\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Notizbuch"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Notizbuch kann man beliebig lange Anmerkungen zu einem Aufma\u00df erfassen. Die Erfassung eines neuen Textes erfolgt in der Leerzeile \u201eText\u201c zu dem vorgegebenen Datum. Wenn man am Ende der Zeile mit\u00a0<em>OK<\/em> (Datenfreigabe) best\u00e4tigt, bekommt man automatisch die n\u00e4chste Freizeile zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Die Sortierung der erfassten Notizen erfolgt nach Datum und Positionsnummer. Bei dieser Positionsnummer handelt es sich um eine laufende Nummer, die nichts mit einer LV-Position zu tun hat.<\/p>\n<p>Das Notizbuch ist rein f\u00fcr interne Zwecke, ein Ausdruck erfolgt nicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Notizbuch kann man beliebig lange Anmerkungen zu einem Aufma&szlig; erfassen. Die Erfassung eines neuen Textes erfolgt in der Leerzeile &bdquo;Text&ldquo; zu dem vorgegebenen Datum. Wenn man am Ende der Zeile mit&nbsp;OK (Datenfreigabe) best&auml;tigt, bekommt man automatisch die n&auml;chste Freizeile zur Verf&uuml;gung gestellt. Die Sortierung der erfassten Notizen erfolgt nach Datum und Positionsnummer. Bei dieser [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1993"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14802,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1993\/revisions\/14802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1993"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1993"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1993"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1992,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-formelberechnung\/"},"modified":"2015-05-11T08:50:29","modified_gmt":"2015-05-11T06:50:29","slug":"erp-aufmassabrechnung-formelberechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-formelberechnung\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Formelberechnung"},"content":{"rendered":"<p>Um die Massen einer Position \u00fcber eine Formel zu ermitteln, muss man in der Spalte F (Formel) den Kennbuchstaben f\u00fcr die gew\u00fcnschte Formel eintragen und die Funktion \u201eFormelberechung\u201c (F15) aufrufen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Formeln sind hinterlegt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>D = Dreieck<\/li>\n<li>K = Kopfloch<\/li>\n<li>T = Trapez<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn man das Formelkennzeichen nicht auswendig wei\u00df, kann man ein Fragezeichen eintragen und erh\u00e4lt dann eine Auswahlmaske mit den verschiedenen Kennbuchstaben.<\/p>\n<p>Die Formelberechnung kann auch f\u00fcr mehrere Positionen hintereinander durchgef\u00fchrt werden. Ber\u00fccksichtigt werden Positionen, die einen Formelkennbuchstaben oder ein &#8218;?&#8216; enthalten. Die Formelberechnung beginnt mit der LV-Position in der Aufma\u00dferfassung, die durch den Cursor markiert wird. Steht der Cursor auf keiner Position, wird bei der ersten Position begonnen.<\/p>\n<p>Damit die Formelberechnung dauerhaft gespeichert wird, muss unbedingt auch auf der Ebene der Aufma\u00dferfassung die Verarbeitung mit <em>OK<\/em> (Datenfreigabe) abgeschlossen werden.<\/p>\n<p>Nach der Durchf\u00fchrung der Berechnung, d. h. nach Datenfreigabe, sind die Mengenfelder und der Formelkennbuchstabe in der Aufma\u00dferfassung gesperrt und nur noch \u00fcber die Formelberechnung zug\u00e4nglich.<\/p>\n<p><strong>Erfassen der Eingabewerte f\u00fcr die Forme<\/strong><strong>l<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Je nach Formel sind die f\u00fcr die Berechnung erforderlichen Eingabewerte zu erfassen. Links erscheint die in Bearbeitung befindliche Position.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Berechnung nach Formel D R E I E C K:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>L\u00e4nge der Grundseite (m):\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 G\u00a0\u00a0 <em>(Bei rechtwinkligen Dreiecken auch m\u00f6glich:\u00a0 L\u00e4nge der ersten Kathete)<\/em><\/li>\n<li>H\u00f6he des Dreiecks (m):\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 HG\u00a0\u00a0 <em>(Bei rechtwinkligen Dreiecken auch m\u00f6glich:\u00a0 L\u00e4nge der zweiten Kathete)<\/em><\/li>\n<li>Fl\u00e4chenberechnung<br \/> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-Formel01.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8766\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-Formel01.png\" alt=\"erp-aufmassabrechnung-Formel01\" width=\"164\" height=\"56\" \/><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Berechnung nach Formel P Y R A M I D E N S T U M P F:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>L\u00e4nge und Breite (m) erste Fl\u00e4che:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A1<\/li>\n<li>L\u00e4nge und Breite (m) zweite Fl\u00e4che:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 A2<\/li>\n<li>Tiefe des Kopfloches (m):\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 HP<\/li>\n<li>Fl\u00e4chenberechnung:<br \/> A1 = L\u00e4nge * Breite (m2)<br \/> A2 = L\u00e4nge * Breite (m2)<\/li>\n<li>Berechnung des Volumens:<br \/> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-Formel02.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8767\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-Formel02.png\" alt=\"erp-aufmassabrechnung-Formel02\" width=\"298\" height=\"56\" \/><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Berechnung nach Formel T R A P E Z:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>L\u00e4nge erste Grundseite (m): \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 G1<\/li>\n<li>L\u00e4nge zweite Grundseite (m):\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 G2<\/li>\n<li>H\u00f6he zwischen den Grundseiten (m):\u00a0 HT<\/li>\n<li>Fl\u00e4chenberechnung:<br \/> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-Formel03.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8768\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-Formel03.png\" alt=\"erp-aufmassabrechnung-Formel03\" width=\"200\" height=\"59\" \/><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>L\u00f6schen (F23): Die Formeleingabewerte werden gel\u00f6scht. Gleichzeitig werden die Mengenfelder und der Formelkennbuchstabe der LV-Position im Aufma\u00df gel\u00f6scht. Diese Position ist jetzt freigegeben und kann wieder direkt ohne den Umweg \u00fcber die Formelberechnung bearbeitet werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um die Massen einer Position &uuml;ber eine Formel zu ermitteln, muss man in der Spalte F (Formel) den Kennbuchstaben f&uuml;r die gew&uuml;nschte Formel eintragen und die Funktion &bdquo;Formelberechung&ldquo; (F15) aufrufen. Folgende Formeln sind hinterlegt: D = Dreieck K = Kopfloch T = Trapez Wenn man das Formelkennzeichen nicht auswendig wei&szlig;, kann man ein Fragezeichen eintragen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1992"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1992"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1992\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14801,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1992\/revisions\/14801"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1992"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1992"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1992"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1991,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-uebernahmen\/"},"modified":"2015-05-08T13:44:17","modified_gmt":"2015-05-08T11:44:17","slug":"erp-aufmassabrechnung-uebernahmen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-uebernahmen\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; \u00dcbernahmen"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image16.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der \u00dcbernahmefunktion kann man sich Erfassungsarbeit sparen. Die \u00dcbernahme ist sowohl bei Neuanlage eines Aufma\u00dfes m\u00f6glich als auch beim Pflegen eines bestehenden Aufma\u00dfes. Im letzteren Fall werden die \u00dcbernahmedaten hinten an das bestehende Aufma\u00df angef\u00fcgt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Felder:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>\u00dcbernahme von Aufma\u00df<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle Positionen von einer bestehenden Kalkulation oder von einem bestehenden Aufma\u00df k\u00f6nnen \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\u00dcbernahme von Muster-aufma\u00df<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle Positionen eines Musteraufma\u00dfes k\u00f6nnen \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\u00dcbernahme von Ausschreibung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Alle Positionen einer Ausschreibung k\u00f6nnen \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Vorabpr\u00fcfung bei \u00dcbernahme<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Eine Vorabpr\u00fcfung ist m\u00f6glich bei der \u00dcbernahme eines Aufma\u00dfes oder eines Musteraufma\u00dfes. Standardm\u00e4\u00dfig ist eine Vorabpr\u00fcfung vorgesehen. Der Vorteil der Vorabpr\u00fcfung liegt darin, dass bereits beim Einladen der \u00dcbernahmedaten wird gepr\u00fcft, ob z. B. f\u00fcr den neuen Anbieter f\u00fcr alle \u00fcbernommenen Positionen Preise vorliegen. Alle fehlerhaften Positionen werden hell unterlegt, und die erste fehlerhafte Position erscheint am Bildschirm.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>F\u00fcr jede der drei verschiedenen \u00dcbernahmen gibt es Matchcodehilfen (F4), um nach einem Aufma\u00df, einem Musteraufma\u00df bzw. einer Ausschreibung zu suchen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der &Uuml;bernahmefunktion kann man sich Erfassungsarbeit sparen. Die &Uuml;bernahme ist sowohl bei Neuanlage eines Aufma&szlig;es m&ouml;glich als auch beim Pflegen eines bestehenden Aufma&szlig;es. Im letzteren Fall werden die &Uuml;bernahmedaten hinten an das bestehende Aufma&szlig; angef&uuml;gt. Beschreibung der Felder: &Uuml;bernahme von Aufma&szlig; Alle Positionen von einer bestehenden Kalkulation oder von einem bestehenden Aufma&szlig; k&ouml;nnen &uuml;bernommen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1991"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1991"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14778,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1991\/revisions\/14778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1991"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1990,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-aufteilung-ueber-energiearten\/"},"modified":"2015-05-11T08:46:11","modified_gmt":"2015-05-11T06:46:11","slug":"erp-aufmassabrechnung-aufteilung-ueber-energiearten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-aufteilung-ueber-energiearten\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Aufteilung \u00fcber Energiearten:"},"content":{"rendered":"<p>Gibt man zu den Arbeitsauftr\u00e4ge Energiearten an, so erfolgt die Aufteilung der Massen auf die Arbeitsauftr\u00e4ge nach Verteilungsschl\u00fcsseln.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\"><strong>\u00a0 Jahr<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><strong>\u00a0 Auftrag<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><strong>\u00a0 Prozent<\/strong><\/td>\n<td><strong>\u00a0 Energieart<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">2012<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">504253<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Gas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">504273<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Wasser<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">504293<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Strom<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dazu m\u00fcssen in der Tabelle \u201eVS\u201c Verteilungsschl\u00fcssel hinterlegt sein.<\/p>\n<p>Ein Eintrag in dieser Tabelle f\u00fcr den Verteilungsschl\u00fcssel \u201eA\u201c k\u00f6nnte wie folgt aussehen:<\/p>\n<p><code><span style=\"text-decoration: underline\">\u00a0Gruppe\u00a0 \u00a0 Energieart\/Prozent\u00a0\u00a0\u00a0 Energieart\/Prozent \u00a0 \u00a0<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">Energieart\/Prozent _<br \/> <\/span>\u00a0 \u00a0 A \u00a0\u00a0 \u00a0 Strom \u00a0 \u00a0 \/\u00a0 38,0 %\u00a0\u00a0 Gas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0 62,0 %<br \/> A \u00a0\u00a0 \u00a0 Strom\u00a0 \u00a0\u00a0 \/\u00a0 23,0 %\u00a0\u00a0 Wasser \u00a0\u00a0 \/\u00a0 77,0 %<br \/> A \u00a0\u00a0 \u00a0 Gas \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \/\u00a0 32,0 %\u00a0\u00a0 Wasser \u00a0\u00a0 \/\u00a0 68,0 %<br \/> A\u00a0 \u00a0 \u00a0 Strom \u00a0 \u00a0 \/\u00a0 16,0 %\u00a0\u00a0 Gas \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0 27,0 %\u00a0\u00a0 Wasser\u00a0\u00a0\u00a0 \/\u00a0 57,0 %<\/code><\/p>\n<p>Verwendet man nun in der Erfassung der Positionen des Aufma\u00dfes eine LV-Position, auf der der Verteilungsschl\u00fcssel \u201eA\u201c hinterlegt ist, so erfolgt die Aufteilung auf die Arbeitsauftr\u00e4ge gem\u00e4\u00df dem Verteilungsschl\u00fcssel \u201eA\u201c, der alle Energiearten enth\u00e4lt, f\u00fcr die es Auftr\u00e4ge gibt.<\/p>\n<p>Das hei\u00dft f\u00fcr das Beispiel von oben, in dem es Auftr\u00e4ge f\u00fcr die Energiearten Strom, Gas und Wasser gibt:<\/p>\n<p>504253 \u00a0 27,0 % \u00a0 (Auftrag mit Energieart \u201aGas\u2019)<\/p>\n<p>504273 \u00a0 57,0 %\u00a0\u00a0 (Auftrag mit Energieart \u201aWasser\u2019)<\/p>\n<p>504293\u00a0\u00a0 16,0 % \u00a0 (Auftrag mit Energieart \u201aStrom\u2019)<\/p>\n<p>Diese Aufteilung erfolgt automatisch, wenn man bei der LV-Position keine weitere Einschr\u00e4nkung macht.<\/p>\n<p>Es ist aber m\u00f6glich zu sagen, dass bei einer LV-Position nur bestimmte Energiearten zu ber\u00fccksichtigen sind. Dann wird der Verteilungsschl\u00fcssel herangezogen, der die angegebene Energieartenkombination enth\u00e4lt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Auf der LV-Position \u201eKopfloch f\u00fcr Hausanschluss\u201c ist der Verteilungsschl\u00fcssel \u201eA\u201c hinterlegt. W\u00fcrde man in der Erfassung des Aufma\u00dfes keine weiteren Angaben machen, w\u00fcrden die Massen dieser Position auf die Auftr\u00e4ge f\u00fcr Gas, Wasser und Strom aufgeteilt. Gibt man aber bei der Erfassung dieser Position an, dass es nur die Energiearten Gas und Wasser betroffen sind, werden nur die Auftr\u00e4ge f\u00fcr Gas und Wasser bei der Verteilung ber\u00fccksichtigt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>LV<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Position<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Verteilungsschl\u00fcssel<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>Energiearten<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">2015<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">A<\/td>\n<td style=\"text-align: center\">GW<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>504253 \u00a0 32,0 %\u00a0\u00a0 (Auftrag mit Energieart \u201aGas\u2019)<\/p>\n<p>504273 \u00a0 68,0 % \u00a0 (Auftrag mit Energieart \u201aWasser\u2019)<\/p>\n<p>504293 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,0 %\u00a0\u00a0 (Auftrag mit Energieart \u201aStrom\u2019)<\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich, auch solche LV-Positionen \u00fcber dieses Verfahren aufzuteilen, bei denen im LV kein Verteilungsschl\u00fcssel hinterlegt ist. Dann kann man bei der Erfassung dieser Position im Aufma\u00df einen beliebigen Verteilungsschl\u00fcssel angeben, der zur Aufteilung herangezogen werden soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gibt man zu den Arbeitsauftr&auml;ge Energiearten an, so erfolgt die Aufteilung der Massen auf die Arbeitsauftr&auml;ge nach Verteilungsschl&uuml;sseln. &nbsp; Jahr &nbsp; Auftrag &nbsp; Prozent &nbsp; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> 2012 504253 &nbsp; Gas &nbsp; 504273 &nbsp; Wasser &nbsp; 504293 &nbsp; Strom Dazu m&uuml;ssen in der Tabelle &bdquo;VS&ldquo; Verteilungsschl&uuml;ssel hinterlegt sein. Ein Eintrag in dieser Tabelle f&uuml;r den Verteilungsschl&uuml;ssel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1990"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1990"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1990\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14799,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1990\/revisions\/14799"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1990"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1990"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1990"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1989,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-aufteilung-ueber-verteilungsprozentsaetze\/"},"modified":"2015-04-30T14:55:37","modified_gmt":"2015-04-30T12:55:37","slug":"erp-aufmassabrechnung-aufteilung-ueber-verteilungsprozentsaetze","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-aufteilung-ueber-verteilungsprozentsaetze\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Aufteilung \u00fcber Verteilungsprozents\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<p>Zu jedem Arbeitsauftrag gibt man direkt den Prozentsatz an, nach denen die Massen verteilt werden sollen.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\"><strong>\u00a0\u00a0 Jahr<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><strong>\u00a0Auftrag<\/strong><\/td>\n<td style=\"text-align: right\"><strong>\u00a0Prozent<\/strong><\/td>\n<td><strong>\u00a0Energieart<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">2012<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">504253<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">65,0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">504273<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">25,0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">504293<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">15,0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Vorgabe wird auf dem Aufma\u00dfkopf angegeben. Sie <span style=\"text-decoration: underline\">kann auf jeder einzelnen Position<\/span> des Aufma\u00dfes <span style=\"text-decoration: underline\">\u00fcberschrieben<\/span> werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu jedem Arbeitsauftrag gibt man direkt den Prozentsatz an, nach denen die Massen verteilt werden sollen. &nbsp;&nbsp; Jahr &nbsp;Auftrag &nbsp;Prozent &nbsp;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> 2012 504253 65,0 &nbsp; &nbsp; 504273 25,0 &nbsp; &nbsp; 504293 15,0 &nbsp; Diese Vorgabe wird auf dem Aufma&szlig;kopf angegeben. Sie kann auf jeder einzelnen Position des Aufma&szlig;es &uuml;berschrieben werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1989"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1989"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1989\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13437,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1989\/revisions\/13437"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1989"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1989"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1989"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1988,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-verteilung-von-massen-auf-arbeitsauftraege\/"},"modified":"2015-04-30T14:55:24","modified_gmt":"2015-04-30T12:55:24","slug":"erp-aufmassabrechnung-verteilung-von-massen-auf-arbeitsauftraege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-verteilung-von-massen-auf-arbeitsauftraege\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Verteilung von Massen auf Arbeitsauftr\u00e4ge"},"content":{"rendered":"<p>Wird in einem Aufma\u00df mehr als ein Arbeitsauftrag angesprochen, so muss angegeben werden, wie die Massen auf die einzelnen Arbeitsauftr\u00e4ge zu verteilen sind. Es gibt zwei verschiedene M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird in einem Aufma&szlig; mehr als ein Arbeitsauftrag angesprochen, so muss angegeben werden, wie die Massen auf die einzelnen Arbeitsauftr&auml;ge zu verteilen sind. Es gibt zwei verschiedene M&ouml;glichkeiten:<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1988"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1988"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1988\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13436,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1988\/revisions\/13436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1988"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1988"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1988"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1986,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-aufmasse\/"},"modified":"2015-04-30T14:53:10","modified_gmt":"2015-04-30T12:53:10","slug":"erp-aufmassabrechnung-erfassen-aufmasse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-aufmasse\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Erfassen Aufma\u00dfe"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1986"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1986"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1986\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13433,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1986\/revisions\/13433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1986"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1986"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1986"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1985,"date":"2014-09-04T15:52:43","date_gmt":"2014-09-04T13:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-aufmassformular\/"},"modified":"2015-05-11T08:41:27","modified_gmt":"2015-05-11T06:41:27","slug":"erp-aufmassabrechnung-drucken-aufmassformular","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-drucken-aufmassformular\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Drucken Aufma\u00dfformular"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aufma\u00dfformulare k\u00f6nnen auf der Grundlage einer Kalkulation, eines Leistungsverzeichnisses oder eines Musteraufma\u00dfes erstellt werden. Es kann jeweils nur eine Auswahl getroffen werden. Auf dem Aufma\u00dfformular k\u00f6nnen die Massen und Bemerkungen festgehalten werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Felder<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Jahr\/Kreis\/Kalkulation<\/td>\n<td>Nummer der Vorkalkulation<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leistungsverzeichnis<\/td>\n<td>Nummer des Leistungsverzeichnisses<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Musteraufma\u00df<\/td>\n<td>K\u00fcrzel des Musteraufma\u00dfes (s. Kap. \u201eErfassen Musteraufma\u00dfe\u201c)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beauftragter des EVU<\/td>\n<td>Name wird in den Kopfzeilen des Aufma\u00dfformulars gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beauftragter des Fremdleistungsunternehmens<\/td>\n<td>Name wird in den Kopfzeilen des Aufma\u00dfformulars gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Aufma\u00dfformular (F6)<\/li>\n<li>Drucken Aufma\u00dfformular (F7)<\/li>\n<li>Matchcode Kalkulation (F8)<\/li>\n<li>Matchcode Leistungsverzeichnisse (F9)<\/li>\n<li>Matchcode Musteraufma\u00dfe (F10)<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aufma&szlig;formulare k&ouml;nnen auf der Grundlage einer Kalkulation, eines Leistungsverzeichnisses oder eines Musteraufma&szlig;es erstellt werden. Es kann jeweils nur eine Auswahl getroffen werden. Auf dem Aufma&szlig;formular k&ouml;nnen die Massen und Bemerkungen festgehalten werden. Beschreibung der Felder Jahr\/Kreis\/Kalkulation Nummer der Vorkalkulation Leistungsverzeichnis Nummer des Leistungsverzeichnisses Musteraufma&szlig; K&uuml;rzel des Musteraufma&szlig;es (s. Kap. &bdquo;Erfassen Musteraufma&szlig;e&ldquo;) Beauftragter des EVU Name [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:14:15","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1985"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14796,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1985\/revisions\/14796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1985"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1985"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1985"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]