
[{"id":84966,"date":"2020-08-16T12:31:42","date_gmt":"2020-08-16T10:31:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84966"},"modified":"2020-08-16T12:31:42","modified_gmt":"2020-08-16T10:31:42","slug":"lima-2-0-kis-kundenpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-kundenpflege\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kundenpflege"},"content":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Kundenpflege werden Informationen zu einer Person oder einer Firma erfasst. Diese muss nicht zwangsl&auml;ufig in einem Kundenverh&auml;ltnis zum Unternehmen stehen. Hier werden beispielsweise auch die Adressen von Hauseigent&uuml;mern, Hausverwaltern und Bewohnern gespeichert.<\/p>\n<p>In den folgenden Artikeln wird beschrieben, wie ein Kunde erstellt, ge&auml;ndert und gel&ouml;scht werden kann. Daneben wird die Pflege einzelner Felder beschrieben.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Kundenpflege werden Informationen zu einer Person oder einer Firma erfasst. Diese muss nicht zwangsl&auml;ufig in einem Kundenverh&auml;ltnis zum Unternehmen stehen. Hier werden beispielsweise auch die Adressen von Hauseigent&uuml;mern, Hausverwaltern und Bewohnern gespeichert. In den folgenden Artikeln wird beschrieben, wie ein Kunde erstellt, ge&auml;ndert und gel&ouml;scht werden kann. Daneben wird die Pflege einzelner Felder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84966"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84966"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84966\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84967,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84966\/revisions\/84967"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84966"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84966"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84966"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82509,"date":"2020-07-28T10:43:49","date_gmt":"2020-07-28T08:43:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82509"},"modified":"2023-12-07T11:34:00","modified_gmt":"2023-12-07T10:34:00","slug":"sonderarbeiten-massenvertragsaenderungen-mailing-vorgang-32","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-massenvertragsaenderungen-mailing-vorgang-32\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten \u2013 Massenvertrags\u00e4nderungen\/Mailing \u2013 Vorgang 32"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorgang32.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82510\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vorgang32.jpg\" alt=\"Vorgang32\" width=\"1280\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgang32.jpg 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgang32-300x168.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vorgang32-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a> Um einen Massenvorgang 32 zu erstellen, m\u00fcssen Sie nach dem folgenden Schema vorgehen. Das obige Schaubild soll ihnen die Vorgehensweise verdeutlichen.<\/p>\n<ol>\n<li>Um einen neuen Massenvorgang 32 zu erzeugen m\u00fcssen Sie zun\u00e4chst eine <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-auswahl\/\">neue Auswahl (Vorgang)<\/a> erstellen. Dabei m\u00fcssen Sie darauf achten, ob Sie die Daten sp\u00e4ter \u00fcber eine Selektion vom System ausw\u00e4hlen lassen, oder ob Sie die Daten \u00fcber einen Fremdimport selber bereit stellen.<\/li>\n<li>Nach dem Erstellen der Auswahl wird unterschieden, ob Selektion oder Fremdimport ausgew\u00e4hlt wurden.\n<p><strong>Selektion:<\/strong> Wenn Sie die Daten vom System selektieren lassen, m\u00fcssen Sie in die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-selektion\/\">Pflege der Selektionen und Unterselektion<\/a> gehen. Hier k\u00f6nnen Sie Kriterien \u00e4hnlich eines Querys oder SQLs anlegen. Anhand dieser Kriterien selektiert Ihnen das System die Vertragss\u00e4tze, die die Kriterien erf\u00fcllen. Damit das System mit der Selektion beginnt, muss ein <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-export\/\">Export<\/a> angesto\u00dfen werden. Beim Export wird eine CSV-Datei mit den Vertragss\u00e4tzen im IFS abgelegt. Den Exportpfad k\u00f6nnen Sie sich \u00fcber die Option <em>5=Anzeigen<\/em> anzeigen lassen. Sollte Ihnen beim Sichten der CSV-Datei auffallen, dass Sie zu viele oder zu wenige Vertr\u00e4ge selektiert haben, k\u00f6nnen Sie die Selektion entsprechend anpassen und die Daten erneut exportieren.<\/p>\n<p><strong>Fremdimport:<\/strong> Beim Fremdimport wird automatisch eine leere CSV-Datei im IFS-abgelegt. Den Exportpfad k\u00f6nnen Sie sich \u00fcber die Option <em>5=Anzeigen<\/em> anzeigen lassen.<\/li>\n<li>Nachdem die CSV-Datei exportiert wurde, kann diese im IFS bearbeitet werden. \u00d6ffnen Sie dazu die Datei mit einem Tabelleneditor (z.B. Excel) und f\u00fcllen die relevanten Felder. Die f\u00fcr den Vorgang32 relevanten Felder sind:<br \/>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 10%\">V32CAID<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CEXPNR<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CUNBART<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CKDNNR<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CDEBNR<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CEART<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CVART<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CVES<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">V32CVBGDT<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dies sind die Vertragsfelder um den VG32 eindeutig einem Vertrag zuzuordnen. V32CAID ist die AuswahlID des Massenvorgangs und V32CEXPNR die zugeh\u00f6rige Exportnummer. Beim Fremdimport ist darauf zu achten, dass diese Felder entsprechend gef\u00fcllt sein m\u00fcssen. Die AuswahlID und die Exportnummer kann aus dem Namen der Datei abgeleitet werden. Die Zahl hinter dem A gibt die AuswahlID an und die Zahl hinter dem EXP die Exportnummer.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 10%\">ALTAENF01<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">NEUAENF01<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">ALTAENF02<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">NEUAENF02<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">ALTAENF03<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">NEUAENF03<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">ALTAENF04<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">NEUAENF04<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">ALTAENF05<\/td>\n<td style=\"width: 10%\">NEUAENF05<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Beim Anlegen der Auswahl zur Massen\u00e4nderung mussten Sie angeben, welche Felder Sie beim VG32 \u00e4ndern m\u00f6chten. Diese finden Sie hier entsprechend wieder. In den ALT* Felder finden Sie den aktuellen Wert des Stammsatzes des abzu\u00e4ndernden Feldes und in die NEU* Felder m\u00fcssen Sie die neuen Werte eingeben, die beim VG32 abge\u00e4ndert werden sollen. Im NEUCVBGDT ist an dieser Stelle das Vorgangsdatum einzutragen, zu dem der VG32 geschrieben werden soll. Beim Fremdimport ist es nicht notwendig die ALT*-Felder zu f\u00fcllen. Hier reicht es aus, wenn die NEU* Felder gef\u00fcllt sind. Wenn alle NEU*-Felder leer gelassen werden, w\u00fcrde ein leerer VG32 geschrieben werden. Da das Programm zwischen LEERZEICHEN und kein eingegebener Wert unterscheiden kann, muss explizit ein \u00a7 eingegeben werden, wenn ein Feld im VG32 mit LEERZEICHEN belegt werden soll. Weitere Hinweise finden Sie im Unterkapitel <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/copy-of-sonderarbeiten-bearbeitung-der-csv-datei\/\"><strong>Bearbeiten der CSV-Datei<\/strong><\/a>. Wenn bestimmte Vertr\u00e4ge, die Sie zu viel Selektiert haben, in der CSV-Datei enthalten sind, k\u00f6nnen Sie diese einfach Zeilenweise aus der CSV-Datei entfernen.<\/li>\n<li>Nachdem Sie die CSV-Datei bearbeitet haben, m\u00fcssen Sie diese wieder nach lima importieren. Verschieben Sie dazu die Datei zun\u00e4chst in das entsprechende Importverzeichnis. Das Importverzeichnis k\u00f6nnen Sie sich analog zum Exportverzeichnis unter <em>5=Anzeigen<\/em> anzeigen lassen. Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen Sie die Datei <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-import\/\">importieren<\/a>. Nach dem Import wird ein Fehlerprotokoll in ihre Spools abgelegt. Bitte kontrollieren Sie dieses auf m\u00f6gliche Fehler. Sollten Fehler aufgetreten sein, k\u00f6nnen Sie den Import l\u00f6schen und anschlie\u00dfend wiederholen (vgl. Punkt 8).<\/li>\n<li>Nach erfolgreichem Import m\u00fcssen Sie zun\u00e4chst einen <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-verarbeitung\/\">Pr\u00fcflauf<\/a> einstellen. W\u00e4hrend des Pr\u00fcflaufs werden alle Vertragss\u00e4tze auf Plausibilit\u00e4t gepr\u00fcft. Hier werden die gleichen Pr\u00fcfungen durchlaufen, die auch im normalen KIS zu diesem Vorgang hinterlegt sind. Nach dem Pr\u00fcflauf wird ein Fehlerprotokoll in ihre Spools abgelegt. Bitte kontrollieren Sie dieses auf m\u00f6gliche Fehler. Sollten Fehler aufgetreten sein, k\u00f6nnen Sie den Pr\u00fcflauf wiederholen, oder den Import l\u00f6schen und eine neue Datei importieren (vgl. Punkt 8).<\/li>\n<li>Wenn der Pr\u00fcflauf keine Fehler aufweist, k\u00f6nnen Sie den <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-verarbeitung\/\">Echtlauf<\/a> einstellen. Beim Echtlauf werden nochmals alle Pr\u00fcfungen, die auch im Pr\u00fcflauf vorhanden sind, durchlaufen, da es inzwischen \u00c4nderungen auf den Vertragss\u00e4tzen gegeben haben k\u00f6nnte, und anschlie\u00dfend der VG32 geschrieben. Nach dem Echtlauf wird ein Fehlerprotokoll in ihre Spools abgelegt. Bitte kontrollieren Sie dieses auf m\u00f6gliche Fehler. Sollten Fehler aufgetreten sein, k\u00f6nnen Sie, wenn Sie mit einer Selektion gearbeitet haben, erneut eine Importdatei importieren und den Pr\u00fcflauf\/Echtlauf wiederholen. Das System merkt sich in diesem Fall die Datens\u00e4tze, die bereits umgestellt wurden und f\u00fchrt dort den VG32 nicht erneut durch. Sollten Sie mit einem Fremdimport gearbeitet haben, ist ein erneuter Aufruf des Echtlaufs nicht mehr m\u00f6glich. Hier m\u00fcssten Sie eine neue Auswahl erstellen und Prozess mit den fehlerhaften Datens\u00e4tzen wiederholen.<\/li>\n<li>Nach dem Echtlauf sollte die Auswahl abgeschlossen werden (Link: Auswahl abschlie\u00dfen). Hier werden alle verwendeten Hilfsdateien gel\u00f6scht und intern Protokolldateien geschrieben. Zudem k\u00f6nnen Sie dann am Status &#8218;A&#8216; erkennen, dass diese Auswahl vollst\u00e4ndig verarbeitet wurde. Eine Verarbeitung mit dieser Auswahl ist damit nicht mehr m\u00f6glich, jedoch k\u00f6nnen Sie diese noch als Vorlage f\u00fcr sp\u00e4tere Massen\u00e4nderungen verwenden (Option <em>3=Kopieren<\/em>).<\/li>\n<li>Sollte es wie in Punkt 4. und 5. beschrieben zu Fehlern gekommen sein, k\u00f6nnen Sie die CSV-Datei erneut importieren und am Punkt 4. aufsetzen. Dazu m\u00fcssen Sie den bisherigen Import als &#8222;nicht brauchbar&#8220; kennzeichnen, indem Sie diesen l\u00f6schen (Option <em>D=Import l\u00f6schen<\/em>). Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen Sie die CSV-Datei editieren und neu importieren. <strong>Hinweis:<\/strong> Wenn die CSV-Datei importiert wurde, wird dem Dateinamen im IFS ein Zeitstempel hinzugef\u00fcgt. Sollten Sie versuchen diese Datei erneut einzulesen, wird das System diese nicht finden, da das System nach einer Datei ohne Zeitstempel sucht. Unsere Empfehlung ist, dass Sie die Datei kopieren und bei der Kopie den Zeitstempel wieder entfernen. Sie sollten nicht die bereits importierte Datei ab\u00e4ndern, da diese ihnen sp\u00e4ter noch als Backup dienen k\u00f6nnte.<\/li>\n<\/ol>\n<p>In der Vertragshistorie im KIS (VG99) werden Eintr\u00e4ge, die durch eine Massenvertrags\u00e4nderung vorgenommen wurden druch das K\u00fcrzel MVA gekennzeichnet. Somit k\u00f6nnen Sie im Vertrags\u00fcberblick sofort erkennen, ob ein Eintrag durch eine Massenvertrags\u00e4nderung geschrieben wurde. Generell k\u00f6nnen alle Felder, die Sie auch im KIS unter dem VG32 pflegen k\u00f6nnen, auch in der Massenvertrags\u00e4nderung ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um einen Massenvorgang 32 zu erstellen, m&uuml;ssen Sie nach dem folgenden Schema vorgehen. Das obige Schaubild soll ihnen die Vorgehensweise verdeutlichen. Um einen neuen Massenvorgang 32 zu erzeugen m&uuml;ssen Sie zun&auml;chst eine neue Auswahl (Vorgang) erstellen. Dabei m&uuml;ssen Sie darauf achten, ob Sie die Daten sp&auml;ter &uuml;ber eine Selektion vom System ausw&auml;hlen lassen, oder ob [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":55,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82509"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/55"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82509"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82509\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1639022,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82509\/revisions\/1639022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82509"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82509"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82509"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84924,"date":"2020-07-26T11:07:39","date_gmt":"2020-07-26T09:07:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84924"},"modified":"2021-10-01T15:24:47","modified_gmt":"2021-10-01T13:24:47","slug":"lima-2-0-handhabung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-handhabung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Handhabung"},"content":{"rendered":"<p>Die Bedienf\u00fchrung in <strong>lima 2.0<\/strong> ist anwenderorientiert, so werden dem Nutzer an vielen Stellen schnelle Hilfen angeboten, durch die das Filtern, Navigieren und Suchen gr\u00f6\u00dftenteils wegfallen oder erleichtert werden.<\/p>\n<p><strong>lima 2.0<\/strong> ist in Kacheloptik aufgebaut.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-V\u00dc-VMP.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84925\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-V\u00dc-VMP.jpg\" alt=\"\" width=\"1277\" height=\"848\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-V\u00dc-VMP.jpg 1277w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-V\u00dc-VMP-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-V\u00dc-VMP-768x510.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-V\u00dc-VMP-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1277px) 100vw, 1277px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersichtsseite in Kacheloptik in lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-V\u00dc-KIS.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84926\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-V\u00dc-KIS.jpg\" alt=\"\" width=\"1427\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-V\u00dc-KIS.jpg 1427w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-V\u00dc-KIS-300x151.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-V\u00dc-KIS-768x386.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-V\u00dc-KIS-1024x515.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-V\u00dc-KIS-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 1427px) 100vw, 1427px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertrags\u00fcbersicht in Kacheloptik in lima 2.0 KIS<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Meist oben rechts in den einzelnen Kacheln werden Hilfen in Form von Icons, Drop-Down-Men\u00fcs und Schiebereglern angeboten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-Hilfen-in-Kacheln.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84927\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-Hilfen-in-Kacheln.jpg\" alt=\"\" width=\"1427\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Hilfen-in-Kacheln.jpg 1427w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Hilfen-in-Kacheln-300x151.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Hilfen-in-Kacheln-768x386.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Hilfen-in-Kacheln-1024x515.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-Hilfen-in-Kacheln-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 1427px) 100vw, 1427px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Markierte Hilfen auf der Stammdaten-\u00dcbersicht in lima 2.0 KIS<\/em><\/p>\n<p>Mit diesen Hilfen k\u00f6nnen Daten gefiltert, heruntergeladen, die Anzeige ge\u00e4ndert oder zur\u00fcckgesetzt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Im Folgenden ein \u00dcberblick \u00fcber die Hilfen in lima 2.0:<\/u><\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"428\">\n<p><strong>Hilfen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"279\">\n<p><strong>Bedeutungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4-Fragezeichen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84928\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4-Fragezeichen.jpg\" alt=\"\" width=\"47\" height=\"42\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Das Fragezeichen f\u00fchrt ins limaWIKI.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5-Filter.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84930\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5-Filter.jpg\" alt=\"\" width=\"78\" height=\"39\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Bei Klick auf das Icon \u00f6ffnet sich ein Men\u00fc, in welchem der Nutzer Suchergebnisse filtern kann. Mehrere Filter sind m\u00f6glich. \u00dcber den \u201cZur\u00fccksetzen\u201d-Button in der Fu\u00dfzeile, kann die Filterung wieder aufgehoben werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\">\n<p>\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/6-Refresh.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84929\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/6-Refresh.jpg\" alt=\"\" width=\"37\" height=\"37\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Refresh-Button. Aktualisiert die angezeigte Seite.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\">\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/7-Auge.jpg\">\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84931\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/7-Auge.jpg\" alt=\"\" width=\"39\" height=\"34\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Dieses Icon f\u00fchrt zu einer Detailansicht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\">\n<p>\u00a0 \u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/8-Stift.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84932\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/8-Stift.jpg\" alt=\"\" width=\"22\" height=\"24\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Nach Klick auf das Stift-Icon k\u00f6nnen Inhalte bearbeitet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\">\n<p>\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/9-Download.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84933\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/9-Download.jpg\" alt=\"\" width=\"31\" height=\"29\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>F\u00fchrt zum Download des Inhalts, beispielsweise einer Kachel.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\">\n<p>\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/10-M\u00fclleimer.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84934\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/10-M\u00fclleimer.jpg\" alt=\"\" width=\"24\" height=\"30\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Durch Klick auf den M\u00fclleimer k\u00f6nnen Suchergebnisse oder andere Inhalte gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11-Filter-r\u00fcckg\u00e4ngig.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84935\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11-Filter-r\u00fcckg\u00e4ngig.jpg\" alt=\"\" width=\"30\" height=\"32\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Bei Klick auf dieses Icon, wird eine Filterung r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/12-Filter.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-84936\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/12-Filter.jpg\" alt=\"\" width=\"493\" height=\"397\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/12-Filter.jpg 878w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/12-Filter-300x242.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/12-Filter-768x618.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 493px) 100vw, 493px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Unter <em>Filter <\/em>ist es m\u00f6glich eine Suche in <strong>lima 2.0<\/strong> nach verschiedenen Kriterien zu filtern. Es k\u00f6nnen ein oder mehrere Filter gesetzt werden.<\/p>\n<p>In der Fu\u00dfzeile kann ausgew\u00e4hlt werden, ob der Filter gespeichert werden soll oder nicht. Mit Setzen des H\u00e4kchens unten links kann der ausgew\u00e4hlte Filter zudem f\u00fcr k\u00fcnftige Sitzungen gespeichert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/14-anzeigbare-Spalten.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84937\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/14-anzeigbare-Spalten.jpg\" alt=\"\" width=\"228\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/14-anzeigbare-Spalten.jpg 228w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/14-anzeigbare-Spalten-183x300.jpg 183w\" sizes=\"(max-width: 228px) 100vw, 228px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Dieser Filter erscheint h\u00e4ufig am Ende einer Zeile mit Spalten. Er listet s\u00e4mtliche anzeigbaren Spalten auf. Der Nutzer kann ausw\u00e4hlen, welche Spalten ihm angezeigt werden und welche er ausblenden m\u00f6chte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\">\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13-Actionbar.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84938\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13-Actionbar.jpg\" alt=\"\" width=\"41\" height=\"31\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13-a-Actionbar-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-84939\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13-a-Actionbar-2.jpg\" alt=\"\" width=\"507\" height=\"185\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/13-a-Actionbar-2.jpg 584w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/13-a-Actionbar-2-300x109.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 507px) 100vw, 507px\" \/><\/a><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Actionbar<\/p>\n<p>Der blaue Pfeil nach rechts \u00f6ffnet die sog. Actionbar. Aus einer Auswahl sind verschiedene Prozesse in <strong>lima 2.0<\/strong> anw\u00e4hlbar.<\/p>\n<p>Mithilfe der Pfeiltasten oder per Mausklick k\u00f6nnen die jeweiligen Punkte angew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/15-Schieberegler.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84940\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/15-Schieberegler.jpg\" alt=\"\" width=\"340\" height=\"64\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/15-Schieberegler.jpg 340w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/15-Schieberegler-300x56.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 340px) 100vw, 340px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Mit Schiebereglern kann ebenfalls gefiltert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/16-Kachel-maximieren.jpg\">\u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84941\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/16-Kachel-maximieren.jpg\" alt=\"\" width=\"38\" height=\"38\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Maximiert die Kachel, in der sich das Icon befindet.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"428\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/17-Dropdown.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-84942\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/17-Dropdown.jpg\" alt=\"\" width=\"507\" height=\"280\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/17-Dropdown.jpg 556w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/17-Dropdown-300x166.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 507px) 100vw, 507px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"279\">\n<p>Im Drop Down-Men\u00fc kann zus\u00e4tzlich noch einmal gefiltert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Drop Down<\/strong><\/p>\n<p>Die Drop Down-Komponente verbessert die Nutzung per Tastatur und erm\u00f6glicht eine Direkteingabe. Sie kommt bei allen Vorg\u00e4ngen zum Einsatz, denen ein dynamisches Formular zugrunde liegt. Formularen ersetzen.<\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Drop-Down.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86944\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Drop-Down.jpg\" alt=\"\" width=\"658\" height=\"324\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Drop-Down.jpg 658w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Drop-Down-300x148.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 658px) 100vw, 658px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Nutzung von Hashtags bei der Suche<\/strong><\/p>\n<p>An einigen Stellen in <strong>lima 2.0<\/strong> wie beispielsweise der Suche in <strong>lima 2.0 KIS<\/strong> gibt es die M\u00f6glichkeit, Hashtags einzusetzen, um das gesuchte Ergebnis schneller zu finden oder einzugrenzen<\/p>\n<p>Unter Hashtags versteht man ein mit der Raute (#) versehenes Schlagwort, das dazu dient, bestimmte Suchergebnisse schneller auffindbar zu machen.<\/p>\n<p>In <strong>lima 2.0<\/strong> sind verschiedene Hashtags f\u00fcr die Suche, beispielsweise im Kundeninformationssystem, hinterlegt.<\/p>\n<p>Gibt man diese vor oder nach dem Suchbegriff ein, wird die Suche dadurch konkretisiert.<\/p>\n<p><u>Beispiel: <\/u><\/p>\n<p>Bei Eingabe von \u201emei\u201c kann mithilfe der Hashtags eingegrenzt werden, ob nach den Vornamen #VN oder dem Nachnamen #NN gesucht werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hashtags1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84944\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hashtags1.jpg\" alt=\"\" width=\"324\" height=\"230\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hashtags1.jpg 324w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hashtags1-300x213.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 324px) 100vw, 324px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Im Folgenden eine \u00dcbersicht \u00fcber die Hashtags:<\/u><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hashtags-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84945\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Hashtags-2.jpg\" alt=\"\" width=\"536\" height=\"429\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hashtags-2.jpg 536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Hashtags-2-300x240.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 536px) 100vw, 536px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bedienf&uuml;hrung in lima 2.0 ist anwenderorientiert, so werden dem Nutzer an vielen Stellen schnelle Hilfen angeboten, durch die das Filtern, Navigieren und Suchen gr&ouml;&szlig;tenteils wegfallen oder erleichtert werden. lima 2.0 ist in Kacheloptik aufgebaut. Abb.: &Uuml;bersichtsseite in Kacheloptik in lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &nbsp; Abb.: Vertrags&uuml;bersicht in Kacheloptik in lima 2.0 KIS &nbsp; Meist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84924"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84924"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86945,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84924\/revisions\/86945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84924"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84924"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84872,"date":"2020-05-14T20:55:32","date_gmt":"2020-05-14T18:55:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84872"},"modified":"2020-10-12T10:10:43","modified_gmt":"2020-10-12T08:10:43","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktparktner-uebersichtsseite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktparktner-uebersichtsseite\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktparktner &#8211; \u00dcbersichtsseite"},"content":{"rendered":"<p>Das Modul <em>Verbindlichkeiten Marktpartner <\/em>in lima 2.0 bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung.<\/p>\n<p>In der obersten Zeile im Modul <em>Verbindlichkeiten Marktpartner<\/em> werden dem Nutzer die Reiter \u00dcbersicht, Rechnungspr\u00fcfung, Zahllauf, Alle Rechnungen und Avise angezeigt. Es wird markiert, wo er sich gerade in der Anwendung befindet.<\/p>\n<p>Unter dem aktuellen Datum kann der Nutzer auf der \u00dcbersichtsseite auf einen Blick sehen, wieviele ungepr\u00fcfte Rechnungen und Wiedervorlagen es gibt, was am aktuellen Tagesdatum bearbeitet werden muss, wieviele f\u00e4llige Rechnungen vorliegen und aus welcher Sparte diese kommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersichtsseite-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84873\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersichtsseite-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1277\" height=\"848\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersichtsseite-1.jpg 1277w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersichtsseite-1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersichtsseite-1-768x510.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersichtsseite-1-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1277px) 100vw, 1277px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersichtsseite Verbindlichkeiten Marktpartner lima 2.0<\/em><\/p>\n<p>In der obersten Zeile des Moduls findet sich ein Band mit Reitern, die in den nachfolgenden Kapiteln beschrieben werden. Der Reiter in dem sich der Nutzer aktuell befindet, wird unterstrichen angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersichtsband.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85501\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersichtsband.jpg\" alt=\"\" width=\"507\" height=\"67\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersichtsband.jpg 507w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersichtsband-300x40.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 507px) 100vw, 507px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Rechts in der obersten Zeile kann der Anwender in den Moduloptionen zwischen der Kreditoren\u00fcbersicht (s. eigener Artikel) und dem Erstellen einer Rechnung (s. eigener Artikel) w\u00e4hlen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Glocke.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85502\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Glocke.jpg\" alt=\"\" width=\"237\" height=\"67\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Unter dem Icon <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Jobs-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85505\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Jobs-1.jpg\" alt=\"\" width=\"28\" height=\"28\" \/><\/a>werden s\u00e4mtliche Jobs angezeigt, die entweder abgeschlossen, aktiv oder wartend sind:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Jobs-rechts-oben.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85503\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Jobs-rechts-oben.jpg\" alt=\"\" width=\"1346\" height=\"429\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobs-rechts-oben.jpg 1346w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobs-rechts-oben-300x96.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobs-rechts-oben-768x245.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobs-rechts-oben-1024x326.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1346px) 100vw, 1346px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber das Glocken-Icon werden die Inhalte der rhenag-Anwenderpost angezeigt, die in der grapischen Oberfl\u00e4che von lima beim \u00d6ffnen des Programms angezeigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Benachrichtigungen-Glocke.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85506\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Benachrichtigungen-Glocke.jpg\" alt=\"\" width=\"645\" height=\"523\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benachrichtigungen-Glocke.jpg 645w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benachrichtigungen-Glocke-300x243.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 645px) 100vw, 645px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In den darunterliegenden Kacheln werden in verschiedenen Diagrammen die folgenden Daten dargestellt:<\/p>\n<ul>\n<li>Automatisch gepr\u00fcfte Rechnungen<\/li>\n<li>Manuell gepr\u00fcfte Rechnungen<\/li>\n<li>Verteilung Ablehnungsgr\u00fcnde<\/li>\n<li>Aufteilung Energieart<\/li>\n<li>Rechnungsf\u00e4lligkeiten<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber die Kalenderauswahl rechts oben in jeder Kachel kann der Zeitraum f\u00fcr die jeweilige Auswertung ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kalender-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84882\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kalender-1.jpg\" alt=\"\" width=\"376\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kalender-1.jpg 376w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kalender-1-251x300.jpg 251w\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In den einzelnen Kacheln kann auf die verschiedenen Balken geklickt werden. Der Nutzer landet dann auf der entsprechenden Seite, wie beispielsweise den jeweiligen Rechnungen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kacheln-3-und-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85509\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Kacheln-3-und-4.jpg\" alt=\"\" width=\"1357\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kacheln-3-und-4.jpg 1357w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kacheln-3-und-4-300x112.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kacheln-3-und-4-768x288.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kacheln-3-und-4-1024x383.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1357px) 100vw, 1357px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Modul Verbindlichkeiten Marktpartner in lima 2.0 bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung. In der obersten Zeile im Modul Verbindlichkeiten Marktpartner werden dem Nutzer die Reiter &Uuml;bersicht, Rechnungspr&uuml;fung, Zahllauf, Alle Rechnungen und Avise angezeigt. Es wird markiert, wo er sich gerade in der Anwendung befindet. Unter dem aktuellen Datum kann der Nutzer auf der &Uuml;bersichtsseite auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84872"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84872"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84872\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85510,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84872\/revisions\/85510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84872"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84872"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84872"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84874,"date":"2020-05-14T20:20:45","date_gmt":"2020-05-14T18:20:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84874"},"modified":"2020-05-14T21:00:29","modified_gmt":"2020-05-14T19:00:29","slug":"lima-2-o-verbindlichkeiten-marktpartner-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-o-verbindlichkeiten-marktpartner-allgemeines\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Das Modul <em>Verbindlichkeiten Marktpartner <\/em>unterst\u00fctzt den Sachbearbeiter darin, die Verbindlichkeiten wie z.B. Rechnungseing\u00e4nge oder Buchungsanweisungen zwischen den einzelnen Marktpartnern zu pr\u00fcfen und zu verwalten.<\/p>\n<p>Es gibt folgende vier Absender- und Empf\u00e4ngerrollen:<\/p>\n<ul>\n<li>LIEF Lieferant(nur Empf\u00e4nger (V))<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-tooltip=\"Verteilnetzbetreiber\">VNB<\/a> Netzbetreiber(Empf\u00e4nger (N) und Absender (V))<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-tooltip=\"&lt;p&gt;Messstellenbetreiber&lt;\/p&gt;\">MSB<\/a> Messstellenbetreiber(Empf\u00e4nger und Absender)<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mdl\/\" data-tooltip=\"&lt;h2&gt;MDL&lt;\/h2&gt;&lt;br \/&gt;Messdienstleister\">MDL<\/a> Messdienstleister(nur Absender)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Gesellschaften, die Kunden in eigenen und fremden Netzen mit Strom oder Gas beliefern, erhalten in ihrer Empf\u00e4ngerrolle Lieferant (LIEF) Abschlags-, Jahres- und Schlussrechnungen \u00fcber die Netznutzung (N) von den jeweiligen Netzbetreibern (Absenderrolle Netzbetreiber, <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-tooltip=\"Verteilnetzbetreiber\">VNB<\/a>) per <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-tooltip=\"Das Datenaustauschformat INVOIC ist f\u00fcr die \u00dcbermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.\">INVOIC<\/a>.<\/p>\n<p>Netzbetreiber (<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-tooltip=\"Verteilnetzbetreiber\">VNB<\/a>), die Messstellenbetreiber (<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-tooltip=\"&lt;p&gt;Messstellenbetreiber&lt;\/p&gt;\">MSB<\/a>) mit der tempor\u00e4ren Fortf\u00fchrung von Messstellenbetrieb beauftragen, bekommen diesen Messstellenbetrieb (B) in Rechnung gestellt. Abschl\u00e4ge sind hier nicht vorgesehen. Ebenso erh\u00e4lt er vom Messstellenbetreibern INVOICs \u00fcber die Vermietung (M) oder den Verkauf (K) von Ger\u00e4ten im Rahmen der Ger\u00e4te\u00fcbernahmen.<\/p>\n<p>Auch zwischen Messstellenbetreibern ist die Vermietung (M) oder der Verkauf (K) von Ger\u00e4ten vorgesehen und so kann es auch zwischen diesen Rollen zu dem Versand von INVOICs kommen.<\/p>\n<p>Zuletzt ist der Messdienstleister (<a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mdl\/\" data-tooltip=\"&lt;h2&gt;MDL&lt;\/h2&gt;&lt;br \/&gt;Messdienstleister\">MDL<\/a>) zu nennen, der der Absender von INVOICs \u00fcber Messungen, Zusatz- oder Kontrollablesungen (S) sein kann. Adressat ist hierbei ein Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Diese INVOICs stellen aus Sicht des Empf\u00e4ngers Verbindlichkeiten dar, die verwaltet, gepr\u00fcft und bezahlt werden m\u00fcssen. Dabei unterst\u00fctzt Sie die Verbindlichkeitenverwaltung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Modul Verbindlichkeiten Marktpartner unterst&uuml;tzt den Sachbearbeiter darin, die Verbindlichkeiten wie z.B. Rechnungseing&auml;nge oder Buchungsanweisungen zwischen den einzelnen Marktpartnern zu pr&uuml;fen und zu verwalten. Es gibt folgende vier Absender- und Empf&auml;ngerrollen: LIEF Lieferant(nur Empf&auml;nger (V)) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a> Netzbetreiber(Empf&auml;nger (N) und Absender (V)) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> Messstellenbetreiber(Empf&auml;nger und Absender) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;MDLMessdienstleister&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mdl\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MDL<\/a> Messdienstleister(nur Absender) Gesellschaften, die Kunden in eigenen und fremden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84874"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84874"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84874\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84879,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84874\/revisions\/84879"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84874"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84874"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84874"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84870,"date":"2020-05-14T20:04:31","date_gmt":"2020-05-14T18:04:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84870"},"modified":"2020-05-14T20:04:31","modified_gmt":"2020-05-14T18:04:31","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Verbindlichkeiten Marktpartner"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84870"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84870"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84870\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84871,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84870\/revisions\/84871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84870"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84870"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84870"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84856,"date":"2020-04-23T15:34:31","date_gmt":"2020-04-23T13:34:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84856"},"modified":"2020-04-23T15:34:31","modified_gmt":"2020-04-23T13:34:31","slug":"abrechnung-messkonzepte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-messkonzepte\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Messkonzepte"},"content":{"rendered":"<p>In <strong>lima<\/strong> kann f\u00fcr eine virtuelle Marktlokation ein Messkonzept hinterlegt werden. Dar\u00fcber wird automatisch ein Z\u00e4hlerstand zu einem Stichtag ermittelt und per Vorgang 27 (Standerfassung) auf der virtuellen Marktlokation hinterlegt. Die Berechnung findet anhand eines Messkonzeptes statt, welches im Vorgang \u201ePflege virtueller Meldepunkte\u201c (Vorgang 87) zugewiesen wurde. Bestandteil des Messkonzeptes sind mindestens 2 Messlokationen deren Verbr\u00e4uche summiert bzw. subtrahiert werden. Die Ermittlung des Verbrauchs je zugewiesener Messlokationen findet \u00fcber einen parallelen Verarbeitungsweg statt.<\/p>\n<p>Dieser parallele Verarbeitungsweg ist sehr aufwendig und f\u00fchrt zu einer langen Laufzeit bei der Verbrauchsermittlung. Um diese zu verk\u00fcrzen wird im Strom auf die neuen Mengendateien zugegriffen. Liegen dort f\u00fcr die zugeh\u00f6rigen Messlokationen Verbr\u00e4uche vor, dann werden diese verwendet. In allen anderen F\u00e4llen und bei Gas-Messkonzepten wird weiterhin der urspr\u00fcngliche parallele Verarbeitungsweg durchgef\u00fchrt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In lima kann f&uuml;r eine virtuelle Marktlokation ein Messkonzept hinterlegt werden. Dar&uuml;ber wird automatisch ein Z&auml;hlerstand zu einem Stichtag ermittelt und per Vorgang 27 (Standerfassung) auf der virtuellen Marktlokation hinterlegt. Die Berechnung findet anhand eines Messkonzeptes statt, welches im Vorgang &bdquo;Pflege virtueller Meldepunkte&ldquo; (Vorgang 87) zugewiesen wurde. Bestandteil des Messkonzeptes sind mindestens 2 Messlokationen deren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84856"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84857,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84856\/revisions\/84857"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84856"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84856"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84853,"date":"2020-04-23T14:56:49","date_gmt":"2020-04-23T12:56:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84853"},"modified":"2020-04-23T14:56:49","modified_gmt":"2020-04-23T12:56:49","slug":"abrechnung-ermittlung-daten-vom-bezirksstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-daten-vom-bezirksstamm\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Ermittlung Daten vom Bezirksstamm"},"content":{"rendered":"<p>In der Bezirkspositionsdatei gibt es ein g\u00fcltig-ab-Datum, mit welchem die Daten auf dieser Ebene zeitscheibengenau abgebildet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Der Zugriff auf die Daten der Bezirksposition erfolgt pro Abrechnungssatz. Es werden jeweils die Daten verwendet, die zu Beginn der Abrechnungszeitscheibe g\u00fcltig sind.<\/p>\n<ul>\n<li>F\u00e4llt der Beginn einer Abrechnungszeitscheiben mit einem Ereignis auf dem Bezirksstamm zusammen, wird die f\u00fcr den jeweiligen Abrechnungssatz g\u00fcltige Bezirksposition gelesen.<\/li>\n<li>Gibt es aber innnerhalb einer Abrechnungszeitscheibe ein abrechnungsrelevantes Ereignis auf der Bezirksposition (\u00c4nderung von Konzessionsabgabegebiet, Energieabh\u00e4ngige Werknummer, Einspeiser (f\u00fcr Gas), Betriebsdruck (f\u00fcr Gas), geod\u00e4tische H\u00f6he (f\u00fcr Gas), Temperaturmessstelle (falls relevant)) wird der Wert zur Abrechnung der gesamten Zeitscheibe verwendet, der zum Beginn der Abrechnungszeitscheibe g\u00fcltig ist. Als Hinweis darauf wird eine Warnung in der Abrechnung \u201eWarnung: \u00c4nderung in einer Bezirksposition im Abrechnungszeitraum. XXX u.U. werden falsche Daten ber\u00fccksichtigt.\u201c ausgegeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>XXX wird durch den Namen des Datenfeldes ersetzt.<\/p>\n<p>In diesem Fall sollte ein entsprechendes Splittereignis auf dem Vertragssatz oder einer der Preistabellen hinterlegt werden, falls die \u00c4nderung Auswirkungen auf die Abrechnung hat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Bezirkspositionsdatei gibt es ein g&uuml;ltig-ab-Datum, mit welchem die Daten auf dieser Ebene zeitscheibengenau abgebildet werden k&ouml;nnen. Der Zugriff auf die Daten der Bezirksposition erfolgt pro Abrechnungssatz. Es werden jeweils die Daten verwendet, die zu Beginn der Abrechnungszeitscheibe g&uuml;ltig sind. F&auml;llt der Beginn einer Abrechnungszeitscheiben mit einem Ereignis auf dem Bezirksstamm zusammen, wird die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84853"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84853"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84853\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84854,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84853\/revisions\/84854"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84853"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84853"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84853"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84843,"date":"2020-04-22T09:25:16","date_gmt":"2020-04-22T07:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84843"},"modified":"2024-02-06T17:40:46","modified_gmt":"2024-02-06T16:40:46","slug":"abrechnung-abrechnungsbearbeitung-pruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnungsbearbeitung-pruefung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnungsbearbeitung\/-pr\u00fcfung"},"content":{"rendered":"<p>Unter der Verbrauchsabrechnung gibt es den Men\u00fcpunkt \u201eAbrechnungsbearbeitung\/-pr\u00fcfung\u201c:<\/p>\n<p><u>Dieser beinhaltet folgende Unterpunkte:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Interaktive Fehlerbearbeitung<\/li>\n<li>M\u00f6gliche Rechnungskorrekturen<\/li>\n<li>Rechnungs\u00fcbersicht<\/li>\n<li>Outputmanagementsyste<\/li>\n<li>Versand von INVOIC-Rechnungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Men\u00fcpunkte \u201eOutputmanagementsystem\u201c und \u201eVersand von INVOIC-Rechnungen\u201c sind parallel im Men\u00fc der Jobsteuerung abrufbar.<\/p>\n<p>An dem Men\u00fcpunkt \u201eAbrechnungsbearbeitung\/-pr\u00fcfung\u201c sind alle Anwender berechtigt, die eine der folgenden Berechtigungen haben:<\/p>\n<ul>\n<li>Interaktive Fehlerbearbeitung<\/li>\n<li>Outputmanagementsystem<\/li>\n<li>Versand von INVOIC-Rechnungen<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter der Verbrauchsabrechnung gibt es den Men&uuml;punkt &bdquo;Abrechnungsbearbeitung\/-pr&uuml;fung&ldquo;: Dieser beinhaltet folgende Unterpunkte: Interaktive Fehlerbearbeitung M&ouml;gliche Rechnungskorrekturen Rechnungs&uuml;bersicht Outputmanagementsyste Versand von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen Die Men&uuml;punkte &bdquo;Outputmanagementsystem&ldquo; und &bdquo;Versand von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen&ldquo; sind parallel im Men&uuml; der Jobsteuerung abrufbar. An dem Men&uuml;punkt &bdquo;Abrechnungsbearbeitung\/-pr&uuml;fung&ldquo; sind alle Anwender berechtigt, die eine der folgenden Berechtigungen haben: Interaktive Fehlerbearbeitung Outputmanagementsystem Versand von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Rechnungen<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84843"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84843"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84843\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2046798,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84843\/revisions\/2046798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84843"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84843"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84843"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84826,"date":"2020-04-01T18:13:24","date_gmt":"2020-04-01T16:13:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84826"},"modified":"2020-04-01T18:13:24","modified_gmt":"2020-04-01T16:13:24","slug":"prozessbeschreibung-netz-versand-stammdatensynchronisation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-versand-stammdatensynchronisation\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Versand Stammdatensynchronisation"},"content":{"rendered":"<p>Die Antwort auf die Stammdatensynchronisation kommt bei RLM vom \u00dcbertragungsnetzbetreiber Diese Antwort enth\u00e4lt auch die Daten des Lieferanten. Der Absender der Antwort wird im Prozess nach dem Empfang der Antwort angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Antwort wird bis zum Fristablauf erhalten<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84827\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-1.jpg\" alt=\"\" width=\"694\" height=\"63\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-1.jpg 694w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-1-300x27.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 694px) 100vw, 694px\" \/><\/a><\/p>\n<p>oder<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84828\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-2.jpg\" alt=\"\" width=\"695\" height=\"62\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-2.jpg 695w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-2-300x27.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Antwort wird automatisch gepr\u00fcft. Ergibt sich kein Unterschied wird der Prozess automatisch beendet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84829\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-3.jpg\" alt=\"\" width=\"684\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-3.jpg 684w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-3-300x79.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Antwortkategorie der empfangenen Nachricht ist in der Detailanzeige der Pr\u00fcfposition (8) hinterlegt und die erste Antwortkategorie wird auf der Position 9 dargestellt.<\/p>\n<p><u>Wurde ein Unterschied festgestellt:<\/u><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84830\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-4.jpg\" alt=\"\" width=\"682\" height=\"185\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-4.jpg 682w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-4-300x81.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 682px) 100vw, 682px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Antwortkategorie der empfangenen Nachricht ist in der Detailanzeige der Pr\u00fcfposition (8) hinterlegt und die erste Antwortkategorie wird auf der Position 9 dargestellt.<\/p>\n<p>Die Unterschiede k\u00f6nnen auf der Position \u201ePr\u00fcf Erhaltene Antwort\u201c angezeigt werden.<br \/>Das weitere Vorgehen erfolgt mit der Bearbeitung der Position 11.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84831\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-5.jpg\" alt=\"\" width=\"551\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-5.jpg 551w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-5-300x108.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Unterschiede m\u00fcssen mit den beteiligten Marktpartnern gekl\u00e4rt werden. Der \u00dcNB ist verpflichtet, die Daten des Netzbetreibers zu \u00fcbernehmen, kann aber lt. Anwendungshandbuch diverse Antwortkategorien verwenden.<\/p>\n<p>E14 Ablehnung Sonstiges<\/p>\n<p>E62 Ablehnung (OBIS nicht passend)<\/p>\n<p>Z58 Ablehnung (Bilanzierungsgebiet nicht g\u00fcltig)<\/p>\n<p>Z60 Ablehnung (Regelzone falsch)<\/p>\n<p>ZJ5 Lieferrichtung steht im Widerspruch zur gemeldeten Marktlokation<\/p>\n<p>ZM4 Bilanzierungsverfahren nicht g\u00fcltig<\/p>\n<p>ZM5 Bilanzkreis nicht g\u00fcltig<\/p>\n<p>ZN3 Netzbetreiber nicht g\u00fcltig<\/p>\n<p>ZN4 Normiertes Profil liegt nicht vor<\/p>\n<p>ZN9 ZRT nicht passend<\/p>\n<p>ZO1 Zuordnung der Datenaggregation liegt bereits vor<\/p>\n<p>ZO5 Stammdaten wurden \u00fcbernommen<\/p>\n<p>ZP8 Nicht ben\u00f6tigte tagesparameterabh\u00e4ngige Stammdaten vorhanden<\/p>\n<p>ZP9 Nicht ben\u00f6tigte Profilschardatenvorhanden<\/p>\n<p>ZQ0 LF im Vorgang weicht vom Absender ab<\/p>\n<p>ZQ1 Falscher Aggregationsverantwortlicher<\/p>\n<p>ZQ2 Unpassende Prognosegrundlage<\/p>\n<p>Daraus resultierende \u00c4nderungen im Datenbestand es Netzbetreibers oder auch des Lieferanten m\u00fcssen manuell vorgenommen. Die durch die Anpassung erzeugte \u00c4nderungsmeldung startet wiederum einen Synchronisationsprozess.<\/p>\n<p><strong>Keine Antwort bis zum Fristablauf<\/strong><\/p>\n<p>Wird bis zum Fristablauf f\u00fcr den Anfang einer Antwort, keine Antwort empfangen bleibt der Prozess auf manueller Bearbeitung stehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84832\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-6.jpg\" alt=\"\" width=\"760\" height=\"60\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-6.jpg 760w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-6-300x24.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 760px) 100vw, 760px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-7.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84833\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fristablauf-7.jpg\" alt=\"\" width=\"497\" height=\"226\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-7.jpg 497w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fristablauf-7-300x136.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 497px) 100vw, 497px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wird diese manuelle Position nicht bearbeitet, so wird der Prozess automatisch nach 10 Werktagen beendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Antwort auf die Stammdatensynchronisation kommt bei RLM vom &Uuml;bertragungsnetzbetreiber Diese Antwort enth&auml;lt auch die Daten des Lieferanten. Der Absender der Antwort wird im Prozess nach dem Empfang der Antwort angezeigt. Antwort wird bis zum Fristablauf erhalten oder Die Antwort wird automatisch gepr&uuml;ft. Ergibt sich kein Unterschied wird der Prozess automatisch beendet. Die Antwortkategorie der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84826"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84826"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84826\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84834,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84826\/revisions\/84834"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84826"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84826"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84826"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84824,"date":"2020-04-01T17:37:30","date_gmt":"2020-04-01T15:37:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84824"},"modified":"2020-04-01T17:37:30","modified_gmt":"2020-04-01T15:37:30","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-weiterleitung-stammdatensynchronisation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-weiterleitung-stammdatensynchronisation\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Weiterleitung Stammdatensynchronisation"},"content":{"rendered":"<p>Wenn im SYNCHRON_E festgestellt wird, dass eine Weiterleitung an den \u00dcNB notwendig ist, wird ein Subprozess gestartet in welchem dann der Nachrichtenversand an den \u00dcNB erfolgt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn im SYNCHRON_E festgestellt wird, dass eine Weiterleitung an den &Uuml;NB notwendig ist, wird ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> gestartet in welchem dann der Nachrichtenversand an den &Uuml;NB erfolgt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84824"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84824"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84824\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84825,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84824\/revisions\/84825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84824"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84824"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84824"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84817,"date":"2020-04-01T17:26:16","date_gmt":"2020-04-01T15:26:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84817"},"modified":"2020-04-01T17:34:15","modified_gmt":"2020-04-01T15:34:15","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-stammdatensynchronisation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-stammdatensynchronisation\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Stammdatensynchronisation"},"content":{"rendered":"<p>Der Lieferant muss bei iMS die Synchronisationsmeldung an den \u00dcNB weiterleiten. Auch bei RLM muss eine Weiterleitung an den \u00dcNB erfolgen. Die Weiterleitung erfolgt, wenn auf dem Vertrag im Vertrieb oder in der Nachricht des NB ersichtlich ist, steht, dass es sich um eine RLM-Lieferstelle handelt.<\/p>\n<p>Der Prozess SYNCHRON_E unterschiedlich je nach Ergebnis der Pr\u00fcfung, ob eine Weiterleitung an den \u00dcNB erforderlich ist.<\/p>\n<p>Wenn die Nachricht an den \u00dcNB weitergeleitet wird, erfolgt keine Antwort an den NB.<\/p>\n<p><strong>Weiterleitung an \u00dcNB <span style=\"text-decoration: underline;\">ist<\/span> erforderlich<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es \u00f6ffnet sich folgender Subprozes:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Subprozess.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84820\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Subprozess.jpg\" alt=\"\" width=\"672\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Subprozess.jpg 672w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Subprozess-300x108.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 672px) 100vw, 672px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dem Subprozess erfolgt die Versendung der Nachricht an den \u00dcNB. Ist die Versendung nicht erfolgreich, so bleibt dieser Prozess auf der Position \u201aPR\u00dcF Prozess Weiterleitung an \u00dcNB\u2018 stehen. Der Subprozess wird &#8211; bei nicht fertig &#8211; t\u00e4glich wieder gepr\u00fcft<\/p>\n<p><strong>Weiterleitung an \u00dcNB ist NICHT erforderlich<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Subprozess2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84822\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Subprozess2.jpg\" alt=\"\" width=\"675\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Subprozess2.jpg 675w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Subprozess2-300x107.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 675px) 100vw, 675px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die R\u00fccksendung der Daten erfolgt sofort an den Netzbetreiber<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Lieferant muss bei iMS die Synchronisationsmeldung an den &Uuml;NB weiterleiten. Auch bei RLM muss eine Weiterleitung an den &Uuml;NB erfolgen. Die Weiterleitung erfolgt, wenn auf dem Vertrag im Vertrieb oder in der Nachricht des NB ersichtlich ist, steht, dass es sich um eine RLM-Lieferstelle handelt. Der Prozess SYNCHRON_E unterschiedlich je nach Ergebnis der Pr&uuml;fung, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84817"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84817"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84817\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84823,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84817\/revisions\/84823"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84817"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84817"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84817"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84562,"date":"2020-03-02T14:33:00","date_gmt":"2020-03-02T13:33:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84562"},"modified":"2020-03-03T09:19:08","modified_gmt":"2020-03-03T08:19:08","slug":"sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv-sortierungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv-sortierungen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten \u2013 Filtereinstellungen Listenbearbeitung\/Listenarchiv \u2013 Sortierungen"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Sortierungen werden die Meldungen in der Ansicht &#8222;Alle Meldungen einer Liste&#8220; in dem Men\u00fcpunkt &#8222;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&#8220; entsprechend sortiert. Es kann hierbei nach jedem Informationsfeld der Ausgabelisten sortiert werden. Auch eine Sortierung nach mehreren Feldern (z.B. sortiere zuerst nach Energieart und dann nach dem Bruttobetrag) ist m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Ebenso kann \u00fcber die Sortierung Einfluss auf die Kurzinformation, eine Spalte in der Auflistung aller Meldungen einer Liste welche eine Vorschau auf die Daten der Meldung beinhaltet, genommen werden. Wenn nach einem Feld sortiert wird, wird dieses auch in der Kurzinformation angezeigt.<\/p>\n<p>Wenn die Sortiereinstellungen ge\u00f6ffnet werden, erscheint eine \u00dcbersicht der aktuellen Sortierungen. Falls keine Sortierung eingestellt ist, ist die Auflistung leer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvs-\u00dcbersicht-Sortierungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84618\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvs-\u00dcbersicht-Sortierungen.png\" alt=\"\" width=\"1277\" height=\"817\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-\u00dcbersicht-Sortierungen.png 1277w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-\u00dcbersicht-Sortierungen-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-\u00dcbersicht-Sortierungen-768x491.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-\u00dcbersicht-Sortierungen-1024x655.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1277px) 100vw, 1277px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit den vier Eingabefeldern <em>Mandant, Anwender, Liste <\/em>und <em>Vorlage<\/em> kann eine andere Filtervorlage ausgew\u00e4hlt werden. Mit der Auswahl einer Filtervorlage werden die jeweils gespeicherten Bedingungen geladen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zus\u00e4tzlich stehen in dieser Anzeige folgende Funktionen bereit:<\/span><\/p>\n<p><strong>F4 &#8211; Vorlage wechseln<br \/><\/strong>Listet alle verf\u00fcgbaren Filtervorlagen auf und erm\u00f6glicht dadurch einen einfachen Wechsel.<\/p>\n<p><strong>F6 &#8211; Erstellen<br \/><\/strong>Erstellt eine neue Sortierung.<\/p>\n<p><strong>F7 &#8211; \u00c4nderung speichern<br \/><\/strong>Speichert die erstellten\/ge\u00e4nderten Sortierungen permanent f\u00fcr die Filtervorlage. Beim n\u00e4chsten Laden der Filtervorlage sind die getroffenen \u00c4nderungen enthalten. Falls keine Speicherung erfolgt, werden die \u00c4nderungen verworfen, sobald die Filtervorlage gewechselt wird. Diese Funktion steht nur zur Verf\u00fcgung, wenn man aus dem Listenarchiv in die Sortierungen reinspringt. Falls die Sortierungen f\u00fcr die Filtervorlage \u00fcber den seperaten Men\u00fcpunkt bearbeitet werden, werden die \u00c4nderungen automatisch gespeichert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das Erfassen einer Sortierung erfolgt in zwei Schritten:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvs-Erfassen-Feldauswahl.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84619\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvs-Erfassen-Feldauswahl.png\" alt=\"\" width=\"1276\" height=\"815\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Feldauswahl.png 1276w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Feldauswahl-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Feldauswahl-768x491.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Feldauswahl-1024x654.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1276px) 100vw, 1276px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im ersten Schritt muss ein Feld ausgew\u00e4hlt werden, f\u00fcr das eine Sortierung erfasst werden soll. Daf\u00fcr muss ausgew\u00e4hlt werden, von welcher Liste dieses Feld stammt. Wenn zum Beispiel nach dem Feld &#8222;Brutto-Betrag&#8220; der Betragsh\u00f6henliste sortiert werden soll, muss als Liste die &#8222;Betragsh\u00f6hen- &amp; Prozentabweichungsliste&#8220; und als Feld &#8222;Gesamt-Brutto&#8220; ausgew\u00e4hlt werden. Eine Besonderheit stellen die Felder (z.B. Kundennummer oder Objekt) dar, die auf allen Listen verf\u00fcgbar sind. Hier muss die Liste &#8222;Allgemein&#8220; mit dem jeweiligen Feldnamen gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvs-Erfassen-Sortierung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84620\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvs-Erfassen-Sortierung.png\" alt=\"\" width=\"1276\" height=\"816\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Sortierung.png 1276w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Sortierung-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Sortierung-768x491.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvs-Erfassen-Sortierung-1024x655.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1276px) 100vw, 1276px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im zweiten Schritt kann eingestellt werden, wie sortiert werden soll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Einstellungsm\u00f6glichkeiten sind hier m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p><strong>Aufsteigend<br \/><\/strong>Gibt an ob der Feldinhalt auf-\/absteigend sortiert werden soll.<\/p>\n<p><strong>Absolutbetrag<br \/><\/strong>Bei numerischen Feldern kann zus\u00e4tzlich nach dem absoluten Betrag sortiert werden.\u00a0<\/p>\n<p><strong>Reihenfolge<br \/><\/strong>Die Reihenfolge wird nur f\u00fcr die Sortierung ben\u00f6tigt. Diese gibt an, in welcher Folge die Felder sortiert werden sollen.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Sortierungen werden die Meldungen in der Ansicht &bdquo;Alle Meldungen einer Liste&ldquo; in dem Men&uuml;punkt &bdquo;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&ldquo; entsprechend sortiert. Es kann hierbei nach jedem Informationsfeld der Ausgabelisten sortiert werden. Auch eine Sortierung nach mehreren Feldern (z.B. sortiere zuerst nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und dann nach dem Bruttobetrag) ist m&ouml;glich. Ebenso kann &uuml;ber die Sortierung Einfluss auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":78,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84562"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/78"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84562"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84645,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84562\/revisions\/84645"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84562"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84562"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84622,"date":"2020-03-02T14:26:00","date_gmt":"2020-03-02T13:26:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84622"},"modified":"2020-07-09T10:10:29","modified_gmt":"2020-07-09T08:10:29","slug":"sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv-anzeigbare-felder","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv-anzeigbare-felder\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten \u2013 Filtereinstellungen Listenbearbeitung\/Listenarchiv \u2013 Anzeigbare Felder"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr eine schnelle, interaktive Bearbeitung der Ausgabelisten aus der Abgrenzung\/Abrechnung sind gegebenenfalls nicht immer alle Informationsfelder n\u00f6tigt. Mithilfe dieser Einstellungsm\u00f6glichkeiten k\u00f6nnen einzelne Informationsfelder ausgeblendet werden oder zus\u00e4tzliche Informationen aus dem Vertrags\u00fcberblick geladen werden.<\/p>\n<p>Die Informationen werden in der Anzeige &#8222;Anzeige Position&#8220; in der unteren H\u00e4lfte dargestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fva-Anzeige-Position.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84623\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fva-Anzeige-Position.png\" alt=\"\" width=\"1277\" height=\"814\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-Anzeige-Position.png 1277w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-Anzeige-Position-300x191.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-Anzeige-Position-768x490.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-Anzeige-Position-1024x653.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1277px) 100vw, 1277px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dieser Ansicht kann mithilfe der Funktionstaste <strong>F9 (Felder ein\/ausblenden)<\/strong> die Einstellungen f\u00fcr die anzeigbaren Felder aufgerufen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fva-\u00dcbersicht-Bedingungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84624\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fva-\u00dcbersicht-Bedingungen.png\" alt=\"\" width=\"1277\" height=\"816\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-\u00dcbersicht-Bedingungen.png 1277w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-\u00dcbersicht-Bedingungen-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-\u00dcbersicht-Bedingungen-768x491.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fva-\u00dcbersicht-Bedingungen-1024x654.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1277px) 100vw, 1277px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit den vier Eingabefeldern <em>Mandant, Anwender, Liste <\/em>und <em>Vorlage<\/em> kann eine andere Filtervorlage ausgew\u00e4hlt werden. Mit der Auswahl einer Filtervorlage werden die jeweils gespeicherten anzeigbaren Felder geladen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zus\u00e4tzlich stehen in dieser Anzeige folgende Funktionen bereit:<\/span><\/p>\n<p><strong>F4 &#8211; Vorlage wechseln\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br \/><\/strong>Liste alle verf\u00fcgbaren Filtervorlagen auf und erm\u00f6glicht dadurch einen einfachen Wechsel.<\/p>\n<p><strong>F7 &#8211; \u00c4nderung speichern<\/strong> <br \/>Speichert die erstellten\/ge\u00e4nderten anzeigbaren Felder permanent f\u00fcr die Filtervorlage. Beim n\u00e4chsten Laden der Filtervorlage sind die getroffenen \u00c4nderungen enthalten. Falls keine Speicherung erfolgt, werden die \u00c4nderungen verworfen, sobald die Filtervorlage gewechselt wird. Diese Funktion steht nur zur Verf\u00fcgung, wenn man aus dem Listenarchiv in die anzeigbaren Felder reinspringt. Falls die anzeigbaren Felder f\u00fcr die Filtervorlage \u00fcber den seperaten Men\u00fcpunkt bearbeitet werden, werden die \u00c4nderungen automatisch gespeichert.<\/p>\n<p>Mit den zwei Auswahlm\u00f6glichkeiten <strong>(J) Feld anzeigen<\/strong> und <strong>(N) Feld ausbleden<\/strong> kann eingestellt werden, ob das jeweilige Feld in dem unteren Teil angezeigt werden soll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Neben den Informationsfeldern der Ausgabelisten k\u00f6nnen f\u00fcr die interaktive Bearbeitung weitere Informationen direkt aus dem Vertrags\u00fcberblick geladen werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Hinweise (z.B. Hinweis Sondervertragskunde)<\/li>\n<li>Relevante Z\u00e4hlerst\u00e4nde im Abrechnungszeitraum<\/li>\n<li>Angemeldete Menge im Abrechnungszeitraum<\/li>\n<li>Verwendete Produkte im Abrechnungszeitraum<\/li>\n<\/ul>\n<p>Manche Informationen sind nur f\u00fcr die interaktive Bearbeitung und nicht f\u00fcr die Ansicht archivierter Listen freigeschaltet. Solche Informationen sind mit dem Zusatz &#8222;<strong>(nur f\u00fcr Bearbeitung)<\/strong>&#8220; gekennzeichnet. Diese Information wird nur angezeigt, wenn die Meldung einer aktuellen Liste mit der Option 2 \u00c4ndern bearbeitet wird. Bei der Ansicht (Option 5) von archivierten Meldungen werden die Informationen nicht dargestellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r eine schnelle, interaktive Bearbeitung der Ausgabelisten aus der Abgrenzung\/Abrechnung sind gegebenenfalls nicht immer alle Informationsfelder n&ouml;tigt. Mithilfe dieser Einstellungsm&ouml;glichkeiten k&ouml;nnen einzelne Informationsfelder ausgeblendet werden oder zus&auml;tzliche Informationen aus dem Vertrags&uuml;berblick geladen werden. Die Informationen werden in der Anzeige &bdquo;Anzeige Position&ldquo; in der unteren H&auml;lfte dargestellt. In dieser Ansicht kann mithilfe der Funktionstaste F9 (Felder [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":78,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84622"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/78"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84622"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84622\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84906,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84622\/revisions\/84906"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84622"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84622"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84622"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84551,"date":"2020-03-02T14:06:00","date_gmt":"2020-03-02T13:06:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84551"},"modified":"2020-09-10T10:53:00","modified_gmt":"2020-09-10T08:53:00","slug":"sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv-bedingungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv-bedingungen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Filtereinstellungen Listenbearbeitung\/Listenarchiv &#8211; Bedingungen"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Bedingungen werden die Meldungen in der Ansicht &#8222;Alle Meldungen einer Liste&#8220; in dem Men\u00fcpunkt &#8222;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&#8220; entsprechend gefiltert. F\u00fcr jedes Informationsfeld der Ausgabelisten kann eine Filterbedingung erfasst werden. Aufgrund der Vielzahl an Filterm\u00f6glichkeiten ist dieser Filter anders, als die bisher bekannten Filter in <strong>lima<\/strong>, aufgebaut.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn die Filtereinstellungen ge\u00f6ffnet werden, erscheint eine \u00dcbersicht der aktuellen Bedingungen. Falls keine Bedingung\/Filterung eingestellt ist, ist die Auflistung leer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84559\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"813\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen-300x191.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen-768x490.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen-1024x653.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit den vier Eingabefeldern <em>Mandant, Anwender, Liste<\/em> und <em>Vorlage<\/em> kann eine andere Filtervorlage ausgew\u00e4hlt werden. Mit der Auswahl einer Filtervorlage werden die jeweils gespeicherten Bedingungen geladen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zus\u00e4tzlich stehen in dieser Anzeige folgende Funktionen bereit:<\/span><\/p>\n<p><strong>F4 &#8211; Vorlage wechseln<\/strong>:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Listet alle verf\u00fcgbaren Filtervorlagen auf und erm\u00f6glicht dadurch einen einfachen Wechsel<\/p>\n<p><strong>F6 &#8211; Erstellen<\/strong>:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Erstellt eine neue Bedingung<\/p>\n<p><strong>F7 &#8211; \u00c4nderung speichern<\/strong>: Speichert die erstellten\/ge\u00e4nderten Bedingungen permanent f\u00fcr die Filtervorlage. Beim n\u00e4chsten Laden der Filtervorlage sind die getroffenen \u00c4nderungen enthalten. Falls keine Speicherung erfolgt, werden die \u00c4nderungen verworfen, sobald die Filtervorlage gewechselt wird. Diese Funktion steht nur zur Verf\u00fcgung, wenn man aus dem Listenarchiv in die Bedingungen reinspringt. Falls die Bedingungen f\u00fcr die Filtervorlage \u00fcber den seperaten Men\u00fcpunkt bearbeitet werden, werden die \u00c4nderungen automatisch gespeichert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Erfassen einer Bedingung erfolgt in zwei Schritten:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvb-Erfassen-Feldauswahl.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84552\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvb-Erfassen-Feldauswahl.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"847\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl-768x511.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl-1024x681.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im ersten Schritt muss ein Feld ausgew\u00e4hlt werden, f\u00fcr das eine Bedingung erfasst werden soll. Daf\u00fcr muss ausgew\u00e4hlt werden, aus welcher Liste dieses Feld stammt. Wenn zum Beispiel nach dem Feld &#8222;Brutto-Betrag&#8220; der Betragsh\u00f6henliste gefiltert werden soll, muss als Liste die &#8222;Betragsh\u00f6hen- &amp; Prozentabweichungsliste&#8220; und als Feld &#8222;Gesamt-Brutto&#8220; ausgew\u00e4hlt werden. Eine Besonderheit stellen die Felder (z.B. Kundennummer oder Objekt) dar, die auf allen Listen verf\u00fcgbar sind. Hier muss die Liste &#8222;Allgemein&#8220; mit dem jeweiligen Feldnamen gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvb-Erfassen-Bedingung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84553\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/fvb-Erfassen-Bedingung.png\" alt=\"\" width=\"1271\" height=\"847\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung.png 1271w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung-300x200.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung-768x512.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung-1024x682.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1271px) 100vw, 1271px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im zweiten Schritt k\u00f6nnen je nach Art des gew\u00e4hlten Feldes verschiedene Bedingungen angelegt werden. Es kann hierbei immer nur eine Art der Bedingung gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Arten von Bedingungen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p><strong>entspricht<\/strong><br \/>Das Feld entspricht dem eingetragenen Wert. Es kann entweder ein exakter Wert eingetragen werden oder mithilfe der Wildcards % und _ nach \u00e4hnlichen Treffern gesucht werden.\u00a0 \u00a0<br \/>Diese Option steht f\u00fcr jedes Feld zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>ist leer<\/strong><br \/>Das entsprechende Feld muss leer sein. Es darf keinen Wert enthalten.<br \/>Diese Option steht f\u00fcr Textfelder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>gr\u00f6\u00dfer als\/kleiner als<\/strong><br \/>\u00dcberpr\u00fcft, ob das Feld gr\u00f6\u00dfer als der eingegebene Wert oder kleiner als der eingegebene Wert ist.\u00a0<br \/>Falls beide Felder gef\u00fcllt werden wird gepr\u00fcft, ob der Wert in dem angegebenen Bereich liegt.<br \/>Falls z.B. gr\u00f6\u00dfer als 1000 und kleiner als -1000 eingetragen wird, wird gepr\u00fcft, ob der Wert au\u00dferhalb des Bereiches liegt.<br \/>Diese Option steht f\u00fcr numerische Felder und Datumsfelder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>gr\u00f6\u00dfer als anderes Feld<\/strong><br \/>Je nach Anwendungsszenario kann eine \u00dcberpr\u00fcfung, dass z.B. der neue Abschlag mehr als 1.5x so gro\u00df ist wie der alte Abschlag, sinnvoll sein.<br \/>F\u00fcr diesen Anwendungsfall ist diese Option gedacht. Mithilfe des Faktors und dem anderen Feld kann diese Konstellation abgebildet werden.<br \/>Diese Option steht f\u00fcr numerische Felder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr einige Felder ergeben diese Arten von Bedingungen keinen Sinn. Ein Beispiel daf\u00fcr ist z.B. die FehlerId auf der allgemeinen Fehlerliste. F\u00fcr solche Felder wurden individuelle Arten von Bedingungen geschaffen, die eine gezielte Filterung erm\u00f6glichen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Bedingungen werden die Meldungen in der Ansicht &bdquo;Alle Meldungen einer Liste&ldquo; in dem Men&uuml;punkt &bdquo;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&ldquo; entsprechend gefiltert. F&uuml;r jedes Informationsfeld der Ausgabelisten kann eine Filterbedingung erfasst werden. Aufgrund der Vielzahl an Filterm&ouml;glichkeiten ist dieser Filter anders, als die bisher bekannten Filter in lima, aufgebaut. &nbsp; Wenn die Filtereinstellungen ge&ouml;ffnet werden, erscheint eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":78,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/78"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84551"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85031,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84551\/revisions\/85031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84510,"date":"2020-03-02T13:53:00","date_gmt":"2020-03-02T12:53:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84510"},"modified":"2022-05-13T08:47:09","modified_gmt":"2022-05-13T06:47:09","slug":"sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Filtereinstellungen Listenbearbeitung\/Listenarchiv"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Bedingungen werden die Meldungen in der Ansicht &#8222;Alle Meldungen einer Liste&#8220; in dem Men\u00fcpunkt &#8222;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&#8220; entsprechend gefiltert. F\u00fcr jedes Informationsfeld der Ausgabelisten kann eine Filterbedingung erfasst werden. Zudem k\u00f6nnen weitere Filter f\u00fcr bestimmte Felder, welche nicht in der Ausgabeliste enthalten sind, hinzugef\u00fcgt werden. Dazu z\u00e4hlt zum Beispiel die Filterung nach dem SVK-Kennzeichen, nach dem Produkt des Vertrags oder die Information, ob eine Rechnung erstellt wurde. Aufgrund der Vielzahl an Filterm\u00f6glichkeiten ist dieser Filter anders, als die bisher bekannten Filter in <strong>lima<\/strong>, aufgebaut.<\/p>\n<p>Wenn die Filtereinstellungen ge\u00f6ffnet werden, erscheint eine \u00dcbersicht der aktuellen Bedingungen. Falls keine Bedingung\/Filterung eingestellt ist, ist die Auflistung leer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84559\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"813\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen-300x191.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen-768x490.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-\u00dcbersicht-Bedingungen-1024x653.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit den vier Eingabefeldern <em>Mandant, Anwender, Liste<\/em> und <em>Vorlage<\/em> kann eine andere Filtervorlage ausgew\u00e4hlt werden. Mit der Auswahl einer Filtervorlage werden die jeweils gespeicherten Bedingungen geladen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zus\u00e4tzlich stehen in dieser Anzeige folgende Funktionen bereit:<\/span><\/p>\n<p><strong>F4 &#8211; Vorlage wechseln<\/strong>:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Listet alle verf\u00fcgbaren Filtervorlagen auf und erm\u00f6glicht dadurch einen einfachen Wechsel<\/p>\n<p><strong>F6 &#8211; Erstellen<\/strong>:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Erstellt eine neue Bedingung<\/p>\n<p><strong>F7 &#8211; \u00c4nderung speichern<\/strong>: Speichert die erstellten\/ge\u00e4nderten Bedingungen permanent f\u00fcr die Filtervorlage. Beim n\u00e4chsten Laden der Filtervorlage sind die getroffenen \u00c4nderungen enthalten. Falls keine Speicherung erfolgt, werden die \u00c4nderungen verworfen, sobald die Filtervorlage gewechselt wird. Diese Funktion steht nur zur Verf\u00fcgung, wenn man aus dem Listenarchiv in die Bedingungen reinspringt. Falls die Bedingungen f\u00fcr die Filtervorlage \u00fcber den seperaten Men\u00fcpunkt bearbeitet werden, werden die \u00c4nderungen automatisch gespeichert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das Erfassen einer Bedingung erfolgt in zwei Schritten:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/fvb-Erfassen-Feldauswahl.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84552\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/fvb-Erfassen-Feldauswahl.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"847\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl-768x511.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Feldauswahl-1024x681.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im ersten Schritt muss ein Feld ausgew\u00e4hlt werden, f\u00fcr das eine Bedingung erfasst werden soll. Daf\u00fcr muss ausgew\u00e4hlt werden, aus welcher Liste dieses Feld stammt. Wenn zum Beispiel nach dem Feld &#8222;Brutto-Betrag&#8220; der Betragsh\u00f6henliste gefiltert werden soll, muss als Liste die &#8222;Betragsh\u00f6hen- &amp; Prozentabweichungsliste&#8220; und als Feld &#8222;Gesamt-Brutto&#8220; ausgew\u00e4hlt werden. Eine Besonderheit stellen die Felder (z.B. Kundennummer oder Objekt) dar, die auf allen Listen verf\u00fcgbar sind. Hier muss die Liste &#8222;Allgemein&#8220; mit dem jeweiligen Feldnamen gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich sind unter der Liste &#8222;Allgemein&#8220; weitere Filterm\u00f6glichkeiten gelistet, die \u00fcber den im Listenarchiv gespeicherten Informationen hinausgehen.<\/p>\n<p>Dazu z\u00e4hlt die Filterung der Meldungen nach<\/p>\n<ul>\n<li>dem SVK Status des Kunden<\/li>\n<li>dem auf dem Vertrag hinterlegten Produkt<\/li>\n<li>der originalen Abrechnungsgruppe des Vertrags (bei Abgrenzungen hilfreich)<\/li>\n<li>dem Sperrkennzeichen<\/li>\n<li>mit\/ohne erstellter Rechnung (VG70)<\/li>\n<li>mit\/ohne erforderlicher Rechnungskorrektur (VG70 die urspr\u00fcngliche Rechnung kann mit F10 eingesehen werden)<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/fvb-Erfassen-Bedingung.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84553\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/fvb-Erfassen-Bedingung.png\" alt=\"\" width=\"1271\" height=\"847\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung.png 1271w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung-300x200.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung-768x512.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fvb-Erfassen-Bedingung-1024x682.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1271px) 100vw, 1271px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im zweiten Schritt k\u00f6nnen je nach Art des gew\u00e4hlten Feldes verschiedene Bedingungen angelegt werden. Es kann hierbei immer nur eine Art der Bedingung gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Arten von Bedingungen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p><strong>entspricht<\/strong><br \/>\nDas Feld entspricht dem eingetragenen Wert. Es kann entweder ein exakter Wert eingetragen werden oder mithilfe der Wildcards % und _ nach \u00e4hnlichen Treffern gesucht werden.<br \/>\nDiese Option steht f\u00fcr jedes Feld zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>ist leer<\/strong><br \/>\nDas entsprechende Feld muss leer sein. Es darf keinen Wert enthalten.<br \/>\nDiese Option steht f\u00fcr Textfelder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>gr\u00f6\u00dfer als\/kleiner als<\/strong><br \/>\n\u00dcberpr\u00fcft, ob das Feld gr\u00f6\u00dfer als der eingegebene Wert oder kleiner als der eingegebene Wert ist.<br \/>\nFalls beide Felder gef\u00fcllt werden wird gepr\u00fcft, ob der Wert in dem angegebenen Bereich liegt.<br \/>\nFalls z.B. gr\u00f6\u00dfer als 1000 und kleiner als -1000 eingetragen wird, wird gepr\u00fcft, ob der Wert au\u00dferhalb des Bereiches liegt.<br \/>\nDiese Option steht f\u00fcr numerische Felder und Datumsfelder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>gr\u00f6\u00dfer als anderes Feld<\/strong><br \/>\nJe nach Anwendungsszenario kann eine \u00dcberpr\u00fcfung, dass z.B. der neue Abschlag mehr als 1.5x so gro\u00df ist wie der alte Abschlag, sinnvoll sein.<br \/>\nF\u00fcr diesen Anwendungsfall ist diese Option gedacht. Mithilfe des Faktors und dem anderen Feld kann diese Konstellation abgebildet werden.<br \/>\nDiese Option steht f\u00fcr numerische Felder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>F\u00fcr einige Felder ergeben diese Arten von Bedingungen keinen Sinn. Ein Beispiel daf\u00fcr ist z.B. die FehlerID auf der allgemeinen Fehlerliste. F\u00fcr solche Felder wurden individuelle Arten von Bedingungen geschaffen, die eine gezielte Filterung erm\u00f6glichen. In nahezu allen Feldern stehen Auswahlhilfen zur Verf\u00fcgung, welche die g\u00fcltigen Werte anzeigen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Bedingungen werden die Meldungen in der Ansicht &bdquo;Alle Meldungen einer Liste&ldquo; in dem Men&uuml;punkt &bdquo;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&ldquo; entsprechend gefiltert. F&uuml;r jedes Informationsfeld der Ausgabelisten kann eine Filterbedingung erfasst werden. Zudem k&ouml;nnen weitere Filter f&uuml;r bestimmte Felder, welche nicht in der Ausgabeliste enthalten sind, hinzugef&uuml;gt werden. Dazu z&auml;hlt zum Beispiel die Filterung nach dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Kennzeichen, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":78,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/78"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84510"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":410549,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84510\/revisions\/410549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84578,"date":"2020-02-05T09:08:52","date_gmt":"2020-02-05T08:08:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84578"},"modified":"2020-07-26T11:49:04","modified_gmt":"2020-07-26T09:49:04","slug":"lima-2-0-kis-was-ist-das-kundeninformationssystem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-was-ist-das-kundeninformationssystem\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Was ist das Kundeninformationssystem?"},"content":{"rendered":"<p>Gegenstand des Moduls Kundeninformationssystem (KIS) ist die Verwaltung von Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten im Rahmen der Gesch\u00e4ftsprozesse von Versorgungsunternehmen.<\/p>\n<p>Das Agentencockpit im Kundeninformationssystem ist die zentrale Drehscheibe f\u00fcr Kundenservicemitarbeiter. Der Mitarbeiter kann dort alle Vertragsmodalit\u00e4ten einsehen und bearbeiten, die er f\u00fcr die Beauskunftung der Kunden (bei Kundenanfragen) ben\u00f6tigt. Daneben kann der Mitarbeiter Vertr\u00e4ge anlegen und \u00e4ndern, wie z.B. Z\u00e4hlerst\u00e4nde aufnehmen, Abschlagsh\u00f6hen festlegen und Z\u00e4hlerwechsel erfassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Agentencockpit-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84580\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Agentencockpit-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1494\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Agentencockpit-1.jpg 1494w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Agentencockpit-1-300x189.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Agentencockpit-1-768x483.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Agentencockpit-1-1024x644.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1494px) 100vw, 1494px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Das Agentencockpit in lima 20 KIS zeigt wesentliche Informationen auf den ersten Blick<br \/><\/em><\/p>\n<p>Zum KIS geh\u00f6rt ebenfalls das Kundenkontaktmanagement mit Funktionen wie der Kundenkontakthistorie, Beschwerden und Wiedervorlagen, sowie das Vertragsmanagement. Dieses umfasst die Verwaltung von Kundenvertr\u00e4gen, insbesondere von Abrechnungsmodalit\u00e4ten, Preisstellungen und Vertragslaufzeiten zum Vertrag.<\/p>\n<p>Die im Kundeninformationssystem gespeicherten Daten bilden zusammen mit den Ger\u00e4tedaten, den Preisinformationen sowie den Verarbeitungsschritten und Berechnungsvorschriften des Produktgenerators die Grundlage der Rechnungserstellung. Die Rechnungen k\u00f6nnen w\u00e4hrend des Abrechnungsprozesses und auch nach der Rechnungserstellung korrigiert werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Daten der Verbrauchsabrechnung k\u00f6nnen bilanzielle Verbrauchsabgrenzungen und umfangreiche Statistiken zu einem beliebigen Zeitpunkt erstellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gegenstand des Moduls Kundeninformationssystem (KIS) ist die Verwaltung von Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten im Rahmen der Gesch&auml;ftsprozesse von Versorgungsunternehmen. Das Agentencockpit im Kundeninformationssystem ist die zentrale Drehscheibe f&uuml;r Kundenservicemitarbeiter. Der Mitarbeiter kann dort alle Vertragsmodalit&auml;ten einsehen und bearbeiten, die er f&uuml;r die Beauskunftung der Kunden (bei Kundenanfragen) ben&ouml;tigt. Daneben kann der Mitarbeiter Vertr&auml;ge anlegen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84578"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84578"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84947,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84578\/revisions\/84947"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84578"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84578"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84566,"date":"2020-01-29T11:21:27","date_gmt":"2020-01-29T10:21:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84566"},"modified":"2020-01-29T11:21:27","modified_gmt":"2020-01-29T10:21:27","slug":"prozessbeschreibung-netz-prozessablauf-eis2020_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-prozessablauf-eis2020_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Prozessablauf \u201eEIS2020_S\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Im Folgenden wird der Einf\u00fchrungsszenarioprozess \u201eEIS2020_S\u201c f\u00fcr die Umstellung der Verantwortlichkeit der Marktlokation vom Netzbetreiber auf den Messstellenbetreiber beschrieben.<\/p>\n<p><strong>Zusammenfassung<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eis2020.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84567\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/eis2020.jpg\" alt=\"\" width=\"787\" height=\"231\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eis2020.jpg 787w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eis2020-300x88.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eis2020-768x225.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 787px) 100vw, 787px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses EIS2020_S<\/em><\/p>\n<p><strong>Beschreibung<\/strong><\/p>\n<table style=\"height: 3403px;\" width=\"1041\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Vorgang<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p>Beschreibung<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Strt\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p>Einf\u00fchrungsszenario MAKO 2020\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>SPro\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>Mitteilung der Lokationsb\u00fcndelstruktur\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Versand \u00c4nderungsmeldung: Mitteilung der Lokationsb\u00fcndelstruktur vom NB an die Messstellenbetreiber im Lokationsb\u00fcndel<\/p>\n<ul>\n<li>Automatisierter Prozessschritt<\/li>\n<li>Die Lokationsb\u00fcndelstruktur wird in einem Subprozess \u00fcbermittelt<\/li>\n<li>Kein Standard \u00c4nderungsmeldung. Die Nachricht wird ausschlie\u00dflich an die Messstellenbetreiber gesendet<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Manu\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>Berechnungsformel senden<\/strong><\/p>\n<p>Mitteilung der Berechnungsformel vom NB an die MSB im Lokationsb\u00fcndel<\/p>\n<p><strong>NB: Dieser Schritt fungiert als eine To-Do Aufgabe. Nach dem Senden der Berechnungsformel oder wenn die Lokationsstruktur keine Berechnungsformel ben\u00f6tigt, dann beantworten sie diesen Schritt mit \u201eJa\u201c damit Sie zum n\u00e4chsten Schritt gelangen.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Manueller Prozessschritt<\/li>\n<li>Nur bei 1: n oder n:1-Beziehung notwendig.<\/li>\n<li>Standard Prozesse zur \u00dcbermittlung der Berechnungsformel mit dem Format UTILTS<\/li>\n<li>Pflege einschl. Versand der Formel in VG87 f\u00fcr die Marktlokationen, die eine Berechnungsformel ben\u00f6tigen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Manu\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>\u00dcbermittlung der Profildefinitionen\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p><strong>N.B: Dieser Schritt fungiert als eine To-Do Aufgabe. Sie m\u00fcssen die Daten aus dem EDM System senden und anschlie\u00dfend mit \u201eJa\u201c beantworten, damit Sie zum n\u00e4chsten Schritt gelangen.<\/strong><\/p>\n<p>Mitteilung der Profildefinitionen: Normierte Profile, Profilscharen und TEP Vergangenheitswerte aus dem EDM<\/p>\n<ul>\n<li><em>Manu\u00a0\u00a0 \u00dcbermittlung der Profildefinitionen aus EDM<\/em><\/li>\n<li><strong>lima<\/strong> ist nicht betroffen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Manu\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>\u00dcbermittlung des normierten Profils<\/strong><\/p>\n<p><strong>N.B: Dieser Schritt fungiert als eine To-Do Aufgabe. Sie m\u00fcssen die Daten aus dem EDM System senden und anschlie\u00dfend mit \u201eJa\u201c beantworten, damit Sie zum n\u00e4chsten Schritt gelangen.<\/strong><\/p>\n<p>Mitteilung der Profildefinitionen: Normierte Profile, Profilscharen und TEP Vergangenheitswerte aus dem EDM<\/p>\n<ul>\n<li><em>Manu\u00a0\u00a0 \u00dcbermittlung des normierten Profils aus EDM\u00a0 <\/em><\/li>\n<li><strong>lima<\/strong> ist nicht betroffen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Manu\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>Profilsharen aus EDM senden <\/strong><\/p>\n<p><strong>N.B: Dieser Schritt fungiert als eine To-Do Aufgabe. Sie m\u00fcssen die Daten aus dem EDM System senden und anschlie\u00dfend mit \u201eJa\u201c beantworten, damit Sie zum n\u00e4chsten Schritt gelangen.<\/strong><\/p>\n<p>Mitteilung der Profildefinitionen: Normierte Profile, Profilscharen und TEP Vergangenheitswerte aus dem EDM<\/p>\n<ul>\n<li><em>Manu\u00a0\u00a0 \u00dcbermittlung des Profilsharen aus EDM <\/em><\/li>\n<li><strong>lima<\/strong> ist nicht betroffen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Manu\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>\u00dcbermittlung der TEP Vergangenheitswerte<\/strong><\/p>\n<p><strong>N.B: Dieser Schritt fungiert als eine To-Do Aufgabe. Sie m\u00fcssen die Daten aus dem EDM System senden und anschlie\u00dfend mit \u201eJa\u201c beantworten, damit Sie zum n\u00e4chsten Schritt gelangen.<\/strong><\/p>\n<p>Mitteilung der Profildefinitionen: Normierte Profile, Profilscharen und TEP Vergangenheitswerte aus dem EDM<\/p>\n<ul>\n<li><em>Manu\u00a0\u00a0 \u00dcbermittlung der TEP Vergangenheitswerte aus EDM<\/em><\/li>\n<li><strong>lima<\/strong> ist nicht betroffen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Send\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>Blanz.relevante Informationen mitteilen\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Versand \u00c4nderungsmeldung: Bilanzierungsrelevanten Informationen je Marktlokation<\/p>\n<ul>\n<li>Automatisierter Prozessschritt<\/li>\n<li>Keine Standard \u00c4nderungsmeldung. Die Nachricht wird ausschlie\u00dflich an die Messstellenbetreiber gesendet<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Lima\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>Zuordnung wMSB im Vorgang 85\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Im Vorgang 85 der MaLo wird der korrekte wMSB wieder eintragen<\/p>\n<ul>\n<li>Automatisierter Prozessschritt:<\/li>\n<li>Diese Zuordnung l\u00f6st eine Standard-\u00c4nderungsmeldung in einem Nacht-Job aus. Information an den MSB und an den LF<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>SPro\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>Anf. konfig.\/OBIS Kennzahlen der MELO\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>In einem Subprozess wird die Anforderung \/ Mitteilung der Konfiguration und OBIS-Kennzahlen auf Ebene der <strong>Messlokation<\/strong> gesendet<\/p>\n<ul>\n<li>Automatisierter Prozessschritt<\/li>\n<li>Anforderung nicht im Standard. Es wird lediglich die ORDERS versendet, Vorgaben sehen keine Antwort vor.<\/li>\n<li>Der MSB muss aufgrund der ORDERS eine \u00c4nderungsmeldung ausl\u00f6sen<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Send\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p><strong>Anf. konfig.\/OBIS Kennzahlen der MALO\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Automatisierter Prozessschritt<\/li>\n<li>Anforderung\/Mitteilung der Konfiguration und OBIS-Kennzahlen auf Ebene der <strong>Marktlokation<\/strong><\/li>\n<li>Anforderung nicht im Standard, es wird lediglich die ORDERS versendet, Vorgaben sehen keine Antwort vor.<\/li>\n<li>MSB muss aufgrund der ORDERS eine \u00c4nderungsmeldung ausl\u00f6sen<\/li>\n<li>\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"66\">\n<p>Ende\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"539\">\n<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Folgenden wird der Einf&uuml;hrungsszenarioprozess &bdquo;EIS2020_S&ldquo; f&uuml;r die Umstellung der Verantwortlichkeit der Marktlokation vom Netzbetreiber auf den Messstellenbetreiber beschrieben. Zusammenfassung Abb.: Prozesspositionen des Prozesses EIS2020_S Beschreibung Vorgang Beschreibung Strt&nbsp;&nbsp; Einf&uuml;hrungsszenario MAKO 2020&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; SPro&nbsp;&nbsp; Mitteilung der Lokationsb&uuml;ndelstruktur&nbsp;&nbsp; Versand &Auml;nderungsmeldung: Mitteilung der Lokationsb&uuml;ndelstruktur vom NB an die Messstellenbetreiber im Lokationsb&uuml;ndel Automatisierter Prozessschritt Die Lokationsb&uuml;ndelstruktur wird in einem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84566"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84566"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84566\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84569,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84566\/revisions\/84569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84566"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84566"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84566"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84495,"date":"2019-12-18T09:50:46","date_gmt":"2019-12-18T08:50:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84495"},"modified":"2024-06-24T13:44:51","modified_gmt":"2024-06-24T11:44:51","slug":"lima-2-0-kis-optin-verwaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-optin-verwaltung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; OptIn-Verwaltung"},"content":{"rendered":"<p>Die Zustimmung von Kunden zur Verwendung personenbezogener Daten zu werblichen Zwecken wird in <strong>lima <\/strong>mit sog. Opt-Ins repr\u00e4sentiert<\/p>\n<p>Neben der Stammdaten\u00fcbersicht finden sich Informationen zur OptIn Vewaltung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/OptIn.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84491\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/OptIn.jpg\" alt=\"\" width=\"452\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn.jpg 452w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 452px) 100vw, 452px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei aktiven Kunden ohne Werbesperrkennzeichen, die ihre Rechnung per Post erhalten, wurde mit einem fr\u00fcheren Release das optIn <em>Werbung per Briefpost<\/em> automatisch gesetzt. Bei Neukunden wird das Standard optIn automatisiert im Anschluss an die Anlegung gesetzt, wenn die zuvor genannten Kriterien stimmen. Somit k\u00f6nnen diese Kunden bereits per Post beworben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dieses OptIn ist ein Sonderfall in Bezug auf die OptIn-G\u00fcltigkeit:<\/span><\/p>\n<p>Es ist w\u00e4hrend der gesamten Vertragsdauer und dar\u00fcber hinaus 12 Monate (abh\u00e4ngig vom Werksparameter) g\u00fcltig, falls der Kunde nicht widerspricht.<\/p>\n<p>Sind noch keine Daten hinterlegt, hat der User die M\u00f6glichkeit diese \u00fcber den Button \u201eoptIn hinzuf\u00fcgen\u201c.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/OptIn2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84492\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/OptIn2.jpg\" alt=\"\" width=\"440\" height=\"106\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn2.jpg 440w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn2-300x72.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 440px) 100vw, 440px\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr den Verwendungszweck <em>Werbung<\/em> stehen die Kategorien \u201e<em>Post<\/em>\u201c, \u201e<em>E-Mail<\/em>\u201c, \u201e<em>Telefon<\/em>\u201c und \u201e<em>Mobilfunk<\/em>\u201c zur Verf\u00fcgung. Auf Anfrage k\u00f6nnen weitere Kan\u00e4le gesellschaftsindividuell eingerichtet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84493\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/OptIn3.jpg\" alt=\"\" width=\"449\" height=\"515\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn3.jpg 449w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/OptIn3-262x300.jpg 262w\" sizes=\"(max-width: 449px) 100vw, 449px\" \/><\/p>\n<p>Da das <em>G\u00fcltig-Bis-Datum<\/em> eines Opt-Ins zur Laufzeit berechnet wird und daher nicht als Datum in einer Datei abrufbar ist, wird zur leichteren Auswertung die SQL-View KDOPTV0 in allen Werksbibliotheken zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die darin auswertbare Opt-In-G\u00fcltigkeit wird von drei Datumsangaben abgeleitet:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>GUELTIG_AB: G\u00fcltig-Ab-Datum des Opt-Ins<\/li>\n<li>DOKUMENT_DT: j\u00fcngstes Dokumentendatum, das dem Opt-In zugeordnet werden kann, falls Werbebriefe mit PriMa an den Kunden gesendet wurden<\/li>\n<li>VERTRAG_BIS: j\u00fcngstes Vertragsende-Datum, falls der Kunde einen aktiven Vertrag besitzt<\/li>\n<\/ol>\n<p>Das <em>G\u00fcltig-Bis-Datum<\/em> wird als Maximum der Datums-Angaben zzgl. der per Werksparameter eingestellten G\u00fcltigkeitsdauer in Monaten abgeleitet. Das Datum VERTRAG_BIS wird nur bei einem sog. Standard-Opt-In ber\u00fccksichtigt. Ein Standard-Opt-In wird automatisch bei Vertragszug\u00e4ngen eingerichtet und erlaubt die Werbung per Post w\u00e4hrend der Vertrag aktiv ist. Online-Kunden erhalten trotz eines vorliegenden Standard-Opt-Ins keine Werbung per Post.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">An dieser Stelle folgen Erl\u00e4uterungen zu den Feldern der SQL-View:<\/span><\/p>\n<p><strong>WERK<\/strong><\/p>\n<p>Die zweistellige Werknummer Ihrer Gesellschaft<\/p>\n<p><strong>UNBART<\/strong><\/p>\n<p>Zeichen f\u00fcr die Unbundling-Art: V (Vertrieb) oder N (Netz) oder \u201a*\u2018 f\u00fcr Gesellschaften, die nicht vom Unbundling betroffen sind<\/p>\n<p><strong>KDNNR<\/strong><\/p>\n<p>9-stellige Kundennummer<\/p>\n<p><strong>ZWECK<\/strong><\/p>\n<p>Zeichen f\u00fcr den Verwendungszweck. Neben dem V (Werbung) k\u00f6nnen weitere Verwendungszwecke werksindividuell eingerichtet werden<\/p>\n<p><strong>KANAL<\/strong><\/p>\n<p>Zeichen f\u00fcr den Kommunikationskanal: Neben P (Post), E (E-Mail), T (Telefon) und M (Mobilfunk) k\u00f6nnen weitere Kan\u00e4le werksindividuell eingerichtet werden<\/p>\n<p><strong>HERKUNFT<\/strong><\/p>\n<p>Wie das Opt-In eingeholt wurde: S (schriftlich), Blank (m\u00fcndlich)<\/p>\n<p><strong>STANDARDOPT<\/strong><\/p>\n<p>J (Standard-Opt-In), Blank (kein Standard-Opt-In). Ein Standard-Opt-In wird automatisch bei Vertragszug\u00e4ngen eingerichtet und erlaubt die Werbung per Post w\u00e4hrend der Vertrag aktiv ist<\/p>\n<p><strong>ONLINEKUNDE<\/strong><\/p>\n<p>J (Der Kunde ist ein Online-Kunde), Blank (kein Online-Kunde)<\/p>\n<p><strong>GUELTIG_AB<\/strong><\/p>\n<p>Datum, ab wann ein Opt-In g\u00fcltig ist<\/p>\n<p><strong>DOKUMENT_DT<\/strong><\/p>\n<p>Datum, wann der letzte Werbebrief mit Prima an den Kunden gesendet wurde<\/p>\n<p><strong>VERTRAG_BIS<\/strong><\/p>\n<p>Vertragslaufzeit des Versorgungsvertrags mit dem Kunden. Bei mehreren Vertr\u00e4gen wird der Vertrag mit der l\u00e4ngsten Laufzeit gew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><strong>GUELTIG_BIS<\/strong><\/p>\n<p>Datum, bis wann ein Opt-In g\u00fcltig ist<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Zustimmung von Kunden zur Verwendung personenbezogener Daten zu werblichen Zwecken wird in lima mit sog. Opt-Ins repr&auml;sentiert Neben der Stammdaten&uuml;bersicht finden sich Informationen zur OptIn Vewaltung: Bei aktiven Kunden ohne Werbesperrkennzeichen, die ihre Rechnung per Post erhalten, wurde mit einem fr&uuml;heren Release das optIn Werbung per Briefpost automatisch gesetzt. Bei Neukunden wird das Standard [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84495"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84495"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84495\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86574,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84495\/revisions\/86574"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84495"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84495"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84495"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84474,"date":"2019-12-17T19:30:14","date_gmt":"2019-12-17T18:30:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84474"},"modified":"2022-08-18T13:30:14","modified_gmt":"2022-08-18T11:30:14","slug":"lima-2-0-kis-stammdaten-bearbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-stammdaten-bearbeiten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Stammdaten bearbeiten"},"content":{"rendered":"<p>In den Kunden-Details k\u00f6nnen innerhalb der Kachel <em>Stammdaten<\/em> direkt \u00c4nderungen oder Erg\u00e4nzungen der Kundendaten erfolgen.<br \/>\nZur Sicherung der Eingaben muss zwingend der Speichern-Button unten rechts gedr\u00fcckt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-510260 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-11.jpg\" alt=\"\" width=\"1335\" height=\"627\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-11.jpg 1335w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-11-300x141.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-11-1024x481.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-11-768x361.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-11-1200x564.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1335px) 100vw, 1335px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-510262 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-9.jpg\" alt=\"\" width=\"1323\" height=\"758\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-9.jpg 1323w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-9-300x172.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-9-1024x587.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-9-768x440.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-9-1200x688.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1323px) 100vw, 1323px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-533736\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maps.jpg\" alt=\"\" width=\"308\" height=\"54\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maps.jpg 308w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Maps-300x53.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\" \/><\/p>\n<p>Von hier aus kann auch <strong>Google Maps<\/strong> direkt per Button aufgerufen werden. Damit kann einfach und schnell der Standort des Kunden oder des Objekts ermittelt werden (zum Beispiel f\u00fcr notwendige Routenplanungen o.\u00e4.).<\/p>\n<p>Im Formular sind Pflichtfelder durch das <strong><em>erforderlich<\/em><\/strong> -Label gekennzeichnet. Je nach Typ des Eingabefeldes wird zwischen Freitextfeldern und Dropdown-Felder (mit vorgegebenen Tabelleninhalten) unterschieden. Die Dropdown-Felder erkennt man am \u201ePfeil-Symbol\u201c. Nach Aufruf des Feldes kann entweder ein Wert der Tabelle direkt gew\u00e4hlt, oder in der Kopfzeile gezielt nach Werten gefiltert werden.<\/p>\n<p>Beispiel:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-533737 size-medium\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Branche1-300x266.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"266\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Branche1-300x266.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Branche1.jpg 505w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-533738 size-medium\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Branche2-300x243.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"243\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Branche2-300x243.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Branche2.jpg 527w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Eine bereits bestehende Auswahl wird durch einen Klick auf das \u201eX\u201c zur\u00fcckgesetzt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-533739 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonitaet.jpg\" alt=\"\" width=\"299\" height=\"96\" \/><\/p>\n<p>Datumsfelder werden \u00fcber folgenden Dialog bearbeitet (Aufruf \u00fcber Kalender-Symbol):<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-533740 size-medium\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geburtstag-175x300.jpg\" alt=\"\" width=\"175\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geburtstag-175x300.jpg 175w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Geburtstag.jpg 353w\" sizes=\"(max-width: 175px) 100vw, 175px\" \/><\/p>\n<p>Hier kann im Feld \u201eGesetztes Datum\u201c direkt eine Eingabe erfolgen (z.B. im Falle von Geburtsdatum).<br \/>\nAlternativ kann auch im Kalender vor- oder zur\u00fcckgesprungen und ein bestimmter Tag per Mausklick ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kontaktm\u00f6glichkeiten<\/strong><\/p>\n<p>Im rechten Bereich der Kachel k\u00f6nnen Kontaktm\u00f6glichkeiten zum Kunden eingesehen, neu gepflegt, ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-533741\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SD.jpg\" alt=\"\" width=\"1221\" height=\"695\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SD.jpg 1221w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SD-300x171.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SD-1024x583.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SD-768x437.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SD-1200x683.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1221px) 100vw, 1221px\" \/><\/p>\n<p>Der Button \u201eKontaktm\u00f6glichkeiten hinzuf\u00fcgen\u201c erlaubt die Erg\u00e4nzung zus\u00e4tzlicher Kontakttypen. Je Werk kann aus einer Liste unterschiedlicher Kontakttypen ausgew\u00e4hlt werden. Dazu muss noch der eigentliche Kontakt (Mailadresse oder Rufnummer) hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-533742\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Doppel.jpg\" alt=\"\" width=\"572\" height=\"432\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Doppel.jpg 572w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Doppel-300x227.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 572px) 100vw, 572px\" \/><\/p>\n<p>Innerhalb eines bestehenden Kontakt-Kanals kann z.B. mit dem Button \u201eFestnetz hinzuf\u00fcgen\u201c eine weitere Rufnummer erfasst werden. Zu jedem Kontakttyp kann eine <strong>Bemerkung<\/strong> hinzugef\u00fcgt werden (z.B. zur Unterscheidung der Rufnummern <em>privat \/ gesch\u00e4ftlich<\/em>).<\/p>\n<p>Mittels der Kontakttypen <em>Ansprechpartner<\/em> oder <em>Kontaktperson<\/em> kann auf andere Kundenummern referenziert werden. In diesem Fall muss als Kontakt die jeweilige Kundennummer hinterlegt sein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den Kunden-Details k&ouml;nnen innerhalb der Kachel Stammdaten direkt &Auml;nderungen oder Erg&auml;nzungen der Kundendaten erfolgen. Zur Sicherung der Eingaben muss zwingend der Speichern-Button unten rechts gedr&uuml;ckt werden. &nbsp; Von hier aus kann auch Google Maps direkt per Button aufgerufen werden. Damit kann einfach und schnell der Standort des Kunden oder des Objekts ermittelt werden (zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84474"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84474"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84474\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":510261,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84474\/revisions\/510261"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84474"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84474"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84474"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84465,"date":"2019-12-17T18:04:00","date_gmt":"2019-12-17T17:04:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84465"},"modified":"2022-08-17T14:54:32","modified_gmt":"2022-08-17T12:54:32","slug":"lima-2-0-stammdaten-einsehen-und-bearbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-stammdaten-einsehen-und-bearbeiten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Kunden\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Nach Aufruf eines bestimmten Kunden, z.B. aus der Suchergebnisliste heraus, gelangt man auf die Seite <strong>Kunden\u00fcbersicht<\/strong>.<\/p>\n<p>In der linken Kachel wird eine Zusammenfassung der wichtigsten Stammdaten des Kunden angezeigt (Name, Adresse, Geburtsdatum, Rufnummer, E-Mailadresse etc.).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-524943\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1119\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht1-1.jpg 1119w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht1-1-300x162.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht1-1-1024x553.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht1-1-768x415.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/p>\n<p>Daneben befindet sich die Hinweis-Kachel (z.B. mit Wiedervorlagen, offene Prozesse, Beschwerden, Mahnstufen etc.) und die Kommunikations-Kachel.<\/p>\n<p>Oberhalb der Kacheln befindet sich das Men\u00fc-Band mit weiteren Informationen rund um den Kunden: Vermerke, Dokumente (Briefe, DMS und Rechnungen) sowie Debitoren und Zahlwege.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-524944\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht2.jpg\" alt=\"\" width=\"729\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht2.jpg 729w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenuebersicht2-300x160.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 729px) 100vw, 729px\" \/><\/p>\n<p>Im zweiten Tab <strong>Details<\/strong> des Men\u00fcbandes gelangt man in die Kundendetails:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-524945\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-oben.jpg\" alt=\"\" width=\"747\" height=\"522\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-oben.jpg 747w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-oben-300x210.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 747px) 100vw, 747px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-524946\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-unten.jpg\" alt=\"\" width=\"743\" height=\"606\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-unten.jpg 743w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten-unten-300x245.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 743px) 100vw, 743px\" \/><\/p>\n<p>Hier k\u00f6nnen Informationen zu einer Person\/einer Firma eingesehen, erfasst oder ge\u00e4ndert werden. (siehe auch WIKI-Artikel <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-stammdaten-bearbeiten\/\">lima 2.0 KIS \u2013 Stammdaten bearbeiten<\/a>)<br \/>\nFolgende Informationen sind hier gelistet:<\/p>\n<p><strong>1. und 2. Vertragspartner<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Bei nat\u00fcrlichen Personen ein Formular mit den relevanten, personenbezogenen Daten<\/li>\n<li>Bei Firmen ein leicht abgewandeltes Formular mit Informationen zum Unternehmen<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontaktm\u00f6glichkeiten<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Telefon<\/li>\n<li>Email<\/li>\n<li>weitere Kontaktm\u00f6glichkeiten<\/li>\n<\/ul>\n<p>In den folgenden Kategorien k\u00f6nnen weitere Angaben und Details hinterlegt oder eingesehen werden:<\/p>\n<p><strong>Kennzeichen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Mehrwertsteuer<\/li>\n<li>Bonit\u00e4t<\/li>\n<li>Infokennzeichen<\/li>\n<li>Vorsteuer<\/li>\n<li>Mahnausschluss<\/li>\n<li>Sammelbuchung<\/li>\n<li>Steuernummer<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Information und Werbung<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Internetberechtigung<\/li>\n<li>Werbe-\/Informationssperre<\/li>\n<li>Sperrvermerk<\/li>\n<li>Archivkennzeichen<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>CRM Information<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Anlagennummer<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kategorisierung<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Kategorie<\/li>\n<li>Branche<\/li>\n<li>Segment<\/li>\n<li>Sachbearbeiter<\/li>\n<li>Kleinunternehmer<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Aufruf eines bestimmten Kunden, z.B. aus der Suchergebnisliste heraus, gelangt man auf die Seite Kunden&uuml;bersicht. In der linken Kachel wird eine Zusammenfassung der wichtigsten Stammdaten des Kunden angezeigt (Name, Adresse, Geburtsdatum, Rufnummer, E-Mailadresse etc.). Daneben befindet sich die Hinweis-Kachel (z.B. mit Wiedervorlagen, offene Prozesse, Beschwerden, Mahnstufen etc.) und die Kommunikations-Kachel. Oberhalb der Kacheln befindet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84465"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84465"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84465\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":533735,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84465\/revisions\/533735"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84465"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84465"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84465"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84460,"date":"2019-12-17T17:30:31","date_gmt":"2019-12-17T16:30:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84460"},"modified":"2021-05-30T09:44:06","modified_gmt":"2021-05-30T07:44:06","slug":"lima-2-0-alternativsuche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-alternativsuche\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Alternativsuche"},"content":{"rendered":"<p>Die Alternativsuche erm\u00f6glicht die Eingabe mehrerer spezifischer Suchparameter wie z.B. verschiedene Kunden-, Objekt-, oder Vertragsdaten. Diese werden beim Start der Suche in die entsprechenden Such-Hashtags konvertiert.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Alternativsuche.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84461\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Alternativsuche.jpg\" alt=\"\" width=\"1164\" height=\"615\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche.jpg 1164w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche-300x159.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche-768x406.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche-1024x541.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1164px) 100vw, 1164px\" \/><\/a> <br \/><\/strong><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske der Alternativsuche in lima 2.0 KIS<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Suchergebnisse werden nach Eingabe der Suchparameter und Klick auf &#8222;Suche&#8220; unten rechts dann wie folgt aufgelistet:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Suche-Kd-Obj-Vertr.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84950\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Suche-Kd-Obj-Vertr.jpg\" alt=\"\" width=\"427\" height=\"110\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suche-Kd-Obj-Vertr.jpg 427w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suche-Kd-Obj-Vertr-300x77.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 427px) 100vw, 427px\" \/><\/a><\/p>\n<p>So kann beispielsweise die Eingabe einer Zahlenfolge zu Treffern sowohl in der Kunden-, als auch in der Vertragssuche f\u00fchren.<\/p>\n<p>\u00dcber die Reiter kann in die jeweiligen Suchergebnisse navigiert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Weitere Symbole:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Filter.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84462\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Filter.jpg\" alt=\"\" width=\"81\" height=\"38\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit Klick auf diesen Button \u00f6ffnet sich ein Fenster zur <strong>Filter<\/strong>-Auswahl, um die Suchergebnisse einzugrenzen. Ausgew\u00e4hlte Filter erscheinen nach \u201e<strong>Speichern<\/strong>\u201c neben dem Filter-Symbol und lassen sich jederzeit \u00fcber \u201ex\u201c entfernen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Filter-speichern.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84463\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Filter-speichern.jpg\" alt=\"\" width=\"284\" height=\"36\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit Setzen des H\u00e4kchens lassen sich ausgew\u00e4hlten Filter f\u00fcr folgende Sitzungen speichern.Die Suchparameter werden nach Klick auf &#8222;Suchfelder ausblenden&#8220; nicht weiterhin angezeigt. Stattdessen werden nur die Suchergebnisse eingeblendet.<\/p>\n<p>\u00dcber den Button \u201eSuchfelder anpassen\u201c rechts unter der Suchmaske kann ein Men\u00fc aufgerufen werden, in dem alle verf\u00fcgbaren Suchfelder angezeigt werden. Diese k\u00f6nnen durch An- und Abw\u00e4hlen der H\u00e4kchen in der Suchmaske aktiviert und deaktiviert werden. Die get\u00e4tigte Auswahl kann \u00fcber den Button \u201e\u00c4nderung speichern\u201c dauerhaft gespeichert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Alternativsuche-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86456\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Alternativsuche-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1175\" height=\"452\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche-1.jpg 1175w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche-1-300x115.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche-1-768x295.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Alternativsuche-1-1024x394.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1175px) 100vw, 1175px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ein Zur\u00fccksetzen der Maske in die Standardauspr\u00e4gung (alle Suchfelder zeigen) ist \u00fcber Auswahl der Funktion \u201eAlle ausblenden\u201c rechts oben m\u00f6glich. Auch diese Auswahl muss anschlie\u00dfend noch \u00fcber den Speichern-Button best\u00e4tigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Alternativsuche erm&ouml;glicht die Eingabe mehrerer spezifischer Suchparameter wie z.B. verschiedene Kunden-, Objekt-, oder Vertragsdaten. Diese werden beim Start der Suche in die entsprechenden Such-Hashtags konvertiert. Abb.: Eingabemaske der Alternativsuche in lima 2.0 KIS &nbsp; Die Suchergebnisse werden nach Eingabe der Suchparameter und Klick auf &bdquo;Suche&ldquo; unten rechts dann wie folgt aufgelistet: So kann beispielsweise [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84460"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84460"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84460\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86458,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84460\/revisions\/86458"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84460"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84460"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84460"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84443,"date":"2019-12-16T14:31:11","date_gmt":"2019-12-16T13:31:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84443"},"modified":"2019-12-16T14:55:56","modified_gmt":"2019-12-16T13:55:56","slug":"lima-2-0-kis-einstiegsmaske-und-schnellsuche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-einstiegsmaske-und-schnellsuche\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Einstiegsmaske und Schnellsuche"},"content":{"rendered":"<p>Das Modul <em>Kundeninformationssystem<\/em> in lima 2.0 bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung. Durch das Kundeninformationssystem (KIS) k\u00f6nnen Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten einfach und \u00fcbersichtlich verwaltet und bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Die Startseite zeigt im Kopf das Werk an, in dem sich der Sachbearbeiter befindet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Startseite-KIS.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84444\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Startseite-KIS.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"617\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Startseite-KIS.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Startseite-KIS-300x164.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Startseite-KIS-768x421.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Startseite-KIS-1024x561.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Darunter befindet sich die Suche. Diese unterteilt sich in Schnellsuche und Alternativsuche.<\/p>\n<p>Die <em>Schnellsuche<\/em> dient der Eingabe von Auswahlkriterien, um die Daten eines bestimmten Kunden anzufordern und zu bearbeiten.<\/p>\n<p>Sie erm\u00f6glicht sowohl die Suche mit vollst\u00e4ndigen als auch mit unvollst\u00e4ndigen Daten.<\/p>\n<p>Eine eindeutige Eingabe, z.B. eine vollst\u00e4ndigen Kundennummer, f\u00fchrt zum direkten Aufruf der Kunden\u00fcbersicht.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"104\">\n<p><strong>Eingabe<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"510\">\n<p><strong>Suchergebnis<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"104\">\n<p>123.400.083<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"510\">\n<p>Kunden\u00fcbersicht f\u00fcr Kunde \u201e<em>123400083<\/em>\u201c<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"104\">\n<p>1234<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"510\">\n<p>Ergebnisliste, \u00dcbereinstimmungen mit \u201e<em>1234<\/em>\u201c<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"104\">\n<p>Peter<\/p>\n<\/td>\n<td width=\"510\">\n<p>Ergebnisliste, \u00dcbereinstimmungen mit \u201e<em>Peter<\/em>\u201c<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ein Dropdown-Men\u00fc, dass sich w\u00e4hrend der Eingabe des Suchbegriffs \u00f6ffnet, unterst\u00fctzt die Suche durch Vorschl\u00e4ge:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Suche-mit-Dropdown.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84457\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Suche-mit-Dropdown.jpg\" alt=\"\" width=\"1411\" height=\"767\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suche-mit-Dropdown.jpg 1411w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suche-mit-Dropdown-300x163.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suche-mit-Dropdown-768x417.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suche-mit-Dropdown-1024x557.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1411px) 100vw, 1411px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Kundennummern k\u00f6nnen mit Hashtag (<strong>#k<\/strong>), mit (123.456.789) oder ohne Punkte (123456789) eingegeben werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit Klick auf den Infobutton neben der Sucheingabe \u00f6ffnet sich eine \u00dcbersicht zur Eingrenzung der Suchanfrage, unterteilt in Suchk\u00fcrzel und Erl\u00e4uterung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Suchk\u00fcrzel.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84449\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Suchk\u00fcrzel.jpg\" alt=\"\" width=\"1395\" height=\"890\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suchk\u00fcrzel.jpg 1395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suchk\u00fcrzel-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suchk\u00fcrzel-768x490.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Suchk\u00fcrzel-1024x653.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1395px) 100vw, 1395px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Schnellsuche mit Suchk\u00fcrzel<\/em><\/p>\n<p><u>Beispiel<\/u>:<\/p>\n<p>#k 123.456.789 \u2013 sucht nach dem Kunden mit der Kundennummer \u201e1123456789\u201c<\/p>\n<p>Unvollst\u00e4ndige Eingaben ergeben jeweils eine <strong>Liste mit Suchergebnissen<\/strong>, unterteilt in drei Tabellen, die \u00fcber die jeweiligen Reiter aufgerufen werden k\u00f6nnen:<\/p>\n<p><strong>Objektsuche<\/strong> \u2013 Auflistung gefundener Lieferobjekte<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84451\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig.jpg\" alt=\"\" width=\"1417\" height=\"894\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig.jpg 1417w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig-300x189.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig-768x485.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig-1024x646.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1417px) 100vw, 1417px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kundensuche<\/strong> \u2013 Auflistung gefundener Kunden<\/p>\n<p>(z.B. bei Suche ohne vollst\u00e4ndige Kundennummer)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84452\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig2.jpg\" alt=\"\" width=\"1412\" height=\"892\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig2.jpg 1412w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig2-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig2-768x485.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig2-1024x647.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1412px) 100vw, 1412px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vertragssuche <\/strong>\u2013 Auflistung gefundener Vertr\u00e4ge<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84453\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig3.jpg\" alt=\"\" width=\"1414\" height=\"896\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig3.jpg 1414w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig3-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig3-768x487.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schnellsuche-unvollst\u00e4ndig3-1024x649.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1414px) 100vw, 1414px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Modul Kundeninformationssystem in lima 2.0 bildet einen Bestandteil der Verbrauchsabrechnung. Durch das Kundeninformationssystem (KIS) k&ouml;nnen Kunden-, Debitoren-, Objekt- und Vertragsdaten einfach und &uuml;bersichtlich verwaltet und bearbeitet werden. Die Startseite zeigt im Kopf das Werk an, in dem sich der Sachbearbeiter befindet. Darunter befindet sich die Suche. Diese unterteilt sich in Schnellsuche und Alternativsuche. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84443"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84443"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84443\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2557386,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84443\/revisions\/2557386"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84443"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84443"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84443"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84441,"date":"2019-12-16T13:02:52","date_gmt":"2019-12-16T12:02:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84441"},"modified":"2022-12-07T17:32:25","modified_gmt":"2022-12-07T16:32:25","slug":"lima-2-0-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; KIS"},"content":{"rendered":"<h4><strong>Bedienkonzept<\/strong><\/h4>\n<p>Die Bedienf\u00fchrung in <strong>lima 2.0<\/strong> KIS ist anwenderorientiert. Dem Nutzer werden an vielen Stellen schnelle Hilfen angeboten, durch die das Filtern, Navigieren und Suchen gr\u00f6\u00dftenteils wegfallen oder erleichtert werden.<\/p>\n<p>Auf der Einstiegsseite von <strong>lima 2.0<\/strong> KIS befindet sich die Suche. Diese unterteilt sich in <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-einstiegsmaske-und-schnellsuche\/\">Schnellsuche<\/a> und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-alternativsuche\/\">Alternativsuche<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einstieg.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84596\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einstieg.jpg\" alt=\"\" width=\"1262\" height=\"709\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstieg.jpg 1262w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstieg-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstieg-768x431.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstieg-1024x575.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1262px) 100vw, 1262px\" \/><\/a> <em>Abb.: Einstiegsseite in lima 2.0 KIS mit Schnellsuche und Alternativsuche \u00a0\u00a0\u00a0 <\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In lima 2.0 wird h\u00e4ufig mit Hilfen gearbeitet. Hierzu geh\u00f6ren klickbare Icons, aufklappbare Kalender, Actionbars, etc.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrags\u00fcbersicht-Rahmen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84678\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrags\u00fcbersicht-Rahmen.jpg\" alt=\"\" width=\"1427\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00fcbersicht-Rahmen.jpg 1427w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00fcbersicht-Rahmen-300x151.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00fcbersicht-Rahmen-768x386.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00fcbersicht-Rahmen-1024x515.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrags\u00fcbersicht-Rahmen-256x128.jpg 256w\" sizes=\"(max-width: 1427px) 100vw, 1427px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Hilfen in lima 2.0<\/em><\/p>\n<p>In der folgenden Tabelle werden diese Hilfen in lima 2.0 beschrieben:<\/p>\n<table width=\"748\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"302\"><strong>Hilfen<\/strong><\/td>\n<td width=\"302\"><strong>Bedeutungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fragezeichen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84599\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fragezeichen.jpg\" alt=\"\" width=\"47\" height=\"42\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Das Fragezeichen f\u00fchrt ins limaWIKI.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filter2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84600\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filter2.jpg\" alt=\"\" width=\"78\" height=\"39\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filter3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-84601\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Filter3.jpg\" alt=\"\" width=\"312\" height=\"251\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter3.jpg 878w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter3-300x242.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter3-768x618.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 312px) 100vw, 312px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Bei Klick auf das Icon \u00f6ffnet sich ein Men\u00fc, in welchem der Nutzer Suchergebnisse filtern kann. Mehrere Filter sind m\u00f6glich. \u00dcber den &#8222;Zur\u00fccksetzen&#8220;-Button in der Fu\u00dfzeile, kann die Filterung wieder aufgehoben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">\u00a0 \u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/refresh.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-84604\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/refresh.jpg\" alt=\"\" width=\"40\" height=\"40\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Refresh-Button. Aktualisiert die angezeigte Seite.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Spalten.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84605\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Spalten.jpg\" alt=\"\" width=\"228\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten.jpg 228w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-183x300.jpg 183w\" sizes=\"(max-width: 228px) 100vw, 228px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Dieser Filter erscheint h\u00e4ufig am Ende einer Zeile mit Spalten. Er listet s\u00e4mtliche anzeigbaren Spalten auf. Der Nutzer kann ausw\u00e4hlen, welche Spalten ihm angezeigt werden und welche er ausblenden m\u00f6chte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Action.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84606\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Action.jpg\" alt=\"\" width=\"41\" height=\"31\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/action2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-84607\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/action2.jpg\" alt=\"\" width=\"305\" height=\"111\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/action2.jpg 584w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/action2-300x109.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 305px) 100vw, 305px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Actionbar<\/p>\n<p>Der blaue Pfeil nach rechts \u00f6ffnet die sog. Actionbar. Aus einer Auswahl sind verschiedene Prozesse anw\u00e4hlbar, die in lima zu den Vorg\u00e4ngen geh\u00f6rten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Auge.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84609\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Auge.jpg\" alt=\"\" width=\"39\" height=\"34\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Dieses Icon f\u00fchrt zu einer Detailansicht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbr\u00e4uche.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84610\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Verbr\u00e4uche.jpg\" alt=\"\" width=\"340\" height=\"64\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbr\u00e4uche.jpg 340w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbr\u00e4uche-300x56.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 340px) 100vw, 340px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Mit Schiebereglern kann ebenfalls gefiltert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/maximieren.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-84611\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/maximieren.jpg\" alt=\"\" width=\"42\" height=\"42\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Maximiert die Kachel, in der sich das Icon befindet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vorschl\u00e4ge.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-84612\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vorschl\u00e4ge.jpg\" alt=\"\" width=\"326\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorschl\u00e4ge.jpg 556w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorschl\u00e4ge-300x166.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 326px) 100vw, 326px\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Im Drop Down-Men\u00fc kann zus\u00e4tzlich noch einmal gefiltert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">\u00a0 \u00a0 \u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Stift.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84616\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Icon-Stift.jpg\" alt=\"\" width=\"22\" height=\"24\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">Nach Klick auf das Stift-Icon k\u00f6nnen Inhalte bearbeitet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zur\u00fccksetzen.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84680\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zur\u00fccksetzen.jpg\" alt=\"\" width=\"30\" height=\"32\" \/><\/a><\/td>\n<td width=\"302\">\u00dcber dieses Icon kann die benutzerspezifische Spaltenkonfiguration zur\u00fcckgesetzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bedienkonzept Die Bedienf&uuml;hrung in lima 2.0 KIS ist anwenderorientiert. Dem Nutzer werden an vielen Stellen schnelle Hilfen angeboten, durch die das Filtern, Navigieren und Suchen gr&ouml;&szlig;tenteils wegfallen oder erleichtert werden. Auf der Einstiegsseite von lima 2.0 KIS befindet sich die Suche. Diese unterteilt sich in Schnellsuche und Alternativsuche. Abb.: Einstiegsseite in lima 2.0 KIS mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84441"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84441"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84441\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":768930,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84441\/revisions\/768930"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84441"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84441"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84441"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84439,"date":"2019-12-16T13:02:15","date_gmt":"2019-12-16T12:02:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84439"},"modified":"2019-12-16T13:02:15","modified_gmt":"2019-12-16T12:02:15","slug":"lima-2-0-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-allgemeines\/","title":{"rendered":"lima 2.0 &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Die Oberfl\u00e4che der Module in lima 2.0 unterscheidet sich von der bisherigen Anwendung durch ihre Kacheloptik und ein intuitives Bedienkonzept.<\/p>\n<p>Hierbei stehen neben der \u00dcbersichtlichkeit, die Fachlichkeit und die z\u00fcgige Abarbeitung von Prozessen im Vordergrund.<\/p>\n<p>lima 2.0 liefert die Informationen, die der Sachbearbeiter konkret braucht und die Inhalte, die aktuell bearbeitet werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Die anwenderorientierte Men\u00fcf\u00fchrung der Benutzeroberfl\u00e4che beschleunigt so die Abarbeitung der Prozesse und erleichtert die Bedienbarkeit.<\/p>\n<p>An vielen Stellen der Anwendung werden dem Nutzer schnelle Hilfen angeboten werden, das hei\u00dft Filterung, Navigation und Suche fallen gr\u00f6\u00dftenteils weg.<\/p>\n<p>Zudem ist lima 2.0 auf die jeweils durchzuf\u00fchrenden Prozesse abgestimmt. In jeder Kachel wird die integrierte Hilfe ins limaWIKI angeboten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Oberfl&auml;che der Module in lima 2.0 unterscheidet sich von der bisherigen Anwendung durch ihre Kacheloptik und ein intuitives Bedienkonzept. Hierbei stehen neben der &Uuml;bersichtlichkeit, die Fachlichkeit und die z&uuml;gige Abarbeitung von Prozessen im Vordergrund. lima 2.0 liefert die Informationen, die der Sachbearbeiter konkret braucht und die Inhalte, die aktuell bearbeitet werden m&uuml;ssen. Die anwenderorientierte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84439"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84439"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84439\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84440,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84439\/revisions\/84440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84439"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84439"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84439"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84437,"date":"2019-12-16T13:00:14","date_gmt":"2019-12-16T12:00:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84437"},"modified":"2019-12-16T13:00:56","modified_gmt":"2019-12-16T12:00:56","slug":"lima-2-0","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0\/","title":{"rendered":"lima 2.0"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84437"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84437"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84437\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635757,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84437\/revisions\/1635757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84437"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84437"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84437"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83989,"date":"2019-12-01T19:55:46","date_gmt":"2019-12-01T18:55:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83989"},"modified":"2019-12-01T19:55:46","modified_gmt":"2019-12-01T18:55:46","slug":"elektronischer-rechnungsversand-lieferschein-nn-nutzungsrechnung-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-lieferschein-nn-nutzungsrechnung-strom\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Lieferschein NN-Nutzungsrechnung-Strom"},"content":{"rendered":"<p>Zu jeder Netznutzungsabrechnung Strom muss vorab ein Lieferschein mit Zeitraum und Energiemenge vom Netzbetreiber an den Lieferanten versendet werden. Lieferscheine werden im Format MSCONS aufgebaut. Innerhalb von <strong>lima<\/strong> werden die zugeh\u00f6rigen Daten in den bekannten Tabellen des Formates MSCONS \u201eEDMWKOPF\u201c und \u201eEDMWPOPF\u201c abgelegt. Zus\u00e4tzlich gibt es noch eine neue Tabelle EDLSNNTB f\u00fcr die Verwaltung aller Lieferscheine, in der Statusinformationen zum Lieferscheins (z.B. \u201eLieferschein wurde vom Lieferanten akzeptiert\u201c) nachgehalten werden.<\/p>\n<p><strong>Zyklus eines Lieferscheins<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Lieferschein-NN-Rechnung-Strom.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-83990 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Lieferschein-NN-Rechnung-Strom-1024x620.png\" alt=\"\" width=\"640\" height=\"388\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-NN-Rechnung-Strom-1024x620.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-NN-Rechnung-Strom-300x182.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-NN-Rechnung-Strom-768x465.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-NN-Rechnung-Strom.png 1061w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00a0<\/p>\n<p>Der Zyklus eines Lieferscheins beginnt mit dessen Erstellung und Versand im Format MSCONS durch den Netzbetreiber. Der Lieferant empf\u00e4ngt den Lieferschein und pr\u00fcft diesen. Sind die angegebenen Mengen korrekt, best\u00e4tigt der Lieferant den Lieferschein (positive IFTSTA), sonst lehnt er diesen ab (negative IFTSTA). Im Falle einer Ablehnung pr\u00fcft der Netzbetreiber die Ablehnungsgr\u00fcnde. Sind die Ablehnungsgr\u00fcnde berechtigt, ist der Lieferschein zu stornieren, andernfalls ist der Ablehnung des Lieferscheins zu widersprechen (COMDIS). Wird der Ablehnung des Lieferscheins widersprochen, gilt der Lieferschein als g\u00fcltige Basis f\u00fcr die Netznutzungsrechnung. Die detaillierte Beschreibung der 4 Schritte befindet sich in den folgenden Kapiteln.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu jeder Netznutzungsabrechnung Strom muss vorab ein Lieferschein mit Zeitraum und Energiemenge vom Netzbetreiber an den Lieferanten versendet werden. Lieferscheine werden im Format MSCONS aufgebaut. Innerhalb von lima werden die zugeh&ouml;rigen Daten in den bekannten Tabellen des Formates MSCONS &bdquo;EDMWKOPF&ldquo; und &bdquo;EDMWPOPF&ldquo; abgelegt. Zus&auml;tzlich gibt es noch eine neue Tabelle EDLSNNTB f&uuml;r die Verwaltung aller [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83989"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83989"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83989\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84309,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83989\/revisions\/84309"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83989"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83989"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83989"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83993,"date":"2019-12-01T19:55:40","date_gmt":"2019-12-01T18:55:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83993"},"modified":"2019-12-01T19:55:40","modified_gmt":"2019-12-01T18:55:40","slug":"elektronischer-rechnungsversand-erstellung-und-versand-des-lieferscheins-an-den-lf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-erstellung-und-versand-des-lieferscheins-an-den-lf\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Erstellung und Versand des Lieferscheins an den LF"},"content":{"rendered":"<p>Lieferscheine werden bei jeder Erstellung echter Rechnungen erzeugt und sofort versendet:<\/p>\n<ul>\n<li>Rechnungslauf<\/li>\n<li>Korrektur-Rechnungslauf<\/li>\n<li>Endauswertung<\/li>\n<li>Korrektur nach Endauswertung (Vorgang 40\/41, 43\/44)<\/li>\n<li>Manuelle Rechnung (Vorgang 42)<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00a0<br \/>Der Versand ist optional bereits im Pr\u00fcflauf m\u00f6glich. Im darauffolgenden Rechnungslauf wird der Lieferschein (inkl. Storno) nur erneut versendet, falls er sich zwischenzeitlich inhaltlich ge\u00e4ndert hat.<\/p>\n<p>F\u00fcr jeden ausgehenden Lieferschein wird ein Prozess \u201eLISCHEIN_S\u201c (siehe Kapitel <em>Prozess LISCHEIN_S<\/em>) erzeugt. Zus\u00e4tzlich wird f\u00fcr jeden ausgehenden Lieferschein ein Eintrag in der Lieferscheinverwaltungstabelle (siehe Kapitel <em>Verwaltung ausgehender Lieferscheine<\/em>) vorgenommen.<\/p>\n<p>Zum Zeitpunkt des Lieferscheinversands<\/p>\n<ul>\n<li>erfolgt bereits die Erstellung der Rechnungen jedoch ohne Vergabe des Rechnungskreises. Stattdessen erhalten die Rechnungen \u201e&#8211;&#8220; zur Kennzeichnung der Vorl\u00e4ufigkeit. Das F\u00e4lligkeitsdatum wird auf den 31.12.9999 zur Vermeidung von Mahnungen gesetzt.<\/li>\n<li>erfolgt noch keine Erstellung der INVOICes<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die INVOICes f\u00fcr diese Rechnungen werden erst dann automatisch erstellt, wenn der Lieferschein vom Lieferanten best\u00e4tigt wurde oder die zweit\u00e4gige Frist f\u00fcr die Beantwortung der Lieferscheins ohne Eingang einer Antwort abgelaufen ist.<\/p>\n<p>Alle in der Abrechnung enthaltenen Vertr\u00e4ge au\u00dfer Netznutzung Strom (z.B. NN Gas) werden unver\u00e4ndert wie bisher abgerechnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lieferscheine werden bei jeder Erstellung echter Rechnungen erzeugt und sofort versendet: Rechnungslauf Korrektur-Rechnungslauf Endauswertung Korrektur nach Endauswertung (Vorgang 40\/41, 43\/44) Manuelle Rechnung (Vorgang 42) &nbsp;Der Versand ist optional bereits im Pr&uuml;flauf m&ouml;glich. Im darauffolgenden Rechnungslauf wird der Lieferschein (inkl. Storno) nur erneut versendet, falls er sich zwischenzeitlich inhaltlich ge&auml;ndert hat. F&uuml;r jeden ausgehenden Lieferschein wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83993"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83993"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83993\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83994,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83993\/revisions\/83994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83993"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83993"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83993"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83995,"date":"2019-12-01T19:54:56","date_gmt":"2019-12-01T18:54:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83995"},"modified":"2019-12-01T19:54:56","modified_gmt":"2019-12-01T18:54:56","slug":"elektronischer-rechnungsversand-verwaltung-ausgehender-lieferscheine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-verwaltung-ausgehender-lieferscheine\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Verwaltung ausgehender Lieferscheine"},"content":{"rendered":"<p><strong>Lieferscheintabelle EDLSNNTB<\/strong><\/p>\n<p>Die Verwaltung der ausgehenden Lieferscheine erfolgt in der Tabelle EDLSNNTB.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Feldname\u00a0 Feldtyp\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Feldbeschreibung<\/strong><\/p>\n<p>&#8212; Identifikation der zugeh\u00f6rigen Marktlokation<\/p>\n<p>WERK\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DECIMAL(2, 0)\u00a0 Werknummer<\/p>\n<p>UNBART\u00a0\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mandant<\/p>\n<p>EART\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Energieart<\/p>\n<p>MALO\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VARCHAR(11)\u00a0\u00a0\u00a0 Marktlokation<\/p>\n<p>ABRVONDT\u00a0 DATE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Von-Datum NN-Abrechnung<\/p>\n<p>ABRBISDT\u00a0 DATE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bis-Datum NN- Abrechnung<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&#8212; Identifikation der MSCONS-Nachricht (Lieferschein)<\/p>\n<p>KEY\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 CHAR(15)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nachrichten Key der MSCONS<\/p>\n<p>DOKNR\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VARCHSR(35)\u00a0\u00a0 Dokumentennummer der MSCONS<\/p>\n<p>VGDOKNR\u00a0\u00a0 VARCHSR(35)\u00a0\u00a0\u00a0 Dokumentennummer der Vorg\u00e4nger-MSCONS<\/p>\n<p>EMPF\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VARCHSR(16)\u00a0\u00a0\u00a0 Empf\u00e4nger-ILN der MSCONS<\/p>\n<p>ABS\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VARCHSR(16)\u00a0\u00a0\u00a0 Absender-ILN der MSCONS<\/p>\n<p>DAAREF\u00a0\u00a0\u00a0 VARCHSR(14)\u00a0\u00a0\u00a0 Datenaustauschreferenz<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&#8212; Identifikation des zum Lieferschein zugeh\u00f6rigen Prozesses<\/p>\n<p>Link\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DECIMAL(15,0)\u00a0 Link-Nummer des MSCONS-Prozesses<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&#8212; Identifikation der zugeh\u00f6rigen Abrechnung<\/p>\n<p>WDAT\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DATE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abrechnungsdatum<\/p>\n<p>ABRKZ\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abrechnungskennzeichen<\/p>\n<p>BUCHS \u00a0\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abrechnungsbuchstabe<\/p>\n<p>RECHE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DECIMAL(9,0)\u00a0\u00a0 Kundenummer Rechnungsempf\u00e4nger<\/p>\n<p>KDNNR\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DECIMAL(9,0)\u00a0\u00a0 Kundennummer<\/p>\n<p>DEBNR\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DECIMAL(9,0)\u00a0\u00a0 Debitorennummer<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&#8212; Status-Angaben zum Lieferschein und zugeh\u00f6rigen <br \/>\u00a0\u00a0 Antwortnachrichten<\/p>\n<p>STAT_LF\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Status Lieferschein<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Netz (ausgehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; A = Lieferschein ist aktuell u. versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; P = positive IFTSTA<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; N = negative IFTSTA<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; F = Fristablauf f\u00fcr IFTSTA-Eingang <br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (entspricht positiver IFTSTA)<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; S = Lieferschein wurde storniert<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; I = Ablehnung widersprochen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Vertrieb (eingehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; A = Lieferschein ist aktuell eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; P = positive IFTSTA versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; N = negative IFTSTA versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; F = Fristablauf f\u00fcr IFTSTA-Eingang <br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (entspricht positiver IFTSTA)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; S = Lieferschein wurde storniert<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; I = Ablehnung ignoriert. COMDIS empfangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; E = Automatische Pr\u00fcfung fehlgeschlagen<\/p>\n<p>STATCTL\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Status der CONTRL<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Netz (ausgehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine CONTRL eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; N = negative CONTRL eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; P = positive CONTRL eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; B = Neg. und pos. CONTRL eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Vertrieb (eingehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine CONTRL versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; N = negative CONTRL versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; P = positive CONTRL versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; B = Neg. und pos. CONTRL versendet STATAPR CHAR(1)\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Status der APERAK<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Netz (ausgehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine APERAK eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&#8212; N = negative APERAK eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Vertrieb (eingehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine APERAK versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; N = negative APERAK versendet<\/p>\n<p>STATIFT\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Status der IFTSTA<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Netz (ausgehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine IFTSTA eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; N = negative IFTSTA eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; P = positive IFTSTA eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; B = Neg. und pos. IFTSTA eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&#8212; F = fehlerhafte IFTSTA eingegangen<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Vertrieb (eingehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine IFTSTA versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; N = negative IFTSTA versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; P = positive IFTSTA versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&#8212; B = Neg. und pos. IFTSTA versendet<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; F = fehlerhafte IFTSTA<\/p>\n<p>STATCDS\u00a0\u00a0 CHAR(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Status der COMDIS<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Netz (ausgehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine COMDIS erstellt<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; V = COMDIS erstellt und verschickt<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00f6gliche Werte in Vertrieb (eingehend)<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; K = Keine COMDIS empfangen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 &#8212; E = COMDIS empfangen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>INCTLZS\u00a0\u00a0 TIMESTAMP(12)\u00a0 Zeitstempel Eingang CONTRL<\/p>\n<p>INAPRZS\u00a0\u00a0 TIMESTAMP(12)\u00a0 Zeitstempel Eingang APERAK<\/p>\n<p>INIFTZS\u00a0\u00a0 TIMESTAMP(12)\u00a0 Zeitstempel Eingang IFTSTA<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&#8212; Statistische Angaben<\/p>\n<p>ERFZS\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 TIMESTAMP(12)\u00a0 Zeitstempel Erfassung Lieferschein<\/p>\n<p>ERFPI\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INTEGER\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Erfassungs-Anwender-ID<\/p>\n<p>ERFPG\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VARCHAR(10)\u00a0\u00a0\u00a0 Erfassungs-PGM<\/p>\n<p>SNDZS\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 TIMESTAMP(12)\u00a0 Zeitstempel Versand Lieferschein<\/p>\n<p>SNDPI\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 INTEGER\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Send-Anwender-ID<\/p>\n<p>SNDPG\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VARCHAR(10)\u00a0\u00a0\u00a0 Send-PGM<\/p>\n<p>Diese Tabelle bildet die Basis f\u00fcr die \u00dcbersicht <em>Ausgehende Lieferscheine<\/em> (Men\u00fcpunkt Verbrauchsabrechnung -&gt; Prozessbearbeitung -&gt; \u00dcbersicht ausgehende Lieferscheine), mit der die Lieferscheine verwaltet werden.\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht \u201eAusgehende Lieferscheine\u201c <\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht <em>Ausgehende Lieferscheine<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83996\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS.jpg\" alt=\"\" width=\"607\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS.jpg 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS-300x93.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/a><\/p>\n<p>zeigt alle erstellten Lieferscheine, identifiziert durch<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungsdatum (Spalte 1),<\/li>\n<li>Abrechnungskennzeichen (Spalte 2),<\/li>\n<li>Satzart (Spalte 3),<\/li>\n<li>Dokumentennummer und<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<\/ul>\n<p>an.<\/p>\n<p>In der Spalte <em>DA-Referenz<\/em> wird nach erfolgtem Versand die Datenaustauschreferenz der Lieferschein-MSCONS angezeigt. In den Spalten L, C, A, I, W wird der jeweilige Status bez\u00fcglich des Lieferscheins, einer zugeh\u00f6rigen CONTRL, einer m\u00f6glichen zugeh\u00f6rigen APERAK, einer zugeh\u00f6rigen Antwort auf den Lieferschein (IFTSTA) und eines m\u00f6glichen Widerspruchs (COMDIS) auf eine negative Antwort angezeigt. Die m\u00f6glichen Werte dieser Spalten sind oben in der Tabellendefinition aufgelistet und erkl\u00e4rt.<\/p>\n<p>Die markierte Zeile sagt beispielweise aus, dass ein Lieferschein f\u00fcr die Marktlokation 51538574455 verschickt wurde (Wert A in Spalte L), dieser vom Lieferanten mit einer positiven CONTRL (Wert P in Spalte C) beantwortet, aber abgelehnt wurde (Wert N in Spalte I). Widersprochen wurde der Ablehnung bisher nicht (Wert K in Spalte W).<\/p>\n<p><strong>Filter der \u00dcbersicht \u201eAusgehende Lieferscheine\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Um gezielt nach bestimmten Lieferscheinen suchen zu k\u00f6nnen, l\u00e4sst sich die Anzeige \u00fcber den Button \u201eFilter\u201c oder die Funktion F4 filtern.\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83997\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS2.jpg\" alt=\"\" width=\"606\" height=\"617\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS2.jpg 606w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS2-295x300.jpg 295w\" sizes=\"(max-width: 606px) 100vw, 606px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Filterung \u00fcber die Statusfelder l\u00e4sst die Eingaben zu, die oben in der Beschreibung der Tabelle als m\u00f6gliche Werte definiert sind.<\/p>\n<p><strong><br \/>Optionen in der \u00dcbersicht \u201eAusgehende Lieferscheine\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht <em>Ausgehende Lieferscheine<\/em> enth\u00e4lt die folgenden Optionen<\/p>\n<ul>\n<li>Option 1 (Nachricht anzeigen) bietet die Anzeige der Daten der Lieferschein-MSCONS, wie sie verschickt wurden.<\/li>\n<li>Option 6 (KIS) bewirkt den Sprung ins KIS zu der Marktlokation und dem Kunden\/Debitor, der im Lieferschein enthalten ist.<\/li>\n<li>Option 7 (Prozessbearbeitung) erm\u00f6glicht den Sprung in die Prozessbearbeitung.<\/li>\n<li>Option 59 (Aus Archiv senden) bietet die M\u00f6glichkeit, das zum Lieferschein passende und verschickte EDIFACT-Dokument aus dem Archiv zu holen und an eine beliebige Email-Adresse zu senden<\/li>\n<li>Option AW (Widersprechen) dient dazu der Ablehnung des Lieferscheins durch den Lieferanten zu widersprechen. Dies wird im Folgenden noch detailliert beschrieben.<\/li>\n<li>Option ZN (Zugeh\u00f6rige Nachrichten) zeigt alle Nachrichten (CONTRLs, APERAKs, IFTSTAs und COMDIS) die im Zusammenhang mit dem Lieferschein eingegangen sind oder verschickt wurden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionstasten in \u00dcbersicht \u201eAusgehende Lieferscheine\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht <em>Ausgehende Lieferscheine<\/em> bietet au\u00dfer den Standardfunktionen wie F1=Hilfe, F3=Verlassen, F11=Ansicht wechseln und F12=Zur\u00fcck folgende Funktionen an:<\/p>\n<ul>\n<li>F4 (Filter) verzweigt in die Eingabemaske, in der Filterkriterien gesetzt werden k\u00f6nnen.\n<\/li>\n<li>F5 (Aktualisieren) aktualisiert die Anzeigemaske.\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00dcbersicht \u201eZugeh\u00f6rige Nachrichten\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht <em>Zugeh\u00f6rige Nachrichten<\/em> zeigt alle Nachrichten, die im Zusammenhang mit dem versendeten Lieferschein stehen. Die sind<\/p>\n<ul>\n<li>Eine positive oder negative CONTRL vom Lieferanten (eingehende Nachricht)\n<\/li>\n<li>Eine negative APERAK vom Lieferanten (eingehende Nachricht), falls der Lieferschein nicht verarbeitet werden kann.\n<\/li>\n<li>Eine positive oder negative IFTSTA vom Lieferanten (eingehende Nachricht), abh\u00e4ngig davon, ob der Lieferschein vom Lieferanten best\u00e4tigt oder abgelehnt wird.\n<\/li>\n<li>Eine positive oder negative CONTRL vom Netzbetreiber (ausgehende Nachricht) auf die eingehende IFTSTA.\n<\/li>\n<li>Eine negative APERAK vom Netzbetreiber (ausgehende Nachricht), falls die IFTSTA nicht verarbeitet werden kann.\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine COMDIS vom Netzbetreiber (ausgehende Nachricht), falls eine Ablehnung des Lieferscheins durch den Lieferanten vom Netzbetreiber nicht akzeptiert wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83998\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS3.jpg\" alt=\"\" width=\"609\" height=\"160\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS3.jpg 609w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00dcbersicht-ausgehender-LS3-300x79.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 609px) 100vw, 609px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der zugeh\u00f6rigen Nachrichten gibt es<\/p>\n<ul>\n<li>Option 1 (Nachricht anzeigen), bei der die empfangene oder gesendete Nachricht angezeigt wird und die<\/li>\n<li>Option 59 (Datei aus dem Archiv senden), mit der die Nachricht aus dem Archiv an eine E-Mail-Adresse gesendet werden kann.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lieferscheintabelle EDLSNNTB Die Verwaltung der ausgehenden Lieferscheine erfolgt in der Tabelle EDLSNNTB. &nbsp; Feldname&nbsp; Feldtyp&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Feldbeschreibung &mdash; Identifikation der zugeh&ouml;rigen Marktlokation WERK&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; DECIMAL(2, 0)&nbsp; Werknummer UNBART&nbsp;&nbsp;&nbsp; CHAR(1)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Mandant EART&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; CHAR(1)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> MALO&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; VARCHAR(11)&nbsp;&nbsp;&nbsp; Marktlokation ABRVONDT&nbsp; DATE&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Von-Datum NN-Abrechnung ABRBISDT&nbsp; DATE&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Bis-Datum NN- Abrechnung &nbsp; &mdash; Identifikation der MSCONS-Nachricht (Lieferschein) KEY&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; CHAR(15)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Nachrichten Key der MSCONS [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83995"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83999,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83995\/revisions\/83999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84000,"date":"2019-12-01T19:54:51","date_gmt":"2019-12-01T18:54:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84000"},"modified":"2019-12-01T19:54:51","modified_gmt":"2019-12-01T18:54:51","slug":"elektronischer-rechnungsversand-pruefung-des-lieferscheins-beim-lieferanten-und-rueckmeldung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-pruefung-des-lieferscheins-beim-lieferanten-und-rueckmeldung\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Pr\u00fcfung des Lieferscheins beim Lieferanten und R\u00fcckmeldung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr jeden eingehenden Lieferschein wird ein Prozess \u201eLISCHEIN_E\u201c (siehe Prozess <em>LISCHEIN_E<\/em>) erzeugt. Zus\u00e4tzlich wird f\u00fcr jeden eingehenden Lieferschein ein Eintrag in der Lieferscheinverwaltungstabelle (siehe Verwaltung eingehender Lieferscheine) vorgenommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r jeden eingehenden Lieferschein wird ein Prozess &bdquo;LISCHEIN_E&ldquo; (siehe Prozess LISCHEIN_E) erzeugt. Zus&auml;tzlich wird f&uuml;r jeden eingehenden Lieferschein ein Eintrag in der Lieferscheinverwaltungstabelle (siehe Verwaltung eingehender Lieferscheine) vorgenommen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84000"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84000"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84000\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84001,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84000\/revisions\/84001"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84000"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84000"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84000"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84005,"date":"2019-12-01T19:54:45","date_gmt":"2019-12-01T18:54:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84005"},"modified":"2019-12-01T19:54:45","modified_gmt":"2019-12-01T18:54:45","slug":"elektronischer-rechnungsversand-verwaltung-eingehender-lieferscheine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-verwaltung-eingehender-lieferscheine\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Verwaltung eingehender Lieferscheine"},"content":{"rendered":"<p><strong>Lieferscheintabelle EDLSNNTB<\/strong><\/p>\n<p>Die Tabelle, in der die eingehenden Lieferscheine verwaltet werden, ist dieselbe in der die ausgehenden Lieferscheine verwaltet werden. Angezeigt werden hier dem Unbundling folgend nur die Daten des Vertriebsmandanten. Der Aufbau ist im Kapitel <em>Verwaltung ausgehender Lieferscheine<\/em> beschrieben.<\/p>\n<p>Diese Tabelle bildet die Basis f\u00fcr die \u00dcbersicht <em>Eingehende Lieferscheine<\/em> (Men\u00fcpunkt Verbrauchsabrechnung -&gt; Prozessbearbeitung -&gt; \u00dcbersicht eingehende Lieferscheine), mit der die Lieferscheine verwaltet werden.\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht \u201eEingehende Lieferscheine\u201c <\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht <em>Eingehende Lieferscheine<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-eingehender-ls1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84006\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-eingehender-ls1.jpg\" alt=\"\" width=\"609\" height=\"220\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-eingehender-ls1.jpg 609w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-eingehender-ls1-300x108.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 609px) 100vw, 609px\" \/><\/a><\/p>\n<p>zeigt alle erstellten Lieferscheine identifiziert durch<\/p>\n<ul>\n<li>Datenaustauschreferenz (Spalte 1),<\/li>\n<li>Absender des Lieferscheins (Spalte 2),<\/li>\n<li>Dokumentennummer und<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<\/ul>\n<p>an.<\/p>\n<p>In der Spalte DA-<em>Referenz <\/em>wird nach erfolgtem Versand die Datenaustauschreferenz der Lieferschein-MSCONS angezeigt. In den Spalten L, C, A, I, W wird der jeweilige Status bez\u00fcglich des Lieferscheins, einer zugeh\u00f6rigen CONTRL, einer m\u00f6glichen zugeh\u00f6rigen APERAK, einer zugeh\u00f6rigen Antwort auf den Lieferschein (IFTSTA) und eines m\u00f6glichen Widerspruchs (COMDIS) auf eine negative Antwort angezeigt. Die m\u00f6glichen Werte dieser Spalten sind oben in der Tabellendefinition in Kapitel <em>Verwaltung ausgehender Lieferscheine<\/em> aufgelistet und erkl\u00e4rt.\u00a0<\/p>\n<p>Die erste Zeile sagt beispielweise aus, dass ein Lieferschein f\u00fcr die Marktlokation 51538716156 empfangen wurde (Wert A in Spalte L), dieser vom Lieferanten mit einer positiven CONTRL (Wert P in Spalte C) beantwortet, aber abgelehnt wurde (Wert N in Spalte I). Widersprochen wurde der Ablehnung seitens des Netzbetreibers bisher nicht (Wert K in Spalte W).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Filter der \u00dcbersicht \u201eEingehende Lieferscheine\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Um gezielt nach bestimmten Lieferscheinen suchen zu k\u00f6nnen, l\u00e4sst sich die Anzeige \u00fcber den Button \u201eFilter\u201c oder die Funktion F4 filtern.\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-eingehender-ls2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84007\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-eingehender-ls2.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"619\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-eingehender-ls2.jpg 800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-eingehender-ls2-300x232.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-eingehender-ls2-768x594.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Filterung \u00fcber die Statusfelder l\u00e4sst die Eingaben zu, die oben in der Beschreibung der Tabelle EDLSNNTB (siehe Kapitel <em>Verwaltung ausgehender Lieferscheine<\/em> ) als m\u00f6gliche Werte definiert sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen in der \u00dcbersicht \u201eEingehende Lieferscheine\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht \u201eEingehende Lieferscheine enth\u00e4lt die folgenden Optionen<\/p>\n<ul>\n<li>Option 1 (Nachricht anzeigen) bietet die Anzeige der Daten der Lieferschein-MSCONS, wie sie verschickt wurden.<\/li>\n<li>Option 6 (KIS) bewirkt den Sprung ins KIS zu der Marktlokation die im Lieferschein enthalten ist.<\/li>\n<li>Option 7 (Prozessbearbeitung) erm\u00f6glicht den Sprung in die Prozessbearbeitung.<\/li>\n<li>Option 59 (Aus Archiv senden) bietet die M\u00f6glichkeit, das zum Lieferschein passende und verschickte EDIFACT-Dokument aus dem Archiv zu holen und an eine beliebige Email-Adresse zu senden.<\/li>\n<li>Option ZN (Zugeh\u00f6rige Nachrichten) zeigt alle Nachrichten (CONTRLs, APERAKs, IFTSTAs und COMDIS) die im Zusammenhang mit dem Lieferschein eingegangen sind oder verschickt wurden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionstasten in \u00dcbersicht \u201eEingehende Lieferscheine\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht \u201eEingehende Lieferscheine\u201c bietet au\u00dfer den Standardfunktionen wie F1=Hilfe, F3=Verlassen, F11=Ansicht wechseln und F12=Zur\u00fcck folgende Funktionen an:<\/p>\n<ul>\n<li>F4 (Filter) verzweigt in die Eingabemaske, in der Filterkriterien gesetzt werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>F5 (Aktualisieren) aktualisiert die Anzeigemaske.\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00dcbersicht \u201eZugeh\u00f6rige Nachrichten\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht <em>Zugeh\u00f6rige Nachrichten<\/em> zeigt alle Nachrichten, die im Zusammenhang mit dem eingegangen Lieferschein stehen.<\/p>\n<p>Dies sind<\/p>\n<ul>\n<li>Eine positive oder negative CONTRL vom Lieferanten (ausgehende Nachricht)\n<\/li>\n<li>Eine negative APERAK vom Lieferanten (ausgehende Nachricht), falls der Lieferschein nicht verarbeitet werden kann\n<\/li>\n<li>Eine positive oder negative IFTSTA vom Lieferanten (ausgehende Nachricht), abh\u00e4ngig davon, ob der Lieferschein vom Lieferanten best\u00e4tigt oder abgelehnt wird.\n<\/li>\n<li>Eine positive oder negative CONTRL vom Netzbetreiber (eingehende Nachricht) auf die eingehende IFTSTA\n<\/li>\n<li>Eine negative APERAK vom Netzbetreiber (eingehende Nachricht), falls die IFTSTA nicht verarbeitet werden kann.\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine COMDIS vom Netzbetreiber (eingehende Nachricht), falls eine Ablehnung des Lieferscheins durch den Lieferanten vom Netzbetreiber nicht akzeptiert wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-eingehender-ls3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84008\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vw-eingehender-ls3.jpg\" alt=\"\" width=\"609\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-eingehender-ls3.jpg 609w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vw-eingehender-ls3-300x74.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 609px) 100vw, 609px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der zugeh\u00f6rigen Nachrichten gibt es die folgenden Optionen<\/p>\n<ul>\n<li>Option 1 (Nachricht anzeigen), bei der die empfangene oder gesendete Nachricht angezeigt wird und die<\/li>\n<li>Option 59 (Datei aus dem Archiv senden), mit der die Nachricht aus dem Archiv an eine E-Mail Adresse gesendet werden kann.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lieferscheintabelle EDLSNNTB Die Tabelle, in der die eingehenden Lieferscheine verwaltet werden, ist dieselbe in der die ausgehenden Lieferscheine verwaltet werden. Angezeigt werden hier dem Unbundling folgend nur die Daten des Vertriebsmandanten. Der Aufbau ist im Kapitel Verwaltung ausgehender Lieferscheine beschrieben. Diese Tabelle bildet die Basis f&uuml;r die &Uuml;bersicht Eingehende Lieferscheine (Men&uuml;punkt Verbrauchsabrechnung -&gt; Prozessbearbeitung -&gt; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84005"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84009,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84005\/revisions\/84009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84010,"date":"2019-12-01T19:54:40","date_gmt":"2019-12-01T18:54:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84010"},"modified":"2019-12-04T12:23:41","modified_gmt":"2019-12-04T11:23:41","slug":"elektronischer-rechnungsversand-pruefung-des-eingehenden-lieferscheins","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-pruefung-des-eingehenden-lieferscheins\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Pr\u00fcfung des eingehenden Lieferscheins"},"content":{"rendered":"<p>Die Eingangspr\u00fcfungen werden in Anlehnung an den vom BDEW vorgegebenen Entscheidungsbaum vorgenommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcfung-eingeh-lieferschein.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84011\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pr\u00fcfung-eingeh-lieferschein.jpg\" alt=\"\" width=\"1122\" height=\"944\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcfung-eingeh-lieferschein.jpg 1122w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcfung-eingeh-lieferschein-300x252.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcfung-eingeh-lieferschein-768x646.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/pr\u00fcfung-eingeh-lieferschein-1024x862.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1122px) 100vw, 1122px\" \/><\/a><\/p>\n<p>F\u00fchren die Pr\u00fcfungen zu einer Ablehnung, so wird diese in Form einer negativen IFTSTA an den Netzbetreiber zur\u00fcckgesendet (Prozessschritt SEND Ablehnung des Lieferscheins). In der \u00dcbersicht eingehender Lieferscheine werden die Statuswerte entsprechend angepasst.<\/p>\n<ul>\n<li>Spalte L (Status Lieferschein) erh\u00e4lt den Wert N (negative IFTSTA versendet)\n<\/li>\n<li>Spalte I (Status IFTSTA) erh\u00e4lt ebenfalls den Wert N (IFTSTA ist negativ)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Werden alle Pr\u00fcfungen mit einem positiven Ergebnis durchgef\u00fchrt, wird hingegen eine Best\u00e4tigung des Lieferscheins mittels einer positiven IFTSTA verschickt (Prozessschritt SEND Best\u00e4tigung des Lieferscheins).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Statuswerte werden gesetzt auf:<\/p>\n<ul>\n<li>Spalte L (Status Lieferschein) erh\u00e4lt den Wert P (positive IFTSTA versendet)\n<\/li>\n<li>Spalte I (Status IFTSTA) erh\u00e4lt ebenfalls den Wert P (IFTSTA ist positiv)\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>ACHTUNG: An dieser Stelle muss ggf. organisatorisch die Verarbeitung der Lastgangdaten im Vertrieb angepasst werden.<\/p>\n<p>Lastgangdaten werden nicht direkt nach <strong>lima<\/strong> \u00fcbernommen, sondern an das Vertriebs-EDM-System weitergeleitet. Dort wird aus den Lastgangdaten die abzurechnende Menge, das abzurechnende Leistungsmaximum ermittelt. \u00dcber die ZFA-Schnittstelle k\u00f6nnen diese Werte nach <strong>lima<\/strong> eingespielt werden. Erst danach stehen die Werte zur Pr\u00fcfung des Lieferscheines zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Eingangspr&uuml;fungen werden in Anlehnung an den vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> vorgegebenen Entscheidungsbaum vorgenommen. F&uuml;hren die Pr&uuml;fungen zu einer Ablehnung, so wird diese in Form einer negativen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iftsta\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFTSTA<\/a> an den Netzbetreiber zur&uuml;ckgesendet (Prozessschritt SEND Ablehnung des Lieferscheins). In der &Uuml;bersicht eingehender Lieferscheine werden die Statuswerte entsprechend angepasst. Spalte L (Status Lieferschein) erh&auml;lt den Wert N (negative <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iftsta\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFTSTA<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84010"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84010"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84010\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84417,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84010\/revisions\/84417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84010"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84010"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84010"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84013,"date":"2019-12-01T19:54:34","date_gmt":"2019-12-01T18:54:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84013"},"modified":"2019-12-01T19:54:34","modified_gmt":"2019-12-01T18:54:34","slug":"elektronischer-rechnungsversand-pruefung-der-iftsta-und-widerspruch-auf-ablehnung-des-lieferscheins","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-pruefung-der-iftsta-und-widerspruch-auf-ablehnung-des-lieferscheins\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Pr\u00fcfung der IFTSTA und Widerspruch auf Ablehnung des Lieferscheins"},"content":{"rendered":"<p>Auf Netzbetreiberseite wird gepr\u00fcft, ob es sich um eine Ablehnung oder Best\u00e4tigung des Lieferscheins handelt (Prozessschritt <em>Pr\u00fcf\u00a0\u00a0 Antwort auf Lieferschein<\/em>). <br \/>Das Ergebnis wird in der \u00dcbersicht <em>Ausgehende Lieferscheine<\/em> in den Statusspalten angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Im Falle einer Ablehnung werden folgende Werte gesetzt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Spalte L (Status Lieferschein) erh\u00e4lt den Wert N (negative IFTSTA erhalten)\n<\/li>\n<li>Spalte I (Status IFTSTA) erh\u00e4lt ebenfalls den Wert N (IFTSTA ist negativ)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei einer Best\u00e4tigung erhalten die Statusspalten die Werte:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Spalte L (Status Lieferschein) erh\u00e4lt den Wert P (positive IFTSTA erhalten)\n<\/li>\n<li>Spalte I (Status IFTSTA) erh\u00e4lt ebenfalls den Wert P (IFTSTA ist positiv)\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wurde der Lieferschein abgelehnt, muss die Ablehnung bearbeitet werden, da sonst weiterhin nur die vorl\u00e4ufige Rechnung bestehen bleibt. Die Bearbeitung kann sowohl \u00fcber den Prozess (Prozessschritt <em>Manu\u00a0\u00a0 Ist die Ablehnung berechtigt?<\/em>), als auch \u00fcber die \u00dcbersicht <em>Ausgehende Lieferscheine<\/em> erfolgen, falls widersprochen werden soll (Option W) und wird manuell durchgef\u00fchrt. Jeder Widerspruch (Datenformat COMDIS). Der Widerspruchsgrund (Freitext) ist in folgendem Fenster, welches sich nach Bet\u00e4tigung der Option W \u00f6ffnet, einzugeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pr\u00fcfung-iftsta.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84014\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pr\u00fcfung-iftsta.jpg\" alt=\"\" width=\"1152\" height=\"387\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung-iftsta.jpg 1152w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung-iftsta-300x101.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung-iftsta-768x258.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pr\u00fcfung-iftsta-1024x344.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Falls der Lieferschein nach Pr\u00fcfung durch den NB weiterhin als korrekt betrachtet wird, kann der Ablehnung des LF widersprochen werden. Dieser Widerspruch f\u00fchrt zur Freigabe der zugeh\u00f6rigen Rechnung! Der Widerspruch l\u00f6st den Versand einer COMDIS aus und aktualisiert die Statusspalten der \u00dcbersicht \u201eAusgehende Lieferscheine\u201c\n<ul>\n<li>Spalte L (Status Lieferschein) erh\u00e4lt den Wert I (Ablehnung ignoriert)\n<\/li>\n<li>Spalte W (Status COMDIS) erh\u00e4lt den Wert V (COMDIS versendet)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Falls die Ablehnung berechtigt ist, muss eine entsprechende Korrektur \u00fcber die <strong>lima<\/strong>-Vorg\u00e4nge 40\/41, 43\/44 oder \u00fcber einen Korrekturlauf erfolgen. Dadurch werden die vorl\u00e4ufige Rechnung und der Lieferschein storniert und durch korrigierte Fassungen ersetzt. Der Lieferscheinzyklus beginnt erneut ohne dass eine Rechnung verschickt werden konnte. Ein stornierter Lieferschein erhalt in der \u00dcbersicht \u201eAusgehende Lieferscheine\u201c den Status\n<ul>\n<li>Spalte L (Status Lieferschein) erh\u00e4lt den Wert S (storniert)\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wurde der Lieferschein best\u00e4tigt oder wird der Ablehnung des Lieferscheins widersprochen oder ist die Frist von 2 Werktagen f\u00fcr die Beantwortung des Lieferscheins abgelaufen (Spalte L (Status Lieferschein) erh\u00e4lt den Wert F (Fristablauf), gilt der Lieferschein als g\u00fcltige Basis f\u00fcr die Netznutzungsrechnung.<\/p>\n<p>Der Netznutzungszyklus kann nun f\u00fcr die zugeh\u00f6rigen Rechnungen mit der Erstellung und dem Versand der INVOICes gestartet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf Netzbetreiberseite wird gepr&uuml;ft, ob es sich um eine Ablehnung oder Best&auml;tigung des Lieferscheins handelt (Prozessschritt Pr&uuml;f&nbsp;&nbsp; Antwort auf Lieferschein). Das Ergebnis wird in der &Uuml;bersicht Ausgehende Lieferscheine in den Statusspalten angezeigt. Im Falle einer Ablehnung werden folgende Werte gesetzt: Spalte L (Status Lieferschein) erh&auml;lt den Wert N (negative <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iftsta\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFTSTA<\/a> erhalten) Spalte I (Status <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iftsta\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFTSTA<\/a>) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84013"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84013"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84013\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84015,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84013\/revisions\/84015"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84013"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84013"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84013"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84016,"date":"2019-12-01T19:54:29","date_gmt":"2019-12-01T18:54:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84016"},"modified":"2019-12-01T19:54:29","modified_gmt":"2019-12-01T18:54:29","slug":"elektronischer-rechnungsversand-erstellung-und-versand-der-invoices","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-erstellung-und-versand-der-invoices\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Erstellung und Versand der INVOICes"},"content":{"rendered":"<p>Wie in unter <em>Erstellung und Versand des Lieferscheins an den LF<\/em> beschrieben, gelangen die Rechnungen und die zugeh\u00f6rigen Lieferscheine mit der Erstellung des Lieferscheins auf die Warteliste \u201eF\u00fcr die INVOIC-Erstellung und den INVOIC-Versand anstehend\u201c<\/p>\n<p>Diese Warteliste wird regelm\u00e4\u00dfig (einmal t\u00e4glich ab Mitternacht) auf zu versendende Rechnungen untersucht.<\/p>\n<p>Dabei werden f\u00fcr alle vorl\u00e4ufigen Rechnungen mit dem Rechnungskreis <strong>&#8212;<\/strong>, f\u00fcr die ein positiv beantworteter Lieferschein vorliegt, INVOICes wie vor Einf\u00fchrung von MaKo 2020 erstellt und verschickt.<\/p>\n<p>Als positiv beantwortet gelten Lieferscheine, deren Lieferscheinstatus einen der folgenden Werte enth\u00e4lt:<\/p>\n<ul>\n<li>P = positive IFTSTA<\/li>\n<li>F = Fristablauf f\u00fcr IFTSTA-Eingang<\/li>\n<li>I = Ablehnung widersprochen<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie in unter Erstellung und Versand des Lieferscheins an den LF beschrieben, gelangen die Rechnungen und die zugeh&ouml;rigen Lieferscheine mit der Erstellung des Lieferscheins auf die Warteliste &bdquo;F&uuml;r die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Erstellung und den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Versand anstehend&ldquo; Diese Warteliste wird regelm&auml;&szlig;ig (einmal t&auml;glich ab Mitternacht) auf zu versendende Rechnungen untersucht. Dabei werden f&uuml;r alle vorl&auml;ufigen Rechnungen mit dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84016"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84017,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84016\/revisions\/84017"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84018,"date":"2019-12-01T19:53:57","date_gmt":"2019-12-01T18:53:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84018"},"modified":"2019-12-01T19:53:57","modified_gmt":"2019-12-01T18:53:57","slug":"elektronischer-rechnungsversand-widerspruch-auf-eine-negative-remadv-im-bereich-nn-nutzungsrechnung-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-widerspruch-auf-eine-negative-remadv-im-bereich-nn-nutzungsrechnung-strom\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Widerspruch auf eine negative REMADV im Bereich NN-Nutzungsrechnung-Strom"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84018"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84019,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84018\/revisions\/84019"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84020,"date":"2019-12-01T19:53:50","date_gmt":"2019-12-01T18:53:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84020"},"modified":"2019-12-01T19:53:50","modified_gmt":"2019-12-01T18:53:50","slug":"elektronischer-rechnungsversand-widerspruch-auf-eine-negative-remadv-beim-netzbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-widerspruch-auf-eine-negative-remadv-beim-netzbetreiber\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Widerspruch auf eine negative REMADV beim Netzbetreiber"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr NN-Rechnungen Strom besteht f\u00fcr den Netzbetreiber die M\u00f6glichkeit, einer negativen REMADV nach einer automatisierten Pr\u00fcfung elektronisch mittels einer COMDIS automatisiert zu widersprechen, allerdings nur, wenn die negative REMADV ausschlie\u00dflich einen oder mehrere der folgenden Nicht-Zahlungsgr\u00fcnde enth\u00e4lt. Die entsprechenden Begr\u00fcndungen f\u00fcr die Korrektheit der Rechnung werden ebenfalls der folgenden \u00dcbersicht entnommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Widerspruch-remadv.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-84021 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Widerspruch-remadv-1024x454.jpg\" alt=\"\" width=\"640\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Widerspruch-remadv-1024x454.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Widerspruch-remadv-300x133.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Widerspruch-remadv-768x341.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Widerspruch-remadv.jpg 1303w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wurde eine COMDIS automatisiert auf der Seite des Netzbetreibers erstellt und versendet, beh\u00e4lt die urspr\u00fcngliche Rechnung wieder ihre G\u00fcltigkeit und gilt als nicht abgelehnt.<\/p>\n<p>In der Anwendung erkennt man den Versand einer COMDIS in den \u00dcbersichten Ausgehende INVOICes und Eingehende Avise.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r NN-Rechnungen Strom besteht f&uuml;r den Netzbetreiber die M&ouml;glichkeit, einer negativen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> nach einer automatisierten Pr&uuml;fung elektronisch mittels einer COMDIS automatisiert zu widersprechen, allerdings nur, wenn die negative <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> ausschlie&szlig;lich einen oder mehrere der folgenden Nicht-Zahlungsgr&uuml;nde enth&auml;lt. Die entsprechenden Begr&uuml;ndungen f&uuml;r die Korrektheit der Rechnung werden ebenfalls der folgenden &Uuml;bersicht entnommen. Wurde eine COMDIS automatisiert [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84020"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84020"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84020\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84022,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84020\/revisions\/84022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84020"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84020"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84020"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84023,"date":"2019-12-01T19:53:43","date_gmt":"2019-12-01T18:53:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84023"},"modified":"2019-12-01T19:53:43","modified_gmt":"2019-12-01T18:53:43","slug":"elektronischer-rechnungsversand-comdis-in-der-uebersicht-ausgehender-invoices","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-comdis-in-der-uebersicht-ausgehender-invoices\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; COMDIS in der \u00dcbersicht ausgehender INVOICes"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht <em>Ausgehende INVOICes<\/em> wurde in der Hauptansicht erweitert um die Anzeige des Status W (Widerspruch, Format COMDIS)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/comdis1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84024\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/comdis1.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"210\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/comdis1.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/comdis1-300x104.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese Spalte kann die folgenden Werte annehmen:<\/p>\n<ul>\n<li>K (Keine COMDIS) Es wurde keine COMDIS erstellt \/ verschickt\n<\/li>\n<li>U (unvollst\u00e4ndig) Es k\u00f6nnen nicht alle Ablehnungsgr\u00fcnde aus der<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0negativen REMADV widerlegt werden. Es wird keine<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 COMDIS erstellt. Die negative REMADV beh\u00e4lt ihre<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 G\u00fcltigkeit. Es ist zu verfahren wie vor Mako 2020 bei<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Eingang einer negativen REMADV\n<\/li>\n<li>V (vollst\u00e4ndig) Es k\u00f6nnen alle Ablehnungsgr\u00fcnde aus der<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 negativen REMADV widerlegt werden. Die COMDIS<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wird erstellt und verschickt. Die urspr\u00fcngliche Rechnung<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0bleibt g\u00fcltig.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n<\/li>\n<li>A (abgelehnt) Die COMDIS wurde vom Marktpartner abgelehnt. Der <br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marktpartner pr\u00fcft die Rechnung erneut unter <br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ber\u00fccksichtigung der COMDIS, lehnt diese aber wieder<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Das weitere Vorgehen ist eine bilaterale Kl\u00e4rung.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht Ausgehende INVOICes wurde in der Hauptansicht erweitert um die Anzeige des Status W (Widerspruch, Format COMDIS) Diese Spalte kann die folgenden Werte annehmen: K (Keine COMDIS) Es wurde keine COMDIS erstellt \/ verschickt U (unvollst&auml;ndig) Es k&ouml;nnen nicht alle Ablehnungsgr&uuml;nde aus der&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;negativen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> widerlegt werden. Es wird keine&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; COMDIS erstellt. Die negative [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84023"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84023"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84023\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84026,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84023\/revisions\/84026"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84023"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84023"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84023"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84027,"date":"2019-12-01T19:53:39","date_gmt":"2019-12-01T18:53:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84027"},"modified":"2019-12-01T19:53:39","modified_gmt":"2019-12-01T18:53:39","slug":"elektronischer-rechnungsversand-comdis-in-der-uebersicht-eingehender-avise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-comdis-in-der-uebersicht-eingehender-avise\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; COMDIS in der \u00dcbersicht eingehender Avise"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht <em>Eingehende Avise<\/em> wurde in der Detailansicht erweitert um die Anzeige des Status W (Widerspruch, Format COMDIS).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/comdis2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84028\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/comdis2.jpg\" alt=\"\" width=\"607\" height=\"207\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/comdis2.jpg 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/comdis2-300x102.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese Spalte kann die folgenden Werte annehmen:<\/p>\n<ul>\n<li>K (Keine COMDIS) Es wurde keine COMDIS erstellt\/verschickt\n<\/li>\n<li>U (unvollst\u00e4ndig) Es k\u00f6nnen nicht alle Ablehnungsgr\u00fcnde aus der<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 negativen REMADV widerlegt werden. Es wird keine<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 COMDIS erstellt. Die negative REMADV beh\u00e4lt ihre<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 G\u00fcltigkeit. Es ist zu verfahren wie vor Mako 2020 bei<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Eingang einer negativen REMADV.\n<\/li>\n<li>V (vollst\u00e4ndig) Es k\u00f6nnen alle Ablehnungsgr\u00fcnde aus der<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 negativen REMADV widerlegt werden. Die COMDIS<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 wird erstellt und verschickt. Die urspr\u00fcngliche Rechnung<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 bleibt g\u00fcltig.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n<\/li>\n<li>A (abgelehnt) Die COMDIS wurde vom Marktpartner abgelehnt. Der <br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marktpartner pr\u00fcft die Rechnung erneut unter <br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ber\u00fccksichtigung der COMDIS, lehnt diese aber wieder<br \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Das weitere Vorgehen ist eine bilaterale Kl\u00e4rung.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht Eingehende Avise wurde in der Detailansicht erweitert um die Anzeige des Status W (Widerspruch, Format COMDIS). Diese Spalte kann die folgenden Werte annehmen: K (Keine COMDIS) Es wurde keine COMDIS erstellt\/verschickt U (unvollst&auml;ndig) Es k&ouml;nnen nicht alle Ablehnungsgr&uuml;nde aus der&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; negativen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> widerlegt werden. Es wird keine&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; COMDIS erstellt. Die negative <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> beh&auml;lt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84027"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84027"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84027\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84029,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84027\/revisions\/84029"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84027"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84027"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84027"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84030,"date":"2019-12-01T19:53:15","date_gmt":"2019-12-01T18:53:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84030"},"modified":"2019-12-01T19:53:15","modified_gmt":"2019-12-01T18:53:15","slug":"elektronischer-rechnungsversand-widerspruch-auf-eine-negative-remadv-beim-lieferanten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-widerspruch-auf-eine-negative-remadv-beim-lieferanten\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Widerspruch auf eine negative REMADV beim Lieferanten"},"content":{"rendered":"<p>Der Eingang einer COMDIS auf eine negative REMADV bewirkt auf der Seite des Lieferanten, dass die Rechnung in der Verbindlichkeitenverwaltung wieder auf Status U (ungepr\u00fcft) gesetzt wird, wobei alle Gr\u00fcnde, die zur Ablehnung der INVOIC f\u00fchrten weiter Bestand haben. Hinzu kommt noch der Ablehnungsgrund \u201eZ63 COMDIS wird abgelehnt\u201c. Es ist nun manuell zu pr\u00fcfen\/kl\u00e4ren, ob die COMDIS akzeptiert wird oder nicht.<\/p>\n<p>Im Falle der Akzeptanz der COMDIS ist die INVOIC manuell auf Status = P (gepr\u00fcft) zu setzen, sodass sie im n\u00e4chsten Zahllauf bezahlt werden kann.<\/p>\n<p>Wird die COMDIS nicht akzeptiert, ist die Rechnung auf Status = A (abgelehnt) zu setzen, sodass sie f\u00fcr diese INVOIC in der folgenden Nacht eine weitere negative REMADV erstellt und versendet wird, die dann automatisiert ausschlie\u00dflich den Ablehnungsgrund <em>Z63 COMDIS wird abgelehnt<\/em> enth\u00e4lt. Falls der Netzbetreiber auf die erneute REMADV nicht eine Korrektur der Rechnung ansto\u00dfen wird, ist eine bilaterale Kl\u00e4rung notwendig.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Eingang einer COMDIS auf eine negative <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/remadv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">REMADV<\/a> bewirkt auf der Seite des Lieferanten, dass die Rechnung in der Verbindlichkeitenverwaltung wieder auf Status U (ungepr&uuml;ft) gesetzt wird, wobei alle Gr&uuml;nde, die zur Ablehnung der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> f&uuml;hrten weiter Bestand haben. Hinzu kommt noch der Ablehnungsgrund &bdquo;Z63 COMDIS wird abgelehnt&ldquo;. Es ist nun manuell zu pr&uuml;fen\/kl&auml;ren, ob [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84030"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84030"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84030\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84031,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84030\/revisions\/84031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84030"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84030"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84030"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84036,"date":"2019-12-01T19:53:12","date_gmt":"2019-12-01T18:53:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84036"},"modified":"2019-12-01T19:53:12","modified_gmt":"2019-12-01T18:53:12","slug":"tabellenpflege-senden-lieferschein-lischein_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-senden-lieferschein-lischein_s\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Senden Lieferschein (LISCHEIN_S)"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozess <em>Senden Lieferschein (LISCHEIN_S) <\/em>bezieht sich nur auf die Sparte Strom.<\/p>\n<p>Der Lieferschein beinhaltet die Energiemengen und ggf. Leistungswerte des Rechnungszeitraums der Netznutzungsrechnung und wird in der Abrechnung automatisch vom dem Versand der INVOIC vom Netzbetreiber an den Lieferanten \u00fcbermittelt. Der Lieferant pr\u00fcft die enthaltenen Werte und best\u00e4tigt den Lieferschein oder lehnt diesen ab.<\/p>\n<p>Bei Erhalt einer Ablehnung pr\u00fcft der Netzbetreiber die Beanstandung manuell und nimmt dazu ggf. Kontakt mit dem Marktpartner auf. Die Bearbeitung der Ablehnung erfolgt dabei entweder innerhalb des Prozesses oder \u00fcber die \u201e\u00dcbersicht ausgehende Lieferscheine&#8220;.\u00a0Hier trifft der Sachbearbeiter entweder die Entscheidung zum Versand der Stornierung des Lieferscheins oder er entkr\u00e4ftet die Ablehnungsgr\u00fcnde des Lieferanten durch Versand eines Widerspruchs auf die Ablehnung.<\/p>\n<p>Die getroffene Entscheidung f\u00fchrt automatisch zum Versand der entsprechenden Nachricht im Prozess LISCHEIN_S. Eine zus\u00e4tzliche Bearbeitung innerhalb des Prozesses ist nicht erforderlich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Senden-Liferschein.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84037\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Senden-Liferschein.jpg\" alt=\"\" width=\"1629\" height=\"571\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Liferschein.jpg 1629w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Liferschein-300x105.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Liferschein-768x269.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Liferschein-1024x359.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1629px) 100vw, 1629px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozess Senden Lieferschein (LISCHEIN_S) bezieht sich nur auf die Sparte Strom. Der Lieferschein beinhaltet die Energiemengen und ggf. Leistungswerte des Rechnungszeitraums der Netznutzungsrechnung und wird in der Abrechnung automatisch vom dem Versand der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> vom Netzbetreiber an den Lieferanten &uuml;bermittelt. Der Lieferant pr&uuml;ft die enthaltenen Werte und best&auml;tigt den Lieferschein oder lehnt diesen ab. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84036"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84036\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84038,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84036\/revisions\/84038"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84036"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84036"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84039,"date":"2019-12-01T19:53:08","date_gmt":"2019-12-01T18:53:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84039"},"modified":"2019-12-01T19:53:08","modified_gmt":"2019-12-01T18:53:08","slug":"tabellenpflege-empfang-lieferschein-lischein_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-empfang-lieferschein-lischein_e\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Empfang Lieferschein (LISCHEIN_E)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess bezieht sich nur auf die Sparte Strom.<\/p>\n<p>Der Lieferant erh\u00e4lt vor jeder Netznutzungsrechnung einen Lieferschein, der die Energiemengen und ggf. Leistungswerte des Rechnungszeitraums der Abrechnung beinhaltet. Der Lieferant muss die erhaltenen Werte pr\u00fcfen und best\u00e4tigen bzw. ablehnen.<\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfung erfolgt automatisch.<\/p>\n<p>ACHTUNG: Die R\u00fcckmeldung muss sp\u00e4testens 2 WT nach Erhalt des Lieferscheins erfolgen, andernfalls gilt er als genehmigt.\u00a0<\/p>\n<p>Wurde der Lieferschein vom Lieferanten abgelehnt, erh\u00e4lt er anschlie\u00dfend vom Netzbetreiber entweder eine Stornierung des \u00fcbermittelten Lieferscheins oder einen Widerspruch auf seine Ablehnung. Beides erfordert keine Reaktion des Lieferanten mehr. Wurde der Ablehnung widersprochen, erstellt der Netzbetreiber anschlie\u00dfend die Netznutzungsrechnung basierend auf den Werten des Lieferscheins.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Empfang-Lieferschein-LISCHEIN_E.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84040\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Empfang-Lieferschein-LISCHEIN_E.jpg\" alt=\"\" width=\"1630\" height=\"761\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Lieferschein-LISCHEIN_E.jpg 1630w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Lieferschein-LISCHEIN_E-300x140.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Lieferschein-LISCHEIN_E-768x359.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Lieferschein-LISCHEIN_E-1024x478.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1630px) 100vw, 1630px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess bezieht sich nur auf die Sparte Strom. Der Lieferant erh&auml;lt vor jeder Netznutzungsrechnung einen Lieferschein, der die Energiemengen und ggf. Leistungswerte des Rechnungszeitraums der Abrechnung beinhaltet. Der Lieferant muss die erhaltenen Werte pr&uuml;fen und best&auml;tigen bzw. ablehnen. Die Pr&uuml;fung erfolgt automatisch. ACHTUNG: Die R&uuml;ckmeldung muss sp&auml;testens 2 WT nach Erhalt des Lieferscheins erfolgen, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84039"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84039"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84039\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84308,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84039\/revisions\/84308"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84039"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84039"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84039"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84042,"date":"2019-12-01T19:52:48","date_gmt":"2019-12-01T18:52:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84042"},"modified":"2019-12-01T19:52:48","modified_gmt":"2019-12-01T18:52:48","slug":"tabellenpflege-stammdatensynchronisation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-stammdatensynchronisation\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Stammdatensynchronisation"},"content":{"rendered":"<p>Ziel dieses Prozesses ist, dass ab einem genannten Zeitpunkt die Stammdaten einer Marktlokation bei allen beteiligten Marktpartnern (NB, LF und ggf. \u00dcNB) synchron vorliegen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ziel dieses Prozesses ist, dass ab einem genannten Zeitpunkt die Stammdaten einer Marktlokation bei allen beteiligten Marktpartnern (NB, LF und ggf. &Uuml;NB) synchron vorliegen. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84042"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84042"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84042\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84043,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84042\/revisions\/84043"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84042"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84042"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84042"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84044,"date":"2019-12-01T19:52:43","date_gmt":"2019-12-01T18:52:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84044"},"modified":"2019-12-01T19:52:43","modified_gmt":"2019-12-01T18:52:43","slug":"tabellenpflege-weiterleiten-stammdatensynchronisation-an-uenb-syn_wtlg_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-weiterleiten-stammdatensynchronisation-an-uenb-syn_wtlg_s\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Weiterleiten Stammdatensynchronisation an \u00dcNB (SYN_WTLG_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch als Subprozess innerhalb des Prozesses SYNCHRON_E erzeugt, wenn der Lieferant im Rahmen seiner Pr\u00fcfungen feststellt, dass die Aggregationsverantwortung der betreffenden Marktlokation beim \u00dcNB liegt.<\/p>\n<p>Der Lieferant leitet das urspr\u00fcnglich erhaltene Stammdatenpaket des Netzbetreibers sowie seine eigenen Daten zusammen in einer Nachricht an den \u00dcNB weiter. Diese Weiterleitung erfordert keine R\u00fcckmeldung vom \u00dcNB an den Lieferanten.\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> innerhalb des Prozesses SYNCHRON_E erzeugt, wenn der Lieferant im Rahmen seiner Pr&uuml;fungen feststellt, dass die Aggregationsverantwortung der betreffenden Marktlokation beim &Uuml;NB liegt. Der Lieferant leitet das urspr&uuml;nglich erhaltene Stammdatenpaket des Netzbetreibers sowie seine eigenen Daten zusammen in einer Nachricht an den &Uuml;NB weiter. Diese Weiterleitung erfordert keine R&uuml;ckmeldung vom [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84044"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84044"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84044\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84045,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84044\/revisions\/84045"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84044"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84044"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84044"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84049,"date":"2019-12-01T19:52:33","date_gmt":"2019-12-01T18:52:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84049"},"modified":"2019-12-01T19:52:33","modified_gmt":"2019-12-01T18:52:33","slug":"tabellenpflege-beginn-datenaggregation-durch-den-uenb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-beginn-datenaggregation-durch-den-uenb\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Beginn Datenaggregation durch den \u00dcNB"},"content":{"rendered":"<p>Mit Einf\u00fchrung der MaKo 2020 ist im Strom der \u00dcbertragungsnetzbetreiber (\u00dcNB) mit einer Frist von einem Monat zum n\u00e4chsten Monatsersten f\u00fcr die Bilanzierung von Marktlokationen mit intelligenten Messsystemen (iMS) verantwortlich. Wird eine Lieferstelle neu mit einem iMS ausgestattet, so ist die Aggregationsverantwortung vom Netzbetreiber auf den \u00dcNB zu \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Einf&uuml;hrung der MaKo 2020 ist im Strom der &Uuml;bertragungsnetzbetreiber (&Uuml;NB) mit einer Frist von einem Monat zum n&auml;chsten Monatsersten f&uuml;r die Bilanzierung von Marktlokationen mit intelligenten Messsystemen (iMS) verantwortlich. Wird eine Lieferstelle neu mit einem iMS ausgestattet, so ist die Aggregationsverantwortung vom Netzbetreiber auf den &Uuml;NB zu &uuml;bertragen. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84049"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84049\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84051,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84049\/revisions\/84051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84049"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84049"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84054,"date":"2019-12-01T19:51:57","date_gmt":"2019-12-01T18:51:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84054"},"modified":"2019-12-01T19:51:57","modified_gmt":"2019-12-01T18:51:57","slug":"tabellenpflege-empfang-beginn-aggregationsverantwortung-beg_aggr_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-empfang-beginn-aggregationsverantwortung-beg_aggr_e\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Empfang Beginn Aggregationsverantwortung (BEG_AGGR_E)"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen dieses Prozesses wird auf Lieferantenseite automatisch anhand der aktuellen Datenlage entschieden, ob die Nachricht an den \u00dcNB weitergeleitet werden muss. Au\u00dferdem werden die Daten des VNB um die eigenen Daten erg\u00e4nzt.<\/p>\n<p>Alle Daten zusammen werden entweder<\/p>\n<ul>\n<li>direkt an den Netzbetreiber zur\u00fcckgemeldet<\/li>\n<\/ul>\n<p>&#8211; oder &#8211;<\/p>\n<ul>\n<li>bei Aggregationsverantwortung des \u00dcNB zusammen mit dem erhaltenen Datenpaket des Netzbetreibers maschinell im Subprozess BEG_WTLG_S an den \u00dcNB weitergeleitet<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen dieses Prozesses wird auf Lieferantenseite automatisch anhand der aktuellen Datenlage entschieden, ob die Nachricht an den &Uuml;NB weitergeleitet werden muss. Au&szlig;erdem werden die Daten des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a> um die eigenen Daten erg&auml;nzt. Alle Daten zusammen werden entweder direkt an den Netzbetreiber zur&uuml;ckgemeldet &ndash; oder &ndash; bei Aggregationsverantwortung des &Uuml;NB zusammen mit dem erhaltenen Datenpaket [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84054"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84054\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84056,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84054\/revisions\/84056"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84057,"date":"2019-12-01T19:51:43","date_gmt":"2019-12-01T18:51:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84057"},"modified":"2019-12-01T19:51:43","modified_gmt":"2019-12-01T18:51:43","slug":"tabellenpflege-weiterleiten-beginn-aggregationsverantwortung-an-uenb-beg_wtlg_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-weiterleiten-beginn-aggregationsverantwortung-an-uenb-beg_wtlg_s\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Weiterleiten Beginn Aggregationsverantwortung an \u00dcNB (BEG_WTLG_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch als Subprozess innerhalb des Prozesses BEG_AGGR_E erzeugt, wenn der Lieferant im Rahmen seiner Pr\u00fcfungen feststellt, dass die Aggregationsverantwortung der betreffenden Marktlokation beim \u00dcNB liegt.<\/p>\n<p>Der Lieferant leitet das urspr\u00fcnglich erhaltene Stammdatenpaket des Netzbetreibers sowie seine eigenen Daten zusammen in einer Nachricht an den \u00dcNB weiter. Diese Weiterleitung erfordert keine R\u00fcckmeldung vom \u00dcNB an den Lieferanten.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> innerhalb des Prozesses BEG_AGGR_E erzeugt, wenn der Lieferant im Rahmen seiner Pr&uuml;fungen feststellt, dass die Aggregationsverantwortung der betreffenden Marktlokation beim &Uuml;NB liegt. Der Lieferant leitet das urspr&uuml;nglich erhaltene Stammdatenpaket des Netzbetreibers sowie seine eigenen Daten zusammen in einer Nachricht an den &Uuml;NB weiter. Diese Weiterleitung erfordert keine R&uuml;ckmeldung vom [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84057"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84057"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84057\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84058,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84057\/revisions\/84058"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84057"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84057"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84057"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84059,"date":"2019-12-01T19:51:32","date_gmt":"2019-12-01T18:51:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84059"},"modified":"2019-12-01T19:51:32","modified_gmt":"2019-12-01T18:51:32","slug":"tabellenpflege-empfang-antwort-uenb-auf-beginn-aggregationsverantwortung-beg_antw_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-empfang-antwort-uenb-auf-beginn-aggregationsverantwortung-beg_antw_e\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Empfang Antwort \u00dcNB auf Beginn Aggregationsverantwortung (BEG_ANTW_E)"},"content":{"rendered":"<p>Der Netzbetreiber erh\u00e4lt eine R\u00fcckmeldung des \u00dcNB, sofern dieser f\u00fcr die Aggregation der betreffenden Malo verantwortlich ist. Die eingehende Antwort erzeugt auf Netzseite den Prozess BEG_ANTW_E.<\/p>\n<p>Handelt es sich bei der Antwort des \u00dcNB um eine Ablehnung (z.B. Bilanzierungsgebiet nicht g\u00fcltig, \u2026) muss der Netzbetreiber den Sachverhalt pr\u00fcfen und ggf. einen neuen Prozess zur Aggregations\u00fcbertragung an den \u00dcNB ausl\u00f6sen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Netzbetreiber erh&auml;lt eine R&uuml;ckmeldung des &Uuml;NB, sofern dieser f&uuml;r die Aggregation der betreffenden Malo verantwortlich ist. Die eingehende Antwort erzeugt auf Netzseite den Prozess BEG_ANTW_E. Handelt es sich bei der Antwort des &Uuml;NB um eine Ablehnung (z.B. Bilanzierungsgebiet nicht g&uuml;ltig, &hellip;) muss der Netzbetreiber den Sachverhalt pr&uuml;fen und ggf. einen neuen Prozess zur Aggregations&uuml;bertragung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84059"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84059"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84059\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84060,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84059\/revisions\/84060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84059"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84059"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84059"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84061,"date":"2019-12-01T19:51:20","date_gmt":"2019-12-01T18:51:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84061"},"modified":"2019-12-01T19:51:20","modified_gmt":"2019-12-01T18:51:20","slug":"tabellenpflege-beendigung-datenaggregation-durch-den-uenb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-beendigung-datenaggregation-durch-den-uenb\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Beendigung Datenaggregation durch den \u00dcNB"},"content":{"rendered":"<p>Liegt dem Netzbetreiber eine \u00c4nderung der Aggregationsverantwortung einer iMS-gemessenen Marktlokation vor (z.B. durch Stilllegung oder wenn die Lieferstelle nicht mehr vollst\u00e4ndig \u00fcber iMS gemessen wird), so leitet er nach entsprechendem Stammdatenaustausch mit LF und MSB die Beendigung der Aggregationszuordnung beim \u00dcNB ein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Liegt dem Netzbetreiber eine &Auml;nderung der Aggregationsverantwortung einer iMS-gemessenen Marktlokation vor (z.B. durch Stilllegung oder wenn die Lieferstelle nicht mehr vollst&auml;ndig &uuml;ber iMS gemessen wird), so leitet er nach entsprechendem Stammdatenaustausch mit LF und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> die Beendigung der Aggregationszuordnung beim &Uuml;NB ein.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84061"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84062,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84061\/revisions\/84062"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84068,"date":"2019-12-01T19:51:08","date_gmt":"2019-12-01T18:51:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84068"},"modified":"2019-12-01T19:51:08","modified_gmt":"2019-12-01T18:51:08","slug":"tabellenpflege-senden-ende-aggregationsverantwortung-uenb-an-lieferant-end_aggr_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-senden-ende-aggregationsverantwortung-uenb-an-lieferant-end_aggr_s\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Senden Ende Aggregationsverantwortung \u00dcNB an Lieferant (END_AGGR_S)"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozess <em>Ende Aggregationsverantwortung<\/em> wird beim Netzbetreiber automatisch initiiert, nachdem zuvor eine entsprechende Stammdaten\u00e4nderung bzgl. \u00c4nderung der Aggregationsverantwortung gegen\u00fcber LF und MSB durchgef\u00fchrt wurde.<\/p>\n<p>In diesem Prozess informiert der Netzbetreiber den Lieferanten \u00fcber die Beendigung der Aggregationsverantwortung durch den \u00dcNB.<\/p>\n<p>Erh\u00e4lt der Netzbetreiber eine R\u00fcckantwort vom Lieferanten statt vom \u00dcNB, so bedeutet dies, dass der Lieferant laut seiner eigenen Datenlage keine Aggregationsverantwortung beim \u00dcNB sieht und deshalb auch die Nachricht nicht an diesen weitergeleitet hat. In dem Fall muss der Sachverhalt manuell mit allen Beteiligten gekl\u00e4rt werden.\u00a0<\/p>\n<p>Wurde die Nachricht jedoch vom LF an den \u00dcNB weitergeleitet, antwortet der \u00dcNB dem Netzbetreiber in dem gesonderten Prozess (END_ANTW_E).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozess Ende Aggregationsverantwortung wird beim Netzbetreiber automatisch initiiert, nachdem zuvor eine entsprechende Stammdaten&auml;nderung bzgl. &Auml;nderung der Aggregationsverantwortung gegen&uuml;ber LF und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> durchgef&uuml;hrt wurde. In diesem Prozess informiert der Netzbetreiber den Lieferanten &uuml;ber die Beendigung der Aggregationsverantwortung durch den &Uuml;NB. Erh&auml;lt der Netzbetreiber eine R&uuml;ckantwort vom Lieferanten statt vom &Uuml;NB, so bedeutet dies, dass der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84068"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84068"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84068\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84069,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84068\/revisions\/84069"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84068"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84070,"date":"2019-12-01T19:50:57","date_gmt":"2019-12-01T18:50:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84070"},"modified":"2019-12-01T19:50:57","modified_gmt":"2019-12-01T18:50:57","slug":"tabellenpflege-empfang-ende-aggregationsverantwortung-end_aggr_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-empfang-ende-aggregationsverantwortung-end_aggr_e\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Empfang Ende Aggregationsverantwortung (END_AGGR_E)"},"content":{"rendered":"<p>Erh\u00e4lt der Lieferant vom Netzbetreiber eine Beendigung der Aggregationsverantwortung durch den \u00dcNB, so wird automatisiert anhand der aktuellen Datenlage gepr\u00fcft, ob die Nachricht an den \u00dcNB weiterleitet wird oder ob eine R\u00fcckmeldung an den Netzbetreiber zu senden ist. F\u00fcr eine Weiterleitung an den \u00dcNB wird automatisch der Subprozess END_WTLG_S gestartet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erh&auml;lt der Lieferant vom Netzbetreiber eine Beendigung der Aggregationsverantwortung durch den &Uuml;NB, so wird automatisiert anhand der aktuellen Datenlage gepr&uuml;ft, ob die Nachricht an den &Uuml;NB weiterleitet wird oder ob eine R&uuml;ckmeldung an den Netzbetreiber zu senden ist. F&uuml;r eine Weiterleitung an den &Uuml;NB wird automatisch der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> END_WTLG_S gestartet.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84070"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84070\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84071,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84070\/revisions\/84071"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84070"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84070"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84070"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84072,"date":"2019-12-01T19:50:45","date_gmt":"2019-12-01T18:50:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84072"},"modified":"2019-12-01T19:50:45","modified_gmt":"2019-12-01T18:50:45","slug":"tabellenpflege-weiterleiten-ende-aggregationsverantw-an-uenb-end_wtlg_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-weiterleiten-ende-aggregationsverantw-an-uenb-end_wtlg_s\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Weiterleiten Ende Aggregationsverantw. an \u00dcNB (END_WTLG_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch als Subprozess innerhalb des Prozesses END_AGGR_E erzeugt, wenn der Lieferant im Rahmen seiner Pr\u00fcfungen feststellt, dass die Aggregationsverantwortung der betreffenden Marktlokation beim \u00dcNB liegt.<\/p>\n<p>Der Lieferant leitet die urspr\u00fcnglich erhaltene Nachricht des Netzbetreibers an den \u00dcNB weiter. Die Weiterleitung erfordert keine R\u00fcckmeldung vom \u00dcNB an den Lieferanten.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> innerhalb des Prozesses END_AGGR_E erzeugt, wenn der Lieferant im Rahmen seiner Pr&uuml;fungen feststellt, dass die Aggregationsverantwortung der betreffenden Marktlokation beim &Uuml;NB liegt. Der Lieferant leitet die urspr&uuml;nglich erhaltene Nachricht des Netzbetreibers an den &Uuml;NB weiter. Die Weiterleitung erfordert keine R&uuml;ckmeldung vom &Uuml;NB an den Lieferanten.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84072"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84072"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84072\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84073,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84072\/revisions\/84073"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84072"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84072"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84072"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84074,"date":"2019-12-01T19:50:29","date_gmt":"2019-12-01T18:50:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84074"},"modified":"2019-12-01T19:50:29","modified_gmt":"2019-12-01T18:50:29","slug":"tabellenpflege-empfang-antwort-uenb-auf-ende-aggregationsverantwortung-end_antw_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-empfang-antwort-uenb-auf-ende-aggregationsverantwortung-end_antw_e\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Empfang Antwort \u00dcNB auf Ende Aggregationsverantwortung (END_ANTW_E)"},"content":{"rendered":"<p>Der \u00dcNB best\u00e4tigt dem Netzbetreiber in seiner R\u00fcckmeldung, dass er die betreffende Marktlokation aus seiner Aggregationsverantwortung herausgenommen hat. Die eingehende Antwort erzeugt auf Netzseite den Prozess END_ANTW_E.<\/p>\n<p>Eine Ablehnung durch den \u00dcNB ist nicht vorgesehen. St\u00f6rf\u00e4lle sind laut Prozessbeschreibung bilateral zu kl\u00e4ren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der &Uuml;NB best&auml;tigt dem Netzbetreiber in seiner R&uuml;ckmeldung, dass er die betreffende Marktlokation aus seiner Aggregationsverantwortung herausgenommen hat. Die eingehende Antwort erzeugt auf Netzseite den Prozess END_ANTW_E. Eine Ablehnung durch den &Uuml;NB ist nicht vorgesehen. St&ouml;rf&auml;lle sind laut Prozessbeschreibung bilateral zu kl&auml;ren.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84074"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84074"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84074\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84075,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84074\/revisions\/84075"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84074"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84074"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84074"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84076,"date":"2019-12-01T19:50:16","date_gmt":"2019-12-01T18:50:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84076"},"modified":"2019-12-01T19:50:16","modified_gmt":"2019-12-01T18:50:16","slug":"tabellenpflege-berechnungsformel-senden-beformel_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-berechnungsformel-senden-beformel_s\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Berechnungsformel Senden (BEFORMEL_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess bezieht sich nur auf die Sparte <em>Strom<\/em>.<\/p>\n<p>Die Berechnungsformel beinhaltet die mathematische Beschreibung des Lokationsb\u00fcndels einer komplexen Lieferstelle mit den IDs der Markt- bzw. Messlokationen, der Lieferrichtung der Marktlokation, den Lieferrichtungen der Messlokationen, dem G\u00fcltigkeitszeitraum der Berechnungsformel und ggf. den Verlustfaktoren f\u00fcr Leitung und Trafo. Ist die Berechnungsformel zu kompliziert, um im Rahmen der Marktkommunikation mitgeteilt zu werden, kann sie bilateral ausgetauscht werden.<\/p>\n<p>Mit diesem Prozess sendet der Netzbetreiber die Berechnungsformel an alle zust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber der Messlokationen im Lokationsb\u00fcndel. Diese pr\u00fcfen die enthaltenen Werte gegen den eigenen Datenbestand und best\u00e4tigen oder lehnen die Berechnungsformel ab (siehe Prozess <em>Berechnungsformel Empfang<\/em>).<\/p>\n<p>Bei Erhalt einer Ablehnung hat der Netzbetreiber die M\u00f6glichkeit, wenn die Ablehnung als Ursache asynchrone Stammdaten hat, dies mit Hilfe des Prozesses <em>Stammdatensynchronisation<\/em> zu korrigieren, um danach die Berechnungsformel erneut zu versenden. Ansonsten besteht immer die M\u00f6glichkeit f\u00fcr eine bilaterale Kl\u00e4rung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess bezieht sich nur auf die Sparte Strom. Die Berechnungsformel beinhaltet die mathematische Beschreibung des Lokationsb&uuml;ndels einer komplexen Lieferstelle mit den IDs der Markt- bzw. Messlokationen, der Lieferrichtung der Marktlokation, den Lieferrichtungen der Messlokationen, dem G&uuml;ltigkeitszeitraum der Berechnungsformel und ggf. den Verlustfaktoren f&uuml;r Leitung und Trafo. Ist die Berechnungsformel zu kompliziert, um im Rahmen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84076"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84076\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84077,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84076\/revisions\/84077"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84076"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84076"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84078,"date":"2019-12-01T19:50:01","date_gmt":"2019-12-01T18:50:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84078"},"modified":"2019-12-01T19:50:01","modified_gmt":"2019-12-01T18:50:01","slug":"tabellenpflege-berechnungsformel-empfangen-beformel_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-berechnungsformel-empfangen-beformel_e\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Berechnungsformel Empfangen (BEFORMEL_E)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess bezieht sich nur auf die Sparte <em>Strom<\/em>.<\/p>\n<p>Nach Erhalt der Berechnungsformel durch den Messstellenbetreiber, werden folgende Pr\u00fcfungen gegen den aktuellen Datenbestand automatisch durchgef\u00fchrt:<\/p>\n<ul>\n<li>Ist die Lieferrichtung der Marktlokation richtig?<\/li>\n<li>Ist das G\u00fcltig ab-Datum der Formel identisch mit dem Datum der Struktur\u00e4nderung des Lokationsb\u00fcndels?<\/li>\n<li>Handelt es sich um eine komplexe Lieferstelle?<\/li>\n<li>Ist die Anzahl der Messlokationen richtig?<\/li>\n<li>Sind die IDs der Messlokationen richtig?<\/li>\n<li>Wird \u00fcber die Berechnungsformel eine Ver\u00e4nderung des beim MSB bereits vorhandenen Leitungs- oder Trafoverlustes mitgeteilt?<\/li>\n<li>Sind alle notwendigen Formelformatparameter enthalten?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sind die Daten des Lokationsb\u00fcndels nicht aktuell oder wurden falsche Daten mitgeteilt, fallen die Pr\u00fcfungen durch, die Formel wird vom MSB verworfen und abgelehnt. Der Netzbetreiber wird \u00fcber die Ablehnung mit einer automatisch generierten Nachricht informiert. Diese beinhaltet den Ablehnungsgrund.<\/p>\n<p>Sind die Pr\u00fcfungen positiv verlaufen, wird die Formel akzeptiert und in <strong>lima<\/strong> gespeichert. Eine Nachricht mit der Zustimmung der Berechnungsformel wird automatisch generiert und dem Netzbetreiber gesendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess bezieht sich nur auf die Sparte Strom. Nach Erhalt der Berechnungsformel durch den Messstellenbetreiber, werden folgende Pr&uuml;fungen gegen den aktuellen Datenbestand automatisch durchgef&uuml;hrt: Ist die Lieferrichtung der Marktlokation richtig? Ist das G&uuml;ltig ab-Datum der Formel identisch mit dem Datum der Struktur&auml;nderung des Lokationsb&uuml;ndels? Handelt es sich um eine komplexe Lieferstelle? Ist die Anzahl [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84078"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84079,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84078\/revisions\/84079"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84082,"date":"2019-12-01T19:49:53","date_gmt":"2019-12-01T18:49:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84082"},"modified":"2019-12-01T19:49:53","modified_gmt":"2019-12-01T18:49:53","slug":"sonderarbeiten-fehlerkategorien-fuer-interaktive-fehlerbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-fehlerkategorien-fuer-interaktive-fehlerbearbeitung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Fehlerkategorien f\u00fcr interaktive Fehlerbearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr eine vereinfachte interaktive Fehlerbearbeitung von den Ausgabelisten aus der Abrechnung\/Abgrenzung, kann zu den Kategorien ein Status hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Der Status wird auf die Meldung \u00fcbernommen, sobald die Kategorie f\u00fcr die jeweilige Meldung ausgew\u00e4hlt wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r eine vereinfachte interaktive Fehlerbearbeitung von den Ausgabelisten aus der Abrechnung\/Abgrenzung, kann zu den Kategorien ein Status hinterlegt werden. Der Status wird auf die Meldung &uuml;bernommen, sobald die Kategorie f&uuml;r die jeweilige Meldung ausgew&auml;hlt wird.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84082"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84082"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84082\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84083,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84082\/revisions\/84083"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84082"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84082"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84082"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83968,"date":"2019-12-01T19:36:13","date_gmt":"2019-12-01T18:36:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83968"},"modified":"2019-12-01T19:36:13","modified_gmt":"2019-12-01T18:36:13","slug":"kundeninformationssystem-zuordnung-stromsteuerfreier-mengen-vorgang-64","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zuordnung-stromsteuerfreier-mengen-vorgang-64\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Zuordnung stromsteuerfreier Mengen (Vorgang 64)"},"content":{"rendered":"<p>Die Auswertung der Stromsteuer f\u00fcr das Hauptzollamt verlangt f\u00fcr Daten die Angabe stromsteuerbefreiter Mengen, zum Beispiel auf Basis der \u00a7\u00a7 9.1.3 a und 9.1.3 b StromStG f\u00fcr Blockheizkraftwerke mit Belieferung im r\u00e4umlichen Zusammenhang. Die Abrechnung gegen\u00fcber dem Kunden ist davon nicht betroffen. Der Kunde zahlt normal anteilig Stromsteuer, es werden nur hinterher dieser Verbrauchsmenge steuerfreie Mengen zugeordnet, die gegen\u00fcber dem Hauptzollamt ausgewiesen werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>\u00dcber den KIS-Vorgang 64 <em>Zuordnung stromsteuerfreier Mengen<\/em> k\u00f6nnen steuerfreie Mengen auf Ebene der Marktlokation und des Zeitraums angegeben werden. Die hier zugeordneten Mengen werden dann in der entsprechenden Ausgabe der Stromsteuerauswertung f\u00fcr das Hauptzollamt ber\u00fccksichtigt. Dabei wird die der Stromsteuer unterliegende Menge um die stromsteuerbefreite Menge verringert und auch der Stromsteuerbetrag entsprechend reduziert. Die stromsteuerbefreite Menge wird in einer separaten Spalte ausgegeben. Dazu muss eine entsprechende steuerliche Bewertung f\u00fcr die Befreiung erfasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg64_1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83969\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg64_1.jpg\" alt=\"\" width=\"1295\" height=\"294\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_1.jpg 1295w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_1-300x68.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_1-768x174.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_1-1024x232.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1295px) 100vw, 1295px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><span lang=\"EN-US\"><em>Abb.:<\/em> <em>\u00dcbersicht der abgerechneten Zeitscheiben und Mengen f\u00fcr eine Marktlokation sowie die ggf. zugeordneten stromsteuerfreien Mengen<\/em><\/span><\/p>\n<p>Die Auflistung zeigt den Von- und Bis-Zeitraum einer Abrechnungszeitscheibe, sowie den zugeh\u00f6rigen Verbrauch. Dazu wird ggf. die stromsteuerfreie Menge, eine Zuordnung zu einem BHKW, sowie die steuerliche Bewertung f\u00fcr die Befreiung aufgelistet. F\u00fcr jedes Jahr wird eine zudem eine Zeile mit den kumulierten Mengen angegeben.<\/p>\n<p>Die Erfassung von Mengen erfolgt \u00fcber die Option \u201a2\u2018=\u00c4ndern auf einer Zeitscheibe oder auf einer Zeile mit der Jahressumme. Im ersten Fall lassen sich Daten f\u00fcr die genaue Zeitscheibe erfassen. Im zweiten Fall w\u00fcrde die erfasste stromsteuerfreie Menge verbrauchsgewichtet und auf ganze kWh gerundet auf alle Zeitscheiben des Jahres aufgeteilt. F\u00fcr die Zuordnung zu einem BHKW bzw. die steuerliche Bewertung f\u00fcr die Befreiung, kann oberhalb der Auflistung (siehe Abbildung oben) eine Vorbelegung erfasst werden, die dann bei der Pflege der einzelnen Mengen gegriffen wird. D.h. wenn man mehreren einzelnen Zeitscheiben steuerfreie Mengen zuordnen m\u00f6chte, die alle denselben Bedingungen unterliegen, kann man die BHKW-Zuordnung und die steuerliche Bewertung einmalig als Vorbelegung erfassen und braucht hinterher nur jeweils die Mengen eintragen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg64_2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83971\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg64_2.jpg\" alt=\"\" width=\"914\" height=\"472\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_2.jpg 914w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_2-300x155.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_2-768x397.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 914px) 100vw, 914px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Erfassung der stromsteuerfreien Menge f\u00fcr eine Zeitscheibe<\/span><\/em><\/p>\n<p>In der Erfassungsmaske f\u00fcr die steuerfreie Menge hat man die Wahl, eine konkrete Mengen anzugeben oder einen Prozentsatz, der angibt, welcher Anteil des angefallenen Verbrauches als stromsteuerbefreit gewertet werden soll. Im letzteren Fall ermittelt das System die stromsteuerbefreite Menge auf Basis des angefallenen Verbrauches und der Prozentangabe selber, wobei auf volle kWh gerundet wird. Zus\u00e4tzlich m\u00fcssen eine Zuordnung zu einem BHKW sowie eine Angabe zur steuerlichen Bewertung angegeben werden.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201a4\u2018=L\u00f6schen kann eine Zuordnung einer stromsteuerbefreiten Menge wieder aufgehoben werden. Auch diese Option kann sowohl auf einer einzelnen Zeitscheibe als auch auf einer kumulierten Jahreszeile angewandt werden. Das L\u00f6schen der Zuordnung muss in einem Fenster per Funktionstaste 23 oder Anw\u00e4hlen des entsprechenden Buttons noch einmal best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg64_3-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83972\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg64_3-1.png\" alt=\"\" width=\"843\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_3-1.png 843w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_3-1-300x181.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vg64_3-1-768x463.png 768w\" sizes=\"(max-width: 843px) 100vw, 843px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Best\u00e4tigungsfenster beim L\u00f6schen einer zugeordneten stromsteuerfreien Menge f\u00fcr eine Zeitscheibe<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Auswertung der Stromsteuer f&uuml;r das Hauptzollamt verlangt f&uuml;r Daten die Angabe stromsteuerbefreiter Mengen, zum Beispiel auf Basis der &sect;&sect; 9.1.3 a und 9.1.3 b StromStG f&uuml;r Blockheizkraftwerke mit Belieferung im r&auml;umlichen Zusammenhang. Die Abrechnung gegen&uuml;ber dem Kunden ist davon nicht betroffen. Der Kunde zahlt normal anteilig Stromsteuer, es werden nur hinterher dieser Verbrauchsmenge steuerfreie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83968"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83968"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83968\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83973,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83968\/revisions\/83973"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83968"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83968"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83968"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84052,"date":"2019-11-25T12:09:12","date_gmt":"2019-11-25T11:09:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84052"},"modified":"2019-12-01T19:52:09","modified_gmt":"2019-12-01T18:52:09","slug":"tabellenpflege-senden-beginn-aggregationsverantwortung-uenb-an-lieferant-beg_aggr_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-senden-beginn-aggregationsverantwortung-uenb-an-lieferant-beg_aggr_s\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Senden Beginn Aggregationsverantwortung \u00dcNB an Lieferant (BEG_AGGR_S)"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozess <em>Beginn Aggregationsverantwortung<\/em> wird beim Netzbetreiber automatisch initiiert, nachdem eine Stammdaten\u00e4nderung bzgl. \u00c4nderung der Aggregationsverantwortung gegen\u00fcber LF und MSB durchgef\u00fchrt wurde.<\/p>\n<p>In diesem Prozess sendet der Netzbetreiber dem Lieferanten die \u00dcbertragung der Aggregationsverantwortung inklusive aller bilanzierungsrelevanten Stammdaten, sowie dar\u00fcber hinaus die f\u00fcr den \u00dcNB prozessual erforderlichen Stammdaten.<\/p>\n<p>Die Antwort auf den Beginn der Aggregationsverantwortung erh\u00e4lt der Netzbetreiber entweder vom Lieferanten innerhalb des Prozesses BEG_AGGR_S oder vom \u00dcbertragungsnetzbetreiber (\u00dcNB) in einem gesonderten Prozess (BEG_ANTW_E).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozess Beginn Aggregationsverantwortung wird beim Netzbetreiber automatisch initiiert, nachdem eine Stammdaten&auml;nderung bzgl. &Auml;nderung der Aggregationsverantwortung gegen&uuml;ber LF und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> durchgef&uuml;hrt wurde. In diesem Prozess sendet der Netzbetreiber dem Lieferanten die &Uuml;bertragung der Aggregationsverantwortung inklusive aller bilanzierungsrelevanten Stammdaten, sowie dar&uuml;ber hinaus die f&uuml;r den &Uuml;NB prozessual erforderlichen Stammdaten. Die Antwort auf den Beginn der Aggregationsverantwortung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84052"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84052"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84052\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84053,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84052\/revisions\/84053"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84052"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84052"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84052"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":84046,"date":"2019-11-25T11:26:50","date_gmt":"2019-11-25T10:26:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=84046"},"modified":"2019-12-01T19:52:38","modified_gmt":"2019-12-01T18:52:38","slug":"tabellenpflege-empfang-antwort-uenb-auf-stammdatensynchr-syn_antw_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-empfang-antwort-uenb-auf-stammdatensynchr-syn_antw_e\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Empfang Antwort \u00dcNB auf Stammdatensynchr. (SYN_ANTW_E)"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen einer Stammdatensynchronisation erh\u00e4lt der Netzbetreiber eine R\u00fcckmeldung des \u00dcNB, sofern dieser f\u00fcr die Aggregation der betreffenden Malo verantwortlich ist. Die eingehende Antwort erzeugt auf Netzseite den Prozess SYN_ANTW_E.<\/p>\n<p>Handelt es sich bei der Antwort des \u00dcNB um eine Ablehnung (z.B. Bilanzierungsgebiet nicht g\u00fcltig, \u2026) muss der Netzbetreiber den Sachverhalt pr\u00fcfen und ggf. eine neue Stammdatensynchronisation ausl\u00f6sen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen einer Stammdatensynchronisation erh&auml;lt der Netzbetreiber eine R&uuml;ckmeldung des &Uuml;NB, sofern dieser f&uuml;r die Aggregation der betreffenden Malo verantwortlich ist. Die eingehende Antwort erzeugt auf Netzseite den Prozess SYN_ANTW_E. Handelt es sich bei der Antwort des &Uuml;NB um eine Ablehnung (z.B. Bilanzierungsgebiet nicht g&uuml;ltig, &hellip;) muss der Netzbetreiber den Sachverhalt pr&uuml;fen und ggf. eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84046"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84046"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84046\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84047,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84046\/revisions\/84047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=84046"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=84046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83986,"date":"2019-11-22T09:33:16","date_gmt":"2019-11-22T08:33:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83986"},"modified":"2019-12-01T19:55:51","modified_gmt":"2019-12-01T18:55:51","slug":"elektronischer-rechnungsversand-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-allgemeines\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen der\u00a0 Marktkommunikation 2020 (MaKo 2020) werden die Netznutzungsrechnungen Strom nicht mehr gleichartig erstellt und verarbeitet wie die Netznutzungsrechnungen Gas, deren Erstellung und Verarbeitung unver\u00e4ndert bleibt.<\/p>\n<p>F\u00fcr die NN-Nutzungsrechnung-Strom wurde aus dem bisherigen bekannten Zyklus einer NN-Nutzungsrechnung<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/elRVallg.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83987\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/elRVallg.png\" alt=\"\" width=\"1040\" height=\"635\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elRVallg.png 1040w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elRVallg-300x183.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elRVallg-768x469.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elRVallg-1024x625.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>der erste Schritt f\u00fcr den Versand der Messwerte, Verbr\u00e4uche und Lastg\u00e4nge (MSCONS) herausgel\u00f6st und zu einem vorgeschalteten Zyklus Lieferschein ausgebaut. Erst wenn der Lieferschein positiv beantwortet ist, kann der Zyklus der Netznutzungsrechnung mit dem zweiten Schritt fortgesetzt werden. Diese \u00c4nderung wird im Kapitel <em>Lieferschein NN-Nutzungsrechnung-Strom <\/em>beschrieben<em>.\n<p><\/em><\/li>\n<li>der Schritt Zahlungsablehnung erweitert um die M\u00f6glichkeit, der Zahlungsablehnung elektronisch mittels des neuen Formates COMDIS zu widersprechen. Diese \u00c4nderung wird im Kapitel <em>Widerspruch auf eine negative REMADV im Bereich NN-Nutzungsrechnung-Strom<\/em> beschrieben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen der&nbsp; Marktkommunikation 2020 (MaKo 2020) werden die Netznutzungsrechnungen Strom nicht mehr gleichartig erstellt und verarbeitet wie die Netznutzungsrechnungen Gas, deren Erstellung und Verarbeitung unver&auml;ndert bleibt. F&uuml;r die NN-Nutzungsrechnung-Strom wurde aus dem bisherigen bekannten Zyklus einer NN-Nutzungsrechnung der erste Schritt f&uuml;r den Versand der Messwerte, Verbr&auml;uche und Lastg&auml;nge (MSCONS) herausgel&ouml;st und zu einem vorgeschalteten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83986"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83986"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83986\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83988,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83986\/revisions\/83988"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83986"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83986"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83986"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83984,"date":"2019-11-22T09:28:07","date_gmt":"2019-11-22T08:28:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83984"},"modified":"2019-12-01T19:55:56","modified_gmt":"2019-12-01T18:55:56","slug":"elektronischer-rechnungsversand-nn-rechnung-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-rechnungsversand-nn-rechnung-strom\/","title":{"rendered":"Elektronischer Rechnungsversand &#8211; NN-Rechnung Strom"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[258],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83984"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83984"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83984\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83985,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83984\/revisions\/83985"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83984"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83984"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83984"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83695,"date":"2019-07-24T19:21:00","date_gmt":"2019-07-24T17:21:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83695"},"modified":"2019-11-20T10:39:58","modified_gmt":"2019-11-20T09:39:58","slug":"kundeninformationssystem-ansprache-des-kunden-in-der-du-form","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansprache-des-kunden-in-der-du-form\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Ansprache des Kunden in der Du-Form"},"content":{"rendered":"<p>Die Ansprache eines Kunden mit seinem Vornamen bedingt eine entsprechende Anpassung in s\u00e4mtlicher Kundenkommunikation.<\/p>\n<p>Falls Sie diese Funktion nutzen m\u00f6chten, ist es daher <strong>nicht<\/strong> ausreichend, nur das Feld mit der neuen Belegung zu versehen. Es muss <strong>s\u00e4mtliche<\/strong> Kundenkommunikation gepr\u00fcft und ggf. angepasst werden.<\/p>\n<p><a name=\"_Toc12547215\"><\/a><strong>Anredekennzeichentabelle und Kundendaten<\/strong><\/p>\n<p>In der Anredekennzeichentabelle k\u00f6nnen Anredekennzeichen definiert werden, die die Ansprache des Kunden mit dessen Vornamen erm\u00f6glicht.<\/p>\n<p>Hierf\u00fcr wird in das Feld \u201eName an Anredetext anh\u00e4ngen\u201c die Auswahl \u201eVorname anh\u00e4ngen\u201c (V) eingegeben.<\/p>\n<p>Info zur Datenauswertung: Das Feld PANRAN in der Tabelle VASA35PF hat damit drei Auspr\u00e4gungen:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201aN\u2018 keinen weiteren Text an die Anrede anh\u00e4ngen<\/li>\n<li>\u201aJ\u2018 Nachnamen anh\u00e4ngen<\/li>\n<li>\u201aV\u2018 Vornamen anh\u00e4ngen<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83696\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1382\" height=\"938\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-1.jpg 1382w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-1-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-1-768x521.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-1-1024x695.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1382px) 100vw, 1382px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die so erstellten Anredekennzeichen k\u00f6nnen wie gewohnt in der Kundenstammpflege hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Die aufbereitete Anrede wird als Vorschau angezeigt, wenn in einem der Adressfelder die Auswahlhilfe (F4) genutzt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83697\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1382\" height=\"942\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-2.jpg 1382w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-2-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-2-768x523.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-2-1024x698.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1382px) 100vw, 1382px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83698\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Anrede-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1452\" height=\"922\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-3.jpg 1452w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-3-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-3-768x488.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anrede-3-1024x650.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1452px) 100vw, 1452px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a name=\"_Toc12547216\"><\/a><strong>Verarbeitung im lima-Billingsystem<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Kundenportal: Die aufbereitete Anrede wird in die Best\u00e4tigungsmails \u00fcbernommen.<br \/>Auf den Seiten der Kundenportale wird diese Information aktuell aber noch nicht verarbeitet. \u00a0\n<\/li>\n<li>Selbstablesung auf Basis der INFABLTX: Das Kennzeichen, ob und ggf. was an den Anredetext hinzugef\u00fcgt wird, wird \u00fcbergeben (AANRKZ). Der Vorname befindet sich auch separat in der Datei.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hier m\u00fcssten Sie mit Ihrem Dienstleister die neue Zusammenkettung der Felder definieren.<\/p>\n<ul>\n<li>PCL-Rechnung (Rechnung im Querformat) und Sammelanschreiben aus Abrechnung und Abschlagsziehung: Die Anrede wird wie in dem Beispiel (mit zwei Vornamen) auf die Rechnung\/das Anschreiben \u00fcbernommen. Die weiteren Texte\/Rechnungstexte bleiben in der \u201eSie\u201c-Form erhalten. Eine Anpassung wird nicht vorgenommen.\n<\/li>\n<li>OMS-Rechnung (Rechnung im Hochformat): Die Anrede wird ebenfalls auf die Rechnung \u00fcbernommen. Die Anpassung der Standardrechnungstexte von der \u201eSie\u201c- auf die \u201eDu\u201c-Form ist aktuell noch nicht passiert, wird aber in der n\u00e4chsten Zeit vorgenommen.\n<\/li>\n<li>Massenmailing: Auch hier wird wie bisher das Anredekennzeichen \u00fcbergeben. Wenn die Daten zum Druckdienstleister gegeben werden, kann dieser den neuen Wert auslesen und die Schreiben entsprechend aufbauen. Das m\u00fcsste dem Druckdienstleister aber bekannt gemacht werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Werden die Briefe \u00fcber Prima gedruckt, steht die Anrede komplett zusammengesetzt zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<ul>\n<li>PriMa: Die Anredekennzeichen werden wie gewohnt und zus\u00e4tzlich die komplett aufgebaute Anrede seit dem 01.04.2019 \u00fcbergeben. Die Anpassung der Texte auf die \u201eDu\u201c-Form innerhalb der Schreiben muss in den Gesellschaften selbst vorgenommen werden.\n<\/li>\n<li>CRM-, EVI- und Turnuswechselschnittstelle: Die Anredekennzeichen werden wie bisher \u00fcbergeben. Bitte nehmen Sie mit Ihrem Dienstleister Kontakt auf, damit dieser das neue Kennzeichen und die darauf aufbauende Interpretation entsprechend verarbeiten kann.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a name=\"_Toc12547217\"><\/a><strong>Verarbeitung im lima-ERP<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Fakturierung der Auftragswirtschaft<br \/>Die Anredekennzeichen werden wie gewohnt und zus\u00e4tzlich die komplett aufgebaute Anrede seit dem 01.04.2019 \u00fcbergeben. Die Anpassung der Texte auf die \u201eDu\u201c-Form innerhalb der Schreiben muss in den Gesellschaften selbst vorgenommen werden.<\/li>\n<li>Bau- und Betrieb<br \/>Die Anrede wird ebenfalls auf den Formularen \u00fcbernommen, sofern \u00fcber eine Kundennummer auf das KIS zugegriffen wird. Die Anpassung der Standardtexte von der \u201eSie\u201c- auf die \u201eDu\u201c-Form ist nicht geplant.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ansprache eines Kunden mit seinem Vornamen bedingt eine entsprechende Anpassung in s&auml;mtlicher Kundenkommunikation. Falls Sie diese Funktion nutzen m&ouml;chten, ist es daher nicht ausreichend, nur das Feld mit der neuen Belegung zu versehen. Es muss s&auml;mtliche Kundenkommunikation gepr&uuml;ft und ggf. angepasst werden. Anredekennzeichentabelle und Kundendaten In der Anredekennzeichentabelle k&ouml;nnen Anredekennzeichen definiert werden, die die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83695"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83695"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83695\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83950,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83695\/revisions\/83950"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83695"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83695"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83695"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83650,"date":"2019-07-09T09:16:59","date_gmt":"2019-07-09T07:16:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83650"},"modified":"2024-06-27T09:19:37","modified_gmt":"2024-06-27T07:19:37","slug":"kundeninformationssystem-rechnungsabwicklung-messstellenbetrieb-vorgang-91","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-rechnungsabwicklung-messstellenbetrieb-vorgang-91\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Rechnungsabwicklung Messstellenbetrieb (Vorgang 91)"},"content":{"rendered":"<p>Damit ein MSB-Vertrag vom grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber \u00fcber den Lieferanten abgerechnet werden kann, muss eine g\u00fcltige Vereinbarung zur Rechnungsabwicklung existieren. Diese Vereinbarung entsteht durch ein Angebot durch den gMSB (QUOTES) und eine Zustimmung durch den Lieferanten (ORDERS). Das Angebot bezieht sich auf eine bestimmte Marktlokation und ein bestimmtes Preisblatt (PRICAT). Dar\u00fcber hinaus enth\u00e4lt das Angebot i.W. ein Beginndatum (Ausf\u00fchrungsdatum) f\u00fcr die gew\u00fcnschte Rechnungsabwicklung \u00fcber den Lieferanten. In der sp\u00e4teren Rechnungsstellung (MSB-INVOIC) ist die Referenz auf ein zugrunde liegendes Angebot verpflichtend. Daher ist die Abrechnung mit einem Lieferanten ohne QUOTES nicht m\u00f6glich. Dar\u00fcber hinaus muss ein Angebot den gesamten Abrechnungszeitraum abdecken, da in der INVOIC nur eine Referenz (auf Kopf-Ebene der Nachricht) m\u00f6glich ist.<\/p>\n<p>Leider ist in den Prozessvorgaben nicht genau definiert, wie bei mehrfachem Angebotsversand vorzugehen ist. Das folgende Beispiel soll diese Problematik verdeutlichen:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83651\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-2.png\" alt=\"\" width=\"1331\" height=\"557\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2.png 1331w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2-300x126.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2-768x321.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-2-1024x429.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1331px) 100vw, 1331px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel mehrfache Angebote in der Rechnungsabwicklung.<\/em><\/p>\n<p>Durch einen Ger\u00e4teumbau (z.B. Wechsel zu mME) wurde automatisch ein Angebot vom gMSB zum 02.02.2018 an den Lieferanten gesendet. Am Folgetag wird ein weiteres Angebot zum 01.02.2018 versandt, das vom Lieferanten angefragt wurde. Hier w\u00e4ren mehrere Konsequenzen denkbar. Da die Vorgaben allerdings keine Regelung enthalten, wurde die Vorgehensweise in <strong>lima<\/strong> \u00e4hnlich zu den elektronischen Preisbl\u00e4ttern gew\u00e4hlt:<\/p>\n<ul>\n<li>Bei Angeboten mit demselben Beginndatum (Ausf\u00fchrungsdatum) gilt stets das zuletzt versandte. Ein bereits vorhandenes Angebot wird (unabh\u00e4ngig von der damaligen Antwort des Lieferanten) durch das neue Angebot ersetzt.<br \/>\nEine Besonderheit gibt es, falls das neue Angebot inhaltlich identisch zum fr\u00fcheren ist:<br \/>\nIn diesem Fall bleibt das alte Angebot bestehen und es wird lediglich eine Kopie davon erneut versandt.<\/li>\n<li>Angebote mit unterschiedlichen Beginndaten f\u00fchren zu aufeinanderfolgenden Zeitr\u00e4umen ohne \u00dcberlappung. Im obigen Beispiel w\u00fcrde das sp\u00e4tere Angebot zum 01.02.2018 nur f\u00fcr einen Tag g\u00fcltig sein, da ab dem 02.02.2018 bereits ein Angebotszeitraum vorhanden ist. Ein weiteres Angebot ab dem 01.03.2018 w\u00fcrde bspw. dazu f\u00fchren, dass der vorherige Angebotszeitraum zum 28.02.2018 endet. Diese Vorgehensweise erm\u00f6glicht eine gewisse Flexibilit\u00e4t, f\u00fchrt aber andererseits u.U. durch \u201efalsche\u201c Angebote zu unerw\u00fcnschten Unterbrechungen im Angebotszeitraum.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Vorgang 91 zeigt alle Angebote zur Rechnungsabwicklung mit ihren jeweiligen Zeitr\u00e4umen f\u00fcr eine Marktlokation an, die aus den Prozessen MB_ANFRE_S oder LF_ANFRE_E entstanden sind. In iJump findet sich der Vorgang im Untermen\u00fc \u201e9* Protokolle Berechnungen\u201c.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83652\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-2.png\" alt=\"\" width=\"1187\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-2.png 1187w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-2-300x104.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-2-768x267.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-2-1024x356.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1187px) 100vw, 1187px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgang 91: \u00dcbersicht Angebote zur MSB-Rechnungsabwicklung (QUOTES)<\/em><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst werden alle Angebote aufgelistet, so dass zu erkennen ist, welche Konflikte bei der Abrechnung dieser Marktlokation entstehen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Mit der Option <em>Prozessansicht<\/em> (=<em>P<\/em>) kann direkt in den Rechnungs\u00adabwicklungs\u00adprozess (Prozessbearbeitung) gesprungen werden, der Grundlage f\u00fcr dieses Angebot ist.<\/p>\n<p>Die Detailansicht mit Option <em>Anzeigen (=5)<\/em> zeigt die relevanten Informationen aus der QUOTES-Nachricht. Die Angaben zu Antwort und Beendigung sind nur vorhanden, falls eine entsprechende Nachricht zu diesem Angebot vorliegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83653\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-2.png\" alt=\"\" width=\"1477\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2.png 1477w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2-300x170.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2-768x434.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-2-1024x579.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1477px) 100vw, 1477px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vorgang 91: Detailanzeige eines Angebotes<\/em><\/p>\n<p>Eine Bearbeitung ist \u00fcber Option <em>\u00c4ndern (=2)<\/em> m\u00f6glich.*<br \/>\nMit der Masterberechtigung k\u00f6nnen Sie die Angebote zur Rechnungsabwicklung, welche Fehlerhaft sind, ver\u00e4ndern (Option \u201e2 \u2013 \u00c4ndern\u201c). Bitte beachten, dass Ver\u00e4nderungen an diesen Datens\u00e4tzen rein lima-intern sind und keine Marktkommunikation ausl\u00f6sen. Eventuelle \u00c4nderungen sollten vorher mit dem beteiligten Marktpartner abgestimmt werden. Ebenso sind Stornierungen von QUOTES in Vorgang 91 auch mit Masterberechtigung nicht r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen.<\/p>\n<p>Die Option <em>Stornieren (=S)<\/em> erlaubt es, einzelne Angebote aus dem internen Protokoll der QUOTES-Nachrichten zu l\u00f6schen. Das bedeutet, dass auf diese Weise Zeitr\u00e4ume ver\u00e4ndert werden k\u00f6nnen, um z.B. ein durchg\u00e4ngiges Angebot f\u00fcr den INVOIC-Versand (Netz) zu erhalten. Da die Prozessvorgaben leider keinen Storno f\u00fcr ein Angebot vorsehen, f\u00fchrt eine solche Anpassung zu keinerlei Nachricht an den Marktpartner. Im Grunde muss die gegen\u00fcberliegende Seite eine analoge Datenanpassung vornehmen. Die Funktion ist in beiden Mandanten gleicherma\u00dfen verf\u00fcgbar.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">An folgendem Beispiel wird der Effekt eines Stornovorgangs ersichtlich:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83654\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/4-1.png\" alt=\"\" width=\"1020\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-1.png 1020w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-1-300x35.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/4-1-768x90.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1020px) 100vw, 1020px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83655\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/5-1.png\" alt=\"\" width=\"1016\" height=\"95\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-1.png 1016w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-1-300x28.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/5-1-768x72.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1016px) 100vw, 1016px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Angebot, das vor der stornierten Vereinbarung liegt, wird vom Ablaufdatum so erweitert, dass es den stornierten Zeitraum mit abdeckt. In diesem Fall w\u00e4re nun bspw. die netzseitige Abrechnung f\u00fcr den Zeitraum 29.09 bis 31.12.2018 m\u00f6glich. Ob sich die INVOIC auf das vom Lieferanten erwartete Angebot bezieht, ist dabei zun\u00e4chst fraglich. Solche F\u00e4lle laufen ggf. auf eine bilaterale Kl\u00e4rung hinaus. Handelt es sich um die Abrechnung mit dem assoziierten Lieferanten, empfiehlt sich in solchen F\u00e4llen immer ein identischer Stornovorgang in beiden Mandanten.<\/p>\n<p>Die Spalte H(istorie) zeigt neben dem \u00fcblichen \u201eH\u201c f\u00fcr historische S\u00e4tze (entstanden durch Korrektur-Angebot zum selben Datum oder durch manuellen Storno) noch ein \u201eN\u201c f\u00fcr Nachfolger-Angebote an. Auf diese Weise wird verdeutlicht, dass der Angebotszeitraum durch ein Angebot mit einem sp\u00e4teren Beginndatum begrenzt wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>* Um die Option \u00c4ndern (=2) einzublenden, muss eine Masterberechtigungen vergeben werden. Dies muss durch den zust\u00e4ndigen Kollegen in der jeweiligen Gesellschaft erfolgen.<br \/>\nDer Berechtigungspunkt ist zu finden unter:<br \/>\n00 Verbrauchsabrechnung<br \/>\n&#8211; 01 Kundeninformationssystem<br \/>\n&#8212; Angebote MSB-Rechnungsabw. 91<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Damit ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag vom grundzust&auml;ndigen Messstellenbetreiber &uuml;ber den Lieferanten abgerechnet werden kann, muss eine g&uuml;ltige Vereinbarung zur Rechnungsabwicklung existieren. Diese Vereinbarung entsteht durch ein Angebot durch den gMSB (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/quotes\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUOTES<\/a>) und eine Zustimmung durch den Lieferanten (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/orders\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ORDERS<\/a>). Das Angebot bezieht sich auf eine bestimmte Marktlokation und ein bestimmtes Preisblatt (PRICAT). Dar&uuml;ber hinaus enth&auml;lt das Angebot i.W. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83650"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83650"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83650\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479275,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83650\/revisions\/2479275"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83650"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83650"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83650"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83646,"date":"2019-07-08T13:43:56","date_gmt":"2019-07-08T11:43:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83646"},"modified":"2019-07-08T13:43:56","modified_gmt":"2019-07-08T11:43:56","slug":"abrechnung-konvertierungsumlage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-konvertierungsumlage\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Konvertierungsumlage"},"content":{"rendered":"<p>Bei einer Abrechnung der Gaslieferung kann \u00fcber einen Werksparameter die Konvertierungsumlage berechnet werden.<\/p>\n<p>Die Berechnung wird automatisiert aufgrund der Marktgebietszuordnung des Vertrages vorgenommen. Es ist m\u00f6glich, diese automatisierte Berechnung \u00fcber die Vorgabe des Konvertierungsumlage-Kennzeichens auf dem Vertrag zu \u00fcbersteuern.<\/p>\n<p>Diese Variante muss werksindividuell eingerichtet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei einer Abrechnung der Gaslieferung kann &uuml;ber einen Werksparameter die Konvertierungsumlage berechnet werden. Die Berechnung wird automatisiert aufgrund der Marktgebietszuordnung des Vertrages vorgenommen. Es ist m&ouml;glich, diese automatisierte Berechnung &uuml;ber die Vorgabe des Konvertierungsumlage-Kennzeichens auf dem Vertrag zu &uuml;bersteuern. Diese Variante muss werksindividuell eingerichtet werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83646"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83646"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83646\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83647,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83646\/revisions\/83647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83646"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83646"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83646"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83644,"date":"2019-07-08T13:40:31","date_gmt":"2019-07-08T11:40:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83644"},"modified":"2019-07-08T13:40:31","modified_gmt":"2019-07-08T11:40:31","slug":"abrechnung-steuern-und-umlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-steuern-und-umlagen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Steuern und Umlagen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83644"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83644"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83644\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83645,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83644\/revisions\/83645"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83644"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83644"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83644"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83407,"date":"2019-04-08T12:24:23","date_gmt":"2019-04-08T10:24:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83407"},"modified":"2024-05-28T14:07:29","modified_gmt":"2024-05-28T12:07:29","slug":"sonderarbeiten-archivierung-der-bearbeitungsstaende-von-ausgabelisten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-archivierung-der-bearbeitungsstaende-von-ausgabelisten\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung"},"content":{"rendered":"<p>Das Listenarchiv archiviert die Ausgabelisten aus der Abrechnung\/Abgrenzung (f\u00fcr einen gewissen Zeitraum) und erm\u00f6glicht die interaktive Bearbeitung dieser Listen. Das Listenarchiv ist in der Anwendung unter dem Men\u00fcpunkt &#8222;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&#8220; unter &#8222;Abrechnungsbearbeitung\/-pr\u00fcfung &#8211;&gt; Interaktive Fehlerbearbeitung&#8220; zu finden.<\/p>\n<p>Die interaktive Fehlerbearbeitung \u00fcber das Listenarchiv bietet viele Vorteile gegen\u00fcber einer h\u00e4ndischen Bearbeitung:<\/p>\n<ul>\n<li>Die Bearbeitungsvermerke (Status, Kategorie, Kommentar) werden automatisch auf die gleiche Meldung eines folgenden Abrechnungs-\/Abgrenzungslaufs \u00fcbernommen, sofern die Meldung weiterhin existiert.<\/li>\n<li>Es ist ein direkter Sprung von (Fehler-)Meldung zum Vertrags\u00fcberblick m\u00f6glich.<\/li>\n<li>Die Ausgabelisten k\u00f6nnen vielseitig gefiltert und sortiert werden.<\/li>\n<li>Mithilfe von Filtervorlagen k\u00f6nnen verschiedene Bearbeitungsszenarien abgebildet und so die Pr\u00fcfung der Listen optimiert werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Um diesen Men\u00fcpunkt optimal auszunutzen, empfehlen sich folgende Wiki Artikel:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Tabellenpflege &#8211; Fehlerkategorien f\u00fcr interaktive Fehlerbearbeitung\/Listenbearbeitung<\/strong><br \/>\nBei der interaktiven Fehlerbearbeitung k\u00f6nnen Kategorien vergeben werden, die eine Kategorisierung der Fehlermeldungen erm\u00f6glichen. Zus\u00e4tzlich kann einer Kategorie ein Bearbeitungsstatus zugewiesen werden, welches die Bearbeitung nochmals schneller macht.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-fehlerkategorien-fuer-interaktive-fehlerbearbeitung\/\">Link zum Wiki-Artikel<\/a><\/li>\n<li><strong>Filtervorlagen<br \/>\n<\/strong>Mit den Filtervorlagen k\u00f6nnen verschiedene Bearbeitungsszenarien f\u00fcr eine schnelle interaktive Fehlerbearbeitung definiert werden. Mithilfe der Vorlagen k\u00f6nnen die Meldungen der archivierten Listen gefiltert oder sortiert werden. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen nur die f\u00fcr die Bearbeitung relevanten Informationsfelder angezeigt werden.<br \/>\nFiltervorlagen k\u00f6nnen permanent gespeichert werden und k\u00f6nnen dann f\u00fcr die jeweilige Bearbeitung schnell geladen und angewandt werden.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv\/\">Link zum Wiki-Artikel<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/umstellungsdokumentation-2019_12_01\/\">Link zum ausf\u00fchrlichen Benutzerhandbuch (Umstellungsdokumentation 12\/2019, Anhang A)<\/a><\/li>\n<li><strong>Reorganisationszeitr\u00e4ume<\/strong><br \/>\nDie archivierten Listen werden nach Ablauf einer vorgegebenen Zeit automatisch reorganisiert\/gel\u00f6scht. F\u00fcr jede Liste kann je Arbeits- und Teilgebiet \u00fcber einen separaten Men\u00fcpunkt definiert werden, wann die Meldungen dieser Liste gel\u00f6scht werden d\u00fcrfen.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-reorganisationszeitraeume-listenbearbeitung-listenarchiv\/\">Link zum Wiki-Artikel<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Archivierte Ausgabelisten<\/strong><\/p>\n<p>Folgende Ausgabelisten werden archiviert, sofern diese in der Abrechnung\/Abgrenzung erzeugt werden.<\/p>\n<table style=\"height: 203px;\" width=\"595\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Listenname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Ausgabeliste<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Allgemeine Fehlerliste<\/td>\n<td>VABMSGR1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Allgemeine Informationsliste<\/td>\n<td>VABMSGR2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einmaliger Rechnungsausschluss<\/td>\n<td>VABMSGR3<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertr\u00e4ge aus Abgrenzung ausgeschlossen<\/td>\n<td>VABMSGR4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betragsh\u00f6hen- &amp; Prozentabweichungsliste<\/td>\n<td>VAB007R<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungsendbetr\u00e4ge<\/td>\n<td>VAB007R<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sch\u00e4tzen<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Hochrechnen<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Inaktive Vertr\u00e4ge mit PGM-gesch\u00e4tzten ZS<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nicht vorzeitig abgerechnete inakt. Ver.<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hler mit EINFO=9 oder gesperrte Anlage<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertr\u00e4ge ohne Rechnung<\/td>\n<td>VAB401R_6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertr\u00e4ge ohne Rechnung (Einspeisung)<\/td>\n<td>VAB401R_6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vertr\u00e4ge, die bis Abr.Ende inaktiv sind<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fehler MMMA R\u00fcckimport vom EDM-System<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Warnungen MMMA R\u00fcckimport vom EDM-System<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Archivierung findet in den folgenden Arbeitsgebieten statt:<\/p>\n<ul>\n<li>Schlussrechnung<\/li>\n<li>Verbrauchsabrechnung<\/li>\n<li>Gleitende Nachberechnung<\/li>\n<li>Abschlagsrechnung<\/li>\n<li>Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/li>\n<li>W\u00e4rmedienstabrechnung<\/li>\n<li>Abgrenzung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die archivierten Daten entsprechen jeweils den Informationen auf den Ausgabelisten\/Spooldateien, die mit den jeweiligen Jobs erzeugt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anzeige der archivierten Listen zu einem Job:<\/strong><\/p>\n<p>Im ersten Schritt muss die Abrechnungsart ausgew\u00e4hlt werden: <a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-1-1.jpg\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83409\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1275\" height=\"848\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-1-1.jpg 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-1-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-1-1-768x511.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-1-1-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/a><\/p>\n<p>An dieser Stelle existiert bereits ein Filter (Funktionstaste 4) mit dem man auf eine spezielle Abrechnung bzw. auch \u00fcber alle Abrechnungen nach einem bestimmten Kunden\/Debitor oder nach einer Abrechnungsgruppe selektieren kann. In dem Feld f\u00fcr die Kundennummer kann auch \u00fcber eine Zahlen- oder Buchstabenkombination und die darauffolgenden Matchcodes ein Kunde ausgesucht werden. Sind zu dem Kunden in den archivierten Daten nur Eintr\u00e4ge zu einem Debitor vorhanden, wird der Debitor automatisch vorgeblendet. \u00dcber die Abrechnungsgruppe kann auf selbige eingeschr\u00e4nkt werden. (Hinweis: Die weiterf\u00fchrenden Filtereinstellungen zur Filterung von Meldungen auf einer Liste ist in einem separaten Wiki-Artikel erl\u00e4utert. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv\/\">Link<\/a>)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/lb-filter.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84507\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/lb-filter.png\" alt=\"\" width=\"1276\" height=\"851\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-filter.png 1276w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-filter-300x200.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-filter-768x512.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-filter-1024x683.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1276px) 100vw, 1276px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die darauffolgende Anzeige ist je nach Filterverwendung auf die gew\u00e4hlten Abrechnungen\/Abgrenzungen eingeschr\u00e4nkt. <a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-3.jpg\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83411\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1275\" height=\"849\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-3.jpg 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-3-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-3-768x511.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-3-1024x682.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Auswahl einer Abrechnung\/Abgrenzung werden alle \u2013 zu dem Filter passenden \u2013 archivierten L\u00e4ufe (innerhalb der konkreten Abrechnung\/Abgrenzung) angezeigt. Es gibt zwei Arten von Archivierungsl\u00e4ufen:<\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;<strong>ohne Bearbeitung<\/strong>&#8222;: Beinhaltet die Meldungen der Listen, so wie sie bei dem Job als Ausgabeliste\/Spooldatei herausgekommen sind. Zus\u00e4tzlich wurden hier bereits die erfassten Bearbeitungsvermerke der vorherigen Archivierungsl\u00e4ufe \u00fcbertragen.<\/li>\n<li>&#8222;<strong>mit Bearbeitung<\/strong>&#8222;: Beinhaltet die Meldungen der Listen (wie &#8222;ohne Bearbeitung&#8220;) mit den erfassten Bearbeitungsvermerken nach dem entsprechenden Abrechnungs-\/Abgrenzungslauf.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hinweis: Um eine interaktive Bearbeitung der Meldungen der verschiedenen Listen durchzuf\u00fchren, muss an dieser Stelle der neuste Archivierungslauf ausgew\u00e4hlt werden. Nur dieser kann interaktiv bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Mithilfe der Optionen \u201aJ\u2018 kann der Vorlaufsatz aus der Jobsteuerung und mit der Optionen \u201aP\u2018 die ausgew\u00e4hlten Programme angezeigt werden. (siehe Protokollierte Vorlaufs\u00e4tze) <a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-4.jpg\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83412\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-4.jpg\" alt=\"\" width=\"1275\" height=\"850\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-4.jpg 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-4-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-4-768x512.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-4-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der n\u00e4chsten Anzeige werden alle archivierten Listen angezeigt.<\/p>\n<p>Mithilfe der Option \u201aCSV-Export\u2018 k\u00f6nnen alle Meldungen als csv-Datei exportiert werden. Falls ein Filter gesetzt ist, werden nur die Listeneintr\u00e4ge exportiert, die mit dem Filter \u00fcbereinstimmen. <a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-5.jpg\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83413\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-5.jpg\" alt=\"\" width=\"1275\" height=\"848\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-5.jpg 1275w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-5-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-5-768x511.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-5-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1275px) 100vw, 1275px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nach Auswahl einer Liste werden alle Meldungen der ausgew\u00e4hlten Liste mit Ihrem Bearbeitungsstand aufgelistet. In der Auflistung werden bereits die wichtigsten Informationen der jeweiligen Meldung und der Bearbeitungsstand angezeigt. Die Meldungen k\u00f6nnen in dieser Ansicht nach weiteren Kriterien gefiltert und sortiert werden.<\/p>\n<p>Hinweis: Falls andere Informationen in der Spalte &#8222;Kurzinformation&#8220; gew\u00fcnscht sind, kann dies \u00fcber die Sortierung eingestellt werden.<\/p>\n<p>Hier besteht die M\u00f6glichkeit mit der Option \u201aV\u2018 auf den Vertrags\u00fcberblick zu springen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/lb-Pos-auswahl.png\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84508\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/lb-Pos-auswahl.png\" alt=\"\" width=\"1278\" height=\"852\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-Pos-auswahl.png 1278w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-Pos-auswahl-300x200.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-Pos-auswahl-768x512.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lb-Pos-auswahl-1024x683.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1278px) 100vw, 1278px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mit der Option &#8218;5&#8216; kann auf die Detailanzeige einer Position gewechselt werden. Hier werden alle Informationen der ausgew\u00e4hlten Meldung angezeigt. F\u00fcr die interaktive Bearbeitung einer Meldung werden in dieser Ansicht weitere Informationen direkt von dem Vertrags\u00fcberblick angezeigt. Die hier angezeigten Felder k\u00f6nnen \u00fcber die Funktionstaste F9 eingestellt werden. Dies ist ein Absprung in die<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-filtereinstellungen-listenbearbeitung-listenarchiv-anzeigbare-felder\/\"> Filtereinstellungen &#8211; Anzeigbare Felder<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-7.jpg\" class=\"broken_link\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83415\" src=\"https:\/\/wiki-backend.rhenag.de\/release1\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/\/Ausgabelisten-7.jpg\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"848\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-7.jpg 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-7-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-7-768x511.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ausgabelisten-7-1024x682.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Interaktive Bearbeitung der Meldungen<\/strong><\/p>\n<p>Die interaktive Bearbeitung in <strong>lima<\/strong> erm\u00f6glicht die Erfassung des Bearbeitungsstands (ungepr\u00fcft, in Bearbeitung oder gepr\u00fcft), einer Kategorie (definiert \u00fcber eine separate Tabellenpflege) und einem Freitext.<br \/>\nDie vorgenommenen Bearbeitungsvermerke innerhalb eines Rechnungslaufs werden in die folgenden Rechnungsl\u00e4ufe \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Damit die Ausgabelisten eines Abrechnungslaufs interaktiv bearbeitet werden k\u00f6nnen, m\u00fcssen folgende Bedingungen erf\u00fcllt sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Es handelt sich um die neusten Ausgabelisten, die zu dem Abrechnungslauf gespeichert sind.<\/li>\n<li>Es wurde kein Nachfolgejob in der Jobsteuerung eingestellt oder gestartet.<\/li>\n<li>Der aktuelle Job, der die Ausgabelisten produziert hat, ist beendet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn diese Kriterien erf\u00fcllt sind, erh\u00e4lt man in der Ansicht \u201eAuswahl Position\u201c zus\u00e4tzliche Optionen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>2 \u00c4ndern<\/strong>: Es wird die Listenposition angezeigt und der Status, die Kategorie und der Freitext k\u00f6nnen ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li><strong>B in Bearbeitung\/ G Gepr\u00fcft\/ U Ungepr\u00fcft<\/strong>: Mit diesen Optionen kann direkt aus der \u00dcbersicht der Status einer oder mehreren Listenpositionen neu gesetzt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionalit\u00e4t f\u00fcr die \u00dcbernahme des Bearbeitungsstatus auch bei Abweichungen:<\/strong><\/p>\n<p>Es gibt Szenarien, in denen sich die Meldung (beispielsweise auf der Liste Rechnungsendbetr\u00e4ge) geringf\u00fcgig \u00e4ndert und eine \u00dcbernahme des bisherigen Bearbeitungsstatus gewollt ist, damit auch in diesen F\u00e4llen keine erneute Bearbeitung erfolgt.<\/p>\n<p>Ein <strong>Beispiel<\/strong> daf\u00fcr ist beispielsweise der Eingang eines echten Brennwerts f\u00fcr Vertrieb Gas, welcher durch den Pr\u00fcflauf automatisch angefordert wird. Im ersten Pr\u00fcflauf wird die Pr\u00fcfrechnung mit den vorl\u00e4ufigen Brennwerten erstellt. Durch den Eingang des echten Brennwerts vor dem zweiten Pr\u00fcflauf \u00e4ndert sich die abgerechnete Menge geringf\u00fcgig und dadurch auch der Endbetrag. Der Bearbeitungsstatus auf der Betragsh\u00f6henliste oder Rechnungsendbetr\u00e4ge wird dadurch nicht automatisch \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich, f\u00fcr die numerischen Felder (z.B. Rechnungsendbetrag) eine absolute Abweichung (\u201eh\u00f6chstens 200 \u20ac Abweichung\u201c) und\/oder eine relative Abweichung (\u201eh\u00f6chstens 50 % Abweichung\u201c) vorzugeben. Die Grenzen k\u00f6nnen wahlweise in Kombination oder einzeln gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Diese Funktionalit\u00e4t kann \u00fcber das Listenarchiv in der Ansicht \u201eAuswahl Positionen\u201c mit der Funktionstaste F16 aufgerufen werden. Dabei wird der Bearbeitungsstatus des vorherigen Archivierungslaufs auf den aktuell ausgew\u00e4hlten Archivierungslauf \u00fcbernommen. Mit Aufruf der Funktionalit\u00e4t wird angezeigt, bei wie vielen Meldungen der Bearbeitungsstatus aus dem vorherigen Lauf maximal (ohne Beachtung jeglicher Grenzen) \u00fcbernommen werden k\u00f6nnte.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601364 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstellung-Abweichungen.png\" alt=\"\" width=\"1527\" height=\"712\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstellung-Abweichungen.png 1527w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstellung-Abweichungen-300x140.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstellung-Abweichungen-1024x477.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstellung-Abweichungen-768x358.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstellung-Abweichungen-1200x560.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1527px) 100vw, 1527px\" \/><em>Abb.: Ansicht Einstellung der Abweichungen<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die verschiedenen numerischen Informationsfelder der jeweiligen Liste kann eine relative und eine absolute Grenze eingestellt werden. Diese Grenzwerte geben den Bereich (sowohl positiv als auch negativ) an, in welchem die Status \u00fcbernommen werden. Es kann entschieden werden, welche Grenzen ber\u00fccksichtigt werden. Dabei gibt es folgende Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<p>B: Beide Grenzen sollen ber\u00fccksichtigt werden.<br \/>\nA: Die absolute Grenze soll ber\u00fccksichtigt werden.<br \/>\nR: Die relative Grenze soll ber\u00fccksichtigt werden.<br \/>\nK: Keine Grenze soll ber\u00fccksichtigt werden.<br \/>\n1: Mindestens eine Grenze soll ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601367 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahlhilfe-Grenzwerte.png\" alt=\"\" width=\"555\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahlhilfe-Grenzwerte.png 555w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahlhilfe-Grenzwerte-300x224.png 300w\" sizes=\"(max-width: 555px) 100vw, 555px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: F4-Auswahlhilfe f\u00fcr Ber\u00fccksichtigung der Grenzwerte<\/em><\/p>\n<p>Mit der F4-Auswahlhilfe kann eine der genannten Grenzen ausgew\u00e4hlt werden. Nach einer fehlerfreien Eingabe wird anzeigt, wie viele Status aufgrund der gew\u00e4hlten Grenzen \u00fcbernommen werden. Mit der Funktionstaste F7 kann im Anschluss die \u00dcbernahme best\u00e4tigt werden und die Status werden \u00fcbernommen. (Dieser Schritt kann nicht r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden.)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Listenarchiv archiviert die Ausgabelisten aus der Abrechnung\/Abgrenzung (f&uuml;r einen gewissen Zeitraum) und erm&ouml;glicht die interaktive Bearbeitung dieser Listen. Das Listenarchiv ist in der Anwendung unter dem Men&uuml;punkt &bdquo;Listenbearbeitung\/-archiv Abrechnung\/Abgrenzung&ldquo; unter &bdquo;Abrechnungsbearbeitung\/-pr&uuml;fung &ndash;&gt; Interaktive Fehlerbearbeitung&ldquo; zu finden. Die interaktive Fehlerbearbeitung &uuml;ber das Listenarchiv bietet viele Vorteile gegen&uuml;ber einer h&auml;ndischen Bearbeitung: Die Bearbeitungsvermerke (Status, Kategorie, Kommentar) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83407"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83407"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83407\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2441788,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83407\/revisions\/2441788"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83407"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83407"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83407"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83405,"date":"2019-04-08T12:07:09","date_gmt":"2019-04-08T10:07:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83405"},"modified":"2019-04-08T12:07:09","modified_gmt":"2019-04-08T10:07:09","slug":"sonderarbeiten-bearbeitung-der-interaktiven-listen-aus-der-abrechnung-abgrenzung-und-enet-fehler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-bearbeitung-der-interaktiven-listen-aus-der-abrechnung-abgrenzung-und-enet-fehler\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Bearbeitung der interaktiven Listen aus der Abrechnung\/Abgrenzung und ene\u2019t-Fehler"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83405"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83405"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83405\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83406,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83405\/revisions\/83406"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83405"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83405"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83405"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83199,"date":"2019-04-01T13:42:37","date_gmt":"2019-04-01T11:42:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83199"},"modified":"2024-10-08T10:05:23","modified_gmt":"2024-10-08T08:05:23","slug":"sonderarbeiten-protokollierte-vorlaufsaetze","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-protokollierte-vorlaufsaetze\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Protokollierte Vorlaufs\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Men\u00fcpunkt k\u00f6nnen f\u00fcr alle Abrechnungs-\/Abgrenzungsjobs die Vorlaufdaten und ausgew\u00e4hlten Programme angezeigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83200\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-1.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"849\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-1.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-1-300x200.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-1-768x512.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-1-1024x682.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mithilfe des Filters (F4) kann die Auflistung eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr stehen folgende Filterkrierien zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant (mit Auswahlhilfe, Einschr\u00e4nkung auf Netz \/ Vertrieb)<\/li>\n<li>Arbeitsgebiet aus der Jobsteuerung (mit Auswahlhilfe, z.B. 05 f\u00fcr Verbrauchsabrechnung)<\/li>\n<li>Teilgebiet aus der Jobsteuerung (mit Auswahlhilfe, z.B. 20 f\u00fcr Pr\u00fcflauf)<\/li>\n<li>Abrechnungsdatum des Jobs (falls entweder von oder bis gef\u00fcllt wird, wird nach Jobs zu dem exaktem Datum gesucht. Wenn beide Werte gef\u00fcllt werden, werden alle Jogs angezeigt, deren Abrechnungsdatum in den Zeitraum f\u00e4llt.)<\/li>\n<li>Erstelldatum des Jobs (falls entweder von oder bis gef\u00fcllt wird, wird nach Jobs zu dem exaktem Datum gesucht. Wenn beide Werte gef\u00fcllt werden, werden alle Jogs angezeigt, deren Erstelldatum in den Zeitraum f\u00e4llt.)<\/li>\n<li>aktueller Status des Jobs (mit Auswahlhilfe, z.B. sofort, nachts oder aktiv)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Je nach Option werden anschlie\u00dfend die Vorlaufparameter oder die genutzten Programme einer Abrechnung bzw. Abgrenzung angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83201\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/2-1.png\" alt=\"\" width=\"1186\" height=\"813\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-1.png 1186w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-1-300x206.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-1-768x526.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-1-1024x702.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1186px) 100vw, 1186px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der Parameteransicht k\u00f6nnen mitgegebene Parameter einer Abrechnung eingesehen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83202\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/3-1.png\" alt=\"\" width=\"1186\" height=\"814\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1.png 1186w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1-300x206.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1-768x527.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-1-1024x703.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1186px) 100vw, 1186px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In der Programmansicht k\u00f6nnen ausgef\u00fchrte Programme einer Abrechnung eingesehen werden und \u2013 falls m\u00f6glich \u2013 ob ein Programm optional ausgew\u00e4hlt wurde.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Jobvergleich<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2569875 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1.png\" alt=\"\" width=\"2211\" height=\"1205\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1.png 2211w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1-300x164.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1-1024x558.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1-768x419.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1-1536x837.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1-2048x1116.png 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1-1200x654.png 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-1-1980x1079.png 1980w\" sizes=\"(max-width: 2211px) 100vw, 2211px\" \/><\/p>\n<p>In der Vorlaufs\u00e4tzen\u00fcbersicht gibt es die Option eines Jobvergleichs.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2569876 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-2.png\" alt=\"\" width=\"1747\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-2.png 1747w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-2-300x162.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-2-1024x552.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-2-768x414.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-2-1536x827.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-2-1200x646.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1747px) 100vw, 1747px\" \/><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht werden f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Job neben den Angaben aus der Vorlaufs\u00e4tzen\u00fcbersicht, auch Jobstartdatum und die Job-Dauer aufgef\u00fchrt.\u00a0 Bei neueren Prozessen werden auch mit der Anzahl der Vertr\u00e4ge, Anzahl der Rechnungen und der CPU-Laufzeit neue Metriken angezeigt.<\/p>\n<p>\u00dcber den Vergleichsknopf kann man den Job mit einem anderen Vergleichen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2569877 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-3.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"380\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-3.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-3-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Daf\u00fcr \u00f6ffnet sich eine Auswahlhilfe. Diese beinhaltet gleichen Jobs zu anderen Startzeiten oder Jobs des gleichen Ablaufs.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2569878 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-4.png\" alt=\"\" width=\"1739\" height=\"943\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-4.png 1739w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-4-300x163.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-4-1024x555.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-4-768x416.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-4-1536x833.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Jobvergleich-4-1200x651.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1739px) 100vw, 1739px\" \/><\/p>\n<p>Man landet wieder in der Jobansicht und kann dort die beiden Jobs vergleichen. Will man einen neuen vergleichen, kann man wieder auf Vergleichen gehen. Will man einen anderen als ersten Job nutzen, kann man die Ansicht verlassen und landet wieder in der Job\u00fcbersicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Men&uuml;punkt k&ouml;nnen f&uuml;r alle Abrechnungs-\/Abgrenzungsjobs die Vorlaufdaten und ausgew&auml;hlten Programme angezeigt werden. Mithilfe des Filters (F4) kann die Auflistung eingeschr&auml;nkt werden. Daf&uuml;r stehen folgende Filterkrierien zur Verf&uuml;gung: Mandant (mit Auswahlhilfe, Einschr&auml;nkung auf Netz \/ Vertrieb) Arbeitsgebiet aus der Jobsteuerung (mit Auswahlhilfe, z.B. 05 f&uuml;r Verbrauchsabrechnung) Teilgebiet aus der Jobsteuerung (mit Auswahlhilfe, z.B. 20 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83199"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83199"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83199\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2569873,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83199\/revisions\/2569873"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83199"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83199"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83199"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83154,"date":"2019-03-22T13:14:37","date_gmt":"2019-03-22T12:14:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83154"},"modified":"2019-03-28T19:19:03","modified_gmt":"2019-03-28T18:19:03","slug":"prozessbearbeitung-zertifikatsprogramm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-zertifikatsprogramm\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Zertifikatsprogramm"},"content":{"rendered":"<p>Das Zertifikatsprogramm gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Fragen.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Aufruf:<\/span><\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Verbrauchsabrechnung<\/li>\n<li>Prozessbearbeitung<\/li>\n<li>Pflege Tabellen<\/li>\n<li>Zertifikate<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sicht nach Aufruf<\/strong><\/p>\n<p>Um direkt nach dem Aufruf erkennen k\u00f6nnen, welche Zertifikate in baldiger Zukunft ablaufen oder \u00a0ggf. bereits abgelaufen sind, startet das Programm mit der Sortierung nach \u201eg\u00fcltig bis\u201c. Somit werden abgelaufenen Zertifikate als erstes und in rot in der Liste angezeigt, gefolgt von den in den n\u00e4chsten 7 Tagen ablaufenden Zertifikaten, dargestellt in rosa.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83156\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-1.jpg\" alt=\"\" width=\"608\" height=\"551\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-1.jpg 608w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-1-300x272.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 608px) 100vw, 608px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Unter ST steht der Status des Zertifikats. Hier gilt:<\/p>\n<p>44 \u2013 Zertifikat ist aktiv (wird also derzeit verwendet)<\/p>\n<ul>\n<li>Die roten Zertifikate sind bereits abgelaufen und sollten so schnell als m\u00f6glich initiativ beim Marktpartner eingeholt werden.<\/li>\n<li>Sollten Sie die Info haben, dass die Adresse nicht mehr g\u00fcltig ist und somit das Zertifikat nicht mehr ben\u00f6tigt wird, k\u00f6nnen Sie uns gerne eine Info zukommen lassen. Wir l\u00f6schen dann den Eintrag bzw. setzen den auf Status 54\/55 = inaktiv und historisch.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Auswahl- und Funktionstasten<\/strong><\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"85\">\u00a0F-Tasten:<\/td>\n<td width=\"187\">F4 \u00a0\u00a0&#8211; Filter<\/td>\n<td width=\"89\">Optionen:<\/td>\n<td width=\"134\">5\u00a0\u00a0 Ansehen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\"><\/td>\n<td width=\"187\">F5 \u00a0\u00a0&#8211; Aktualisieren<\/td>\n<td width=\"89\"><\/td>\n<td width=\"134\">10 Marktpartner<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\"><\/td>\n<td width=\"187\">F9 \u00a0\u00a0&#8211; Sortierung<\/td>\n<td width=\"89\"><\/td>\n<td width=\"134\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"85\"><\/td>\n<td width=\"187\">F11 &#8211; Sicht<\/td>\n<td width=\"89\"><\/td>\n<td width=\"134\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Option 5 &#8211; ansehen<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option \u201eAnsehen\u201c\u00a0 lassen sich alle Felder des Datensatzes \u00fcbersichtlich auf einer Seite anzeigen lassen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Option 10 &#8211; Marktpartner<\/strong><\/p>\n<p>(Diese Option befindet sich derzeit noch in der Eintwicklung.)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>F4 &#8211; Filter<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Filter l\u00e4sst sich die Suche auf einen bestimmten Statuswert eingrenzen (z.B. 50=Suche nach alten, archivierten Zertifikaten) oder oder es k\u00f6nnen alle NICHT aktiven Zertifikate angezeigt werden.<\/p>\n<p>Des Weiteren ist auch eine gezielte Suche \u00fcber Fingerprint bzw. Alias\/Mailadresse m\u00f6glich. Eine \u00dcbersicht \u00fcber Fingerprints und Mailadressen l\u00e4sst sich auch \u00fcber F9 in der Haupt\u00fcbersicht anzeigen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>F5 &#8211; Aktualisieren<\/strong><\/p>\n<p>Alle Daten werden neu gelesen und in die Tabelle \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>F9 &#8211; Sortierung<\/strong><\/p>\n<p>Die F9-Taste erlaubt den Wechsel zwischen vordefinierten Sortierungen.<\/p>\n<p>Derzeit kann zwischen<\/p>\n<ul>\n<li>Fingerprint,<\/li>\n<li>Mailadresse,<\/li>\n<li>G\u00fcltig \u2013bis und<\/li>\n<li>Status<\/li>\n<\/ul>\n<p>gewechselt werden. Es kann auch nur mit einem Teil des Suchwortes gearbeitet werden. Bei der Suche nach beispielsweise dem Zertifikat mit FP 13FCDAFADDA90290A421741AE766D72D3EA99E07 , reicht es mit F9 auf \u201esortiert nach Fingerprint\u201c zu wechseln und in der Eingabezeile die ersten Zeichen z.B. 13FC einzugeben. Die Tabelle sortiert die Liste nach den Fingerprints und f\u00e4ngt bei FP 13FC\u2026etc. an.<\/p>\n<p>Gleiches gilt auch bei Alias\/Mailadresse.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>F11 &#8211; Sicht\u00e4nderung<\/strong><\/p>\n<p>Da die angezeigte Tabelle (hier) 5x breiter als auf dem Bildschirm darstellbar ist, wird die Tabelle in 5 Anzeigen (Sichten) unterteilt. Mit F11 wird zur jeweils n\u00e4chsten Anzeige gewechselt. Am Ende beginnt die Darstellung der Tabelle wieder mit Sicht 1.<\/p>\n<p>Es wird empfohlen, die Sichten mit entsprechenden Sortiereinstellungen verwenden. z.B.:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 5 \u2013 G\u00fcltig bis (sinnvoll mit Sortierung: sortiert nach)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83159\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-2.jpg\" alt=\"\" width=\"734\" height=\"431\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-2.jpg 734w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-2-300x176.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 734px) 100vw, 734px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 1 \u2013 Fingerprint + Sortierung nach FP + Startwert (hier: BB3)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83160\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-3.jpg\" alt=\"\" width=\"686\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-3.jpg 686w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-3-300x124.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 686px) 100vw, 686px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 2 \u2013 Alias\/Mailadresse mit Sortierung nach und Start ab \u201eedi-bkv\u2026\u201c<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83161\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-4.jpg\" alt=\"\" width=\"648\" height=\"357\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-4.jpg 648w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-4-300x165.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 648px) 100vw, 648px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 3 \u2013 Adresse in ganzer L\u00e4nge<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83162\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-5.jpg\" alt=\"\" width=\"522\" height=\"355\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-5.jpg 522w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-5-300x204.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 522px) 100vw, 522px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sicht 4 \u2013 verschiedene Datumsangaben<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83163\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zertifikate-6.jpg\" alt=\"\" width=\"631\" height=\"353\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-6.jpg 631w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zertifikate-6-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 631px) 100vw, 631px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Die Statuswerte<\/strong><\/p>\n<p>Die erste Stelle gibt eine Information \u00fcber die Verbindung zum Marktpartner, die zweite Stelle \u00fcber den Stand in der Zertifikatstabelle:<\/p>\n<p>00 = leer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Die \u00c4nderung\/Neuanlage wird in der n\u00e4chsten Nacht \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>24 = \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4 = Zertifikat ist in Datenbank<br \/>\n20 =\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fehler beim Zuordnung zum Marktpartner (es gibt zu dieser 1:1 Mailadresse keinen MP in unserem System).<\/p>\n<p>-&gt;Sollte zuk\u00fcnftig ein Marktpartner angelegt werden (Zertifikat war vor Marktpartner da), dann bindet das System das Zertifikat an den neuen MP und wechselt den Status von 24 auf 44.<\/p>\n<p>31 = \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30 = Das Aktivierungsdatum liegt in der Zukunft.<br \/>\n1 =\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Das Zertifikatsmodul hat beim Einlesen des Zertifikats keinen Fehler festgestellt<\/p>\n<p>34 =\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30 = Das Aktivierungsdatum liegt in der Zukunft.<br \/>\n4 = Zertifikat ist in Datenbank hinterlegt (wird aber erst zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt aktiviert)<\/p>\n<p>44 = \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 40 = Zertifikat ist beim MP eingetragen und<br \/>\n4 =\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zertifikat ist in Zertifikatsdatenbank gespeichert.<\/p>\n<ul>\n<li>Zertifikat ist aktiv<\/li>\n<\/ul>\n<p>5x =\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 50 = deaktiviertes Zertifikat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Zertifikatsprogramm gibt einen &Uuml;berblick &uuml;ber die wichtigsten Fragen. Aufruf: Verbrauchsabrechnung Prozessbearbeitung Pflege Tabellen Zertifikate &nbsp; Sicht nach Aufruf Um direkt nach dem Aufruf erkennen k&ouml;nnen, welche Zertifikate in baldiger Zukunft ablaufen oder &nbsp;ggf. bereits abgelaufen sind, startet das Programm mit der Sortierung nach &bdquo;g&uuml;ltig bis&ldquo;. Somit werden abgelaufenen Zertifikate als erstes und in rot [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83154"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83181,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83154\/revisions\/83181"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":83150,"date":"2019-03-22T13:14:31","date_gmt":"2019-03-22T12:14:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=83150"},"modified":"2024-06-06T14:49:40","modified_gmt":"2024-06-06T12:49:40","slug":"prozessbearbeitung-zertifikate-verwalten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-zertifikate-verwalten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Zertifikate verwalten"},"content":{"rendered":"<p><strong>Gesetzliche Vorschrift<\/strong><\/p>\n<p>Mit einem Zertifikat wird der Datenaustausch von EDIFACT-Nachrichten sicherer gestaltet. Mittlerweile ist der Einsatz von Zertifikaten auch gesetzlich vorgeschrieben. Nachrichten, die mangels fehlenden Zertifikats nicht verschl\u00fcsselt werden k\u00f6nnen, werden nicht mehr versendet. Ebenso sollten nicht signierte Nachrichten abgelehnt werden bzw. diese d\u00fcrfen sogar komplett ignoriert werden. Die Einbringung und Aktualisierung von Zertifikaten ist somit ein unabdingbarer \u00a0Prozess den jede Gesellschaft aus eigenem Interesse mit \u00fcberwachen sollte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">EDIFACT-Zertifikate sind nur noch f\u00fcr Gas zu kommunizieren. Im Strom-Bereich erfolgt nach AS4-Umstellung eine automatische Zertifikatspflege.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Allgemeine Informationen<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Zertifikate werden nicht der Codenummer eines Marktpartners zugeordnet, sondern dessen GPKE-Mailadresse. \u00c4ndert sich die Mailadresse, muss sich zwangsl\u00e4ufig auch das Zertifikat \u00e4ndern.<\/li>\n<li>Haben mehrere Marktpartner die gleiche Mailadresse, gilt das Zertifikat f\u00fcr alle Marktpartner.<\/li>\n<li>L\u00e4uft ein Zertifikat aus, wird also das \u201eg\u00fcltig-bis-Datum\u201c eines Zertifikats erreicht oder vom Marktpartner aus anderen Gr\u00fcnden nicht mehr verwendet, wird dieses deaktiviert. Wenn f\u00fcr diesen Marktpartner (seine GPKE-Mailadresse) ab diesem Zeitpunkt kein neues Zertifikat vorliegt, werden keine Nachrichten mehr an diesen Marktpartner versendet, da die EDIFACT-Nachrichten unverschl\u00fcsselt w\u00e4ren. Ein Austausch sollte daher i.d.R. einige Zeit vorher stattfinden.<\/li>\n<li>Ein Austausch kann \u00fcber einen gewissen Zeitraum stattfinden (der h\u00e4ufigste Fall), oder aber zu einem bestimmten Stichtag.<\/li>\n<li>Die Aktivierung eines Zertifikats ist unabh\u00e4ngig von dessen \u201eg\u00fcltig-ab-Datum\u201c. Das \u201eg\u00fcltig-ab-Datum\u201c beschreibt den Zeitpunkt der Erstellung des Zertifikats, w\u00e4hrend das Aktivierungsdatum den ersten Einsatztag bestimmt. Der Marktpartner, der das Zertifikat verteilt, bestimmt, ab wann er dieses einsetzt. Sollte der Einsatz nicht bereits zum Zeitpunkt der Verteilung m\u00f6glich sein (Parallelbetrieb von altem und neuem Zertifikat), teilt i.d.R. der Marktpartner dies mit der Verteilung des Zertifikats explizit mit.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Auf eine solche Info <strong>muss<\/strong> geachtet werden!<\/p>\n<p><strong>Zertifikate \u00fcberwachen und hinterlegen<\/strong><\/p>\n<p>Anhand des Zertifikat-Verwaltungsprogramms kann jede Gesellschaft den aktuellen Stand eines Zertifikats kontrollieren um dieses ggf. initiativ und rechtzeitig beim Marktpartner neu anzufordern. Der Installationsprozess wurde wesentlich vereinfacht.<\/p>\n<p>Ein Zertifikat,\u00a0 welches noch nicht eingebracht (also im Programm ersichtlich ist), muss nur noch an die Adresse <a href=\"mailto:zertifkate@netz.servicerz.de\">zertifikate@netz.servicerz.de<\/a> oder <a href=\"mailto:zertifikate@rhenag.de\">zertifikate@rhenag.de<\/a> gesendet werden. Von dort aus wird das Zertifikat automatisch selektiert und der rhenag zur Installation, i.d.R. kurz nach 8 Uhr, vorgelegt. Ist besondere Eile geboten, kann auf Ihre Anfrage hin eine Hinterlegung auch direkt durchf\u00fchren.<\/p>\n<p><strong>Das Aktivierungsdatum<\/strong><\/p>\n<p>Beim Empfang eines Zertifikats ist der Hinweis m\u00f6glich, dass dieses erst zu einem bestimmten Zeitpunkt eingesetzt\/ausgetauscht werden darf\/wird. Sollte dieses Zertifikat zu fr\u00fch benutzt werden, werden alle Nachrichten an den Marktpartner von diesem NICHT mehr gelesen! Dies kostet am Ende viel Zeit bei der Recherche, der Wiederherstellung des richtigen Zertifikats, sowie dem Export der betroffenen Nachrichten aus dem Archiv und deren erneuten Versand. Von daher ist es wichtig, dass Sie die Mail ihres Marktpartners genau lesen und den Versand, wie folgt beschrieben, entsprechend vorbereiten.<\/p>\n<p><strong>Zertifikate, die erst sp\u00e4ter eingesetzt werden sollen<\/strong><\/p>\n<p>Wie machen Sie es f\u00fcr uns kenntlich, dass ein \u00fcberreichtes Zertifikat nicht sofort, sondern erst zu einem bestimmten Zeitpunkt eingesetzt werden darf? Damit das Programm, welches die Zertifikate automatisch einliest, auch den Aktivierungszeitpunkt des Zertifikats erkennen kann, m\u00fcssen Sie diesen in einer bestimmten Form an den Dateinamen des Zertifikats anh\u00e4ngen. <span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span> Das Zertifikat xyz-edifact@stadtwerke-abc.de.cer soll laut Marktpartner erst am 25.03.2019 um 10:30 Uhr zum Einsatz kommen. Bis dahin soll noch das alte Zertifikat benutzt werden.<\/p>\n<p>Damit das Programm dieses Zertifikat nach dessen Eintragung in die Zertifikatstabelle nicht voreilig aktiviert, sondern nur mit dem Aktivierungszeitpunkt hinterlegt, m\u00fcssen Sie es vor dem Versand in folgender Form umbenennen: <a href=\"mailto:xyz-edifact@stadtwerke-abc.de___201903251030.cer\">xyz-edifact@stadtwerke-abc.de___201903251030.cer<\/a> <span style=\"text-decoration: underline;\">Allgemein gilt:<\/span> empf\u00e4nger@dom\u00e4ne___JJJJMMTThhmm.cer (Mailadresse, gefolgt von drei (3) Unterstrichen, 4stellige Jahreszahl, 2stellige Monatszahl, 2stelligem Tagesdatum, Stunde und Minute. Die umbenannte Datei (bzw. das umbenannte Zertifikat), hier <a href=\"mailto:xyz-edifact@stadtwerke-abc.de___201903251030.cer\">xyz-edifact@stadtwerke-abc.de___201903251030.cer<\/a>, senden Sie dann ggf. noch gezippt an die o.a. Adresse.<\/p>\n<p>Unser System erkennt dann den angegebenen Aktivierungszeitpunkt und das Zertifikat wird nicht zu fr\u00fch in Betrieb genommen. Bitte beachten Sie, dass NUR das Zertifikat aus Ihrer Mail exportiert und verarbeitet wird. Die Mail selber wird nach dem Export des Anhangs ungelesen gel\u00f6scht.<\/p>\n<p><strong>Aktivierungszeitpunkt \u2013 G\u00fcltig ab-Zeitpunkt<\/strong><\/p>\n<p>Das Aktivierungsdatum ist nicht zu verwechseln mit dem G\u00fcltig ab-Zeitpunkt. Das im Zertifikat hinterlegte g\u00fcltig-ab-Datum ist\u00a0 irrelevant. Sobald der Aussteller eines Zertifikats dieses produziert, wird auch der\u00a0 G\u00fcltig ab-Stempel gesetzt. Aus diesem ist nur die genaue Produktionszeit ersichtlich. Er sagt nichts dar\u00fcber aus, ab welchem Zeitpunkt der Marktpartner dieses Zertifikat zum Einsatz bringt und verwendet. Die meisten Gesellschaften akzeptieren im \u00dcbergangszeitraum den parallelen Gebrauch von neuem und altem Zertifikat.<\/p>\n<p>Mindestens zwei Wochen vor Ablauf eines aktiven Zertifikats m\u00fcssen alle Gesellschaften ihr neues Nachfolgezertifikat verteilen. Im Zeitraum zwischen Erhalt des neuen und Ablauf des alten Zertifikats k\u00f6nnen Gesellschaften das eine oder das andere Zertifikat benutzen. Einzig wenn der Marktpartner einen speziellen Umstellungszeitpunkt angibt, dann m\u00fcssen genau zu diesem Zeitpunkt die Zertifikate gewechselt werden. Diese Information erh\u00e4lt man aber nicht aus dem Zertifikat, sondern aus der Mail des Marktpartners.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gesetzliche Vorschrift Mit einem Zertifikat wird der Datenaustausch von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten sicherer gestaltet. Mittlerweile ist der Einsatz von Zertifikaten auch gesetzlich vorgeschrieben. Nachrichten, die mangels fehlenden Zertifikats nicht verschl&uuml;sselt werden k&ouml;nnen, werden nicht mehr versendet. Ebenso sollten nicht signierte Nachrichten abgelehnt werden bzw. diese d&uuml;rfen sogar komplett ignoriert werden. Die Einbringung und Aktualisierung von Zertifikaten ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83150"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=83150"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83150\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":197025,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/83150\/revisions\/197025"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=83150"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=83150"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=83150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80116,"date":"2019-03-15T13:11:02","date_gmt":"2019-03-15T12:11:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80116"},"modified":"2019-03-15T13:11:02","modified_gmt":"2019-03-15T12:11:02","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-messstellenbetriebsvertrag-im-kis-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-messstellenbetriebsvertrag-im-kis-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Messstellenbetriebsvertrag im KIS (N)"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt im KIS die M\u00f6glichkeit, neue Vertr\u00e4ge, die den Messstellenbetrieb (MSB) abbilden, zu erstellen. Die MSB-Vertr\u00e4ge werden durch die Energieart = E (Strom) und Versorgungsart = X beschrieben. Wie bereits im vorangegangen Abschnitt beschrieben, gibt es unterschiedliche Vorg\u00e4nge\/Prozesse aus denen die Vertragsanlage\/-\u00e4nderung gesteuert wird. F\u00fcr die Fehlerbehebung und ggf. Nachbearbeitung bietet das KIS ebenfalls die M\u00f6glichkeit einen MSB-Vertrag \u00fcber F6 neu zu erstellen. Hierbei werden keine Prozesse automatisch initiiert. Alternativ kann auch der Rechnungsabwicklungsprozess (siehe WiM) \u00fcber VG10 angesto\u00dfen werden, der dann automatisiert einen MSB-Vertrag anlegt.<\/p>\n<p>Im Standard erfolgt die Erstellung des MSB-Vertrages \u00fcber den Rechnungsabwicklungsprozess: <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>-Prozess.<\/p>\n<p>Notwendig ist der Prozess:<\/p>\n<p><strong>ACHTUNG: <\/strong>gMSB-Vertragsanlage immer \u00fcber der Prozess laufen lassen! Denn erst dann ist klar, ob die Kosten vom Lieferanten \u00fcbernommen werden oder der Anschlussnutzer zahlen muss.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Vertrags-\/Abrechnungsvarianten \u00fcber den Rechnungsabwicklungsprozess sind \u00fcber die Vertragsanlage beim Anschlussnutzer oder beim Lieferanten realisiert.<\/p>\n<p>Wird der Vertrag direkt gegen\u00fcber dem Endkunden\/Anschlussnutzer abgerechnet, so erh\u00e4lt dieser eine Papierrechnung. Die Entscheidung zur Vertragsanlage\/-\u00e4nderung wird mit Hilfe der Messstellenvertragstabelle (siehe Kapitel <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Messstellenvertr\u00e4ge Sicht gMS (Netz)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/\">Tabellenpflege: MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB<\/a>) im Rechnungsabwicklungsprozess getroffen. Beinhaltet die Tabelle eine grunds\u00e4tzliche Ablehnung der Zahlung der Messstellenbetriebsentgelte durch den Lieferanten oder handelt es sich um eine Marktlokation f\u00fcr Einspeisung oder wird das Angebot im Anfrageprozess durch den Lieferanten abgelehnt, wird der Vertrag immer beim Anschlussnutzer angelegt.<\/p>\n<p>Stimmt der Lieferant, der \u00dcbernahme der Messstellenbetriebsentgelte zu, so wird der Vertrag beim Lieferanten angelegt. In diesem Fall erfolgt die Abrechnung per INVOIC getrennt von der NN-Abrechnung. Rechnungssteller ist der Messstellenbetreiber, Empf\u00e4nger der Lieferant. Der Vertrag ist jeweils g\u00fcltig, bis es zu einem Lieferantenwechsel, Auszug, einer K\u00fcndigung oder Preis\u00e4nderung kommt. Hierzu m\u00fcssen die Vorbelegungswerte ebenfalls in der Messstellenvertragstabelle\u00a0 hinterlegt werden, damit der Vertrag automatisiert zugehen kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abrechnungsvariante.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82989\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abrechnungsvariante.png\" alt=\"Abrechnungsvariante\" width=\"1206\" height=\"801\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsvariante.png 1206w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsvariante-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsvariante-1024x680.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1206px) 100vw, 1206px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Abrechnungsvarianten<\/em><\/p>\n<p>Weitere Abrechnungsmodelle, die bilateral vereinbart werden, sind hier nicht abgebildet und m\u00fcssen ggf. bei der rhenag angefragt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt im KIS die M&ouml;glichkeit, neue Vertr&auml;ge, die den Messstellenbetrieb (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>) abbilden, zu erstellen. Die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertr&auml;ge werden durch die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> = E (Strom) und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> = X beschrieben. Wie bereits im vorangegangen Abschnitt beschrieben, gibt es unterschiedliche Vorg&auml;nge\/Prozesse aus denen die Vertragsanlage\/-&auml;nderung gesteuert wird. F&uuml;r die Fehlerbehebung und ggf. Nachbearbeitung bietet das KIS ebenfalls [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80116"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80116"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80116\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83037,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80116\/revisions\/83037"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80116"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80116"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80116"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80111,"date":"2019-03-15T13:10:56","date_gmt":"2019-03-15T12:10:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80111"},"modified":"2019-03-15T13:10:56","modified_gmt":"2019-03-15T12:10:56","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-umbau-kme-auf-mme-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-umbau-kme-auf-mme-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Ablauf Umbau kME auf mME (N)"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem das Preisblatt (PRICAT) in den Markt kommuniziert wurde, kann nun \u00fcber diverse Wege maschinell oder manuell die Rechnungsabwicklung als Erstanlage (kein NEX-Vertrag vorhanden) oder \u00c4nderung (NEX-Vertrag vorhanden) gestartet werden. Jede neue Lieferantenzuordnung oder ge\u00e4nderte POG erfordert ein Angebot an den neuen Lieferanten. Die Rechnungsabwicklung endet automatisch, wenn die Zuordnung des Lieferanten zur Marktlokation endet.<\/p>\n<p>Folgende Prozess, bzw. Aktionen k\u00f6nnen diesen ausl\u00f6sen:<\/p>\n<ul>\n<li>Umbau kME auf mME \u00fcber VG24 ( ggf. auf f\u00fcr Nachfolgervertr\u00e4ge, dies sich auf diesen VG24 beziehen)<\/li>\n<li>manuell mit VG10 auf dem NN-Vertrag (z.B. Neuanlage)<\/li>\n<li>Sub-Prozess in den Prozessen Beginn Ersatzversorgung, Lieferantenwechsel, Lieferbeginn<\/li>\n<li>Startsatzkorrektur auf dem NEX-Vertrag<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel\u00e4nderung nach der Abrechnung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Alternativ zum manuellen Vorgang 24 im KIS kann \u00fcber die Turnusschnittstelle und die Montager\u00fcckmeldung aus dem Ger\u00e4temanagement heraus ein automatisierter Vorgang 24 angesto\u00dfen werden. Hier ist der weitere Ablauf identisch mit dem beschriebenen Vorgehen beim manuellen Vorgang 24 im weitern Verlauf.\u00a0 Es wird ein Rechnungsabwicklungsprozess (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>) gestartet , der einen MSB-Vertrag (NEX) anlegt, abh\u00e4ngig von der Antwort im Prozess.<\/p>\n<p>Hier werden zur Vertragsanlage die Vorbelegungswerte aus der neuen Messstellenvertragstabelle (siehe Kapitel <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Messstellenvertr\u00e4ge Sicht gMS (Netz)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/\">Tabellenpflege: MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB<\/a>) gesteuert.<\/p>\n<p>Bei vorhandenen NEX-Vertr\u00e4gen bezogen auf die gleiche Marktlokation (Malo) und den gleichen Zeitraum wird der Prozess als \u00c4nderung gestartet. Im weiteren wird das Vorgehen zur Vertragsanlage aus dem Prozess n\u00e4her beschrieben.<\/p>\n<p>Sollte eine Lieferstelle eine \u00c4nderung bez\u00fcglich eines Zusatzger\u00e4tes (Wandler\/Steuerger\u00e4t) bekommen, kann diese nicht durch einen Vorgang 24 realisiert werden, der den Prozess startet. Der Vorgang 24 kann durchgef\u00fchrt werden, es wird kein Rechnungsabwicklungsprozess gestartet, da die Abrechnung an dieser Stelle keine Splittung aufgrund der QUOTES vornehmen kann.\u00a0 Es muss entweder der bestehende NEX-Vertrag abgerechnet werden, so dass der neue Startsatz die \u00c4nderungen beinhaltet. Hier wird dann eine Rechnungsabwicklung neu angesto\u00dfen. Oder der vorhandene Startsatz muss im POG-PS korrigiert werden, dass dann maschinell der Rechnungs-abwicklungsprozess gestartet wird.<\/p>\n<p>Bei einem Z\u00e4hlerwechseln von einer mME auf eine mME wird keine Rechnungs-abwicklung gestartet, da das bereits bestehende Angebot von einem Z\u00e4hlerwechsel unber\u00fchrt bleibt.<\/p>\n<p><strong>WICHTIG<\/strong>: Sollte ein Z\u00e4hlerwechsel bei einem Umbau von kME auf mME storniert werden, dann muss auf jeden Fall der dazu geh\u00f6rige Rechnungsabwicklungsprozess manuelle beendet werden (Auswahl <em>E<\/em> im Prozess). Zeitnah wird dann auch noch keine Anfrage an den Lieferanten gesendet, da der Prozess bei einem Z\u00e4hlerwechsel erst auf den Versand der Z\u00e4hlerwechsel-Prozesse wartet.<\/p>\n<p><strong>ACHTUNG:<\/strong> Erst wenn Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S <\/a>erfolgreich beendet wurde, wird im Vertrags\u00fcberblick ein NEX-Vertrag beim Lieferanten oder ggf. beim Anschlussnutzer sichtbar!!!<\/p>\n<p><strong>Umbau kME auf mME<\/strong><\/p>\n<p>Umbau bedeutet, dass von einer konventionellen Messstelle (kME) auf eine moderne Messeinrichtung (mME) umstellt wird. Alle Vorarbeiten und Pflegetabellen m\u00fcssen abgeschlossen sein (siehe Vorarbeiten im Netz und <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Messstellenvertr\u00e4ge Sicht gMS (Netz)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/\">Messstellenvertr\u00e4ge Sicht gMSB<\/a>).<\/p>\n<p>Dann wird mit einem Z\u00e4hlerwechsel auf dem NN-Vertrag der neue Z\u00e4hler eingebaut und via Z\u00e4hlerwechselnachricht in den Markt kommuniziert. Handelt es sich um eine\u00a0moderne Messeinrichtung wird im Vorgang 24 der Rechnungsabwicklungsprozess (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>) gestartet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/127.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81364\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/127.png\" alt=\"1\" width=\"1395\" height=\"568\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/127.png 1395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/127-300x122.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/127-1024x416.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1395px) 100vw, 1395px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel NED-Vertrag vor dem Umbau auf mME<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Innerhalb des Rechnungsabwicklungsprozesses erfolgt der Zugang des Messstellenvertrags entweder beim Lieferanten oder beim Anschlussnutzer. Das hei\u00dft, es wird ein neuer Vertragssatz mit der Energieart \u201aE\u2018 und der Versorgungsart \u201aX\u2018 erstellt. Dieser dient der Abrechnung des Messstellenbetriebsentgeltes. Parallel dazu wird im Vertragssatz f\u00fcr die Netznutzungsrechnung \u201aE\/D\u2018 der Preisschl\u00fcssel f\u00fcr das Messstellenbetriebsentgelt entfernt.<\/p>\n<p>\u00dcbernimmt der Lieferant die Messentgelte, wird der Messstellenbetriebsvertrag zur Abrechnung gegen\u00fcber dem Lieferanten angelegt. \u00dcbernimmt der Lieferant die Messentgelte nicht, so muss der Vertrag gegen\u00fcber dem Anschlussnutzer aufgebaut werden. Nur so kann ein reibungsloser Automatismus gew\u00e4hrleistet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abrechnungsvariante.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82989\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Abrechnungsvariante.png\" alt=\"Abrechnungsvariante\" width=\"1206\" height=\"801\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsvariante.png 1206w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsvariante-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Abrechnungsvariante-1024x680.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1206px) 100vw, 1206px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Abrechnungsvarianten Rechnungsabwicklung<\/em><\/p>\n<p>Sollte es ein HT\/NT-Vertrag gaben, muss hier die mME auf das HT-Z\u00e4hlwerk eingebaut werden und das NT-Z\u00e4hlwerk bekommt einen Z\u00e4hlwerksabgang oder es muss ein entsprechender Basisz\u00e4hler verbaut werden.<\/p>\n<p><strong>ACHTUNG:<\/strong> Erst wenn dieser Rechnungsabwicklungsprozess (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>\/<a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Vertrieb: Aus Sicht des Lieferanten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vertrieb-aus-sicht-des-lieferanten\/\">LF_ANFRE_E<\/a>) erfolgreich beendet wurde, sieht man Vertrags\u00fcberblick einen NEX-Vertrag beim Lieferanten oder ggf. beim Anschlussnutzer. Es darf immer nur einen g\u00fcltigen NEX-Vertrag pro Malo und Zeitscheibe geben.<\/p>\n<p>Zu unterscheiden sind drei Varianten der Vertragsanlage durch die R\u00fcckmeldung des Rechnungsabwicklungsprozesses.<\/p>\n<p><strong>Fall 1:<\/strong> Angebot (QUOTES) wird zugestimmt, der NEX-Vertrag geht zum Lieferanten<\/p>\n<p><strong>Fall 2:<\/strong> Angebot (QUOTES) wird abgelehnt, der NEX-Vertrag geht zum Anschlussnutzer<\/p>\n<p><strong>Fall 3:<\/strong> Einspeisung -&gt; kein Angebot (QUOTES) geht in den Markt, der NEX-Vertrag geht zum Anschlussnutzer<\/p>\n<p>Nachdem der NEX-Vertrag erfolgreich beim Anschlussnutzer oder Lieferanten angelegt wurde, updatet <strong>lima<\/strong><strong>\u00ae<\/strong> maschinell noch den dazugeh\u00f6rigen NED-Vertrag mit den Feldern <em>MSBPS<\/em>, <em>UMBPS<\/em>, <em>TEBPS<\/em> und <em>KZMSB_in_NN = N<\/em>, damit hier keine Preisschl\u00fcssel doppelt abgerechnet werden. Kann der NN-Vertrag angepasst werden, entsteht im KIS entweder ein Vorgang 32 zum Vorgangsdatum des Prozesses oder eine Korrektur auf einen vorhandenen Vorgang im KIS.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/NEX-Vertag-beim-Lieferanten-\u2013Fall-11.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83000\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/NEX-Vertag-beim-Lieferanten-\u2013Fall-11.png\" alt=\"NEX-Vertag beim Lieferanten \u2013Fall 1\" width=\"1009\" height=\"143\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEX-Vertag-beim-Lieferanten-\u2013Fall-11.png 1009w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEX-Vertag-beim-Lieferanten-\u2013Fall-11-300x42.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1009px) 100vw, 1009px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel: NN- und NEX-Vertr\u00e4ge beim Lieferanten \u2013Fall 1<\/em><\/p>\n<p><strong>ACHTUNG: <\/strong>gMSB-Vertragsanlage immer \u00fcber der Prozess laufen lassen! Denn erst dann ist klar, ob die Kosten vom Lieferanten \u00fcbernommen werden oder der Anschlussnutzer zahlen muss.<\/p>\n<p><strong>Zweirichtungsz\u00e4hler<\/strong><\/p>\n<p>Sollte es sich bei der\u00a0moderne Messeinrichtung um einen Zweirichtungsz\u00e4hler handeln wird f\u00fcr jede Malo ein Rechnungsabwicklungsprozess gestartet. Wobei der Prozess f\u00fcr die Einspeiseseite keine Nachricht in den Markt sendet, sondern ggf. die NEX-Vertragsanlage beim EE-Vertrag steuert.<\/p>\n<p>Daher gibt es einen Werksparameter, der steuert, ob bei Zweirichtungsz\u00e4hlern der NEX-Vertrag zur Entnahme- oder zur Einspeiseseite zugehen soll. \u201eDefaultm\u00e4\u00dfig\u201c wird hier dann der gMSB-Vertrag bei der Einspeisung angelegt. Sollte das nicht der Wunsch sein, kann das \u00fcber den Werksparameter gesteuert werden (hierzu die rhenag kontaktieren).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Werksparameter-f\u00fcr-Zweirichtungsz\u00e4hler.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83014\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Werksparameter-f\u00fcr-Zweirichtungsz\u00e4hler.png\" alt=\"Werksparameter f\u00fcr Zweirichtungsz\u00e4hler\" width=\"1398\" height=\"663\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-f\u00fcr-Zweirichtungsz\u00e4hler.png 1398w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-f\u00fcr-Zweirichtungsz\u00e4hler-300x142.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-f\u00fcr-Zweirichtungsz\u00e4hler-1024x485.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sonderfall beim Umbau von kME auf mME<\/strong><\/p>\n<p>Sollte bei einem Vorgang 24 bereits ein Nachfolgervertrag existieren, dann wird ebenfalls ein Rechnungsabwicklungsprozess zum Startdatum diese Vertrag, z.B. 01.01.2019 gestartet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SonderfallVG24-mit-2-Prozessen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83010\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/SonderfallVG24-mit-2-Prozessen.png\" alt=\"SonderfallVG24 mit 2 Prozessen\" width=\"1005\" height=\"308\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SonderfallVG24-mit-2-Prozessen.png 1005w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SonderfallVG24-mit-2-Prozessen-300x91.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1005px) 100vw, 1005px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sonderfall: VG24 mit 2 Prozessen<\/em><\/p>\n<p>Kunde A hat einen NN-Vertrag bis 31.12.2018 und der Kunde B einen NN-Vertrag ab 01.01.2019. Kunden A bekommt nun den Vorgang 24 zum 31.10.2018 es gibt den Prozessstart A zum 01.11.2019 f\u00fcr den Kunde A.<\/p>\n<p>Der Kunde B bekommt den neuen Z\u00e4hler auf den Startsatz zum 01.10.2019 geschrieben in Form einer Korrektur des Startsatzes aus dem Vorgang 24 und es gibt den Prozessstart B zum 01.01.2019 f\u00fcr den Kunden B.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem das Preisblatt (PRICAT) in den Markt kommuniziert wurde, kann nun &uuml;ber diverse Wege maschinell oder manuell die Rechnungsabwicklung als Erstanlage (kein NEX-Vertrag vorhanden) oder &Auml;nderung (NEX-Vertrag vorhanden) gestartet werden. Jede neue Lieferantenzuordnung oder ge&auml;nderte POG erfordert ein Angebot an den neuen Lieferanten. Die Rechnungsabwicklung endet automatisch, wenn die Zuordnung des Lieferanten zur Marktlokation endet. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80111"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80111"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80111\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83036,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80111\/revisions\/83036"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80111"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80111"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80111"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79833,"date":"2019-03-15T13:10:48","date_gmt":"2019-03-15T12:10:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79833"},"modified":"2023-10-10T09:29:00","modified_gmt":"2023-10-10T07:29:00","slug":"prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)"},"content":{"rendered":"<p>Wird eine Messstelle durch den gMSB betrieben, erfolgt der Prozessstart durch den gMSB automatisch an drei Stellen:<\/p>\n<ul>\n<li>Bei einer neuen Lieferantenzuordnung (z.B. durch Lieferantenwechsel, Ersatzversorgung\u2026) in den entsprechenden GPKE \/ GeLi Prozessen.<\/li>\n<li>Bei Ersteinbau einer modernen Messeinrichtung oder eines intelligenten Messsystems.<\/li>\n<li>Bei \u00c4nderung der POG-Einstufung nach einer Turnusabrechnung.<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"> Obwohl der Prozess lt. WiM sowohl durch den gMSB wie auch durch den wMSB gestartet werden kann, bezieht sich die Verarbeitung in <strong>lima<\/strong> zZt. nur auf den gMSB. Sollte auch die Rolle des wMSB wahrgenommen werden, wird dabei unterstellt, dass mit dem Kunden gleichzeitig auch ein Liefervertrag geschlossen wird und eine Kommunikation zwischen wMSB und L somit entfallen kann.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Rechnungsabwicklungsprozess MB_ANFRE_S wird im Folgenden in zwei Teilen beschrieben. Der erste Prozessteil, bis zur Sendeposition befasst sich mit Pr\u00fcfungen auf die aktuelle Vertragslage im KIS f\u00fcr diese Malo, Pr\u00fcfungen auf das Preisblatt mit Preisen und Pflege der Vorbelegungs- und Steuerungstabelle (siehe Messstellen-vertr\u00e4ge Sicht gMSB).<\/p>\n<p>Der zweite Teil beschreibt den Ablauf nach dem Empfang der Nachricht und die Anpassungen im KIS.<\/p>\n<p>Die Empfehlung f\u00fcr <strong>lima<\/strong> ist daher, die gMSB-Vertr\u00e4ge immer \u00fcber den Prozess zu steuern und von einer Vertragsanlage \u00fcber F6 oder Vorgang 20 abzusehen. Hier fehlen dann ggf. Rechnungsabwicklungsprozesse mit passenden QUOTES oder bereits angelegte Vertr\u00e4ge m\u00fcssen doch wieder storniert werden, da diese dann doch zum Anschlussnutzer gehen m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Falls es schon verbaute mMEs gibt, kann auf den ED-Vertr\u00e4gen manuell der Rechnungsabwicklungsprozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a> \u00fcber Vorgang 10 gestartet werden! Diese ist beispielweise n\u00f6tig, wenn in der Vergangenheit bereits ein Lieferantenwechsel auf eine kME gelaufen ist, ohne eine Rechnungsabwicklung.<\/p>\n<p>Die folgende Abbildung zeigt einen kompletten Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/28.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-81365\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/28.png\" alt=\"2\" width=\"1390\" height=\"789\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/28.png 1390w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/28-300x170.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/28-1024x581.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1390px) 100vw, 1390px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_S \u2013Prozess<\/em><\/p>\n<p style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung der Rechnungsabwicklung\u00a0\u00a0 <\/strong>Nach Ersteinbau, neuer Lieferantenzuordnung bzw. \u00c4nderung der POG-Einstufung muss der gMSB pr\u00fcfen, ob der AN oder der L die Rechnung des Messstellenbetriebs \u00fcbernimmt. <strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Ermitteln zugeh\u00f6rige Preisinformation <\/strong>Automatische Ermittlung der abzurechnenden POG Preisstufe und des dazugeh\u00f6rigen Preisschl\u00fcssels, sowie Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Zusatzleistungen (Wandler, Steuerger\u00e4te)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Besteht Vertrag zwischen <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a> und AN? <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob bereits ein <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Vertrag zwischen gMSB und AN besteht und der Messstellenbetrieb aufgrund dessen dem AN in Rechnung gestellt werden kann.Falls ja, werden die n\u00e4chsten Prozessschritte \u00fcbersprungen und der Prozess l\u00e4uft weiter bei Schritt \u201aPr\u00fcfen Erstanlage oder POG-\u00c4nderung\u2018 um sich dann zu beenden.Falls nein, folgen die n\u00e4chsten Schritte.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Wird Marktlokation \u00fcber iMS gemessen? <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob es sich bei der Messeinrichtung um ein iMS handelt.Wenn nicht, findet die Pr\u00fcfung auf abzurechnende MaLo innerhalb eines POG-B\u00fcndel nicht statt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Abzurechnende MaLo (evtl. POG-B\u00fcndel) <\/strong>Pr\u00fcfung, ob Malo die abzurechnende Malo innerhalb eines POG-B\u00fcndels ist.Wenn nicht, dann muss keine Anfrage zur Rechnungsabwicklung verschickt werden. Im weiteren Prozessverlauf wird aber ein NEX-Vertrag angelegt mit Berechnungskennzeichen=Nein. (f\u00fcr iMS interessant)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Verbrauchende oder erzeugende Malo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob es sich um eine Verbrauchs- oder Einspeise Marktlokation handelt.F\u00fcr eine Einspeise Malo wird keine Anfrage zur Rechnungs-abwicklung verschickt. Der NEX-Vertrag zur <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Abrechnung\u00a0 wird beim AN angelegt. (Au\u00dfer beim Zweirichtungsz\u00e4hler steht der Werksparameter auf Entnahme)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Besteht Rahmenvertr. zwisch. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a> und L<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob gMSB und L einen Rahmenvertrag zur Abwicklung des Messstellenbetriebs geschlossen haben.Gepr\u00fcft werden die Eintr\u00e4ge in der \u201e<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/\">Tabellenpflege: MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB<\/a>\u201c. Soll laut Vereinbarung keine Rechnungsabwicklung mit dem L \u00a0, wird der NEX-Vertrag im Folgenden beim AN angelegt, sonst l\u00e4uft der Prozess weiter, Angebot wird gesendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Rahmenvertrag fehlt, Anlegen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Dieser Schritt erscheint, falls bisher kein Rahmenvertrag besteht. Satz in der Messstellenvertr\u00e4ge Sicht gMSB hinterlegt wurde<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Z\u00e4hlerwechsel vorhanden\/Wurde Prozess ZWECHSEL_S verschickt <\/strong>Pr\u00fcfung auf den NN-Vertrag auf einen Z\u00e4hlerwechsel (VG24) und Versand Z\u00e4hlerwechselnachricht. Der Grund ist, dass die Z\u00e4hlerwechsel-prozesse vor dem MB_ANFRE_E im Vertrieb verarbeitet werden k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Angebot zur Rechnungsabwicklung\u00a0\u00a0 <\/strong>Senden eines Angebots zur Rechnungsabwicklung an L.(Sollte der Prozess mehrmals zum gleichen Angebot gestartet werden, wird eine Kopie des ersten Angebotes gesendet)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Annahme des Angebot\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Empfang der Angebotsannahme.Fall 1: NEX-Vertrag geht zum Lieferanten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Ablehnung des Angebots\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Empfang einer Ablehnung des Angebots.Fall 2: NEX-Vertrag geht zum Anschlussnutzer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Nachricht (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\">APERAK<\/a> Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Angebotsablehnung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\">APERAK<\/a> (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\">APERAK<\/a> bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Antwort auf das Angebot\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob das Angebot angenommen oder abgelehnt wurde.Wurde das Angebot vom L angenommen wird im Folgenden der NEX-Vertrag f\u00fcr die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Abrechnung\u00a0 beim Lieferanten (Fall 1) angelegt. Bei einer Ablehnung wird der Vertrag beim AN (Fall 2) der Netznutzung angelegt.<strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Erstanlage oder POG-\u00c4nderung?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob dieser Prozess aufgrund einer neuen Lieferantenzuordnung oder \u00c4nderung der POG-Einstufung l\u00e4uft. Je nach Ergebnis wird ein neuer Vertrag angelegt oder ein bestehender Vertrag bzgl. des Preisschl\u00fcssels angepasst oder der Vertrag einen Abgang beim L bekommt und einen Zugang beim AN.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Weiterer Prozess-Verlauf bei Erstanlage Weg 1):<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Zugang <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Vertrag AN bzw. L\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Bei\u00a0 Erstanlage automatische Vertragsanlage zur Abrechnung des Messstellenbetriebs auf den AN oder auf den L.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung im KIS notwendig MSB-Vertrag \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Falls der Zugang nicht m\u00f6glich ist muss hier im KIS manuell nachgearbeitet werden und der Prozess mit Auswahl 7 weiter vorangetrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Automatische Anpassung Versorgungsvertr\u00e4ge beim L\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Der bestehende NN-Vertrag bekommt einen VG32 oder eine Korrektur zum Vorgangsdatum. Es werden die PS, die die POG auf dem X-Vertrag abbilden auf 0 gesetzte. Zus\u00e4tzlich wird das Kennzeichen <em>MSB in NN auf \u201aN\u2018<\/em> gesetzt, da es immer eine getrennte MSB-Rechnung geben muss.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung im KIS notwendig NN-Vertrag <\/strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Falls Anpassungen beim NN-Vertrag nicht m\u00f6glich sind, muss hier im KIS manuell nachgearbeitet werden und der Prozess mit Auswahl 7 weiter vorangetrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Brief Info an Anschlussnutzer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>In diesem Schritt kann auf Wunsch automatisch der Brieftyp 9MI (Info \u00fcber <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Abrechnung) erzeugt werden. Die Aktivierung\/Deaktivierung dieses Brieftyps erfolgt \u00fcber die Pflegetabelle \u201aAktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen\u2018.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Zuk\u00fcnftiger Abgang auf NN-Vertrag \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Pr\u00fcfung, ob der NN-Vertrag bereits einen zuk\u00fcnftigen Abgang hat. Dann bekommt der MSB-Vertrag auch einen Abgang zum Abgangsdatum des NN-Vertrages.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Abgang MSB-Vertrag \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong> Abgang MSB-Vertrag zum Vorgangsdatum des NN, wenn vorhergehender Schritt positiv gepr\u00fcft wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung im KIS notwendig Abgang MSB \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Bearbeitung n\u00f6tig, wenn es Problem beim Abgang des X-Vertrages gibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>\u00c4nderung des MSB-Vertrages <\/strong>hier wird gepr\u00fcft um welchen \u00c4nderungsfall es sich handelt:<strong>ODER <\/strong><strong>Weg 2)<\/strong><strong> Weiterer Prozess-Verlauf bei \u00c4nderung:<\/strong><strong>Weg 2.1) Aktualisierung MSB<\/strong><\/p>\n<p><strong>Weg 2.2) Abgang\/Zugang<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Aktualisierung <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Vertrag AN bzw. L <\/strong>Automatische Vertrags\u00e4nderung auf die neue POG-Stufe und den neuen Preisschl\u00fcssel.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung im KIS notwendig <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Oder Weg 2.2) Abgang\/Zugang<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Abgang MSB-Vertrag \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong> Abgang MSB-Vertrag zum Vorgangsdatum des NN, wenn vorhergehender Schritt positiv gepr\u00fcft wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung im KIS notwendig Abgang MSB \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Bearbeitung n\u00f6tig, wenn es Problem beim Abgang des X-Vertrages gibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Zugang <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Vertrag AN bzw. L\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Bei\u00a0 Erstanlage automatische Vertragsanlage zur Abrechnung des Messstellenbetriebs auf den AN oder auf den L.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung im KIS notwendig MSB-Vertrag \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Falls der Zugang nicht m\u00f6glich ist muss hier im KIS manuell nachgearbeitet werden und der Prozess mit Auswahl 7 weiter vorangetrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Brief Info an Anschlussnutzer\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>In diesem Schritt kann auf Wunsch automatisch der Brieftyp 9MI (Info \u00fcber <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>-Abrechnung) erzeugt werden. Die Aktivierung\/Deaktivierung dieses Brieftyps erfolgt \u00fcber die Pflegetabelle \u201aAktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen\u2018.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Zuk\u00fcnftiger Abgang auf NN-Vertrag \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Pr\u00fcfung, ob der NN-Vertrag bereits einen zuk\u00fcnftigen Abgang hat. Dann bekommt der MSB-Vertrag auch einen Abgang zum Abgangsdatum des NN-Vertrages.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Abgang MSB-Vertrag \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong> Abgang MSB-Vertrag zum Vorgangsdatum des NN, wenn vorhergehender Schritt positiv gepr\u00fcft wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>Kl\u00e4rung im KIS notwendig Abgang MSB \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Bearbeitung n\u00f6tig, wenn es Problem beim Abgang des X-Vertrages gibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"110\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"456\"><strong>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Prozess zur Anfrage der Rechnungsabwicklung des gMSB muss bei Ablehnung durch den LF eine Beendigung der Rechnungsabwicklung versenden, da die Abwicklung der gesamten Entgelte f\u00fcr den Messstellenbetrieb \u00fcber den LF zum genannten Temin aus dem Angebot abgelehnt worden sind. Die Abwicklung des Messstellenbetriebes \u00fcber den LF wird mit einer Abschlussrechnung vom MSB der Marktlokation an den LF beendet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird eine Messstelle durch den gMSB betrieben, erfolgt der Prozessstart durch den gMSB automatisch an drei Stellen: Bei einer neuen Lieferantenzuordnung (z.B. durch Lieferantenwechsel, Ersatzversorgung&hellip;) in den entsprechenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> \/ GeLi Prozessen. Bei Ersteinbau einer modernen Messeinrichtung oder eines intelligenten Messsystems. Bei &Auml;nderung der POG-Einstufung nach einer Turnusabrechnung. &nbsp; Der Rechnungsabwicklungsprozess MB_ANFRE_S wird im Folgenden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79833"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79833\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1570290,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79833\/revisions\/1570290"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80113,"date":"2019-03-15T13:10:39","date_gmt":"2019-03-15T12:10:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80113"},"modified":"2019-03-15T13:10:39","modified_gmt":"2019-03-15T12:10:39","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-einbauneuanlage-einer-mme-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-einbauneuanlage-einer-mme-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Ablauf Einbau\/Neuanlage einer mME (N)"},"content":{"rendered":"<p>Wie bereits im vorhergehenden Abschnitt <a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Ablauf Umbau kME auf mME (N)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-umbau-kme-auf-mme-n\/\"><em>Ablauf Umbau kme auf mME<\/em><\/a> beschrieben, wird neben dem NN-Vertrag ein MSB-Vertrag ben\u00f6tigt. Es gibt bei Einbau\/ Neuanlagen keine maschinelle Prozessstart. Der NN-Vertrag wird manuell \u00fcber Vorgang20\/F6 angelegt. Anschlie\u00dfend wird manuell auf dem NN-Vertrag mit Vorgang10 der Rechnungsabwicklungsprozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a> gestartet.<\/p>\n<p>Der weitere Ablauf des Prozesses <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S\u00a0 <\/a>und die Verarbeitung im KIS ist dann identisch, wie beim Umbau von kME auf mME.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie bereits im vorhergehenden Abschnitt Ablauf Umbau kme auf mME beschrieben, wird neben dem NN-Vertrag ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag ben&ouml;tigt. Es gibt bei Einbau\/ Neuanlagen keine maschinelle Prozessstart. Der NN-Vertrag wird manuell &uuml;ber Vorgang20\/F6 angelegt. Anschlie&szlig;end wird manuell auf dem NN-Vertrag mit Vorgang10 der Rechnungsabwicklungsprozess MB_ANFRE_S gestartet. Der weitere Ablauf des Prozesses MB_ANFRE_S&nbsp; und die Verarbeitung im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80113"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80113"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80113\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83034,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80113\/revisions\/83034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80113"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80113"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80113"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79905,"date":"2019-03-15T13:10:33","date_gmt":"2019-03-15T12:10:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79905"},"modified":"2022-10-10T12:45:47","modified_gmt":"2022-10-10T10:45:47","slug":"tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth\u00e4lt diverse Vorbelegungswerte f\u00fcr die automatisierte Anlage von grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetriebsvertr\u00e4gen (Energieart = E und Versorgungsart = X) und die Steuerung der Rechnungsabwicklungsprozesse mit dem Lieferanten (Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a> \/<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Empfang Anfrage zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_e\/\"> LF_ANFRE_E)<\/a>. Wo und wie der Vertrag zugeht, wird \u00fcber die Vorbelegungstabelle gesteuert. Diese Tabelle enth\u00e4lt die Vorbelegungswerte f\u00fcr den Vertragszugang (Lieferant oder Anschlussnutzer) und die Vereinbarung mit dem Lieferanten bez\u00fcglich der \u00dcbernahme der Messentgelte in seine Rechnung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Tabelle befindet sich unter dem Men\u00fcpunkt:<\/span><\/p>\n<p>Verbrauchsabrechnung -&gt; Tabellenpflege -&gt; MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-messtellenvertrag.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79906\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-messtellenvertrag.png\" alt=\"msb messtellenvertrag\" width=\"1396\" height=\"835\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb: \u00dcbersicht Werte Messstellentabelle<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Diese Tabelle beinhaltet 2 Funktionen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vorbelegungswerte f\u00fcr die automatische Vertragsanlage beim Lieferanten oder Anschlussnutzer<\/li>\n<li>Vereinbarungen f\u00fcr die Steuerung des Rechnungsabwicklungsprozesse<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Werte sind enthalten:<\/span><\/p>\n<table width=\"614\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"307\"><strong>\u2018Muss\u2019- oder \u2018Kann\u2019-Feld \/ weitere Bemerkungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Mandant<\/td>\n<td width=\"307\">Muss<br \/>\nhier nur Netzsicht (gMSB) m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Energieart<\/td>\n<td width=\"307\">Muss<br \/>\naktuell nur E -Strom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Messstellenbetreiber (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>)<\/td>\n<td width=\"307\">Muss<br \/>\nILN des grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreibersoderzur Vorbelegung f\u00fcr den maschinellen Zugang eines Vertrages der gegen\u00fcber dem Anschlussnutzer abgerechnet werden soll: \u201aOHNE\u2018<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Lieferant (LF)<\/td>\n<td width=\"307\">Muss<br \/>\nLieferanten oder zur Vorbelegung, wenn \u00fcber den Anschlussnutzer abgerechnet werden soll: \u201aOHNE\u2018<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Zuordnung SLP \/ RLM<\/td>\n<td width=\"307\">Muss<br \/>\nAngaben gelten f\u00fcr SLP oder f\u00fcr RLM<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Kundennummer<\/td>\n<td width=\"307\">Muss<br \/>\nbei Vorbelegung f\u00fcr Lieferant,Kundennummer, auf die der Messstellenbetriebsvertrag angelegt wird,<br \/>\nkann identisch sein mit der Kundennummer aus der Zuordnung in der Tabelle 44 (Zuordnung Kundennummer zum H\u00e4ndler),<br \/>\nkann auch eine neue Kundennummer sein (muss aber bereits im KIS angelegt sein).Im Vorbelegungssatz f\u00fcr den Endkunden, nicht enthalten.<br \/>\nZur<br \/>\nVertragsanlage wird die Kundenummer des Endkunden verwendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Vertragsnummer<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nVertragsnummer der Vereinbarung zwischen gMSB und LieferantIm Vorbelegungssatz f\u00fcr den Endkunden, nicht enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Ab Datum<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nab wann die Vereinbarung g\u00fcltig istIm Vorbelegungssatz f\u00fcr den Endkunden nicht enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Bis Datum<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nbis wann die Vereinbarung g\u00fcltig istIm Vorbelegungssatz f\u00fcr den Endkunden nicht enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Produkt-ID mME\/ Produkt-ID iMS<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nVorbelegungswert bei der automatischen Vertragsanlage.<br \/>\nStellt einen Verweis auf die aktuelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkttabelle\/\">Produkttabelle<\/a> dar.<br \/>\nWird bei der Abrechnung des MSB-Vertrages zur Ermittlung des Rechnungstextes und der Mengenverteilung \u00fcber den Preisschl\u00fcssel ben\u00f6tigt; ist unabh\u00e4ngig von den POG-Preisschl\u00fcsseln. Wenn kein Produkt hinterlegt wird, dann wird auch kein E-X-Vertrag angelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Kundengruppenschl\u00fcssel mME\/ Kundengruppenschl\u00fcssel iMS<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nVorbelegungswert bei der automatischen Vertragsanlage f\u00fcr statistische Auswertungen.<br \/>\nKombination Preisgruppenschl\u00fcssel\/ Kundengruppenschl\u00fcssel muss in der Tabelle\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel\/\">Komb. Kunden-\/Preisgruppen-schl\u00fcssel\/Preisschl.<\/a> existieren. Wenn dieser vom E-D-Vertrag genommen werden soll, damm muss der Werksparameter auf &#8222;JA&#8220; gestellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nVorbelegungswert f\u00fcr den maschinellen Zugang\u00a0 bei der automatischen Vertragsanlage falls f\u00fcr den MSB-Vertrag eine andere Abrechnungsgruppe hinterlegt werden soll.<br \/>\nWenn hier keine hinterlegt wird, sucht sich der maschinelle Zugang Tab 85 -&gt; Bezirk -&gt; E-D-Vertrag die passende Abrechnungsgruppe.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Zahlweg<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nVorbelegungswert bei der automatischen Vertragsanlage falls f\u00fcr den MSB-Vertrag ein bestimmter Zahlweg hinterlegt werden soll<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">moderne ME<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nNein = Ablehnung, Lieferant \u00fcbernimmt Messstellenbetriebsentgelte nicht\u00a0\u00a0 *blanks = Lieferant \u00fcbernimmt Messstellenbetriebsentgelte oder es ist nicht bekannt ob er diese \u00fcbernimmtDieser Wert wird im Anfrageprozess zur Rechnungsabwicklung (MB_ANFRE_S) herangezogen und steuert diesen.<br \/>\nLehnt der LF grunds\u00e4tzlich ab, wird keine Nachricht an den LF gesendet, der Vertrag geht beim Endkunden zu.Lehnt der LF nicht grunds\u00e4tzlich ab wird die Anfrage an den LF versendet, der weitere Verlauf des Prozesses richtet sich nach der Antwort des Lieferanten.Im Vorbelegungssatz f\u00fcr den Endkunden, nicht enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">intelligente MS<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<\/p>\n<p>Nein = Ablehnung, Lieferant \u00fcbernimmt Messstellenbetriebsentgelte nicht \u00a0 \u00a0 *blanks = Lieferant \u00fcbernimmt Messstellenbetriebsentgelte oder es ist nicht bekannt ob er diese \u00fcbernimmt. Dieser Wert wird im Anfrageprozess zur Rechnungsabwicklung (MB_ANFRE_S) herangezogen und steuert diesen.<br \/>\nLehnt der LF grunds\u00e4tzlich ab, wird keine Nachricht an den LF gesendet, der Vertrag geht beim Endkunden zu.Lehnt der LF nicht grunds\u00e4tzlich ab wird die Anfrage an den LF versendet, der weitere Verlauf des Prozesses richtet sich nach der Antwort des Lieferanten.Im Vorbelegungssatz f\u00fcr den Endkunden, nicht enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Druckkennzeichen<\/td>\n<td width=\"307\">Kann<br \/>\nVorbelegungswert bei der automatischen Vertragsanlage falls f\u00fcr den MSB-Vertrag ein bestimmtes Druckkennzeichen hinterlegt werden soll<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Im Folgenden sind die Pflegefunktionen <em>F6 (Hinzuf\u00fcgen)<\/em> und <em>Auswahl 2\/5<\/em> der Pflegetabelle gezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-messtellenvertrag2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79907\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-messtellenvertrag2.png\" alt=\"msb messtellenvertrag2\" width=\"1387\" height=\"781\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe eines neuen Satzes mit F6<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-messtellenvertrag3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79908\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-messtellenvertrag3.png\" alt=\"msb messtellenvertrag3\" width=\"1388\" height=\"835\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern, Anzeigen eines Satzes<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth&auml;lt diverse Vorbelegungswerte f&uuml;r die automatisierte Anlage von grundzust&auml;ndigen Messstellenbetriebsvertr&auml;gen (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> = E und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> = X) und die Steuerung der Rechnungsabwicklungsprozesse mit dem Lieferanten (Prozess MB_ANFRE_S \/ LF_ANFRE_E). Wo und wie der Vertrag zugeht, wird &uuml;ber die Vorbelegungstabelle gesteuert. Diese Tabelle enth&auml;lt die Vorbelegungswerte f&uuml;r den Vertragszugang (Lieferant oder Anschlussnutzer) und die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79905"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79905"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79905\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":628358,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79905\/revisions\/628358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79905"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79905"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79905"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80108,"date":"2019-03-15T13:10:27","date_gmt":"2019-03-15T12:10:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80108"},"modified":"2019-03-15T13:10:27","modified_gmt":"2019-03-15T12:10:27","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-vorarbeiten-bei-anlage-neuer-messstellenvertraege-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vorarbeiten-bei-anlage-neuer-messstellenvertraege-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Vorarbeiten im Netz"},"content":{"rendered":"<p>Vor Anlage der neuen Messstellenvertr\u00e4ge f\u00fcr den gMSB bedarf es folgender Vorarbeiten.<\/p>\n<p>Die neuen Messstellenvertr\u00e4ge des grundzust\u00e4ndigen Messstellenbtreibers (gMSB) werden grunds\u00e4tzlich unter der Energieart <em>E<\/em> und Versorgungsart <em>X<\/em> definiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>rhenag (Umsetzung erfolgt mit Release-Umstellung)<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mehrwertsteuertabelle:<br \/>\n<\/strong>Die neue Energie-\/Versorgungsart <em>E X<\/em> muss in der Mehrwertsteuertabelle hinterlegt werden. Die \u00c4nderung erfolgt durch ein Umstellungsprogramm w\u00e4hrend des Releasewechsels.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>O<\/strong><strong>BIS Kennzahlen<br \/>\n<\/strong>Diese Vorarbeit ist <strong>nur<\/strong> f\u00fcr die Verwendung von intelligenten Messsystemen erforderlich. Es muss auf die neue Pflegetabelle f\u00fcr OBIS-Kennzahlen umgestellt werden und die OBIS Kennzahlen f\u00fcr iMS m\u00fcssen erfasst werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Rechnungsdruck<\/strong> (Papierrechnungen f\u00fcr Anschlussnutzer): F\u00fcr die Rechnungsr\u00fcckseite f\u00fcr Versorgungsart X wird ein neuer Kasten erstellt und in der Druckfolge-Datei eingef\u00fcgt. Die Kasten\u00fcberschrift \u201eMessstellenbetrieb\u201c kann bei Bedarf \u00fcber die Tabellenpflege (Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck : Rechnungsinformationen \/ Laser) ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li><strong>Allgemeine Formeln <\/strong>werden f\u00fcr die neue Versorgungsart X angelegt bzw. erweitert.<\/li>\n<li><strong>KIS-Felder:<br \/>\n<\/strong>KIS-Felder f\u00fcr den Zugang, Abgang, Anzeige, etc. f\u00fcr die MSB-Vertr\u00e4ge mit der Energieart = <em>E<\/em> und Versorgungsart = <em>X<\/em> werden in einem Umstellungsprogramm neu erstellt f\u00fcr alle Werke.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Neuen 9erBrief 9MI aus den Prozessen versenden:<br \/>\n<\/strong>Eine Information an den Anschlussnutzer \u00fcber die Abrechnung des MSB beim An kann ein neuer 9er-Brief versendet werden: <em>Info \u00fcber MSB-Abrechnung<\/em> an Anschlussnutzer, der Brieftyp wird w\u00e4hrend des Releasewechsels f\u00fcr den Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a> automatisch implementiert und als deaktiviert in der Prozessbearbeitung, eingestellt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Gesellschaften\/Anwender<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Kombinationstabelle<\/strong> <strong>f\u00fcr<\/strong> <strong>Kundengruppenschl\u00fcssel<\/strong>\/Preisschl\u00fcssel\/Preisgruppenschl\u00fcssel pflegen (Tabellenpflege\/Komb. Kunden-\/Preisgruppenschl\u00fcssel\/Preisschl.)<br \/>\nF\u00fcr Pr\u00fcfungen und statistische Zuordnungen muss in der obigen Tabelle mindestens ein Datensatz mit einem Kundengruppenschl\u00fcssel und Preisgruppenschl\u00fcssel definiert werden. Der PS kann mit einem Joker (*) gef\u00fcllt werden. Sollen detailliertere Pr\u00fcfungen und statistische Auswertungen \u00fcber diese Kriterien erfolgen, dann k\u00f6nnen hier auch weitere Kombinationen erfasst werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Produkte und Preisschl\u00fcssel <\/strong>f\u00fcr mME und iMS anlegen (Tabellenpflege: <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Tabellen f\u00fcr Mess- und Abrechnungspreise\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise\/\">Produkte, Preise, Steuern, Umlagen: Preistabelle (sowie Produkte)<\/a>). Die Produkte erf\u00fcllen keinen Zweck im eigentlichen Sinne der Abrechnung, werden aber f\u00fcr den Text der Rechnungspositionen sowie die Gewichtung mittels Mengenverteilungskennzeichen (MVK) ben\u00f6tigt. Die Produkte m\u00fcssen auf dem MSB-Vertrag zugeordnet werden.Jedes Produkt ben\u00f6tigt einen Preisschl\u00fcssel mit einem linearen MVK (f\u00fcr die Splittung von Abrechnungszeitr\u00e4umen), einem g\u00fcltig-ab-Datum in der Vergangenheit und einem Preis von 0,00 EUR. Eine Berechnung findet \u00fcber diesen Preisschl\u00fcssel nicht statt. Die Preise f\u00fcr die Abrechnung werden \u00fcber die Messstellenbetriebs-Preisschl\u00fcssel (s. u.) festgelegt.Je nach Bedarf empfiehlt sich die Anlage mehrerer Produkte, um verschiedene Rechnungstexte (z.B. \u201eModerne Messeinrichtung\u201c und \u201eIntelligentes Messsystem\u201c) realisieren zu k\u00f6nnen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Messstellenbetriebs-Preisschl\u00fcssel und -Preise<\/strong> sind f\u00fcr die Abrechnung in folgenden Tabellen (Tabellenpflege: Produkte, Preise, Steuern, Umlagen : Mess- und Abrechnungspreise) zu hinterlegen:\n<ul>\n<li>Messstellenbetrieb mME &amp; iMS Z\u00e4hlwerk: Preise f\u00fcr MSB-Standardleistungen (vgl. \u00a735 MsbG)<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb mME &amp; iMS Wandler: Preise f\u00fcr MSB-Zusatzleistung Wandler<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb mME &amp; iMS Schaltger\u00e4t: Preise f\u00fcr MSB-Zusatzleistung Steuerger\u00e4t<\/li>\n<li>Die gem\u00e4\u00df MsbG festzulegenden j\u00e4hrlichen Preise m\u00fcssen die Preisobergrenzen nach \u00a7\u00a7 31 und 32 MsbG einhalten. Dabei sind f\u00fcr iMS gestaffelte Preise f\u00fcr verschiedene Verbrauchs- bzw. Leistungsbereiche zu hinterlegen.Erstellung und Versand eines <strong>elektronischen Preisblattes<\/strong> (<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Elektronische Preisbl\u00e4tter (MSB Strom)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-msb-strom\/\">Tabellenpflege : Produkte, Preise, Steuern, Umlagen : Elektronische Preisbl\u00e4tter (MSB: mME\/iMS).<\/a> Dem Preisblatt werden die zuvor angelegten MSB-Preisschl\u00fcssel zugeordnet, so dass sich eine Sammlung von Preisen ergibt, die in elektronischer Form versendet werden kann. Der Versand des Preisblattes kann erst initiiert werden, wenn s\u00e4mtliche (gem\u00e4\u00df MsbG verpflichtenden) MSB-Preise f\u00fcr mME und iMS enthalten sind.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Anlage eines Datensatzes f\u00fcr die Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201aX\u2018 in der Tabelle \u201eFibu-Firma Laser\/Debitoren, Steuernummern\u201c (Tabellenpflege : Debitoren und Zahlungsverkehr). Dieser Eintrag dient der korrekten maschinellen Vergabe der Mahnfirma auf dem zugeordneten Debitor, wenn in der Gesellschaft mit mehreren Mahnfirmen pro Mandant gearbeitet wird<strong>.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Vertragsmanagement<\/strong> (evtl. neuer Brief-\/Vertragstyp notwendig)<br \/>\nDefinition des neuen Briefes 9MI zur Information \u00fcber die MSB-Abrechnung an den Anschlussnutzer. Zur Nutzung des Briefes muss dieser \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201aVerbrauchsabrechnung -&gt; Prozessbearbeitung -&gt; Pflege Tabellen -&gt; Aktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen\u2018 aktiviert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>Vorbelegungen<br \/>\n<\/strong><span style=\"text-decoration: underline\">Es stehen mehrere Tabellen f\u00fcr Vorbelegungen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Neue Messstellenvertragstabelle <\/strong>um die Vorbelegung von automatischen Vertragszug\u00e4ngen f\u00fcr den Messstellenbetrieb zu pflegen (siehe Kapitel <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Messstellenvertr\u00e4ge Sicht gMS (Netz)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/\">Tabellenpflege: MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB)<\/a>.<\/li>\n<li>In der <strong>Bezirkstabelle<\/strong> kann zus\u00e4tzlich die Abrechnungsgruppe vorbelegt werden. Allerdings gibt es \u00fcber diese Variante keinen Unterschied zwischen Strom-\/Netznutzungs- und MSB-Vertr\u00e4gen.<\/li>\n<li>In der <strong>allgemeinen Vorbelegungstabelle<\/strong> in der Tabellenpflege kann f\u00fcr Energieart E und Versorgungsart X ein Datensatz erfasst werden (es gibt keinen Unterschied zwischen mME und iMS).<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Ger\u00e4t muss im Ger\u00e4temanagementhinterlegt sein als mME<\/strong> Das Ger\u00e4t muss im Ger\u00e4temanagement auch als eine moderne Messeinrichtung hinterlegt werden, damit im weiteren Verlauf f\u00fcr die Vertragsanlage das Ger\u00e4t auch als eine mME erkannt wird, muss das <em>Kennzeichen mME<\/em> auf <strong>M<\/strong> (moderne Messeinrichtung, Umbau zu iMS m\u00f6glich) oder <strong>E<\/strong> (Umbau Basisz\u00e4hler, der kein iMS werden kann, z.B. EDL24) gesetzt werden. Zus\u00e4tzlich klassifizieren die Felder Z\u00e4hleinrichtung und Z\u00e4hlertyp ein mME und sollten auch f\u00fcr das Ger\u00e4t so angegeben werden.<\/li>\n<li><strong>Vorabinfo zu einer mME<\/strong> Beim Ersteinbau einer mME in eine bestehende Messlokation muss der Anschlussnutzer (und auch Anschlussnehmer) drei Monate und drei Tage eine Vorabinformation (Brief) bez\u00fcgl. des Einbaus bekommen (gem\u00e4\u00df \u00a7 37 MsbG). Hierzu kann aus dem Rollout der Prozess MB_EBMME_S genutzt werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vor Anlage der neuen Messstellenvertr&auml;ge f&uuml;r den gMSB bedarf es folgender Vorarbeiten. Die neuen Messstellenvertr&auml;ge des grundzust&auml;ndigen Messstellenbtreibers (gMSB) werden grunds&auml;tzlich unter der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> E und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> X definiert. rhenag (Umsetzung erfolgt mit Release-Umstellung) Mehrwertsteuertabelle: Die neue Energie-\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> E X muss in der Mehrwertsteuertabelle hinterlegt werden. Die &Auml;nderung erfolgt durch ein Umstellungsprogramm w&auml;hrend des Releasewechsels. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80108"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80108"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80108\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83080,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80108\/revisions\/83080"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80108"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80108"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80108"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79696,"date":"2019-03-15T13:10:20","date_gmt":"2019-03-15T12:10:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79696"},"modified":"2019-03-15T13:10:20","modified_gmt":"2019-03-15T12:10:20","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-allgemein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-allgemein\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Allgemein"},"content":{"rendered":"<p>Da aktuell noch keine Gateways im Markt zur Verf\u00fcgung stehen und es in einigen Bereichen noch Unklarheiten bez\u00fcglich der Implementierung und technische Umsetzung bei diesen Ger\u00e4ten gibt, sind die <strong>lima<\/strong>-Prozesse im Umfeld der intelligenten Messsysteme (iMS) noch nicht endg\u00fcltig ausgepr\u00e4gt. Es kann daher noch zu Anpassungen und \u00c4nderungen in den einzelnen Abl\u00e4ufen kommen.<\/p>\n<p>Die Erstprozesse Beschaffung, Ersteinbau\/-umbau, Messwertanfrage, \u00c4nderung Auswerteprofil wurden entsprechend der aktuellen Marktentwicklung in <strong>lima<\/strong> definiert und werden mit dem Release zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Folgeprozesse wie Ger\u00e4tewechsel oder Stilllegung sind aktuell noch nicht gesamtheitlich ausgepr\u00e4gt und werden im Hinblick auf die weiteren Entwicklungen zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Die Kommunikation zu den angebundenen GWA-Systemen (GateWay-Administrations-System) und den angebundenen MDM-Systemen (Meter-Data-Management-System) erfolgt generell \u00fcber WebService Schnittstellen. F\u00fcr den Austausch von Lastg\u00e4ngen findet der Datenaustausch alternativ \u00fcber XML- oder das MSCONS-Format statt.<\/p>\n<p>Das Initiieren und die Verarbeitung der WebServices erfolgt innerhalb der unten beschriebenen <strong>lima<\/strong>-SMGW (Smart-Meter-Gateway) Hauptprozesse \u00fcber weitere Subprozesse. Diese dienen der Steuerung welche Kommunikation zu welchem angebundenen GWA\/MDM-System erfolgen muss. Je nachdem wie viele WebServices in einem Gesamtprozess notwendig sind, wird f\u00fcr jeden einzelnen WebService ein weiterer Subprozess gestartet, der die eigentliche Kommunikation zwischen <strong>lima<\/strong> und den angebundenen Systemen abwickelt.<\/p>\n<p>Im <strong>lima<\/strong>-Hauptprozess findet eine Pr\u00fcfung auf erfolgreiche Verarbeitung der jeweiligen Subprozesse statt. Diese dient zum Monitoring des Gesamtablaufes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ims-allgemein.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79697\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ims-allgemein.png\" alt=\"ims allgemein\" width=\"946\" height=\"846\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Schematische Darstellung Prozessablauf lima \u2013 GWA\/MDM<\/em><\/p>\n<p>In den folgenden Beitr\u00e4gen Moderen MEsssysteme (mME\/iMS) wird daher zun\u00e4cht die Umsetzung von modernen Messeinrichtungen (mME) beschrieben, die sich zum gr\u00f6\u00dften Teil auch auf intelligente Messsystem (iMS) \u00fcbertragen lassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Da aktuell noch keine Gateways im Markt zur Verf&uuml;gung stehen und es in einigen Bereichen noch Unklarheiten bez&uuml;glich der Implementierung und technische Umsetzung bei diesen Ger&auml;ten gibt, sind die lima-Prozesse im Umfeld der intelligenten Messsysteme (iMS) noch nicht endg&uuml;ltig ausgepr&auml;gt. Es kann daher noch zu Anpassungen und &Auml;nderungen in den einzelnen Abl&auml;ufen kommen. Die Erstprozesse [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79696"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83031,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79696\/revisions\/83031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79835,"date":"2019-03-15T13:10:14","date_gmt":"2019-03-15T12:10:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79835"},"modified":"2023-10-27T14:33:47","modified_gmt":"2023-10-27T12:33:47","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_E)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht im Vertrieb beim Lieferanten durch Eingang eines Angebots zur \u00dcbernahme der Messentgelte (Rechnungsabwicklung f\u00fcr moderen Messeinrichtungen).<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Absender der Anfrage zur Rechnungsabwicklung kann sowohl ein gMSB wie auch ein (fremder) wMSB sein.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Unterschiedliche Verarbeitung bei verschiedenen Ablehnungsgr\u00fcnden<\/h4>\n<p>Der Prozess &#8222;Anfrage zur Rechnungsabwicklung beim LF durch den MSB&#8220; (MB_ANFRE_S) kann vom Lieferanten abgelehnt werden. Hierzu gibt es diverse Ablehnungsgr\u00fcnde A0x (mit x = 1-6). Nicht alle Ablehnungsgr\u00fcnde sollten zu einer sofortigen MSB-Vertragsanlage beim Anschlussnutzer f\u00fchren.<\/p>\n<p>Bei den Ablehnungsgr\u00fcnde <em>A02 \u2013 nur kME<\/em> verbaut und <em>A05 \u2013 Kein Preisblatt<\/em> <em>vorhanden<\/em> bleibt die Pr\u00fcfung Ablehnung auf das Angebot auf Fehler stehen. Es kann nun gepr\u00fcft werden, warum das Preisblatt fehlt oder bilateral gekl\u00e4rt werden, warum der Vertrieb noch keinen Umbau verarbeitet hat.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-844742\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsabwicklung.jpg\" alt=\"\" width=\"1047\" height=\"549\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsabwicklung.jpg 1047w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsabwicklung-300x157.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsabwicklung-1024x537.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsabwicklung-768x403.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1047px) 100vw, 1047px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anfrage zur Rechnungsabwicklung beim LF durch den MSB<\/em><\/p>\n<p>Zur weiteren Bearbeitung des Prozesses kann nun manuell ausgew\u00e4hlt werden, dass der Vertrag trotzdem beim Anschlussnutzer angelegt werden soll (so wie es bis dato immer gemacht wurde) oder ob der Prozess beendet werden soll, damit nach Kl\u00e4rung der Ablehnung eine neue Anfrage gestellt werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB an den LF (MB_ANFRE_E) beginnt grunds\u00e4tzlich mit folgender Pr\u00fcfung:<\/p>\n<p><em>Pr\u00fcf\u00a0\u00a0 Messsystem kME, mME oder iMS?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/em><\/p>\n<p>Hier kann eindeutig auf die bestehende Messeinrichtung R\u00fcckschluss genommen werden, d.h. wenn hier das Ergebnis EDA8888 \u2013Fehler erscheint, dann ist der Versorgungsvertrag im KIS weder eine mME noch ein iMS. Hier sollte der Vorgang 85 (Einordung der Malo) in Kombination mit dem Feld Z\u00e4hleinrichtung auf dem Vertrag gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Dieser Prozessschritt pr\u00fcft t\u00e4glich, ob ein Umbau stattgefunden hat, d.h. es muss hier nur gepr\u00fcft werden, wie der aktuelle Vertragsstatus zum Vorgangsdatum des Prozesses ist und dann muss der Vertrag ggf. angepasst werden. Es ist nicht n\u00f6tig den Prozess anzusto\u00dfen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Pr\u00fcfungen zum Preisschl\u00fcsselstamm\/zur Artikel-ID erfolgen nun differenziert. Ab 01.01.2024 sind ausschlie\u00dflich die neuen Artikel-IDs zu verwenden.<\/p>\n<p>Sollte es einen eingehenden Prozess MB_ANFRE_E geben, der nach dem 01.10.2023 eingeht und f\u00fcr das Vorgangsdatum bis einschlie\u00dflich 31.12.2023 gilt, dann wird der Prozess \u00fcber den Preisschl\u00fcsselstamm laufen und das passende Preisblatt dazu suchen.<\/p>\n<p>Sollte der Prozess nach dem 01.10.2023 eingehen und f\u00fcr ein Vorgangsdatum gr\u00f6\u00dfer\/gleich 01.01.2024 sein, dann wird das Preisblatt mit der passenden Artikel-ID gesucht werden und das Feld f\u00fcr den Preisschl\u00fcsselstamm ist leer.<\/p>\n<p>Sollte das Preisblatt nicht da sein, wird der Prozess eine Ablehnung senden. Es sollte daher dringend gepr\u00fcft werden, ob die neuen Preisbl\u00e4tter (Katalog: MSB) von den grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreibern (gMSB) zum 01.01.2024 eingegangen sind. Sollte diese nicht der Fall sein, muss umgehend der zust\u00e4ndige gMSB bilateral kontaktiert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im Folgenden wird die Verarbeitung des eingehenden Rechnungsabwicklungsprozesses vom gMSB an den Lieferanten n\u00e4her beschrieben. F\u00fcr einen reibungslosen Ablauf m\u00fcssen alles Vorarbeiten f\u00fcr mMEs zur maschinelle Verarbeitung durchgef\u00fchrt worden sein (siehe: <a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Vorarbeiten im Vertrieb\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vorarbeiten-im-vertrieb\/\"><span class=\"entry-title\">Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Vorarbeiten im Vertrieb<\/span><\/a>).<\/p>\n<p>Der erste Teil des <a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e\/\">MB_ANFRE_E <\/a>Prozesse stellt sich bespielhaft, wie folgt dar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/MB_ANFRE_E-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82947\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/MB_ANFRE_E-1.png\" alt=\"MB_ANFRE_E-1\" width=\"1297\" height=\"369\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MB_ANFRE_E-1.png 1297w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MB_ANFRE_E-1-300x85.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MB_ANFRE_E-1-1024x291.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1297px) 100vw, 1297px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_E \u2013Prozess \u2013 Teil 1<\/em><\/p>\n<p>Der Teil 2 des Prozesses wird nach den folgenden F\u00e4llen unterschieden.<\/p>\n<p><strong>Fall A:<\/strong> ein A &#8211; es wird abgelehnt<\/p>\n<p><strong>Fall B:<\/strong> ein I \u2013 POG ist im Produkt mit integriert<\/p>\n<p><strong>Fall C:<\/strong> ein Y- POG soll in dem separaten gMSB-Vertrag vom Typ VEY abgerechnet werden<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Angebot zur Rechnungsabwicklung vom MSB <\/strong>Empfang eines Angebots zur \u00dcbernahme der Messentgelte.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung des erhaltenen Angebots.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Marktlokation zuordnen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Konnte die eingegangene Nachricht im Schritt \u201aEmpfang Angebot zur Rechnungsabwicklung vom MSB\u2018 nicht eindeutig einer Marktlokation zugeordnet werden, muss die Zuordnung zum entsprechenden Vertrag im KIS manuell vorgenommen werden.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Preis(e) aus Angebot ermitteln\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Die Preisbestandteile des empfangenen Angebotes werden ausgelesen und den Preisschl\u00fcsseln des zuvor empfangenen elektronischen Preisblattes zugeordnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Besteht Rahmenvertrag zwischen MSB + L? <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob zwischen L und MSB ein Rahmenvertrag geschlossen wurde. <strong>\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong>Gepr\u00fcft werden die Eintr\u00e4ge in der\u00a0 <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-msb-messstellenvertrag-sicht-lief-vertrieb\/\">\u201eMSB-Messstellenvertrag Sicht Lief\u201c<\/a>. Soll laut Vereinbarung keine Rechnungsabwicklung mit dem MSB stattfinden, wird das Angebot automatisch abgelehnt.Es kann ausgew\u00e4hlt werden, ob erst einmal zugestimmt oder abgelehnt werden soll bzw., ob \u00fcber das Produkt gesteuert werden soll (Auswahl =P).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>L\u00e4sst Endkundenvertrag Abrech. MSB zu? <\/strong>Pr\u00fcfung, ob der zugeordnete Vertrag aktuell MSB-Preisschl\u00fcssel enth\u00e4lt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Ablehnung aufgr. Endkundenvertrag\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>L lehnt das Angebot auf \u00dcbernahme der Messentgelte ab mit dem Hinweis, dass diese gem\u00e4\u00df Vertrag direkt dem Endkunden in Rechnung gestellt werden k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Passt Angebotsbeginn zu Vertragsbeginn?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/strong>Pr\u00fcfung, ob das im Angebot enthaltene Beginndatum zur \u00dcbernahme der Messentgelte mit dem Vertragsbeginndatum \u00fcbereinstimmt. Die Pr\u00fcfung wird bis auf Weiteres ausgesetzt, da bei der Erstinbetriebnahme von iMS oder mME der Liefervertrag in der Regel bereits l\u00e4nger aktiv ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Ablehnung, falsches Beginndatum\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatischer Versand einer Ablehnung, wenn das im Angebot enthaltene Beginn-Datum zur \u00dcbernahme der Messentgelte nicht mit dem Vertragsbeginn-Datum \u00fcbereinstimmt. <strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Ist Referenz auf Preisblatt enthalten? <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob das empfangene Angebot auf Grundlage eines Preisblatts (PRICAT) beruht oder ein individuelles Preisangebot enth\u00e4lt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Liegt Preisblatt vom MSB vor?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Wenn es sich um eine Angebot auf Basis eines Preisblatts (PRICAT) handelt, dann wird hier automatisch gepr\u00fcft, ob das Preisblatt des entsprechenden MSB beim L vorliegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Ablehnung, da kein Preisblatt vorhanden <\/strong>Automatischer Versand einer Ablehnung, wenn dem L kein aktuelles Preisblatt des MSB vorliegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Entspricht Angebot dem Endkundenvertr.? <\/strong>Geht nun auf das Produkt des aktuellen Versorgungsvertrages im Vertrieb und pr\u00fcft, welches Kennzeichen hier hinterlegt wurde und wie der weitere Ablauf des Prozesses gesteuert werden soll. In allen drei F\u00e4llen, sowie bei der Ablehnung \u00fcber die Messstellentabelle, wird im KIS eine \u00c4nderung vorgenommen.<\/p>\n<p>Des Weiteren wird gepr\u00fcft, ob die Artikel-ID im Angebot auch zum Endkundenvertrag passt, d.h. wenn es eine Artikel-ID f\u00fcr eine mME gibt, sollte der Vertrag hier auch den Zustand einer mME haben. Ist die Artikel-ID eine iMS-Artikel-ID sollte der Vertrag auch auf ein iMS umgebaut sein. Es wird sonst eine Ablehnung gesendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Ablehnung, da Angebot abweicht\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatischer Versand einer Ablehnung, wenn das Angebot nicht zu den Konditionen des Vertrags zwischen L und Endkunde passt.<strong> \u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Best\u00e4tigung des Angebotes\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatischer Versand einer Best\u00e4tigung, wenn das Angebot des MSB durch den L angenommen wird.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Pr\u00fcf Erstanlage oder POG-\u00c4nderung? <\/strong>Pr\u00fcft, ob es sich um eine Erstanlage handelt, dann maschinelle Bearbeitung weiter; bei \u00c4nderung muss manuell im KIS angepasst werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Pr\u00fcf Anpassung der Vertr\u00e4ge <\/strong>bei maschineller Verarbeitung wird hier gepr\u00fcft, was gemacht werden soll, VEY anlegen, oder inklusive, \u2026Fall A) Ablehnung, also nur VG32\/Startsatzkorrektur auf dem VersorgungsvertragFall B) Zustimmung ohne VEY-Vertrag, nur VG32\/Startsatzkorrektur auf dem Versorgungsvertrag<\/p>\n<p>Fall C) Zustimmung mit VEY-Vertrag, VG32 auf dem Versorgungsvertrag mit \u00c4nderung der POG-PS; Neuanlage des VEY-Vertrages mit Produkt, Abrechnungsgruppe, Debitor vom Versorgungsvertrag und POG-PS aus der QUOTES.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Zugang MSB-Vertrag <\/strong>maschineller Zugang des VEY auf Basis der Werte vom Versorgungsvertrag und der Preisschl\u00fcssel aus der PRICAT<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Lima Anpassung Versorgungsvertr\u00e4ge (autom.) <\/strong>ggf. m\u00fcssen die Preisschl\u00fcssel auf dem Versorgungsvertrag auf NULL gesetzt werden, wenn abgelehnt wurde oder wenn es einen VEY-Vertrag gibt; Maschineller VG32\/Startsatzkorrektur auf dem Versorgungsvertrag. Daten werden ja nach Fall A)\/ Fall B) oder Fall C) unterschieden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Pr\u00fcf Zuk\u00fcnftiger Abgang auf V-Vertrag? <\/strong>Falls der Versorgungsvertrag bereits einen Abgang hat in der Zukunft, bekommt der VEY diesen auch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Abgang <\/strong>maschineller Abgang VEY, falls der Versorgungsvertrag bereits einen hat<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\">ODER<\/td>\n<td width=\"509\">Wenn kein maschinelle Anpassung m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>Manuelle Anpassung der Vertr\u00e4ge\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Hinterlegung der Angebotskonditionen in den entsprechenden Vertr\u00e4gen zur Weiterberechnung an den Endkunden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"96\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"509\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die F\u00e4lle bez\u00fcglich der maschinellen Anpassungen in <strong>lima<\/strong> werden im Folgende beschrieben:<\/p>\n<p><strong>Fall A:<\/strong> ein A &#8211; es wird abgelehnt<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-A.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82961\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-A.png\" alt=\"Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_E \u2013Prozess- Teil2- Fall A\" width=\"1287\" height=\"144\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-A.png 1287w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-A-300x33.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-A-1024x114.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1287px) 100vw, 1287px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_E \u2013Prozess- Teil2- Fall A<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-A.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82960\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-A.png\" alt=\"Beispiel Vertrags\u00fcberblick im KIS f\u00fcr - Fall A\" width=\"1320\" height=\"786\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-A.png 1320w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-A-300x178.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-A-1024x609.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1320px) 100vw, 1320px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Vertrags\u00fcberblick im KIS f\u00fcr &#8211; Fall A<\/em><\/p>\n<p>Auch hier wird der aktuelle Versorgungsvertrag angepasst. Wenn der Lieferant die Kosten f\u00fcr die Messstelle nicht \u00fcbernehmen will, dann m\u00fcssen die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die POG auf dem Vertrag auf Null gesetzt werden. Sonst wird dem Kunden der Messstellenbetrieb doppelte berechnet.<\/p>\n<p><strong>Fall B:<\/strong> ein I \u2013 POG ist im Produkt mit integriert<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-B.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82959\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-B.png\" alt=\"Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_E \u2013Prozess- Teil2- Fall B\" width=\"1241\" height=\"145\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-B.png 1241w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-B-300x35.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil2-Fall-B-1024x119.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1241px) 100vw, 1241px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_E \u2013Prozess- Teil2- Fall B<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-B.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82957\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-B.png\" alt=\"Beispiel Vertrags\u00fcberblick im KIS f\u00fcr - Fall B\" width=\"1328\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-B.png 1328w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-B-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-B-1024x641.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1328px) 100vw, 1328px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Vertrags\u00fcberblick im KIS f\u00fcr &#8211; Fall B<\/em><\/p>\n<p>Hier soll im Vertrieb nichts passieren, d.h. z.B. der Lieferant hat die Kosten f\u00fcr den Messstellenbetrieb in seine Preise einkalkuliert. Trotzdem schreibt der Prozess den Link\u00a0 auf den Vertrag.<\/p>\n<p><strong>Fall C:<\/strong> ein Y- POG soll in dem separaten gMSB-Vertrag vom Typ VEY abgerechnet werden<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil-2-Fall-C.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82955\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil-2-Fall-C.png\" alt=\"Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_E \u2013Prozess- Teil 2- Fall C\" width=\"1295\" height=\"192\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil-2-Fall-C.png 1295w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil-2-Fall-C-300x44.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-f\u00fcr-MB_ANFRE_E-\u2013Prozess-Teil-2-Fall-C-1024x151.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1295px) 100vw, 1295px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr MB_ANFRE_E \u2013Prozess- Teil 2- Fall C<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-C.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-C.png\" alt=\"Beispiel Vertrags\u00fcberblick im KIS f\u00fcr - Fall C\" width=\"1396\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-C.png 1396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-C-300x107.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Vertrags\u00fcberblick-im-KIS-f\u00fcr-Fall-C-1024x366.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1396px) 100vw, 1396px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Vertrags\u00fcberblick im KIS f\u00fcr &#8211; Fall C<\/em><\/p>\n<p>Der Versorgungsvertrage wird mit VG32 oder Startsatzkorrektur angepasst, d.h. die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die POG m\u00fcssen auf NULL gesetzt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Startsatzkorrektur-f\u00fcr-Fall-C.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82951\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Beispiel-Startsatzkorrektur-f\u00fcr-Fall-C.png\" alt=\"Beispiel Startsatzkorrektur f\u00fcr - Fall C\" width=\"1161\" height=\"384\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Startsatzkorrektur-f\u00fcr-Fall-C.png 1161w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Startsatzkorrektur-f\u00fcr-Fall-C-300x99.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Beispiel-Startsatzkorrektur-f\u00fcr-Fall-C-1024x338.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1161px) 100vw, 1161px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Startsatzkorrektur Versorgungsvertrag f\u00fcr &#8211; Fall C<\/em><\/p>\n<p>Der Prozess l\u00e4uft bei einem Erstangebot maschinell durch, wenn alle Vorarbeiten und Voraussetzungen es zulassen. Bei Preis\u00e4nderungen, konventionellen Mess-einrichtungen etc. muss der Prozess manuell weiter bearbeitet werden. Hierbei kann es auch zu mehren aufeinanderfolgenden manuell zu bearbeitenden Schritte kommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht im Vertrieb beim Lieferanten durch Eingang eines Angebots zur &Uuml;bernahme der Messentgelte (Rechnungsabwicklung f&uuml;r moderen Messeinrichtungen). &nbsp; Unterschiedliche Verarbeitung bei verschiedenen Ablehnungsgr&uuml;nden Der Prozess &bdquo;Anfrage zur Rechnungsabwicklung beim LF durch den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>&ldquo; (MB_ANFRE_S) kann vom Lieferanten abgelehnt werden. Hierzu gibt es diverse Ablehnungsgr&uuml;nde A0x (mit x = 1-6). Nicht alle Ablehnungsgr&uuml;nde sollten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79835"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79835"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79835\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601343,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79835\/revisions\/1601343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79835"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79835"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79835"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80190,"date":"2019-03-14T13:57:09","date_gmt":"2019-03-14T12:57:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80190"},"modified":"2019-03-14T13:57:09","modified_gmt":"2019-03-14T12:57:09","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-abrechnung-buchung-und-statistik-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-abrechnung-buchung-und-statistik-v\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Abrechnung, Buchung und Statistik (V)"},"content":{"rendered":"<p>Ein MSB-Vertrag wird einer Abrechnungsgruppe zugeordnet und mit dieser der Abrechnung zugef\u00fchrt. Der Ablauf der Abrechnung unterscheidet sich nicht von dem anderer Vertr\u00e4ge. Soll der MSB-Vertrag mit den Liefervertr\u00e4gen auf einer Rechnung erscheinen, sind derselbe Debitor und Abrechnungsgruppe zu verwenden.<\/p>\n<p>Die <strong>lima<\/strong><strong>\u00ae<\/strong>\u00a0-Verbrauchsstatistik erlaubt ebenfalls separate Auswertungen \u00fcber die abgerechneten Entgelte, siehe Kapitel Statistik\/Erweiterung im Bereich Messstellenbetrieb.<\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> Voraussetzung f\u00fcr eine funktionierende Abrechnung im Fall B (Kosten\u00fcbernahme inkl.) und C (Kosten\u00fcbernahme mit VEY) sind, der Empfang der Preisbl\u00e4tter (PRICAT) und der Empfang eines Angebots zur Rechnungsabwicklung (QUOTES) mit erfolgreicher Annahme (Best\u00e4tigung) des Angebotes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Gesamtprozess-gMSB-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82940\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Gesamtprozess-gMSB-1.png\" alt=\"Gesamtprozess gMSB-1\" width=\"1261\" height=\"802\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprozess-gMSB-1.png 1261w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprozess-gMSB-1-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprozess-gMSB-1-1024x651.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1261px) 100vw, 1261px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die vom Netz gesendeten EDI-Formate enthalten als MUSS-Felder mit den jeweiligen Referenzen, die auch in <strong>lima<\/strong><strong>\u00ae<\/strong> gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Nach Annahme des Angebotes kann abgerechnet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Empfang der Rechnung (INVOIC) vom Netz<\/li>\n<li>Preispr\u00fcfung \u00fcber Referenzen <strong>INVOIC <\/strong>&#8211;<strong>&gt;\u00a0<\/strong> <strong>QUOTES<\/strong> -&gt; <strong>PRICAT<\/strong><\/li>\n<li>Weiterberechnung an Endkunden<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag wird einer Abrechnungsgruppe zugeordnet und mit dieser der Abrechnung zugef&uuml;hrt. Der Ablauf der Abrechnung unterscheidet sich nicht von dem anderer Vertr&auml;ge. Soll der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag mit den Liefervertr&auml;gen auf einer Rechnung erscheinen, sind derselbe Debitor und Abrechnungsgruppe zu verwenden. Die lima&reg;&nbsp;-Verbrauchsstatistik erlaubt ebenfalls separate Auswertungen &uuml;ber die abgerechneten Entgelte, siehe Kapitel Statistik\/Erweiterung im Bereich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80190"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80190"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82968,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80190\/revisions\/82968"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80190"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80190"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80188,"date":"2019-03-14T13:57:02","date_gmt":"2019-03-14T12:57:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80188"},"modified":"2019-03-14T13:57:02","modified_gmt":"2019-03-14T12:57:02","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-abgang-des-msb-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-abgang-des-msb-v\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Abgang des MSB (V)"},"content":{"rendered":"<p>Im KIS kann manuell ein Vorgang 21 auf einem gMSB-Vertrag (VEY) durchgef\u00fchrt werden. Maschinell wird ein vorhandener VEY-Vertrag einen Abgang bekommen, wenn hier der Prozess zu Rechnungsabwicklung (<a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e\/\">MB_ANFRE_E<\/a>)\u00a0in einer Pr\u00fcfung auf zuk\u00fcnftige Abg\u00e4nge einen Abgang auf dem Versorgungsvertrag findet.<\/p>\n<p>Der Rechnungsabwicklungsprozess zur Beendigung \u00a0vom gMSB (<a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Empf Beendigung zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ENDRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_endre_e\/\">MB_ENDRE_E<\/a>) kann ebenfalls auf einen Abgang hinweisen im Prozess, der manuell im KIS durchgef\u00fchrt werden muss.<\/p>\n<p>Sollte der Lieferant das Messstellenentgelt nicht mehr \u00fcbernehmen wollen, kann er dieses auch mit dem Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Senden Beendigung zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ENDRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_endre_s\/\">LF_ENDRE_S<\/a> an den gMSB kommunizieren.<\/p>\n<p>Die Beendigungsprozess m\u00fcssen manuell gestartet werden mit VG10.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im KIS kann manuell ein Vorgang 21 auf einem gMSB-Vertrag (VEY) durchgef&uuml;hrt werden. Maschinell wird ein vorhandener VEY-Vertrag einen Abgang bekommen, wenn hier der Prozess zu Rechnungsabwicklung (MB_ANFRE_E)&nbsp;in einer Pr&uuml;fung auf zuk&uuml;nftige Abg&auml;nge einen Abgang auf dem Versorgungsvertrag findet. Der Rechnungsabwicklungsprozess zur Beendigung &nbsp;vom gMSB (MB_ENDRE_E) kann ebenfalls auf einen Abgang hinweisen im Prozess, der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80188"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80188"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82967,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80188\/revisions\/82967"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80188"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80188"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80179,"date":"2019-03-14T13:56:55","date_gmt":"2019-03-14T12:56:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80179"},"modified":"2019-03-14T13:56:55","modified_gmt":"2019-03-14T12:56:55","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-felder-fuer-den-msb-vertragszugang-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-felder-fuer-den-msb-vertragszugang-v\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Felder f\u00fcr den MSB-Vertragszugang (V)"},"content":{"rendered":"<p>Im Vertrieb ist eine gMSB-Vertragsanlage des VEY-Vertrages nicht zwingend notwendig, bei All-In-Vertr\u00e4gen kann dieser auch entfallen.\u00a0\u00dcber den Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e\/\">MB_ANFRE_E<\/a> und eine entsprechende Vorbelegung in den Steuerungstabellen\u00a0kann eine Vertragsanlage des VEY\u00a0gesteuert werden (siehe Kapitel <a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Vorarbeiten im Vertrieb\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vorarbeiten-im-vertrieb\/\">Vorarbeiten im Vertrieb<\/a>).<\/p>\n<p>gMSB-Vertr\u00e4ge\u00a0k\u00f6nnen im Vertrieb auch manuell erfasst werden \u00fcber F6, ggf. muss dann aber eine Anfrage (<a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Senden Anfrage zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_s\/\">LF_ANFRE_S<\/a>) an den gMSB gesendet werden.<\/p>\n<p>Im Folgenden ist tabellarisch angezeigt, welche Felder f\u00fcr den MSB-Vertrag angegeben werden m\u00fcssen oder k\u00f6nnen.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"260\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"360\"><strong>\u2018Muss\u2019- oder \u2018Kann\u2019-Feld \/ weitere Bemerkungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Debitor<\/td>\n<td width=\"360\">MussSoll eine gemeinsame Rechnung von Liefer- und MSB-Vertr\u00e4gen erfolgen, m\u00fcssen der Debitor und die Abrechnungsgruppe auf den Vertr\u00e4gen identisch sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td width=\"360\">Muss Die Pr\u00fcfung erfolgt gegen die Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-abrechnungsgruppen\/\"><em>Abrechnungsgruppen<\/em><\/a>. Ist identisch zum Versorgungsvertrag bei maschineller Anlage.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Abrechnungsart<\/td>\n<td width=\"360\">Muss Die Abrechnungsart wird gegen die aus der Abrechnungsgruppe gepr\u00fcft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">PS POG<\/td>\n<td width=\"360\">Kann\/Muss<br \/>\nFolgende Mess- und Abrechnungspreise gibt es f\u00fcr mME und iMS:Messstellenbetrieb Standardleistung -&gt; MSBPSMessstellenbetrieb Wandler -&gt; UMBPSMessstellenbetrieb Steuerger\u00e4t -&gt; TEBPSMuss zu den eingegangen Preisbl\u00e4ttern (PRICAT) des gMSB passen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Berechnen<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nLeer oder J \u2013 MSB-Vertrag wird zur Berechnung herangezogen.<br \/>\nN \u2013 MSB-Vertrag wird nicht zur Berechnung herangezogen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Produkt<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nStellt einen Verweis auf die aktuelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkttabelle\/\">Produkttabelle<\/a> dar.<br \/>\nWird bei der Abrechnung des MSB-Vertrages zur Ermittlung des Rechnungstextes und der Mengenverteilung ben\u00f6tigt und ist unabh\u00e4ngig von den POG-Preisschl\u00fcsseln.Wird bei der maschinelle Vertragsanlage vom Versorgungsvertrag genommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Kundengruppenschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nF\u00fcr statistische Auswertungen.<br \/>\nKombination Preisgruppenschl\u00fcssel\/Kundengruppenschl\u00fcssel muss in der Tabelle\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel\/\">Komb. Kunden-\/Preisgruppenschl\u00fcssel\/Preisschl.<\/a> existieren. Kommt vom Versorgungsvertrag bei der maschinelle Vertragsanlage.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\">SVK<\/a> \u2013 Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nEin \u201cJ\u201d kennzeichnet, dass es sich um einen Sondervertrag handelt. Im Vertrags\u00fcberblick wird der Text \u201cSondervertragskunde\u201d angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Z\u00e4hlpunktbezeichnung-&gt; MaLo<\/td>\n<td width=\"360\">Muss Die MaLo wird auf die Rechnung gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">H\u00e4ndlerkennung<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nH\u00e4ndler\/Stromlieferant<br \/>\nG\u00fcltige Werte sind in der Tabelle Marktpartner hinterlegt und k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe angezeigt werden. In der Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Z\u00e4hleinrichtung<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom und Gas im Netz, muss mindestens mME sein bei einer modernen Messeinrichtung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Energierichtung<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Stromleer &#8211; EntnahmeE &#8211; Einspeisung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Netzbetreibernummer<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom und Gas<br \/>\nIn der Verteilnetzbetreibertabelle ist die Netzbetreibernummer hinterlegt. Wurde die Netzbetreibernummer in der Vorbelegungstabelle eingepflegt, wird diese hier automatisch vorbelegt. \u00dcber die Funktionstaste F4 kann ein Netzbetreiber ausgew\u00e4hlt werden. Es sind nur Netzbetreiber zul\u00e4ssig, die in der Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-marktgebiete\/\">Marktgebiete<\/a> erfasst wurden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Messstellenbetreiber (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>)<\/td>\n<td width=\"360\">Muss ILN des gMSB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Art des Zuganges<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom und Gas<br \/>\nDer Zugangsgrund muss angegeben werden, damit korrekte WiM &#8211; Prozess gestartet werden kann. Die Eingabe der Zugangsart \u201cOP\u201d (ohne Prozess) verhindert einen Prozessstart. Dies ist insbesondere bei Fremdz\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken wichtig.Beim maschinellen Zugang wird der Grund aus dem Prozess vorbelegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Messeinrichtung<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nInformation \u00fcber den Zustand an der MeLo:IMS \u2013 intelligentes Messsystem<\/p>\n<p>MME \u2013 modern Messeinrichtung<\/p>\n<p>KME \u2013 konventionelle Messeinrichtung<\/p>\n<p>UVE \u2013 Unterbrechbare Versorgungseinrichtung<\/p>\n<p>beim maschinellen Zugang nur mit MME oder IMS vorbelegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">alter MSB<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nILN vom alten MSB<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrag-VEY-VG50.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82859\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrag-VEY-VG50.png\" alt=\"Vertrag-VEY-VG50\" width=\"1211\" height=\"666\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-VEY-VG50.png 1211w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-VEY-VG50-300x164.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-VEY-VG50-1024x563.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1211px) 100vw, 1211px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel VG50 beim VEY-Vertrag<\/em><\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> Zu beachten ist, dass hier bei manueller\u00a0VEY-Vertragsanlage\u00a0immer die POG-Preisschl\u00fcssel vom Versorgungsvertrag genommen werden m\u00fcssen, um eine doppelte Abrechnung zu vermeiden. Bei maschineller Verarbeitung im Prozess passiert diese automatisch.<\/p>\n<p>Sollte der VEY-Vertrag aus dem Rechnungsabwicklungsprozess angelegt werden (Fall C). Sieht der Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e\/\">MB_ANFRE_E<\/a> am Ende folgendema\u00dfen aus:<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-FallC.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82924\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-FallC.png\" alt=\"VEY-FallC\" width=\"1295\" height=\"192\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC.png 1295w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-300x44.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-1024x151.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1295px) 100vw, 1295px\" \/><\/a><\/em><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel MB_ANFRE_E f\u00fcr Fall C<\/em><\/p>\n<p>Der hierheraus entstandene VEY-Vertrag zeigt sich im KIS separat zum Versorgungsvertrag.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-FallC-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82926\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-FallC-2.png\" alt=\"VEY-FallC-2\" width=\"1396\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-2.png 1396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-2-300x107.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-2-1024x366.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1396px) 100vw, 1396px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertrags\u00fcberblick im KIS VEY- Fall C<\/em><\/p>\n<p>Und die Anpassungen (leeren der POG-PS) auf dem Versorgungsvertrag werden mit einem Vorgang 32 oder einer Startsatzkorrektur angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-FallC-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82927\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-FallC-3.png\" alt=\"VEY-FallC-3\" width=\"1321\" height=\"890\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-3.png 1321w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-3-300x202.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-FallC-3-1024x689.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1321px) 100vw, 1321px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel:Anpassungen Versorgungsvertrag mit Vorgang 32 -Fall C<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Vertrieb ist eine gMSB-Vertragsanlage des VEY-Vertrages nicht zwingend notwendig, bei All-In-Vertr&auml;gen kann dieser auch entfallen.&nbsp;&Uuml;ber den Prozess MB_ANFRE_E und eine entsprechende Vorbelegung in den Steuerungstabellen&nbsp;kann eine Vertragsanlage des VEY&nbsp;gesteuert werden (siehe Kapitel Vorarbeiten im Vertrieb). gMSB-Vertr&auml;ge&nbsp;k&ouml;nnen im Vertrieb auch manuell erfasst werden &uuml;ber F6, ggf. muss dann aber eine Anfrage (LF_ANFRE_S) an den gMSB [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80179"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82966,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80179\/revisions\/82966"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80170,"date":"2019-03-14T13:56:49","date_gmt":"2019-03-14T12:56:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80170"},"modified":"2019-03-14T13:56:49","modified_gmt":"2019-03-14T12:56:49","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-messstellenbetriebsvertrag-im-kis-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-messstellenbetriebsvertrag-im-kis-v\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Messstellenbetriebsvertrag im KIS (V)"},"content":{"rendered":"<p>Die Rechnungsabwicklung kann nur f\u00fcr moderne Messeinrichtungen (mME) im KIS verarbeitet werden. Hierzu muss der aktuelle Versorgungsvertrag dementsprechend aussehen und als eine mME gekennzeichnet sein. Auf dem Vertrag m\u00fcssen die folgenden Felder<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hleinrichtung = MME<\/strong> und<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hlertyp= OHN<\/strong><\/p>\n<p>belegt werden. Dann erscheint die Z\u00e4hlernummer auf dem Vertrag farbig und es handelt sich hier um eine mME.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrieb-mME-im-KIS.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82917\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrieb-mME-im-KIS.png\" alt=\"Vertrieb-mME im KIS\" width=\"1416\" height=\"383\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-mME-im-KIS.png 1416w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-mME-im-KIS-300x81.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrieb-mME-im-KIS-1024x276.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1416px) 100vw, 1416px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Vertrags\u00fcberblick 2-Vertragsmodelleiner mME<\/em><\/p>\n<p>Bei bestehenden Vertr\u00e4gen wird meistens durch einen Z\u00e4hlerwechsel von einer konventionellen Messstelle auf eine moderne umgebaut. Die Felder Z\u00e4hleinrichtung und Z\u00e4hlertyp werden neben anderen EDI-Feldern in der Z\u00e4hlerwechselnachricht versendet.<\/p>\n<p>Bei einer Neuanlage sollte auf diese beiden Felder geachtet werden, wenn es sich um eine mME handelt. Vertriebsseitig k\u00f6nnen die Felder ggf. manuell \u00fcber einen Vorgang 32 ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Es gibt Sonderf\u00e4lle, da existiert im Vertrieb bereits ein Z\u00e4hlerwechsel z. B. zum 01.10.2018. Diese sind aber vom eigenen Netz oder fremden Marktpartnern nicht als ein Wechsel von kME auf mME kommuniziert worden. Hier wird dann in einer \u00c4nderungsmeldung der Umbau von kME auf mME, ggf. zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt (&gt;= 01.01.2018), realisiert. Sind beide genannten Felder (Z\u00e4hleinrichtung, Z\u00e4hlertyp) in der \u00c4nderungsmeldung enthalten, dann werden diese Felder maschinell in einem VG32 auf dem Versorgungsvertrag im KIS \u00fcbernommen. Bei mehreren Feldern in der \u00c4nderungsmeldung kann maschinell kein VG32 aus der \u00c4nderungsmeldung auf dem Versorgungsvertrag gemacht werden. Hier muss dann manuell eingegriffen werden und ein VG32 durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Eine maschinelle Verarbeitung der Rechnungsabwicklung ist nur bei 1- und 2-Vertragsmodellen m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Bereits abgerechnete Versorgungsertr\u00e4ge k\u00f6nnen nicht ge\u00f6ffnet werden, um dies anzupassen. Hier muss manuell gearbeitet werden: \u00f6ffnen des Abrechnungszeitraums und anpassen der Vertr\u00e4ge.<\/p>\n<p>Der Anfrageprozess zur Rechnungsabwicklung (<a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e\/\">MB_ANFRE_E<\/a>) kann maschinell und \/oder manuell verarbeitet werden (siehe hierzu auch: <a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Vorarbeiten im Vertrieb\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vorarbeiten-im-vertrieb\/\">Vorarbeiten im Vertrieb<\/a>).<\/p>\n<p>Folgende F\u00e4lle sind im KIS f\u00fcr moderene Messeinrichtungen (<a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 MSB-Vertrag (V)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-msb-vertrag-v\/\"><span class=\"entry-title\">Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 MSB-Vertrag (V)<\/span><\/a>) m\u00f6glich:<\/p>\n<p><strong>F\u00e4lle im KIS f\u00fcr mMEs<\/strong><\/p>\n<p>Fall A<\/p>\n<p>Das Messstellenbetriebsentgelt\u00a0 wird vom Lieferanten nicht \u00fcbernommen (Ablehung).<\/p>\n<p>Fall B<\/p>\n<p>Der Preis des Liefervertrages \u00e4ndert sich nicht, da ein All-Inclusive-Vertrag besteht &#8211; keine \u00c4nderung notwendig.<\/p>\n<p>Das Messstellenbetriebsentgelt im Liefervertrag soll angepasst und integriert im Lieferpreis abgerechnet werden -&gt; Preisschl\u00fcssel des Vertrages \u00e4ndern.<\/p>\n<p>Fall C<\/p>\n<p>Das Messstellenbetriebsentgelt im Liefervertrag soll angepasst und gesondert auf der Rechnung an den Endkunden dargestellt werden -&gt; MSB-Preisschl\u00fcssel des Liefervertrages entfernen und neuen gMSB-Vertrag E-Y mit entsprechendem Preisschl\u00fcssel erfassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Rechnungsabwicklung kann nur f&uuml;r moderne Messeinrichtungen (mME) im KIS verarbeitet werden. Hierzu muss der aktuelle Versorgungsvertrag dementsprechend aussehen und als eine mME gekennzeichnet sein. Auf dem Vertrag m&uuml;ssen die folgenden Felder Z&auml;hleinrichtung = MME und Z&auml;hlertyp= OHN belegt werden. Dann erscheint die Z&auml;hlernummer auf dem Vertrag farbig und es handelt sich hier um eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:24","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80170"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80170"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80170\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82965,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80170\/revisions\/82965"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80170"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80170"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80170"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80164,"date":"2019-03-14T13:56:42","date_gmt":"2019-03-14T12:56:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80164"},"modified":"2019-03-14T13:56:42","modified_gmt":"2019-03-14T12:56:42","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-vorarbeiten-im-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vorarbeiten-im-vertrieb\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Vorarbeiten im Vertrieb"},"content":{"rendered":"<p>Vor Anlage der\u00a0grundzust\u00e4ndigen Messstellenvertr\u00e4ge bedarf es folgender Vorarbeiten. Die neuen Messstellenvertr\u00e4ge (gMSB)\u00a0werden grunds\u00e4tzlich unter der Energieart <em>E<\/em> und Versorgungsart <em>Y<\/em> definiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>rhenag<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mehrwertsteuertabelle <\/strong>Die neue Energie-\/Versorgungsart <em>E\u00a0 Y<\/em> muss in der Mehrwertsteuertabelle hinterlegt werden. Die \u00c4nderung erfolgt durch ein Umstellungsprogramm w\u00e4hrend des Releasewechsels. Umsetzung erfolgt mit Release-Umstellung.<\/li>\n<li><strong>Rechnungsdruck<\/strong> (Papierrechnungen f\u00fcr Anschlussnutzer) F\u00fcr die Rechnungsr\u00fcckseite f\u00fcr Versorgungsart Y wird ein neuer Kasten erstellt und in der Druckfolge-Datei eingef\u00fcgt. Die Kasten\u00fcberschrift \u201eMessstellenbetrieb\u201c kann bei Bedarf \u00fcber die Tabellenpflege (Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck: Rechnungsinformationen \/ Laser) ge\u00e4ndert werden. Umsetzung erfolgt mit Release-Umstellung.<\/li>\n<li><strong>KIS-Felder <\/strong>KIS-Felder f\u00fcr Zugang, Abgang, Anzeige, etc. f\u00fcr die MSB-Vertr\u00e4ge mit der Energieart <em>E<\/em> und Versorgungsart\u00a0 <em>Y<\/em> werden in einem Umstellungsprogramm w\u00e4hrend des Releasewechsels neu erstellt.<\/li>\n<li><strong>Berechnungsformeln<\/strong>\n<ul>\n<li>Nutzt das Unternehmen im Vertriebsmandanten<strong> gesellschaftsindividuelle Formeln <\/strong>so m\u00fcssen diese zuerst f\u00fcr die neue Versorgungsart <em>Y<\/em> angelegt werden. Die Anpassung der Formeln muss durch die Gesellschaft bei rhenag beantragt werden (per Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechung@rhenag.de<\/a>).<\/li>\n<li><strong>Die allgemeine Formeln <\/strong>werden f\u00fcr die neue Versorgungsart <em>Y<\/em> automatisiert mit der Release-Umstellung angelegt bzw. erweitert. Werden in der Gesellschaft auch im Vertrieb bereits die \u201eallgemeinen Formeln\u201c verwendet, so besteht hier kein weiterer Anpassungsbedarf.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Gesellschaften\/Anwender<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Kombinationstabelle<\/strong> f\u00fcr <strong>Kundengruppenschl\u00fcssel<\/strong> \/ Preisschl\u00fcssel \/ Preisgruppenschl\u00fcssel pflegen (Tabellenpflege\/ Komb. Kunden-\/Preisgruppenschl\u00fcssel\/Preisschl.) F\u00fcr Pr\u00fcfungen und statistische Zuordnungen muss in der obigen Tabelle mindestens ein Datensatz mit einem Kundengruppenschl\u00fcssel und Preisgruppenschl\u00fcssel definiert werden. Der PS kann mit einem Joker (*) gef\u00fcllt werden. Sollen detailliertere Pr\u00fcfungen und statistische Auswertungen \u00fcber diese Kriterien erfolgen, dann k\u00f6nnen hier auch weitere Kombinationen erfasst werden.<\/li>\n<li><strong>Produkte und Preisschl\u00fcssel <\/strong>f\u00fcr mME und iMS anlegen (Tabellenpflege: <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Tabellen f\u00fcr Mess- und Abrechnungspreise\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise\/\">Produkte, Preise, Steuern, Umlagen: Preistabelle (sowie Produkte)<\/a>). Die Produkte erf\u00fcllen keinen Zweck im eigentlichen Sinne der Abrechnung, werden aber f\u00fcr den Text der Rechnungspositionen sowie die Gewichtung mittels Mengenverteilungskennzeichen (MVK) ben\u00f6tigt. Die Produkte m\u00fcssen auf dem gMSB-Vertrag zugeordnet werden. Jedes Produkt ben\u00f6tigt einen Preisschl\u00fcssel mit einem linearen MVK (f\u00fcr die Splittung von Abrechnungszeitr\u00e4umen), einem g\u00fcltig-ab-Datum in der Vergangenheit und einem Preis von 0,00 EUR. Eine Berechnung findet \u00fcber diesen Preisschl\u00fcssel nicht statt. Die Preise f\u00fcr die Abrechnung werden \u00fcber die Messstellenbetriebs-Preisschl\u00fcssel (s. u.) festgelegt Je nach Bedarf empfiehlt sich die Anlage mehrerer Produkte, um verschiedene Rechnungstexte (z.B. \u201eModerne Messeinrichtung\u201c und \u201eIntelligentes Messsystem\u201c) realisieren zu k\u00f6nnen.<\/li>\n<li><strong>Messstellenbetriebs-Preisschl\u00fcssel und -Preise<\/strong>\n<ul>\n<li>Die Eintr\u00e4ge in diesen Tabellen werden maschinell aus der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Elektronische Preisbl\u00e4tter (MSB Strom)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-msb-strom\/\">PRICAT-Nachricht<\/a>, die von den Messstellenbetreibern eingeht, aufgebaut und k\u00f6nnen anschlie\u00dfend den Vertr\u00e4gen zugeordnet werden.<\/li>\n<li>Alternativ besteht die M\u00f6glichkeit individuelle gMSB-Preise durch den Vertrieb zu definieren und diese einem gMSB-Vertrag zuzuordnen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>In der <strong>Bezirkstabelle<\/strong> kann zus\u00e4tzlich die Abrechnungsgruppe vorbelegt werden. Da der dort hinterlegte Eintrag sowohl f\u00fcr die Stromlieferung als auch f\u00fcr die Strom-MSB-Abrechnung verwendet wird, kann hier\u00fcber sichergestellt werden, dass der Liefer- und MSB-Vertrag zum gleichen Zeitpunkt, ggf. auf einer Rechnung abgerechnet wird. In der <strong>allgemeinen Vorbelegungstabelle<\/strong> in der Tabellenpflege k\u00f6nnen f\u00fcr Energieart <em>E<\/em> und Versorgungsart <em>Y<\/em> ein Datensatz erfasst werden.<\/li>\n<li><strong>Messstellenvertragstabelle <\/strong>f\u00fcr die automatisierte Antwort im Rechnungsabwicklungsprozess (siehe Kapitel <a title=\"Tabellenpflege \u2013 MSB-Messstellenvertrag Sicht Lief. (Vertrieb)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-msb-messstellenvertrag-sicht-lief-vertrieb\/\"><span class=\"entry-title\">Tabellenpflege \u2013 MSB-Messstellenvertrag Sicht Lief. (Vertrieb)<\/span><\/a>).<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vor Anlage der&nbsp;grundzust&auml;ndigen Messstellenvertr&auml;ge bedarf es folgender Vorarbeiten. Die neuen Messstellenvertr&auml;ge (gMSB)&nbsp;werden grunds&auml;tzlich unter der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> E und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> Y definiert. rhenag Mehrwertsteuertabelle Die neue Energie-\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> E&nbsp; Y muss in der Mehrwertsteuertabelle hinterlegt werden. Die &Auml;nderung erfolgt durch ein Umstellungsprogramm w&auml;hrend des Releasewechsels. Umsetzung erfolgt mit Release-Umstellung. Rechnungsdruck (Papierrechnungen f&uuml;r Anschlussnutzer) F&uuml;r die Rechnungsr&uuml;ckseite f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80164"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82964,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80164\/revisions\/82964"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80164"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80164"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79919,"date":"2019-03-14T13:56:34","date_gmt":"2019-03-14T12:56:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79919"},"modified":"2023-07-28T12:39:07","modified_gmt":"2023-07-28T10:39:07","slug":"tabellenpflege-msb-messstellenvertrag-sicht-lief-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-msb-messstellenvertrag-sicht-lief-vertrieb\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; MSB-Messstellenvertrag Sicht Lief. (Vertrieb)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth\u00e4lt Angaben zur Steuerung der Rechnungsabwicklungsprozesse mit dem grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber (Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empf-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_e\/\">MB_ANFRE_E<\/a>\/<a title=\"Prozessbeschreibung Vertrieb \u2013 Senden Anfrage zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_s\/\">LF_ANFRE_S<\/a>).<\/p>\n<p>Auf der Ebene &#8222;Messstellenbetreiber, SLP bzw. RLM, mME bzw. iMS&#8220; kann hinterlegt werden ob einer \u00dcbernahme der Messstellenbetriebsentgelte generell zugestimmt wird oder die \u00dcbernahme generell abgelehnt wird.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Tabelle befindet sich unter dem Men\u00fcpunkt:<\/span><\/p>\n<p>Verbrauchsabrechnung -&gt; Tabellenpflege -&gt; MSB-Messstellenvertrag Sicht Lief.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1111942\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant1.jpg\" alt=\"\" width=\"870\" height=\"578\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant1.jpg 870w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant1-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 870px) 100vw, 870px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Messstellenvertragstabelle im Vertrieb Sicht Lieferant<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die g\u00e4ngigen Funktionen der Tabellenpflege, wie F6-Hinzuf\u00fcgen, 2-\u00c4ndern, 5-Anzeigen, usw. k\u00f6nnen neue und vorhandene Eintr\u00e4ge bearbeitet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1111943\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant2.jpg\" alt=\"\" width=\"867\" height=\"578\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant2.jpg 867w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant2-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sicht-Lieferant2-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 867px) 100vw, 867px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: F6-Hinzuf\u00fcgen eines neuen Satzes<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die folgenden Eingaben sind hier m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"260\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"360\"><strong>\u2018Muss\u2019- oder \u2018Kann\u2019-Feld \/ weitere Bemerkungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Mandant<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nhier nur die Vertriebsicht m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Energieart<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\naktuell nur E -Strom<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Lieferant (LF)<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nILN des Lieferanten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Messstellenbetreiber (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>)<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nILN des Messstellenbetreibers f\u00fcr den diese Vereinbarung gilt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Zuordnung SLP \/ RLM<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nAngaben gelten f\u00fcr SLP oder f\u00fcr RLM<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Messstellenvertragsnummer<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nVereinbarung zwischen Lieferant und MSB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Ab Datum<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nab wann die Vereinbarung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Bis Datum<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbis wann die Vereinbarung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">moderne ME<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nJa\/Nein, steuert den WiM-Rechnungsabwicklungsprozess, steuert die automatische Zustimmung oder Ablehnung zur \u00dcbernahme der Messstellenbetriebsentgelte.Ist kein Wert hinterlegt, muss die Entscheidung manuell im Prozess getroffen werden.Produkt, steuert maschinell \u00fcber das Produkt des Versorgungsvertrages, ob abgelehnt (=A)\u00a0oder zugestimmt (inkl. = I\/ exkl. = Y) werden soll<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">intelligentes Messsystem<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nJa\/Nein, steuert den WiM-Rechnungsabwicklungsprozess, steuert die automatische Zustimmung oder Ablehnung zur \u00dcbernahme der Messstellenbetriebsentgelte.Ist kein Wert hinterlegt, muss die Entscheidung manuell im Prozess getroffen werden.Produkt, steuert maschinell \u00fcber das Produkt des Versorgungsvertrages, ob abgelehnt (=A)\u00a0oder zugestimmt (inkl. = I\/ exkl. = Y) werden soll<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Auspr\u00e4gung Produkt (=P) bedeutet die maschinelle Steuerung im Prozess f\u00fcr, z.B. die Vertragsanlage VEY \u00fcber die Produkttabelle. Hierzu muss im Kopf des Produktes (=Produkt auf dem Versorgungsvertrag!) gepflegt werden, ob die Preisobergrenze (POG) inklusive (=I), exklusive(=Y) oder abgelehnt (=A) berechnet werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-Produktvorbelegung-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82881\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-Produktvorbelegung-1.png\" alt=\"VEY-Produktvorbelegung-1\" width=\"1559\" height=\"738\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-Produktvorbelegung-1.png 1559w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-Produktvorbelegung-1-300x142.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-Produktvorbelegung-1-1024x484.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1559px) 100vw, 1559px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege des Produktes auf dem Versorgungsvertrag f\u00fcr mME\/iMS zur Prozesssteuerung<\/em><\/p>\n<p>Folgende Auspr\u00e4gungen sind hier m\u00f6glich:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-Produktvorbelegung-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82883\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/VEY-Produktvorbelegung-2.png\" alt=\"VEY-Produktvorbelegung-2\" width=\"746\" height=\"325\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-Produktvorbelegung-2.png 746w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VEY-Produktvorbelegung-2-300x130.png 300w\" sizes=\"(max-width: 746px) 100vw, 746px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: F4-Auswahlhilfe f\u00fcr das KZ auf dem Produkt<\/em><\/p>\n<p>Wenn &#8218;Y&#8216; gew\u00e4hlt wurde, wird zus\u00e4tzlich zu den vorhandenen Versorgungsvertr\u00e4gen ein gMSB-Vertrag (VEY) angelegt. Wenn ein VEY-Vertrag im Vertrieb gew\u00fcnscht wird, dann muss noch einen Relation Kunden-\/Preisgruppenschl\u00fcssel\/Preisschl\u00fcssel erstellt werden.<\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong>\u00a0Sollte es sich bei dem Versorgungsvertrag um ein 2-Vertragsmodell handeln, wo ein Produkt =0 ist, dann wird vom jeweils anderen Vertrag das Produkt auf ein passendes Kennzeichen gepr\u00fcft.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth&auml;lt Angaben zur Steuerung der Rechnungsabwicklungsprozesse mit dem grundzust&auml;ndigen Messstellenbetreiber (Prozess MB_ANFRE_E\/LF_ANFRE_S). Auf der Ebene &bdquo;Messstellenbetreiber, SLP bzw. RLM, mME bzw. iMS&ldquo; kann hinterlegt werden ob einer &Uuml;bernahme der Messstellenbetriebsentgelte generell zugestimmt wird oder die &Uuml;bernahme generell abgelehnt wird. Die Tabelle befindet sich unter dem Men&uuml;punkt: Verbrauchsabrechnung -&gt; Tabellenpflege -&gt; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Messstellenvertrag Sicht Lief. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79919"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79919"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79919\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1111944,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79919\/revisions\/1111944"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79919"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79919"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79919"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5733,"date":"2019-03-14T11:43:41","date_gmt":"2019-03-14T10:43:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-massenaenderung-arbeitspreise\/"},"modified":"2023-07-10T12:12:53","modified_gmt":"2023-07-10T10:12:53","slug":"tabellenpflege-massenaenderung-arbeitspreise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-massenaenderung-arbeitspreise\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Massen\u00e4nderung Arbeitspreise"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl dieses Men\u00fcpunktes k\u00f6nnen nach Angabe eines Preisschl\u00fcsselbereiches zu einer Energie- und Versorgungsart f\u00fcr s\u00e4mtliche Preisschl\u00fcssel, die in diesen Bereich fallen, die Arbeitspreise zu einem vorzugebenden Datum ge\u00e4ndert werden. Die \u00c4nderung des alten Arbeitspreises kann durch Addition\/Subtraktion eines bestimmten Betrages sowie durch Multiplikation\/Division mit einem Faktor\/Divisor erfolgen.<\/p>\n<p>Alternativ k\u00f6nnen alle Preise von einem festen Wert auf einen neuen festen Wert ver\u00e4ndert werden. Stufen- und Staffelpreise k\u00f6nnen von der \u00c4nderung ausgeschlossen werden. Ebenso k\u00f6nnen gesperrte Preisschl\u00fcssel (vpkSperrkz=\u2019J\u2019) ausgeschlossen werden. Das Programm kann im Pr\u00fcfmodus oder im Echtlauf aufgerufen werden. Es wird jeweils eine Liste erzeugt, die alle \u00c4nderungen protokolliert und Fehler bzw. Warnungen ausgibt. Im Pr\u00fcflauf hei\u00dft die Liste P_APAEND, im Echtlauf hei\u00dft sie APAEND.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Aufgrund der m\u00f6glichen Tragweite der Ver\u00e4nderungen ist das Programm nur von einem Mitarbeiter mit Masterberechtigung (\u201aM\u2019) aufrufbar.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Treten Fehler bei der Verarbeitung eines Preisschl\u00fcssels auf, werden die Daten nicht ver\u00e4ndert und der Hinweis \u201emanuell pflegen\u201c auf der Liste ausgegeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">M\u00f6gliche Fehler, die nicht zur Ver\u00e4nderung des Arbeitspreises f\u00fchren sind:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Es ist kein Arbeitspreis f\u00fcr den Zeitraum vor der Preis\u00e4nderung vorhanden, der als Grundlage f\u00fcr die Neuberechnung verwendet werden kann.<\/li>\n<li>Der Preisschl\u00fcssel ist durch den Anwender als Stufen- oder Staffelpreis von der \u00c4nderung ausgeschlossen worden.<\/li>\n<li>Der neue Arbeitspreis ist negativ.<\/li>\n<li>Der Preisschl\u00fcssel hat das L\u00f6schkennzeichen PKPLOEKZ=\u2019J\u2019 und ist durch den Anwender von der \u00c4nderung ausgeschlossen worden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Werden zul\u00e4ssige Werte gefunden und berechnet, w\u00fcrde die \u00c4nderung der Arbeitspreise durchgef\u00fchrt werden, falls der Echtlaufbetrieb gew\u00e4hlt ist. Es kann dabei zu dem Warnhinweis \u201e<em>Richtigkeit pr\u00fcfen<\/em>\u201c kommen. Diese Warnung wird angezeigt, wenn einer der folgenden F\u00e4lle eintritt:<\/p>\n<ul>\n<li>Der alte Arbeitspreis ist gleich Null.<\/li>\n<li>Der neue Arbeitspreis ist gleich Null.<\/li>\n<li>Der Preisschl\u00fcssel hat das L\u00f6schkennzeichen Sperrkennzeichen=\u2019J\u2019 : Richtigkeit pr\u00fcfen!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Es wird dringend empfohlen, immer zun\u00e4chst einen Pr\u00fcflauf durchzuf\u00fchren und die Ausgabeliste zu pr\u00fcfen, bevor die Daten im Echtlauf ver\u00e4ndert werden!<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-935797\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Massenaenderung.jpg\" alt=\"\" width=\"1240\" height=\"831\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Massenaenderung.jpg 1240w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Massenaenderung-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Massenaenderung-1024x686.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Massenaenderung-768x515.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Massenaenderung-1200x804.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1240px) 100vw, 1240px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zur Massen\u00e4nderung von Arbeitspreisen<\/em><\/p>\n<p>Die \u00c4nderung der Arbeitspreise kann nur pro Mandant, Energie- und Versorgungsart durchgef\u00fchrt werden, die im oberen Teil der Eingabemaske vorzugeben sind. Darunter kann der Nummernbereich der zu ver\u00e4ndernden Preisschl\u00fcssel gew\u00e4hlt werden. Einschlie\u00dflich der als Untergrenze (<em>ab Nr<\/em>.) und Obergrenze (<em>bis Nr<\/em>.) angegebenen Preisschl\u00fcssel werden, alle Preisschl\u00fcssel ver\u00e4ndert, die in diesen Bereich fallen. Die \u00c4nderung des Arbeitspreises erzeugt in der Preistabelle einen Satz zu einem <em>g\u00fcltig ab<\/em>&#8211;<em>Datum<\/em>, das in der Folgezeile eingegeben wird. Sollte zu diesem Datum bereits ein Eintrag in der Preistabelle existieren, wird dieser ersetzt. Das eingegebene Datum darf nicht mehr als drei Monate vom aktuellen Tagesdatum abweichen.<\/p>\n<p>Soll eine feste Preis\u00e4nderung vorgenommen werden (z. B. alle Arbeitspreise von 0,10 Euro auf 0,11 Euro), so ist ein Kreuzchen bei <em>Festpreis\u00e4nderung<\/em> zu setzen und die Werte f\u00fcr den <em>alten Preis<\/em> und den <em>neuen Preis<\/em>sind zu f\u00fcllen. Alle Arbeitspreise, deren Wert nicht dem vorgegebenen <em>alten Preis<\/em> entspricht, werden dann nicht ver\u00e4ndert.<\/p>\n<p>Soll hingegen der alte Arbeitspreis mittels einer Rechenoperation ver\u00e4ndert werden (z. B. Addition eines Betrages oder Multiplikation mit einem Faktor, um prozentuale Ver\u00e4nderungen abzubilden), muss das Feld f\u00fcr das Kreuzchen bei <em>Festpreis\u00e4nderung<\/em> frei bleiben. Im Unterschied zur Festpreis\u00e4nderung werden die Arbeitspreise dann unabh\u00e4ngig vom Betrag des alten Arbeitspreises ver\u00e4ndert (z. B. w\u00fcrde beim Addieren von 0,02 Euro auf den alten Arbeitspreis ein Arbeitspreis von 0,12 Euro auf 0,14 Euro erh\u00f6ht und ein Arbeitspreis von 0,16 Euro auf 0,18 Euro erh\u00f6ht, f\u00fcr alle anderen Arbeitspreise entsprechend).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es gibt vier M\u00f6glichkeiten, einen alten Arbeitspreis mittels Rechenoperation zu ver\u00e4ndern:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Operator <strong>+<\/strong> zum Addieren eines Betrages auf den alten Arbeitspreis (neuer AP = alter AP + Betrag)<\/li>\n<li>Operator <strong>&#8211;<\/strong> zum Subtrahieren eines Betrages vom alten Arbeitspreis (neuer AP = alter AP &#8211; Betrag)<\/li>\n<li>Operator <strong>*<\/strong> zum Multiplizieren des alten Arbeitspreises mit einem Faktor (neuer AP = alter AP * Faktor)<\/li>\n<li>Operator <strong>\/<\/strong> zum Dividieren des alten Arbeitspreises durch einen &#8222;Faktor&#8220; (neuer AP = alter AP \/ Faktor)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um einen Betrag auf den alten Arbeitspreis zu addieren oder von ihm abzuziehen, muss ein Betrag ungleich Null eingegeben und das daneben stehende Feld f\u00fcr den Operator mit <strong>+<\/strong> oder <strong>\u2013<\/strong> gef\u00fcllt werden. Soll der neue Arbeitspreis durch Multiplikation oder Division berechnet werden, muss ein Faktor ungleich Null und Eins sowie in dem daneben stehenden Feld f\u00fcr den Operator ein <strong>*<\/strong> oder <strong>\/<\/strong> eingegeben werden. Es ist nur eine der Umrechnungsformen auf einmal m\u00f6glich. Das Programm verlangt daher beim Addieren\/Subtrahieren eines Betrages, dass der Faktor=1 ist, und beim Multiplizieren\/Dividieren mittels einen Faktors, dass der Betrag=0 ist.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig davon, ob die Arbeitspreise per Festpreis\u00e4nderung angepasst werden oder nicht, besteht die M\u00f6glichkeit, Stufen- und Staffelpreise, die in den zu ver\u00e4ndernden Preisschl\u00fcsselbereich fallen, von der Ver\u00e4nderung auszuschlie\u00dfen. Dazu muss das Feld f\u00fcr das Kreuzchen in der Zeile <em>Stufen-\/Staffelpreise anpassen<\/em> freigelassen werden. Wird hingegen das Kreuzchen an dieser Stelle gesetzt, werden entsprechend Stufen- und Staffelpreise nicht von der Ver\u00e4nderung ausgeschlossen. Als Stufenpreise gelten hierbei Preisschl\u00fcssel mit den Berechnungskennzeichen \u201aJ\u2019, \u201aM\u2019 und \u201aZ\u2019. Als Staffelpreise gelten Preisschl\u00fcssel mit den Verkn\u00fcpfungskennzeichen \u201aS\u2019, \u201aT\u2019 und \u201aD\u2019.<\/p>\n<p>Fallen in den gew\u00e4hlten Preisschl\u00fcsselbereich Preisschl\u00fcssel, die mit L\u00f6schkennzeichen (PKPLOEKZ=\u2019J\u2019) versehen sind, um nicht mehr neu vergeben zu werden, so k\u00f6nnen diese Preisschl\u00fcssel in der Zeile <em>Preise mit L\u00f6sch-KZ=\u2019J\u2019 anpassen<\/em> von der Verarbeitung ausgeschlossen werden, indem das Feld f\u00fcr das Kreuzchen leer bleibt. Wird hingegen das Kreuzchen an dieser Stelle gesetzt, werden entsprechend die Arbeitspreise von Preisschl\u00fcsseln mit L\u00f6schkennzeichen ggf. ver\u00e4ndert.<\/p>\n<p>Die \u00c4nderungen, die durch die neue Berechnung des Arbeitspreises erfolgen, k\u00f6nnen mittels eines Pr\u00fcflaufes aufgelistet werden, ohne dass die Daten wirklich ver\u00e4ndert werden. Hierzu muss in der Zeile <em>Pr\u00fcflauf mit Liste \/ Echtlauf<\/em> der Punkt <em>Pr\u00fcflauf mit Liste<\/em> ausgew\u00e4hlt werden. Die ausgegebene Liste hei\u00dft P_APAEND und zeigt zu jedem Preisschl\u00fcssel des gew\u00e4hlten Bereiches das alte <em>g\u00fcltig ab-Datum<\/em>, den alten Arbeitspreis sowie den neu berechneten Arbeitspreis zum eingegebenen <em>g\u00fcltig von-Datum<\/em> an. Die ganz rechte Spalte enth\u00e4lt ggf. die Fehlermeldungen oder Warnhinweise, die zu Beginn dieses Abschnittes erl\u00e4utert sind.<\/p>\n<p>Die bei dem Pr\u00fcflauf ausgegebene Liste (P_APAEND) sollte sorgf\u00e4ltig gepr\u00fcft werden, bevor der Echtlauf in der Zeile <em>Pr\u00fcflauf mit Liste \/ Echtlauf<\/em> aufgerufen wird. Auch beim Echtlauf wird eine Liste (APAEND) ausgegeben, die Daten werden aber im Gegensatz zum Pr\u00fcflauf wirklich ver\u00e4ndert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Auswahl dieses Men&uuml;punktes k&ouml;nnen nach Angabe eines Preisschl&uuml;sselbereiches zu einer Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> f&uuml;r s&auml;mtliche Preisschl&uuml;ssel, die in diesen Bereich fallen, die Arbeitspreise zu einem vorzugebenden Datum ge&auml;ndert werden. Die &Auml;nderung des alten Arbeitspreises kann durch Addition\/Subtraktion eines bestimmten Betrages sowie durch Multiplikation\/Division mit einem Faktor\/Divisor erfolgen. Alternativ k&ouml;nnen alle Preise von einem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5733"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5733"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5733\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1626195,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5733\/revisions\/1626195"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5733"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5733"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5733"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80176,"date":"2019-03-14T11:43:13","date_gmt":"2019-03-14T10:43:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80176"},"modified":"2019-03-14T11:43:13","modified_gmt":"2019-03-14T10:43:13","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-msb-vertrag-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-msb-vertrag-v\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; MSB-Vertrag (V)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrag-VEY-Allg.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82856\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Vertrag-VEY-Allg.png\" alt=\"Vertrag-VEY-Allg\" width=\"1565\" height=\"444\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-VEY-Allg.png 1565w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-VEY-Allg-300x85.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-VEY-Allg-1024x290.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1565px) 100vw, 1565px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr einen VEY-Vertrag\u00fcberblick beim LF<\/em><\/p>\n<p>Im Vertrieb im\u00a0KIS k\u00f6nnen die folgenden Vorg\u00e4nge auf den gMSB-Vertrag angewendet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>VG20 \u2013 manueller Zugang<\/li>\n<li>VG50 \u2013 Vertrag ansehen<\/li>\n<li>VG32 \u2013 Produkt\/PS \u00e4ndern<\/li>\n<li>VG21 &#8211; Abgang<\/li>\n<li>VG22 &#8211; Kennzeichen\/Abschlag<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist auch eine Stornierung\/Korrektur des Startsatzes m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Beispiel f&uuml;r einen VEY-Vertrag&uuml;berblick beim LF Im Vertrieb im&nbsp;KIS k&ouml;nnen die folgenden Vorg&auml;nge auf den gMSB-Vertrag angewendet werden: VG20 &ndash; manueller Zugang VG50 &ndash; Vertrag ansehen VG32 &ndash; Produkt\/PS &auml;ndern VG21 &ndash; Abgang VG22 &ndash; Kennzeichen\/Abschlag Zus&auml;tzlich ist auch eine Stornierung\/Korrektur des Startsatzes m&ouml;glich.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80176"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80176"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82900,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80176\/revisions\/82900"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80176"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80176"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80161,"date":"2019-03-14T11:42:56","date_gmt":"2019-03-14T10:42:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80161"},"modified":"2019-03-14T11:42:56","modified_gmt":"2019-03-14T10:42:56","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-vertrieb-aus-sicht-des-lieferanten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vertrieb-aus-sicht-des-lieferanten\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Vertrieb: Aus Sicht des Lieferanten"},"content":{"rendered":"<p>Im Vertrieb kann die Abrechnung der Messstelle (grundzust\u00e4ndig) durch einen Messstellenvertrag mit der Energieart &#8218;E&#8216; und der Versorgungsart &#8218;Y&#8216; abgebildet werden.<\/p>\n<p>Alternativ kann auch auf den gMSB-Vertrag verzichtet werden und \u00fcber die bestehenden Versorgungsvertr\u00e4ge abgerechnet werden, z.B. all-in-Vertr\u00e4ge.<\/p>\n<p>Wie und ob die Messstelle vom Lieferanten abgerechnet wird, wird \u00fcber die Angebotsanfrage der Rechnungsabwicklungsprozesse gesteuert. Hierzu schickt der grundzust\u00e4ndige MSB einen Anfrageprozesse (eingehen: MB_ANFRE_E)\u00a0mit einem Angebot (QUOTES). Der Lieferant kann dann entscheiden, ob er die Kosten \u00fcbernehmen will oder nicht. Im Idealfall sind in der Steuerungstabelle (siehe: Vorarbeiten im Vertrieb) eine Steuerung \u00fcber das Produkt hinterlegt und auf dem Produkt ist dann auch das Steuerkennzeichen f\u00fcr mME\/iMS als I, Y, oder A hinterlegt (siehe Kapitel: Vorarbeiten im Vertrieb).<\/p>\n<p>Sollte keine Anfrage zur Rechnungsabwicklung vorliegen oder der Lieferant &#8222;aus versehen&#8220; abgelehnt haben, dann besteht auch die M\u00f6glichkeit, dass der Lieferant eine Anfrage an den gMSB sendet (Prozess: LF_ANFRE_E).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Vertrieb kann die Abrechnung der Messstelle (grundzust&auml;ndig) durch einen Messstellenvertrag mit der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo; und der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;Y&lsquo; abgebildet werden. Alternativ kann auch auf den gMSB-Vertrag verzichtet werden und &uuml;ber die bestehenden Versorgungsvertr&auml;ge abgerechnet werden, z.B. all-in-Vertr&auml;ge. Wie und ob die Messstelle vom Lieferanten abgerechnet wird, wird &uuml;ber die Angebotsanfrage der Rechnungsabwicklungsprozesse gesteuert. Hierzu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80161"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80161\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82898,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80161\/revisions\/82898"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80161"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":164,"date":"2019-03-07T15:00:10","date_gmt":"2019-03-07T14:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-von-eeg-anlagen\/"},"modified":"2019-03-07T15:00:10","modified_gmt":"2019-03-07T14:00:10","slug":"abrechnung-abrechnung-von-eeg-anlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnung-von-eeg-anlagen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnung von EEG-Anlagen"},"content":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von EEG-Anlagen stehen in <strong>lima <\/strong>drei verschiedene M\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung die Verg\u00fctung einer EEG-Anlage zu berechnen.<\/p>\n<p>Detaillierte Informationen zur Verg\u00fctung auch zum Direktverbrauch von Solarstrom k\u00f6nnen dem <strong>Gesetz f\u00fcr den Vorrang Erneuerbarer Energien (Erneuerbare-Energien-Gesetz &#8211; EEG)<\/strong> entnommen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Kennzeichen f\u00fcr die EEG-Umlage im Vorgang \u201aPflege EEG-Anlage\u2018 (Vorgang 57) erlaubt die nach \u00a761 des EEG 2014 notwendige Abrechnung der EEG-Umlage auf den Selbstverbrauch. Damit die Umlage auch tats\u00e4chlich zur Abrechnung herangezogen wird, m\u00fcssen auf dem R\u00fccklieferungspreisschl\u00fcssel zus\u00e4tzlich die Kennzeichen f\u00fcr EEG-Umlage gepflegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12542 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage1.png\" alt=\"abrechnung eeg-anlage\" width=\"388\" height=\"63\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage1.png 388w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage1-300x48.png 300w\" sizes=\"(max-width: 388px) 100vw, 388px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kennzeichen auf der Preisposition in Preistabelle<\/em><\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Abrechnung wird bei den Kunden, die ein EEG-Umlagekennzeichen in dem Vorgang eingetragen haben, die EEG-Umlage berechnet. Eine Ausweisung erfolgt nur, wenn in der Preistabelle der Druck der EEG-Umlage auf dem Preisschl\u00fcssel ausgew\u00e4hlt wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-12543 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage2.png\" alt=\"abrechnung eeg-anlage2\" width=\"1782\" height=\"108\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage2.png 1782w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage2-300x18.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-eeg-anlage2-1024x62.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1782px) 100vw, 1782px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Rechnungszeilen mit EEG-Umlage<\/em><\/p>\n<p>\u00c4ndert sich die EEG-Umlage des Kunden, z.B. auf Grund eines Besitzerwechsel oder fehlender Angaben im Melderegister f\u00fcr EEG-Anlagen, dann muss zu dem gew\u00fcnschten Stichtag ein Z\u00e4hlerstand auf dem Vertrag eingegeben werden und f\u00fcr den neuen G\u00fcltigkeitszeitraum die Anlage im Vorgang 57 mit dem aktualisierten Kennzeichen hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Dieses Verfahren funktioniert nur, wenn die Formeln dies bei der Berechnung von EEG-Anlagen ber\u00fccksichtigen. Ist Ihre Gesellschaft im Netzmandanten auf die Allgemeinen Formeln umgestellt, so ist dies der Fall. Ist noch keine Umstellung erfolgt, nehmen Sie bitte Kontakt unter <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> auf, damit dieses Konstrukt in Ihre Formeln eingearbeitet wird.<\/p>\n<h3>Abschlagsneuberechnung<\/h3>\n<p>Die Abschlagsneuberechnung im Rahmen der Jahresrechnung wird zuk\u00fcnftig auf der Grundlage der Daten aus dem Vorgang 57 ausgef\u00fchrt, wenn der Kunde auch \u00fcber diesen Vorgang abgerechnet wird.<\/p>\n<p>Ein Kunde erh\u00e4lt dann entsprechend seinem Verbrauch und der Daten aus dem Vorgang 57 einen neuen Abschlag, sofern keine Abschlagsvorgabe eingestellt wurde oder sonstige Gr\u00fcnde (z.B. Unterschreitung Mindestzeitraum,\u2026) gegen einen Abschlagsneuberechnung sprechen. Bei der Neuberechnung wird dann z.B. auch ein Selbstverbrauch im Haupt-Nebenz\u00e4hler-Verh\u00e4ltnis und die 90%-Regel ber\u00fccksichtigt. Ablesung<\/p>\n<h3>Reverse Charge<\/h3>\n<p>Wenn die Abrechnung der Einspeisung \u00fcber die Daten des Vorgang 57 (Einspeiseanlagentabellen) vorgenommen wird, ist auch die Ber\u00fccksichtigung des Reverdser Charge (RC) Verfahrens m\u00f6glich. Voraussetzung f\u00fcr die Anwendung des RC-Verfahrens ist, dass sowohl vom Netzbetreiber als auch vom Anlagenbetreiber (Einspeisekunde) eine Wiederverk\u00e4uferbescheinigung vorliegt. Diese werden unter den Rollen VNB f\u00fcr den Netzbetreiber bzw. KDN f\u00fcr den Einspeiseanlagenbetreiber in der Tabelle <a title=\"Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-reverse-charge-wiederverkaeuferberechtigungen\/\" target=\"_blank\">Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigung<\/a> erfasst. Desweiteren muss das Mehrwertsteuer- bzw. Vorsteuerkennzeichen des Einspeisekunden auf vollem Steuersatz stehen. Liegen die Voraussetzungen f\u00fcr die Anwendung des RC-Verfahrens vor, wird in der Abrechnung automatisch das Steuerkennzeichen f\u00fcr Reverse Charge verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von EEG-Anlagen stehen in lima drei verschiedene M&ouml;glichkeiten zur Verf&uuml;gung die Verg&uuml;tung einer EEG-Anlage zu berechnen. Detaillierte Informationen zur Verg&uuml;tung auch zum Direktverbrauch von Solarstrom k&ouml;nnen dem Gesetz f&uuml;r den Vorrang Erneuerbarer Energien (Erneuerbare-Energien-Gesetz &ndash; EEG) entnommen werden. &nbsp; Das Kennzeichen f&uuml;r die EEG-Umlage im Vorgang &sbquo;Pflege EEG-Anlage&lsquo; (Vorgang 57) erlaubt die nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=164"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82836,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/164\/revisions\/82836"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=164"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=164"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":11203,"date":"2019-03-07T15:00:04","date_gmt":"2019-03-07T14:00:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-reverse-charge-wiederverkaeuferberechtigungen"},"modified":"2023-07-31T09:59:07","modified_gmt":"2023-07-31T07:59:07","slug":"tabellenpflege-reverse-charge-wiederverkaeuferberechtigungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-reverse-charge-wiederverkaeuferberechtigungen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigungen"},"content":{"rendered":"<p>Im Strom wird\u00a0das Reverse Charge Verfahren nur dann angewendet, wenn sowohl Netzbetreiber als auch Lieferant RC-berechtigt sind und es sich um eine Lieferung und nicht um eine sonstige Leistung handelt.<\/p>\n<p>Im Gas muss der Leistungsempf\u00e4nger berechtigt sein (bei Mehrmengen der Netzbetreiber und bei Mindermengen der Lieferant).<\/p>\n<p>In dieser Tabelle m\u00fcssen sowohl im Netz (f\u00fcr die Abrechnung) als auch im Vertrieb (f\u00fcr die INVOIC-Eingangspr\u00fcfung) Eintr\u00e4ge zu Netzbetreiber mit der Rolle <em>VNB\u00a0<\/em>und Lieferant mit der Rolle <em>Lief\u00a0<\/em>erfasst werden.<\/p>\n<p>Da im Gas\u00a0auch die Rechnung an den Marktgebietsverantwortlichen ggf. mit Reverse Charge erstellt wird,\u00a0sind im Netz zus\u00e4tzlich Eintr\u00e4ge f\u00fcr die Marktgebietsverantwortlichen mit der Rolle <em>MGV<\/em> zu hinterlegen.<\/p>\n<p>Die Tabelle ist Grundlage in der Mehrmindermengen-Abrechnung beim Aufbau der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a> zur Ermittlung eines m\u00f6glichen RC-Verfahrens sowie auf der anderen Seite zur Pr\u00fcfung der eingehenden INVOIC.<\/p>\n<p>Folgende Eintr\u00e4ge werden je nach vorliegender Bescheinigung auf Netz- und Vertriebsseite ben\u00f6tigt:<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Eintragungen im Netz:<\/span><\/p>\n<p>o\u00a0\u00a0 assoziierter Netzbetreiber unter der Rolle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\">VNB<\/a><\/p>\n<p>o\u00a0\u00a0 betroffene Marktpartner unter der Rolle LIEF<\/p>\n<p>o\u00a0\u00a0 im Gas: den\/die Marktgebietsverantwortlichen mit der Rolle MGV<\/p>\n<p>o\u00a0\u00a0 im Strom: im Falle von Einspeisekunden mit Wiederverk\u00e4uferbescheinigung die Kundennummer unter der Rolle KDN<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Eintragungen im Vertrieb zur <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\">INVOIC<\/a>-Pr\u00fcfung:<\/span><\/p>\n<p>o\u00a0\u00a0 assoziierter Lieferant unter der Rolle LIEF<\/p>\n<p>o\u00a0\u00a0 Marktpartner unter der Rolle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\">VNB<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Des Weiteren ist die Tabelle Grundlage f\u00fcr die Pr\u00fcfung von eingehenden Mehrmindermengen-INVOICs von Netzbetreibern. Daf\u00fcr werden vertriebsseitig Eintr\u00e4ge f\u00fcr die eigenen Lieferanten und die Netzbetreiber ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Zudem ist die Wiederverk\u00e4ufer-Eigenschaft von Endkunden und Eintr\u00e4ge f\u00fcr die jeweilige Kundennummer erforderlich. Daf\u00fcr l\u00e4sst sich das Programm auch aus dem Kundeninformationssystem beim \u00c4ndern von Kundendaten aufrufen.<\/p>\n<p>Diese Informationen sollen alle in diesem Programm erfasst werden. Zudem dienen die Informationen in der Tabelle als Grundlage f\u00fcr oben angesprochene Vorg\u00e4nge.<\/p>\n<p>Das Tabellenpflegeprogramm ist in zwei \u00dcbersichtsmasken aufgeteilt. Die erste Maske bietet einen \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Wiederk\u00e4uferberechtigung im Reverse Charge Verfahren. Es sind alle Absender erfasst, von denen eine Wiederk\u00e4uferberechtigung vorliegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1145358\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1240\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-1.jpg 1240w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-1-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-1-1024x690.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-1-768x517.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-1-1200x808.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1240px) 100vw, 1240px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Reverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigungen<\/em><\/p>\n<p>Wenn ein Absender ausgew\u00e4hlt wird (Auswahl:\u00a0<em>Arbeiten mit<\/em>), gelangt man auf eine \u00dcbersicht mit den Berechtigungen, die zu diesem Absender bereits eingepflegt wurden. Von dort aus k\u00f6nnen Datens\u00e4tze angezeigt, gel\u00f6scht und ge\u00e4ndert werden. \u00dcber eine Historie (F8) k\u00f6nnen die gel\u00f6schten und ge\u00e4nderten Datens\u00e4tze zu dem Absender eingeblendet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1145359\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1239\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-2.jpg 1239w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-2-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-2-1024x688.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-2-768x516.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reverse-Charge-2-1200x806.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1239px) 100vw, 1239px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht zu einem Absender<\/em><\/p>\n<p>Es gibt zwei M\u00f6glichkeiten einen neuen Datensatz zu erstellen. Wenn eine Wiederk\u00e4uferberechtigung zu einem Absender vorliegt, zu dem noch kein Satz erfasst wurde, kann \u00fcber die Anfangsmaske mit Erstellen (F6) ein neuer Datensatz erstellt werden. Existiert bereits ein Datensatz zu einem Absender, kann in der Absender-Detailansicht die neue Wiederverk\u00e4uferberechtigung mit Erstellen (F6) eingetragen werden. ILN-Nummer\/Kundennummer, Energieart und Absenderart sind dann schon vorgegeben.<\/p>\n<p>Bevor der Datensatz in der Datei gespeichert wird, findet eine \u00dcberpr\u00fcfung der eingegebenen Daten statt. Bei ung\u00fcltigen Werten wird der Fehler in der Maske angezeigt. Der Datensatz wird erst geschrieben, wenn kein Fehler mehr vorliegt.<\/p>\n<p>Beim \u00c4ndern k\u00f6nnen nur die Berechtigung und die Bemerkung angepasst werden. Soll das Ablaufdatum ge\u00e4ndert werden, muss ein neuer Datensatz erstellt werden.<\/p>\n<p>Wenn Kenntnis dar\u00fcber erlangt wird, dass ein Marktpartner keine Berechtigung mehr besitzt, sollte auch dies eingetragen werden. Dies ist auf mehrere Wege m\u00f6glich. Zum einen kann ein neuer Datensatz mit Berechtigung \u201eNein\u201c erstellt werden. Zum anderen kann in der ersten \u00dcbersicht mit der Option \u201eBerechtigung zuk\u00fcnftig entziehen\u201c und in der Detailansicht zu einem Marktpartner mit der Funktionstaste F14 die Berechtigung entzogen werden. Dabei wird automatisch ein Datensatz mit Berechtigung \u201eNein\u201c bis zum 31.12.9999 erstellt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Strom wird&nbsp;das Reverse Charge Verfahren nur dann angewendet, wenn sowohl Netzbetreiber als auch Lieferant RC-berechtigt sind und es sich um eine Lieferung und nicht um eine sonstige Leistung handelt. Im Gas muss der Leistungsempf&auml;nger berechtigt sein (bei Mehrmengen der Netzbetreiber und bei Mindermengen der Lieferant). In dieser Tabelle m&uuml;ssen sowohl im Netz (f&uuml;r die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":43,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/43"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11203"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145360,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11203\/revisions\/1145360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11203"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11203"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82771,"date":"2019-02-18T12:53:09","date_gmt":"2019-02-18T11:53:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82771"},"modified":"2024-06-03T11:21:00","modified_gmt":"2024-06-03T09:21:00","slug":"allgemeine-bedienungsanleitung-passwort-vergessen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/allgemeine-bedienungsanleitung-passwort-vergessen\/","title":{"rendered":"Allgemeine Bedienungsanleitung &#8211; Passwort vergessen?"},"content":{"rendered":"<p><em>Passwort vergessen?<\/em><\/p>\n<p>In diesem Fall kann der Key-User, der auch f\u00fcr die <strong>lima-<\/strong>Berechtigungsverwaltung zust\u00e4ndig ist, ein initiales Kennwort vergeben. Das erfolgt mit der Option &#8222;aktiv\/Kennwort&#8220;.<\/p>\n<p>Bei der n\u00e4chsten Anmeldung muss dieses ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">F\u00fcr lima 2.0 ist die \u00c4nderung des Passwortes <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-passwort-vergessen-funktion\/\"><strong>hier<\/strong> <\/a>beschrieben.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Passwort vergessen? In diesem Fall kann der Key-User, der auch f&uuml;r die lima-Berechtigungsverwaltung zust&auml;ndig ist, ein initiales Kennwort vergeben. Das erfolgt mit der Option &bdquo;aktiv\/Kennwort&ldquo;. Bei der n&auml;chsten Anmeldung muss dieses ge&auml;ndert werden. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82771"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82771"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82771\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":261441,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82771\/revisions\/261441"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82771"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82771"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82771"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82732,"date":"2019-01-24T11:51:32","date_gmt":"2019-01-24T10:51:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82732"},"modified":"2019-01-24T12:05:35","modified_gmt":"2019-01-24T11:05:35","slug":"client-access-download","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/client-access-download\/","title":{"rendered":"Client Access &#8211; Client Access Download"},"content":{"rendered":"<p>Die aktuelle Version von Client Access finden Sie \u00fcber das IFS im Verzeichnis<\/p>\n<p><strong>\\Werke\\Transfer<\/strong><\/p>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr den Zugriff ist eine bestehende Anmeldung im IFS.<\/p>\n<p>Aufgrund der Gr\u00f6\u00dfe des Downloads empfiehlt es sich, diesen \u00fcber Nacht herunterzuladen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die aktuelle Version von Client Access finden Sie &uuml;ber das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Verzeichnis \\Werke\\Transfer Voraussetzung f&uuml;r den Zugriff ist eine bestehende Anmeldung im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>. Aufgrund der Gr&ouml;&szlig;e des Downloads empfiehlt es sich, diesen &uuml;ber Nacht herunterzuladen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,60],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82732"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82740,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82732\/revisions\/82740"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82730,"date":"2019-01-24T11:29:08","date_gmt":"2019-01-24T10:29:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82730"},"modified":"2019-01-24T11:29:08","modified_gmt":"2019-01-24T10:29:08","slug":"client-access","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/client-access\/","title":{"rendered":"Client Access"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82730"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82730"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82731,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82730\/revisions\/82731"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82701,"date":"2019-01-08T14:36:54","date_gmt":"2019-01-08T13:36:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82701"},"modified":"2023-08-24T14:21:34","modified_gmt":"2023-08-24T12:21:34","slug":"kundeninformationssystem-abschlagsvorschlag-i-r-d-zwischenrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-abschlagsvorschlag-i-r-d-zwischenrechnung\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Abschlagsvorschlag i.R.d. Simulationsabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Simulationsabrechnung l\u00e4sst sich ein Abschlagsvorschlag ermitteln. Im Folgenden ist beschrieben, wie der Abschlagsbetrag ermittelt wird, welche M\u00f6glichkeiten der Betrags\u00fcbernahme bestehen und welche Voraussetzungen erf\u00fcllt sein m\u00fcssen, damit ein Abschlagvorschlag ausgegeben wird.<\/p>\n<h4>Ermittlung des Abschlagsvorschlags<\/h4>\n<p>Aus dem Verbrauch der Simulationsabrechnung wird ein Z\u00e4hlerstand zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe gesch\u00e4tzt. Die Ermittlung von dem voraussichtlichem Verbrauch und dem Rechnungsbetrag erfolgt \u00fcber eine zweite, im Hintergrund laufende Simulationsabrechnung. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schaetzung-des-Zaehlerstandes.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82702\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Schaetzung-des-Zaehlerstandes.png\" alt=\"Schaetzung des Zaehlerstandes\" width=\"1074\" height=\"277\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzung-des-Zaehlerstandes.png 1074w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzung-des-Zaehlerstandes-300x77.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzung-des-Zaehlerstandes-1024x264.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1074px) 100vw, 1074px\" \/><\/a> <em>Abb.: Sch\u00e4tzung des Z\u00e4hlerstands zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe<\/em><\/p>\n<p>Nach Abzug der bereits geleisteten Zahlungen (Soll-Akku) wird der Restbetrag auf die noch f\u00e4lligen Abschlagstermine aufgeteilt. Um die SEPA Pre-Notification fristgerecht zu erm\u00f6glichen, wird die Abschlags\u00e4nderung nur f\u00fcr F\u00e4lligkeiten angeboten, die mindestens 14 Tage nach Tagesdatum liegen.<\/p>\n<p>Damit dennoch ein sinnvoller Vorschlag ermittelt werden kann, werden unter dem Soll-Akku nicht nur bereits erhobene Abschl\u00e4ge zusammengefasst, sondern zus\u00e4tzlich auch Betr\u00e4ge, welche innerhalb der n\u00e4chsten 14 Tage f\u00e4llig werden. Die Ermittlung des Abschlagsvorschlags l\u00e4sst sich \u00fcber das Berechnungsprotokoll nachvollziehen (Vorgang 94, Funktion 9 <em>Vorschl\u00e4ge ein\/ausblenden<\/em>).<\/p>\n<h4>\u00dcbernahme des Abschlagsvorschlags<\/h4>\n<p>Wenn alle Voraussetzungen f\u00fcr einen Abschlagsvorschlag erf\u00fcllt sind, besteht beim Einstieg in die Simulationsabrechnung aus dem Kundeninformationssystem heraus die M\u00f6glichkeit, die Ermittlung eines Abschlagsvorschlages zu w\u00e4hlen. Dies ist jedoch nur m\u00f6glich, wenn f\u00fcr alle relevanten Vertr\u00e4ge Z\u00e4hlerst\u00e4nde zu dem Versorgungsende der Simulationsabrechnung existieren oder wenn die Z\u00e4hlerst\u00e4nde f\u00fcr die JVA gespeichert werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einstieg-Zwischenrechnung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82703\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einstieg-Zwischenrechnung.png\" alt=\"Einstieg Zwischenrechnung\" width=\"1340\" height=\"940\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstieg-Zwischenrechnung.png 1340w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstieg-Zwischenrechnung-300x210.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einstieg-Zwischenrechnung-1024x718.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1340px) 100vw, 1340px\" \/><\/a> <em>Abb.: Einstieg Simulationsabrechnung<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Falls Abschl\u00e4ge ermittelt werden, die mindestens um die per Werksparameter festgelegten Grenzen vom aktuellen Abschlagsbetrag abweichen, k\u00f6nnen die Betr\u00e4ge nach Pr\u00fcfung der Simulationsabrechnung zur \u00dcbernahme ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zwischenrechnung-mit-abschlagsvorschlag.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82704\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zwischenrechnung-mit-abschlagsvorschlag.png\" alt=\"zwischenrechnung mit abschlagsvorschlag\" width=\"1341\" height=\"942\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zwischenrechnung-mit-abschlagsvorschlag.png 1341w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zwischenrechnung-mit-abschlagsvorschlag-300x210.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zwischenrechnung-mit-abschlagsvorschlag-1024x719.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1341px) 100vw, 1341px\" \/><\/a> <em>Abb.: Simulationsabrechnung mit Abschlagsvorschlag<\/em><\/p>\n<p>Wird die Funktion &#8222;Abschlagsvorschlag&#8220; (F14) gew\u00e4hlt, erscheint ein Fenster, in dem vertragsweise der alte und der berechnete Abschlag aufgelistet sind. \u00dcber die Option P=Berechnungsprotokoll l\u00e4sst sich das jeweilige Protokoll zur Pr\u00fcfung der Berechnung als PDF-Dokument \u00f6ffnen.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, den ermittelten Abschlagsbetrag manuell zu \u00fcberschreiben. Es kann unabh\u00e4ngig voneinander entschieden werden, ob der Abschlagsvorschlag \u00fcbernommen wird (Aktualisierung der Forderungskontos, Vorgang 33) und\/oder ob der Vorschlag auf der Simulationsabrechnung ausgewiesen wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/moeglichkeiten-des-abschlagsuebernahme.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82705\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/moeglichkeiten-des-abschlagsuebernahme.png\" alt=\"moeglichkeiten des abschlagsuebernahme\" width=\"1340\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/moeglichkeiten-des-abschlagsuebernahme.png 1340w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/moeglichkeiten-des-abschlagsuebernahme-300x210.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/moeglichkeiten-des-abschlagsuebernahme-1024x719.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1340px) 100vw, 1340px\" \/><\/a> <em>Abb.: M\u00f6glichkeit der Abschlags\u00fcbernahme<\/em><\/p>\n<p>Bei geringem Verbrauch bzw. einem zu hohen Abschlag kann es vorkommen, dass der Kunde sich bereits zum Zeitpunkt der Simulationsabrechnung \u201e\u00fcberzahlt\u201c hat. Rein rechnerisch kommt man dann zu negativen Abschl\u00e4gen f\u00fcr Entnahme-Vertr\u00e4ge.<\/p>\n<p>Per Werksparameter <em>VAB KIS Abschlagsvorschlag:negativer Entnahme-TB<\/em> kann entschieden werden, ob eine Abschlags-Gutschrift angeboten und erm\u00f6glicht werden soll. Alternativ wird eine Anpassung von 0 Euro vorgeschlagen. Bei Zustimmung der Betrags\u00fcbernahme werden die Abschlagsforderungen ab der angegebenen F\u00e4lligkeit aktualisiert.<\/p>\n<p>Dies kann nur einmal pro Simulationsabrechnung erfolgen. Falls Ihre Kunden in der Pflege Forderungsbetr\u00e4ge (Vorgang 33) per <strong>lima<\/strong>-Funktion Briefe je Vorgang \u00fcber eine Abschlagsanpassung informiert werden, wird dieses Anschreiben auch aus der Simulationsabrechnung heraus erm\u00f6glicht. Im Kundenportal ist ein durchg\u00e4ngiger Workflow aus technischen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich. Die Simulationsabrechnung wird mit Ausweis des Abschlagsvorschlags im Archiv abgelegt und dem Kunden ins Postfach gelegt bzw. per E-Mail zugesendet. Eine Betragsanpassung muss im Nachgang manuell angesto\u00dfen werden, falls dies gew\u00fcnscht ist.<\/p>\n<h4>Voraussetzungen<\/h4>\n<p>Damit im Rahmen einer Simulationsabrechnung ein Abschlagsvorschlag berechnet werden kann, m\u00fcssen einige Voraussetzungen erf\u00fcllt sein. Sie dienen dazu, einen plausiblen Betrag zu gew\u00e4hrleisten und den Aufwand einer Anpassung zu rechtfertigen.<\/p>\n<ul>\n<li>Der Werksparameter <em>VAB KIS Abschlagsvorschlag im Rahmen einer ZWR<\/em> muss aktiviert sein. Es besteht die M\u00f6glichkeit, die Funktion nur f\u00fcr das Kundeninformationssystem, nur f\u00fcr das Kundenportal oder f\u00fcr beide Anwendungsbereiche freizugeben.<\/li>\n<li>Im KIS ben\u00f6tigt der Sachbearbeiter eine Pflegeberechtigung f\u00fcr die <em>Pflege Forderungsbetr\u00e4ge<\/em> (Vorgang 33). Ist die Pflegeberechtigung nicht vorhanden, wird die Simulationsrechnung ohne Abschlagsvorschlag erstellt.<\/li>\n<li>Zum Versorgungsende der Simulationsabrechnung muss ein echter Z\u00e4hlerstand vorhanden sein. Alternativ kann auch die Funktion \u201eZ\u00e4hlerstand f\u00fcr JVA speichern\u201c genutzt werden.<\/li>\n<li>Der Zeitraum aus der Simulationsabrechnung umfasst mindestens 180 Tage<\/li>\n<li>Das Tagesdatum liegt weit genug vor dem Abrechnungsdatum, d.h. es gibt mindestens zwei noch f\u00e4llige Abschlagstermine, die mindestens 14 Tage in der Zukunft liegen.<\/li>\n<li>Die Betrags\u00e4nderung muss den Aufwand rechtfertigen. Werksindividuell l\u00e4sst sich eine absolute und prozentuale Mindestabweichung von dem vorgeschlagenen Betrag zu dem aktuell g\u00fcltigen Abschlagsbetrag hinterlegen. Ist eine der beiden Grenzen nicht erf\u00fcllt, wird f\u00fcr den Vertrag kein Abschlagsvorschlag ausgegeben. Diese Mindestabweichung wird \u00fcber die beiden Werksparameter VAB KIS Abschlagsvorschlag: Mind.-\u00c4nderung (abs) bzw. VAB KIS Abschlagsvorschlag: Mind.-\u00c4nderung (pro) gesteuert.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hinweis:<\/p>\n<p>Bitte kontaktieren Sie uns \u00fcber die bekannte E-Mail-Adresse <em>d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Rahmen der Simulationsabrechnung l&auml;sst sich ein Abschlagsvorschlag ermitteln. Im Folgenden ist beschrieben, wie der Abschlagsbetrag ermittelt wird, welche M&ouml;glichkeiten der Betrags&uuml;bernahme bestehen und welche Voraussetzungen erf&uuml;llt sein m&uuml;ssen, damit ein Abschlagvorschlag ausgegeben wird. Ermittlung des Abschlagsvorschlags Aus dem Verbrauch der Simulationsabrechnung wird ein Z&auml;hlerstand zum Abrechnungsdatum der Abrechnungsgruppe gesch&auml;tzt. Die Ermittlung von dem voraussichtlichem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82701"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82701"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82701\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1422886,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82701\/revisions\/1422886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82701"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82701"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82644,"date":"2018-12-11T12:28:58","date_gmt":"2018-12-11T11:28:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82644"},"modified":"2018-12-11T12:28:58","modified_gmt":"2018-12-11T11:28:58","slug":"sonderarbeiten-liste-reine-bilanzierung-mmm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-reine-bilanzierung-mmm\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Liste reine Bilanzierung (MMM)"},"content":{"rendered":"<p>Es kann eine\u00a0Auflistung von Z\u00e4hlpunkten mit reiner Bilanzierung jederzeit manuell erstellt werden, falls die Allokationsdaten nach <strong>lima<\/strong> importiert und im System f\u00fcr eine sp\u00e4tere Abrechnung gespeichert werden. Zus\u00e4tzlich werden die Daten bei jeder Listerstellung in einer Datenbankdatei abgelegt, so dass diese f\u00fcr Auswertungen zur Verf\u00fcgung stehen.<\/p>\n<h3>Voraussetzungen<\/h3>\n<p>Ein manueller Aufruf der Liste Reine Bilanzierung ist nur dann m\u00f6glich, wenn die Allokationsdaten nach Import in <strong>lima<\/strong> abgelegt sind. Die Sonderarbeit kann folglich nur von Gesellschaften genutzt werden, die mit den EDM-Systemen NEM\/NZM von SOPTIM oder BelVis von Kisters arbeiten.<\/p>\n<p>Mitarbeiter ben\u00f6tigen eine Pflegeberechtigung f\u00fcr den Men\u00fcpunkt \u201e85 Liste Reine Bilanzierung (MMM)\u201c.<\/p>\n<h3>\nAufruf der Sonderarbeit<\/h3>\n<p>Im Gegensatz zu dem Vorgehen im Abrechnungslauf, bei dem Z\u00e4hlpunkte ausgegeben werden, deren reine Bilanzierung im Monat vor dem Versorgungsende enden, k\u00f6nnen bei der Sonderarbeit \u201eListe Reine Bilanzierung (MMM)\u201c mehrere Monate betrachtet werden. Es werden alle Z\u00e4hlpunkte aufgelistet, deren Zeitraum reiner Bilanzierung in dem gew\u00e4hlten Zeitraum endet. Als minimales Bilanzierungsende kann fr\u00fchestens der Monat nach \u00dcbergangsstichtag auf das z\u00e4hlpunktscharfe Abrechnungsverfahren gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Liste-reine-Bilanzierung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82645\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Liste-reine-Bilanzierung.png\" alt=\"Liste reine Bilanzierung\" width=\"1006\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-reine-Bilanzierung.png 1006w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-reine-Bilanzierung-300x214.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1006px) 100vw, 1006px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf der Sonderarbeit \u201eListe Reine Bilanzierung (MMM)\u201c<\/em><\/p>\n<h3>\nF\u00fcllen der neuen Datenbankdatei VA3MRBPF<\/h3>\n<p>Bei jeder Listerstellung werden die Daten ab sofort zus\u00e4tzlich in einer Datenbankdatei abgelegt, so dass diese f\u00fcr Auswertungen zur Verf\u00fcgung stehen (siehe dazu Dateibeschreibung VA3MRBPF im Download-Bereich). Bei einem Abrechnungslauf werden die Daten des vorangegangen Laufes unter identischer Abrechnungskennung gel\u00f6scht. Um das Speichern unn\u00f6tig gro\u00dfer Datenmengen zu verhindern, werden zus\u00e4tzlich Daten gel\u00f6scht, die \u00e4lter sind als ein halbes Jahr.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es kann eine&nbsp;Auflistung von Z&auml;hlpunkten mit reiner Bilanzierung jederzeit manuell erstellt werden, falls die Allokationsdaten nach lima importiert und im System f&uuml;r eine sp&auml;tere Abrechnung gespeichert werden. Zus&auml;tzlich werden die Daten bei jeder Listerstellung in einer Datenbankdatei abgelegt, so dass diese f&uuml;r Auswertungen zur Verf&uuml;gung stehen. Voraussetzungen Ein manueller Aufruf der Liste Reine Bilanzierung ist [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82644"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82644"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82644\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82647,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82644\/revisions\/82647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82644"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82644"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82644"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82642,"date":"2018-12-11T10:31:37","date_gmt":"2018-12-11T09:31:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82642"},"modified":"2021-10-03T09:05:42","modified_gmt":"2021-10-03T07:05:42","slug":"abrechnung-zaehlerueberlaeufe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-zaehlerueberlaeufe\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Z\u00e4hler\u00fcberl\u00e4ufe"},"content":{"rendered":"<p>Jeder Z\u00e4hler\u00fcberlauf, der vom System als fehlerhaft erkannt wird, wird als Fehler protokolliert und es wird keine Rechnung f\u00fcr den Kunden\/Debitor erstellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"> Meldungen:<\/span><\/p>\n<p>\u201eFehler : Unplausibler Z\u00e4hler\u00fcberlauf. 75% Regel \u00fcberschritten\u201c<\/p>\n<p>\u201eFehler : Unplausibler Z\u00e4hler\u00fcberlauf. 75% Regel:Folge-ZST \u00fcberschrit\u201c Sollte dieser \u00dcberlauf jedoch gerechtfertigt sein, muss die Fehlermeldung \u00fcber die interaktive Bearbeitung der Fehlerliste (Sonderarbeiten \/Allgemeine Fehlerliste JVA) auf &#8222;gepr\u00fcft&#8220; gesetzt werden. Damit wird in dem darauffolgenden Pr\u00fcf-\/Rechnungs-\/Korrekturlauf oder der Endauswertung die Rechnung aufgebaut und der Hinweis auf den Z\u00e4hler\u00fcberlauf als Warnung ausgegeben. \u00a0<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Meldungen:<\/span><\/p>\n<p>\u201eWarnung: Unplausibler Z\u00e4hler\u00fcberlauf. 75% Regel \u00fcberschritten.Status gepr\u00fcft\u201c \u201eWarnung: Unplausibler Z\u00e4hler\u00fcberlauf. 75% Regel:Folge-ZST \u00fcberschrit.Status ge\u201c bedeutet Status \u201egepr\u00fcft\u201c \u00a0<\/p>\n<p>In den interaktiven Rechnungsvorg\u00e4ngen (Einzelrechnung, Korrektur nach Endauswertung, Simulationsabrechnung ) und der INVOIC-Eingangspr\u00fcfung wird nur eine Warnung erzeugt. In diesen F\u00e4llen erh\u00e4lt der Sachbearbeiter die Rechnung vor endg\u00fcltiger Durchf\u00fchrung angezeigt und kann ggf. auf den Z\u00e4hler\u00fcberlauf reagieren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeder Z&auml;hler&uuml;berlauf, der vom System als fehlerhaft erkannt wird, wird als Fehler protokolliert und es wird keine Rechnung f&uuml;r den Kunden\/Debitor erstellt. Meldungen: &bdquo;Fehler : Unplausibler Z&auml;hler&uuml;berlauf. 75% Regel &uuml;berschritten&ldquo; &bdquo;Fehler : Unplausibler Z&auml;hler&uuml;berlauf. 75% Regel:Folge-ZST &uuml;berschrit&ldquo; Sollte dieser &Uuml;berlauf jedoch gerechtfertigt sein, muss die Fehlermeldung &uuml;ber die interaktive Bearbeitung der Fehlerliste (Sonderarbeiten \/Allgemeine Fehlerliste [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82642"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82642"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82642\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86999,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82642\/revisions\/86999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82642"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82642"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82642"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":82640,"date":"2018-12-11T10:30:12","date_gmt":"2018-12-11T09:30:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=82640"},"modified":"2018-12-13T13:08:24","modified_gmt":"2018-12-13T12:08:24","slug":"abrechnung-erklaerung-zu-fehlermeldungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-erklaerung-zu-fehlermeldungen\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Erkl\u00e4rung zu Fehlermeldungen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82640"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82654,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82640\/revisions\/82654"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4830,"date":"2018-11-19T14:59:30","date_gmt":"2018-11-19T13:59:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-csv-format\/"},"modified":"2018-11-19T14:59:30","modified_gmt":"2018-11-19T13:59:30","slug":"schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-csv-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-csv-format\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; F\u00fcllen der EDM-KD-Schnittstelle (CSV-Format)"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm beschreibt das Einstellen eines Jobs zum F\u00fcllen der <a title=\"CSV-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/\" target=\"_blank\">KK51-Schnittstelle im CSV-Format<\/a>.<\/p>\n<p>Diese Schnittstelle wird immer mit den aktiven Kundendaten zum Stichtag gef\u00fcllt. Das F\u00fcllen kann ohne Auswirkung auf den <strong>lima<\/strong>-Datenbestand mehrmalig aufgerufen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vakk51pfcsv.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10923 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vakk51pfcsv-1024x589.png\" alt=\"vakk51pfcsv\" width=\"640\" height=\"368\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vakk51pfcsv-1024x589.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vakk51pfcsv-300x172.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vakk51pfcsv.png 1455w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufrufmaske zum F\u00fcllen der EDM-Kundenschnittstelle im CSV-Format aus Sicht eines Mitarbeiters mit Netzberechtigung<\/em><\/p>\n<p>Abh\u00e4ngig von der Berechtigung des Anwenders (Netz, Shared Service oder Vertrieb) unterscheiden sich die Bildschirmmasken beim Aufruf <em>F\u00fcllen der EDM-Kundenschnittstelle<\/em>. W\u00e4hrend ein Mitarbeiter mit Netzberechtigung (oder Shared Service) die Schnittstelle unter Ber\u00fccksichtigung von fremdversorgten und\/oder eigenversorgten Kunden f\u00fcllen kann, darf ein reiner Vertriebsmitarbeiter den Aufruf nur \u00fcber eigenversorgte Kunden starten. Im Netzmandanten gibt es dar\u00fcber hinaus die M\u00f6glichkeit, Einspeisung und Bezug f\u00fcr eine gemeinsame Messlokation zu trennen, d. h. f\u00fcr jede Energierichtung einen eigenen Eintrag in der Schnittstelle zu erhalten. Daf\u00fcr muss in der Zeile <em>Trennung Einspeisung\/Bezug<\/em> das H\u00e4kchen gesetzt werden. Vertriebsmitarbeiter hingegen haben die zus\u00e4tzliche M\u00f6glichkeit, Lieferstellen in fremden Netzen mit zu ber\u00fccksichtigen.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Energiearten f\u00fcr den Aufruf sind \u201aE\u2019 (Strom) und \u201aG\u2019 (Gas). Bei Gas wird im Gegensatz zum Strom nicht die angemeldete Menge zur Nominierung verwendet sondern der Kundenwert. Dieser ist abh\u00e4ngig vom Standardlastprofil und einer Temperaturverteilung, die auf dem Vertrag \u00fcber die Zuordnung einer Temperaturmessstelle (Wetterstation) hinterlegt wird (siehe <a title=\"Taschenrechner Kundenwert\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-taschenrechner-kundenwert\/index.html\" target=\"_blank\">Taschenrechner Kundenwert<\/a>). Handelt es sich im Strom um ein temperaturabh\u00e4ngiges Lastprofil, wird auf Basis einer Werkseinstellung entweder die Jahresmenge oder die spezifische Arbeit in der Schnittstelle ausgegeben. Im Falle eines Mehrtarifz\u00e4hlers mit SLP auf dem HT-Laufwerk und TLP auf dem NT-Laufwerk, werden beide Lastprofile und beide Mengen getrennt in einem Datensatz ausgegeben.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, Vertragsabg\u00e4nge einer zur\u00fcckliegenden Periode mit in die Schnittstelle zu \u00fcbernehmen. Insbesondere f\u00fcr Deaktivierung ganzer Messlokationen ist diese Option essentiell. Je nach empfangendem EDM-System k\u00f6nnen zudem damit die Vorg\u00e4ngerbeziehungen bei einem normalen Umzug und Lieferantenwechsel sauber beendet werden. Um Abg\u00e4nge mit in die Schnittstelle zu \u00fcbernehmen, muss das H\u00e4kchen bei \u201eAbg\u00e4nge ber\u00fccksichtigen\u201c gesetzt werden. Alle Vertragsabg\u00e4nge mit einem Ereignisdatum ab dem unter \u201eseit einschlie\u00dflich\u201c angegebenen Datum bis zum Stichtagsdatum des Aufrufs werden mit in die Schnittstelle \u00fcbertragen. Zwei Datens\u00e4tze zu einer Messlokation sind immer zeitlich sortiert, d.h. der deaktivierte Satz wird als erster ausgegeben.<\/p>\n<p>In den Schnittstellen KK51 werden die Fehlermeldungen zu <strong>lima<\/strong>-Dummy-Messlokationen ausgefiltert. Dies betrifft Schnittstellen-Aufrufe im Vertriebsmandanten. Die Bezeichnungen der Messlokationen, die mit \u201eLIMADUMMY_PKT\u201c beginnen, geh\u00f6ren zu neu angelegten Vertriebsvertr\u00e4gen, die noch auf die Antwort auf Anmeldung zur Netznutzung warten. In dieser Antwort wird in der Regel die tats\u00e4chliche Bezeichnung der\u00a0Messlokation mitgeteilt, mit der die Dummy-Messlokation ersetzt wird. Somit sind Vertr\u00e4ge, die noch auf Antwort warten und unter der Dummy-Bezeichnung laufen, f\u00fcr die Schnittstelle irrelevant.<\/p>\n<h4><strong>Kumulierte Schnittstelle<\/strong><\/h4>\n<p>Im Vertrieb findet zus\u00e4tzlich zur einzelnen Aufstellung aller Messlokationen in einer zweiten Datei eine Kumulierung der SLP-Messlokationen statt, w\u00e4hrend RLM-Daten messlokationsscharf \u00fcbernommen werden. F\u00fcr Gas erfolgt die Kumulierung je Bilanzkreis, Netzbetreiber (aus dem Vertrag) und Lastprofil (Sortierung 1). Zus\u00e4tzlich kann eine Unterscheidung je Kundengruppenschl\u00fcssel vorgenommen werden. F\u00fcr Strom erfolgt die Summierung wahlweise analog oder aber nach Bilanzierungsgebiet, Lieferant und Lastprofil (Sortierung 2).<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen werden f\u00fcr die Summen-Messlokationen fiktive Messlokationsbezeichnungen gebildet. Bei Sortierung 1 wird dieser gebildet aus den ersten acht Stellen des Einzelmesslokationens, 16 Nullen, der Energieart, dem Kundengruppenschl\u00fcssel (ggf. 000, falls keine Unterscheidung je Kundengruppenschl\u00fcssel gew\u00fcnscht) und dem Lastprofil (f\u00fcnfstellig, Leerstellen ersetzt durch \u201aX\u2018).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel f\u00fcr Sortierung 1:<\/span><\/p>\n<p>DE7002870000000000000000G000HEF03.<\/p>\n<p>Bei Sortierung 2 setzt sich die Messlokationsbezeichnung der Summenmesslokationen zusammen aus dem Code des Bilanzierungsgebietes (Minuszeichen ersetzt durch \u201aX\u2018), dem Code des Lieferanten sowie den ersten drei Stellen des Lastprofils (bei weniger als drei Stellen werden Leerstellen ersetzt durch \u201aY\u2018) sowie einer einstelligen laufenden Nummer. Letztere wird hochgez\u00e4hlt, falls aufgrund der Ersetzung von Minuszeichen und Leerstellen f\u00fcr unterschiedliche Kombinationen von Bilanzierungsgebiet, Lieferant und Lastprofil dieselbe\u00a0Messlokationsbezeichnung gebildet werden w\u00fcrde. Eine einmal gebildete Bezeichnung f\u00fcr eine Kombination wird vom System gespeichert, so dass in Folgeaufrufen immer auf die bereits verwendete Bezeichnung zur\u00fcckgegriffen wird.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel f\u00fcr Sortierung 2:<\/span><\/p>\n<p>11YN10000308X01B9903892000009H0Y1.<\/p>\n<p>Die auf diese Weise geschaffene Datenbasis kann zur Prognose verwendet werden, f\u00fcr die das Arbeiten mit allen einzelnen Messlokationen zu einem umfangreichen Datenvolumen ohne zus\u00e4tzlichen Genauigkeitsgewinn f\u00fchrte. W\u00e4hrend des F\u00fcllens der Datei mit den kumulierten Datens\u00e4tzen werden ggf. auftretende Fehler protokolliert auf der Liste KS51_FEHL. Hierbei handelt es sich in der Regel um falsch zugeordnete Zeitreihentypen. Z.B. wenn ein Lastprofil H0 sowohl mit Zeiteihentyp SLS als auch Zeitreihentyp TLS vorkommt. Die Mengen der von diesen Fehlern betroffenen Meldepunkte gelangen nicht in die kumulierte Schnittstelle und werden in der Fehlerdatei protokolliert. Zur Aufl\u00f6sung dieses Problems m\u00fcssten die Daten auf den Vertr\u00e4gen in lima korrigiert werden.<\/p>\n<p>Die Standardeinstellung f\u00fcr die Sortierung beim Strom ist Sortierung 1. M\u00f6chten Sie hier einen Wechsel auf Sortierung 2 vornehmen, wenden Sie sich bitte an <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<h4>Bedingungen f\u00fcr die Ausgabe in der Schnittstelle<\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Inhalte sollten auf einem Vertrag gef\u00fcllt sein, damit die Messlokation in die Schnittstelle kommt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Messlokation<\/li>\n<li>Lastprofil<br \/>\nDas Lastprofil einer Messlokation sollte pro Energierichtung eindeutig sein. Einzig im Strombereich ist die Kombination aus einem SLP und einem TLP ist auch zul\u00e4ssig. Es kommt es weiter zu einer Fehlermeldung, wenn eine Kombination aus RLM-Profil und Nicht-RLM-Profil oder die Kombination zweier SLPs oder zweier TLPs auf einer Messlokation vorliegt. Von dem zweiten Profil wird lediglich die angemeldete Menge in die Schnittstelle \u00fcbernommen. Hinzu kommt ggf. im Vertriebsmandanten eine \u00dcbersetzung des vom Netzbetreiber vorgegebenen Lastprofils in ein <strong>lima<\/strong>-Lastprofil. Gibt es nur ein Lastprofil f\u00fcr die Messlokation, dann bleiben die Felder leer. Als weitere Information wird die spezifische Arbeit eines TLPs mitgeliefert, sofern im System vorhanden.<\/li>\n<li>H\u00e4ndler<\/li>\n<li>Bilanzkreis<\/li>\n<li>Netzbetreiber<\/li>\n<li>angemeldete Menge\/Kundenwert (ggf. wird auch 0 akzeptiert)<\/li>\n<li>Vertragslaufzeit (von\/bis) -&gt; nur f\u00fcr Vertrieb!<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es gibt die M\u00f6glichkeit, einzelne Vertr\u00e4ge von der Aufnahme in die Schnittstelle auszuschlie\u00dfen. Dazu muss in den Vertrags-Pflegefenstern das Feld EDM-Meldung (ENNFREI) eingeblendet werden. Wenn hier f\u00fcr den Vertrag der Wert \u201eNOKK\u201c eingetragen wird, erfolgt keine Aufnahme in die Schnittstelle, sondern dieser Vertrag wird ignoriert. Da dieses Feld auf Vertragsebene gepflegt wird, k\u00f6nnen auch von Messlokationen mit mehreren Vertr\u00e4gen einzelne Vertr\u00e4ge ausgenommen werden.<\/p>\n<p>Bei der Datenverarbeitung werden Vertr\u00e4ge mit identischer Messlokationsbezeichnung zusammengefasst. Bei Z\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken werden die Stammdaten vom HT-Z\u00e4hlwerk \u00fcbernommen und angemeldete Mengen (Strom) bzw. Kundenwerte (Gas) aufaddiert. Die Bedingungen daf\u00fcr, dass ein Vertrag beim F\u00fcllen der Schnittstelle ber\u00fccksichtigt wird, sind f\u00fcr die Mandanten Netz und Vertrieb unterschiedlich. Die Angabe gilt f\u00fcr das Ignorieren von Abg\u00e4ngen:<\/p>\n<ul>\n<li>Netz: Der Vertrag muss zum vorgegebenen Stichtag aktiv sein. Der Bilanzierungsbeginn darf nicht hinter dem Stichtag liegen. Das Vertragsfeld f\u00fcr die EDM-Meldung (ENNFREI) darf nicht mit dem Wert \u201eNOKK\u201c gef\u00fcllt sein.<\/li>\n<li>Vertrieb: Der vorgegebene Stichtag muss innerhalb der zum Stichtag g\u00fcltigen Vertragslaufzeit liegen, die auf dem Vertrag hinterlegt ist. Der Bilanzierungsbeginn darf nicht hinter dem Stichtag liegen. Das Vertragsfeld f\u00fcr die EDM-Meldung (ENNFREI) darf nicht mit dem Wert \u201eNOKK\u201c gef\u00fcllt sein.<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Ausgabe der Dateien und Listen<\/h4>\n<p>Das System pr\u00fcft Vollst\u00e4ndigkeit und Plausibilit\u00e4t der Vertragsattribute und erstellt ein Verarbeitungsprotokoll KK51_ANMDG und ein Fehlerprotokoll. KK51_FEHL, zus\u00e4tzlich wird vor der Verarbeitung bereits ein Vorlaufprotokoll KK51_VORLF mit Auflistung aller eingestellten Parameter gedruckt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Je nach Berechtigung des Anwenders werden beim F\u00fcllen der Schnittstellen mit den formellen Namen VAKK51PF und VAKS51PF unterschiedliche Dateien auf der iSeries angesprochen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\">Berechtigung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>Netz\/Shared Service<\/td>\n<td>Vertrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KK51-Schnittstelle(formell VAKK51PF)<\/td>\n<td><strong>VAKN51PF<\/strong><\/td>\n<td><strong>VAKV51PF<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>kumulierte Datei(formell VAKS51PF)<\/td>\n<td>&#8211; nicht vorhanden &#8211;<\/td>\n<td><strong>VAKW51PF<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Trennung der Dateinamen erm\u00f6glicht, dass Berechtigte f\u00fcr Netz bzw. Shared Service und Vertriebsmitarbeiter die Schnittstellen unabh\u00e4ngig voneinander und parallel aufrufen k\u00f6nnen. Zu beachten ist aber, dass innerhalb eines Mandanten jeder neue Aufruf der Schnittstelle die alten Daten \u00fcberschreibt. Nach F\u00fcllen der Schnittstelle erfolgt bei vorhandener Berechtigung automatisch die \u00dcbertragung der Datei ins IFS. Hier wird dem Dateinamen je nach Energieart ein entsprechendes Suffix angeh\u00e4ngt, so dass Strom- und Gas-Ausladungen unterschieden werden k\u00f6nnen und parallel abgestellt werden k\u00f6nnen. Hat der Anwender, der den Job zum F\u00fcllen einstellt, keine Berechtigung f\u00fcr das \u00dcbertragen der Datei ins IFS, muss diese manuell aufgerufen werden (<a title=\"\u00dcbertragen der Datei ins IFS\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-transfer-der-edm-kundenschnittstellen\/\" target=\"_blank\">\u00dcbertragen der Datei ins IFS<\/a>). Dasselbe gilt f\u00fcr die <a title=\"\u00dcbertragung der Fehlerdatei ins IFS\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fehlerdatei-zur-kk51-csv-format\/\" target=\"_blank\">\u00dcbertragung der Fehlerdatei ins IFS<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm beschreibt das Einstellen eines Jobs zum F&uuml;llen der KK51-Schnittstelle im CSV-Format. Diese Schnittstelle wird immer mit den aktiven Kundendaten zum Stichtag gef&uuml;llt. Das F&uuml;llen kann ohne Auswirkung auf den lima-Datenbestand mehrmalig aufgerufen werden. Abb.: Aufrufmaske zum F&uuml;llen der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-Kundenschnittstelle im CSV-Format aus Sicht eines Mitarbeiters mit Netzberechtigung Abh&auml;ngig von der Berechtigung des Anwenders [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4830"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4830"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4830\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82591,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4830\/revisions\/82591"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4830"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4830"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4830"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4833,"date":"2018-11-19T14:59:01","date_gmt":"2018-11-19T13:59:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fehlerdatei-zur-kk51-csv-format\/"},"modified":"2018-11-19T14:59:01","modified_gmt":"2018-11-19T13:59:01","slug":"schnittstellen-edm-system-fehlerdatei-zur-kk51-csv-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fehlerdatei-zur-kk51-csv-format\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; Fehlerdatei zur KK51 (CSV-Format)"},"content":{"rendered":"<p>Die Ausgabe dieser Fehlerdatei erfolgt beim F\u00fcllen der <a title=\"CSV-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/\" target=\"_blank\">KK51-Schnittstelle im CSV-Format<\/a>.<\/p>\n<p>Fehlerhafte Daten werden beim <a title=\"Aufruf KK51 CSV\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-csv-format\/\" target=\"_blank\">Aufruf der KK51-Schnittstelle (CSV-Format)<\/a> nicht nur auf einer Liste ausgegeben, sondern zus\u00e4tzlich in eine <a title=\"VAKKF1PF\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/download-manager-files\/VAKKF1PF.pdf\" target=\"_blank\">Datei<\/a> geschrieben. Diese Datei kann mit Query ausgewertet oder f\u00fcr Weiterverarbeitung ins IFS \u00fcbertragen werden. Im Netzmandanten hei\u00dft die Datei VAKNF1PF, im Vertriebsmandanten VAKVF1PF.<\/p>\n<p>Die Datei enth\u00e4lt jeweils die Fehlerdaten des letzten Aufrufs f\u00fcr Strom und f\u00fcr Gas, d.h. die Fehlerdaten beider Energiearten stehen gleichzeitig in der Fehlerdatei. Bei einem Aufruf der Schnittstelle werden dann immer nur die Fehlerdaten der entsprechenden Energieart aktualisiert. Fehler, die im Rahmen der Kumulierung auftreten, sind im Text zu Begin mit &#8222;KUMUL:&#8220; gekennzeichnet. Hierbei handelt es sich in der Regel um falsch zugeordnete Zeitreihentypen, so dass zum Beispiel ein Lastprofil H0 sowohl Zeitreihentyp SLS als auch TLS zugeordnet hat. Die falschen Zuordnungen m\u00fcssten in den lima-Vertr\u00e4gen korrigiert werden.<\/p>\n<p>Der Transfer der Datei ins IFS erfolgt automatisch nach dem F\u00fcllen der Schnittstelle, sofern der Anwender, der den Job zum F\u00fcllen der Schnittstelle aufgerufen hat, die Berechtigung f\u00fcr die \u00dcbertragung ins IFS hat. Ansonsten kann die \u00dcbertragung erfolgen \u00fcber den Aufruf des Men\u00fcpunktes &#8222;Transfer Fehlerdatei KK51 (CSV) ins IFS&#8220;. Ggf. muss die Berechtigung f\u00fcr diesen Aufruf vergeben werden. SharedService-Berechtigte m\u00fcssen beim Aufruf den Mandanten w\u00e4hlen. Der Job kann sofort oder in der Nacht gestartet werden. Die Fehlerdatei wird mit dem Namen \u201eKK51_Fehlerdatei.csv\u201c in den Order <strong>werkXX\/netz\/topc\/vab\/netz<\/strong> (im Netzmandanten) bzw. <strong>werk<\/strong><strong>XX<\/strong><strong>\/vertrieb\/topc\/vab\/netz<\/strong> (im Vertriebsmandanten) gestellt, wobei \u201e<strong>XX<\/strong>\u201c der jeweiligen <strong>lima<\/strong>-Werknummer der Gesellschaft entspricht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ausgabe dieser Fehlerdatei erfolgt beim F&uuml;llen der KK51-Schnittstelle im CSV-Format. Fehlerhafte Daten werden beim Aufruf der KK51-Schnittstelle (CSV-Format) nicht nur auf einer Liste ausgegeben, sondern zus&auml;tzlich in eine Datei geschrieben. Diese Datei kann mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> ausgewertet oder f&uuml;r Weiterverarbeitung ins <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> &uuml;bertragen werden. Im Netzmandanten hei&szlig;t die Datei VAKNF1PF, im Vertriebsmandanten VAKVF1PF. Die Datei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4833"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4833\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82590,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4833\/revisions\/82590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4837,"date":"2018-11-19T14:58:27","date_gmt":"2018-11-19T13:58:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-transfer-der-edm-kundenschnittstellen\/"},"modified":"2018-11-19T14:58:27","modified_gmt":"2018-11-19T13:58:27","slug":"schnittstellen-edm-system-transfer-der-edm-kundenschnittstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-transfer-der-edm-kundenschnittstellen\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; Transfer der EDM-Kundenschnittstellen"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt getrennte Aufrufe f\u00fcr das \u00dcbertragen der KK51-Schnittstellen im <a title=\"CSV-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/\" target=\"_blank\">CSV-<\/a> bzw. <a title=\"SAP-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format\/\" target=\"_blank\">SAP-Format<\/a>. Die Verarbeitung ist analog. W\u00e4hrend bei der Schnittstelle im SAP-Format die Datei nur im Falle eines Echtlaufes automatisch ins IFS \u00fcbertragen wird, erfolgt dies bei der CSV-Format-Schnittstelle immer, sofern die entsprechende Berechtigung vorliegt. Eine kumulierte Datei und eine Fehlerdatei gibt es nur f\u00fcr das CSV-Format. Auch diese werden beide automatisch \u00fcbertragen nach dem F\u00fcllen der Schnittstelle. D.h. dieser Men\u00fcpunkt f\u00fcr das manuelle \u00dcbertragen ist in der Regel nicht mehr notwendig.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Transfer_KK51.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-11566\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Transfer_KK51.png\" alt=\"Transfer_KK51\" width=\"1229\" height=\"776\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Transfer_KK51.png 1484w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Transfer_KK51-300x189.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Transfer_KK51-1024x646.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1229px) 100vw, 1229px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufrufmaske zum \u00dcbertragen der EDM-Kundenschnittstellen (CSV-Format) in das IFS der iSeries<\/em><\/p>\n<p>Die Schnittstellen zum Energiedatenmanagement werden in das integrierte File-System IFS der IBM iSeries transferiert. Im CSV-Format gibt es die detaillierte Datei VAKK51PF und die kumulierte Datei VAKS51PF. Im SAP-Format existiert nur die VAKK51PF. Je nach Berechtigung des Anwenders werden die entsprechenden Dateien des Mandanten von der iSeries gegriffen und im IFS unter der jeweiligen formellen Bezeichnung in folgenden Pfaden abgelegt, wobei bei den Schnittstellen je nach Energieart \u201e_Strom\u201c oder \u201e_Gas\u201c im Dateinamen erg\u00e4nzt wird:<\/p>\n<ul>\n<li>F\u00fcr Mitarbeiter mit Berechtigung Netz oder Shared Service:<br \/>\n<strong>WERKE \/ WERKxx \/ NETZ \/ TOPC \/ VAB \/ NETZ \/ VAKK51PF_Strom.TXT<br \/>\n<\/strong><strong>WERKE \/ WERKxx \/ NETZ \/ TOPC \/ VAB \/ NETZ \/ VAKS51PF_Strom.TXT <\/strong><em>(nur bei CSV-Format)<strong><br \/>\n<\/strong><\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>F\u00fcr Mitarbeiter mit Berechtigung Vertrieb:<br \/>\n<strong>WERKE \/ WERKxx \/ VERTRIEB \/ TOPC \/ VAB \/ NETZ \/ <\/strong><strong>VAKK51PF_Gas.TXT<br \/>\n<\/strong><strong>WERKE \/ WERKxx \/ VERTRIEB \/ TOPC \/ VAB \/ NETZ \/ <\/strong><strong>VAKS51PF_Gas.TXT <\/strong><em>(nur bei CSV-Format)<strong><br \/>\n<\/strong><\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Daten werden als semikolon-separierte Textdateien abgelegt, wobei in der obigen Pfadbezeichnung \u201axx\u2019 f\u00fcr die Werknummer steht. Das WERKE-Verzeichnis kann im Explorer unter <em>Extras \u2013 Netzlaufwerk verbinden<\/em> zugeordnet und die Datei per Email versendet werden.<\/p>\n<p>Im Falle der automatischen \u00dcbertragung nach einem Echtlauf im SAP-Format, wird die Datei nach dem \u00dcbertragen entweder direkt per <a title=\"FTP Naila\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-ftp-transfer\/\" target=\"_blank\">FTP an den Th\u00fcga SmartService<\/a> versandt (falls der FTP-Transfer f\u00fcr Ihre Gesellschaft konfiguriert ist) oder aber auf folgende Weise im IFS umbenannt, um die Echtlauf-Daten zu archivieren:<\/p>\n<ul>\n<li>f\u00fcr Gas:<strong> VAKK51PF_Gas_Archiv.xxx<\/strong> (mit xxx=laufende Nummer)<\/li>\n<li>f\u00fcr Strom:<strong> VAKK51PF_Strom_Archiv.xxx<\/strong> (mit xxx=laufende Nummer)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach Auswahl des Mandanten wird der Job eingestellt und es kann gew\u00e4hlt werden, ob der Job sofort oder als Nachthjob laufen soll. Da die Verarbeitungszeit sehr kurz ist, spricht in der Regel nichts gegen eine sofortige Ausf\u00fchrung. Wurde allerdings der Job zum F\u00fcllen der Schnittstelle als Job f\u00fcr die kommende Nacht eingestellt, muss der Transfer-Job auch als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt getrennte Aufrufe f&uuml;r das &Uuml;bertragen der KK51-Schnittstellen im CSV- bzw. SAP-Format. Die Verarbeitung ist analog. W&auml;hrend bei der Schnittstelle im SAP-Format die Datei nur im Falle eines Echtlaufes automatisch ins <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> &uuml;bertragen wird, erfolgt dies bei der CSV-Format-Schnittstelle immer, sofern die entsprechende Berechtigung vorliegt. Eine kumulierte Datei und eine Fehlerdatei gibt es nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4837"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4837"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4837\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82589,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4837\/revisions\/82589"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4837"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4837"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4837"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2918,"date":"2018-11-12T13:25:44","date_gmt":"2018-11-12T12:25:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-matchcode\/"},"modified":"2021-10-03T10:14:19","modified_gmt":"2021-10-03T08:14:19","slug":"kundeninformationssystem-kunden-matchcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-matchcode\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Kunden-Matchcode"},"content":{"rendered":"<p>Der Kunden-Matchcode dient der Auswahl eines Kunden, wenn die Kundennummer unbekannt ist. <span style=\"text-decoration: underline;\">Dazu k\u00f6nnen in der Einstiegsmaske zum KIS folgende Daten eingegeben werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Name (zu den genauen Eingabem\u00f6glichkeiten siehe weiter unten unter &#8222;Namensmatchcode&#8220;)<\/li>\n<li>Teilkundennummer<\/li>\n<li>Kundennummer des vorherigen Systems<\/li>\n<li>Stra\u00dfe (ggf. mit Hausnummer) und\/oder Ort\/Postleitzahl<\/li>\n<li>e-Mailadresse<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Kunden-Matchcodes werden programmseitig in den ersten beiden K\u00e4sten der Einstiegsmaske (Kundennummer u. -name) aktiviert, wenn z.B. nur ein Teil der Kundennummer, eine falsche Kundennummer z.B. durch Vertippen angegeben wird oder ein Kunde durch Eingabe des Namens oder der Adresse gesucht wird.<\/p>\n<p>Eine besondere Funktionalit\u00e4t bietet das Feld Kundennummer. Statt der Kundennummer kann hier auch der Kundenname eingeben werden, mit einem vorgelagerten &#8218;U&#8216; (z.B. U88554) kann mit der Kundennummer aus dem Altsystem gesucht werden und ein vorgelagertes &#8218;O&#8216; erm\u00f6glicht die Eingabe eines Teils der Objektnummer (vgl. Objekt-Matchcode). Hierdurch besteht nicht die zwingende Notwendigkeit in die vorgesehenen Felder zu springen.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Ziffernfolge<\/td>\n<td>=<\/td>\n<td>Kundennummer \/ Teil einer Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zeichenfolge<\/td>\n<td>=<\/td>\n<td>Kundenname<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>U + Ziffernfolge<\/td>\n<td>=<\/td>\n<td>Kundennummer aus dem Altsystem (vor LIMA)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>O + Ziffernfolge<\/td>\n<td>=<\/td>\n<td>Objektnummer (-&gt; Objekt-Matchcode)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image14.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em> <em>Abb.<\/em><em>: Kunden-Matchcode <\/em><em>\u00fcber Namen<\/em><\/p>\n<p>Die Auswahl eines Kunden erfolgt durch einen Doppelklick in der gew\u00fcnschten Zeile, durch die Option\u00a0<em>Auswahl<\/em> (1) oder durch die Angabe der Positionsnummer des gew\u00fcnschten Kunden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Felder im Kopfteil kann im Matchcode neu positioniert (aufgesetzt) werden. Die Option <em>abweichender Rechnungsempf\u00e4nger<\/em> (R) zeigt, welche weiteren Kunden die ausgew\u00e4hlte Kundennummer als Rechnungsempf\u00e4nger im Debitor f\u00fchren.<\/p>\n<p>Die Kennzeichnung &#8222;(U) &#8220; vor dem Kundennamen bedeutet, dass es es sich bei dem Kunden um einen Vertriebskunden mit unbundling unkritischen Vertr\u00e4gen handelt. Dies wird nur Netzanwendern angezeigt.<\/p>\n<p>Eine Auswahl eines solchen Kunden leitet auf den Objektvertrags\u00fcberblick weiter. Das folgende Bild zeigt, dass der Kunde 110.023.700 (Musterrechnungsempf\u00e4nger, Frank) als Rechnungsempf\u00e4nger bei dem Debitor 2 des Kunden 110.001.896 (Testhausen, Bernd) hinterlegt ist. D. h., dass der Versand aller Rechnungen, die f\u00fcr den Debitor 110.001.896-2 erstellt werden, an die Adresse des Kunden Frank Musterrechnungsempf\u00e4nger erfolgt.<\/p>\n<p>Die Rechnung enth\u00e4lt einen Hinweis auf den eigentlichen Kunden. Franz Musterrechnungsempf\u00e4nger kann nat\u00fcrlich selbst auch Kunde sein mit eigenen Debitoren, Vertr\u00e4gen usw. Bernd Testhausen kann in dieser Anzeige \u00fcber die Eingabe der Positionsnummer oder durch Doppelklick ausgew\u00e4hlt werden. <em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image15.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em> <em>Abb.<\/em><em>: Abweichende Rechnungsempf\u00e4nger<\/em><\/p>\n<p>Im Kunden-Matchcode sind \u00fcber den Wechsel in andere Sichten mit der Funktion\u00a0<em>Sicht X<\/em> (F11) (X = Nummer der n\u00e4chsten Sicht) folgende Informationen ersichtlich. In jeder Sicht werden in den ersten Spalten die Positionsnummer, der Mandant sowie in der letzten Spalte der Status des Kunden angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Neben den genannten Spalten werden folgende Spalten angezeigt:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 361px;\" border=\"1\" width=\"206\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 1<\/td>\n<td>Name Stra\u00dfe Ort<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 2<\/td>\n<td>Kundennummer Name Abschlag Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 3<\/td>\n<td>Kundennummer Name Entnahmestelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 4<\/td>\n<td>Person 1\/Firma Zeile 1 Person 2\/Firma Zeile 2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sicht 5<\/td>\n<td>Kundennummer Name Entnahmestelle Wartungsvertrag [WV]<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sind einem Kunden mehrere Entnahmestellen zugeordnet, wird dies durch den Hinweis &#8222;divers&#8220; in der Spalte &#8222;Entnahmestelle&#8220; in Sicht 5 gekennzeichnet. Sind dem Kunden keine Entnahmestellen zugeordnet enth\u00e4lt das Feld die Bezeichnung &#8222;keine&#8220;. Die Kundenauswahl \u00fcber die Kundennummer eines anderen Systems zeigt<\/p>\n<ul>\n<li>alte und neue Kundennummer,<\/li>\n<li>Name und Anschrift.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Im Kunden-Matchcode kann die Anzeige \u00fcber die <a title=\"Funktion &quot;Filter&quot; (F4)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kunden-matchcode-filter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Funktion &#8222;Filter&#8220; (F4)<\/a> auf aktive bzw. inaktive Kunden, Gro\u00dfabnehmer, die Kundenart (Person oder Firma), die Energieart, den Status der Wartungsvertr\u00e4ge und nur Sammelkunden Wartung eingeschr\u00e4nkt werden. Zur Nutzung des Filters f\u00fcr Gro\u00dfabnehmer m\u00fcssen Vertragss\u00e4tze als Sondervertrag (SVK = &#8218;J&#8216;) gekennzeichnet sein.<\/p>\n<p><strong>Namensmatchcode<\/strong><\/p>\n<p>Der Matchcode zur Kundenauswahl \u00fcber den Kundennamen (zweiter Kasten der KIS-Einstiegsmaske) funktioniert nicht nur f\u00fcr den korrekt geschrieben Namen des Kunden. Es ist zum Beispiel m\u00f6glich, mit der Eingabe \u201eRene Smits\u201c den Kunden \u201eRene Schmitz\u201c zu finden. F\u00fcr die Suche nach Kundennamen werden die Namensfelder von Person1, Firma, Person2 und Adresszeilenzus\u00e4tze ber\u00fccksichtigt. Hierbei wird auf der ersten Sicht immer der Inhalt ausgegeben, der mit dem Suchkriterium \u00fcbereinstimmt. Auf den folgenden Sichten wird immer der Name von Person1 bzw. der Firma ausgegeben.<\/p>\n<p>In dem Feld &#8222;Name&#8220; kann auch eine E-Mailadresse eingegeben werden. Dadurch werden die Kundenkontaktinformationen nach \u00fcbereinstimmenden E-Mailadressen durchsucht. In dem Feld &#8222;Name&#8220; kann der Vor- und Nachname mit Leerzeichen getrennt oder durch ein Komma eingetragen werden. (z.B. \u201eRene Schmitz\u201c, \u201eSchmitz Rene\u201c oder \u201eSchmitz, Rene\u201c)<\/p>\n<p>Bei Eingabe eines Kommas wird der Teil vor dem Komma als Nachname und der Teil hinter dem Komma als Vorname interpretiert. In allen Feldern (Name, Stra\u00dfe und Ort) k\u00f6nnen Zeichen f\u00fcr eine generische Suche genutzt werden. Hierbei steht das <strong>%<\/strong>-Zeichen als Platzhalter f\u00fcr beliebig viele Zeichen und das <strong>_<\/strong>-Zeichen f\u00fcr ein beliebiges Zeichen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Suche nach einem Namen wurde in verschiedene Phasen eingeteilt:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"124\"><strong>Sucht nach \u2026<\/strong><\/td>\n<td width=\"123\"><strong>Freigabe vom Anwender?<\/strong><\/td>\n<td width=\"357\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"124\">\u201eexakt\u201c<\/td>\n<td width=\"123\">Nein<\/td>\n<td width=\"357\">Ausgabe von exakten Treffern.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"124\">\u201ebeginnt mit\u201c<\/td>\n<td width=\"123\">Nein<\/td>\n<td width=\"357\">Ausgabe von Treffern, die mit dem Suchkriterium beginnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"124\">\u201eenth\u00e4lt\u201c<\/td>\n<td width=\"123\">Ja<\/td>\n<td width=\"357\">Ausgabe von Treffern, die das Suchkriterium enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"124\">\u201eklingt wie\u201c<\/td>\n<td width=\"123\">Ja<\/td>\n<td width=\"357\">Ausgabe von Treffern, die \u00e4hnlich wie das Suchkriterium klingen. (Derzeit deaktiviert, wird in k\u00fcrze wieder freigegeben.)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Ab der dritten Phase wird eine Best\u00e4tigung des Anwenders ben\u00f6tigt, da die Suche einige Zeit in Anspruch nehmen kann. (Bei der Suche \u201eklingt wie\u201c kann es mehrere Minuten dauern, bis ein Ergebnis angezeigt wird.) Sobald in einer Phase ein Ergebnis gefunden wurde, wird dieses dem Anwender ausgegeben. Durch Bl\u00e4ttern nach unten kann die Suche fortgesetzt werden. Die Ergebnisse werden nach \u00dcbereinstimmung sortiert. Die Treffer werden nach folgenden Kriterien sortiert:<\/p>\n<ul>\n<li>Suchphase in der der Treffer gefunden wurde (exakte Treffer vor \u201ebeginnt mit\u201c-Treffern)<\/li>\n<li>Treffer in Vor und Nachname haben Vorrang vor Treffern im Feld Nachname oder Vorname<\/li>\n<li>Treffer von Person1 werden vor Treffern in Firma, Person2 und Adresszusatz angezeigt<\/li>\n<li>Innerhalb dieser Gruppierung werden die Ergebnisse alphabetisch sortiert<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich wurde die Suche eines Kunden mit Stra\u00dfe und Ort vereinfacht. In das Feld Ort kann zuk\u00fcnftig auch nach einer Postleitzahl gesucht werden und bei der Suche nach Stra\u00dfe spielt es keine Rolle mehr, ob f\u00fcr den Kunden die \u201eTaunusstr.\u201c oder \u201eTaunusstra\u00dfe\u201c hinterlegt ist. \u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Kunden-Matchcode dient der Auswahl eines Kunden, wenn die Kundennummer unbekannt ist. Dazu k&ouml;nnen in der Einstiegsmaske zum KIS folgende Daten eingegeben werden: Name (zu den genauen Eingabem&ouml;glichkeiten siehe weiter unten unter &bdquo;Namensmatchcode&ldquo;) Teilkundennummer Kundennummer des vorherigen Systems Stra&szlig;e (ggf. mit Hausnummer) und\/oder Ort\/Postleitzahl e-Mailadresse Die Kunden-Matchcodes werden programmseitig in den ersten beiden K&auml;sten der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2918"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2918"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2918\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87030,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2918\/revisions\/87030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2918"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2918"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2918"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4835,"date":"2018-11-05T10:18:04","date_gmt":"2018-11-05T09:18:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format\/"},"modified":"2019-09-25T11:45:06","modified_gmt":"2019-09-25T09:45:06","slug":"schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; F\u00fcllen der EDM-KD-Schnittstelle (SAP-Format)"},"content":{"rendered":"<p>Das SAP-Format der KK51-Schnittstelle ist eines von zwei Formaten der <a title=\"EDM-Kundenschnittstelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-edm-kundenschnittstelle-kk51\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KK51-Kundenschnittstelle<\/a>. Es ist abgestimmt mit dem Th\u00fcga SmartService zum Export von Stammdaten an das EDM-System. Abh\u00e4ngig von der Berechtigung des Anwenders (Netz, Shared Service oder Vertrieb) unterscheiden sich die Bildschirmmasken beim Aufruf <em>F\u00fcllen der EDM-Kundenschnittstelle<\/em>.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend ein Mitarbeiter mit Netzberechtigung (oder Shared Service) die Schnittstelle unter Ber\u00fccksichtigung von fremdversorgten und\/oder eigenversorgten Kunden f\u00fcllen kann, darf ein reiner Vertriebsmitarbeiter den Aufruf nur \u00fcber eigenversorgte Kunden starten. Vertriebsmitarbeiter haben aber zus\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit, Lieferstellen in fremden Netzen mit zu ber\u00fccksichtigen. Im Netz k\u00f6nnen Einpeisevertr\u00e4ge ein- oder ausgeschlossen werden.<\/p>\n<address><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VAKK51PFsap.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10920 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VAKK51PFsap-1024x590.jpg\" alt=\"VAKK51PFsap\" width=\"640\" height=\"368\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VAKK51PFsap-1024x590.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VAKK51PFsap-300x173.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VAKK51PFsap.jpg 1454w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/address>\n<address><em>Abb.: Aufrufmaske zum F\u00fcllen der EDM-Kundenschnittstelle im SAP-Format\u00a0<\/em><\/address>\n<p>Vertriebsmitarbeiter k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich Lieferstellen in fremden Netzen ausw\u00e4hlen und haben keine Wahlm\u00f6glichkeit \u00fcber den Netzbetreibercode. M\u00f6gliche Energiearten f\u00fcr den Aufruf sind \u201aE\u2019 (Strom) und \u201aG\u2019 (Gas).<\/p>\n<p>Bei Gas wird im Gegensatz zum Strom nicht die angemeldete Menge zur Nominierung verwendet sondern der Kundenwert. Dieser ist abh\u00e4ngig vom Standardlastprofil und einer Temperaturverteilung, die auf dem Vertrag \u00fcber die Zuordnung einer Temperaturmessstelle (Wetterstation) hinterlegt wird (siehe Kapitel\u00a0<a title=\"Sonderarbeiten \u2013 Taschenrechner Kundenwert\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-taschenrechner-kundenwert\/\">Taschenrechner Kundenwert<\/a> in der Dokumentation \u201e<a title=\"Sonderarbeiten \u2013 Taschenrechner Kundenwert\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-taschenrechner-kundenwert\/\">Sonderarbeiten<\/a>\u201c).<\/p>\n<p>Das System bietet abh\u00e4ngig von der Berechtigung des Anwenders die Option, alle Lieferstellen, nur die fremdversorgten Lieferstellen oder nur die eigenversorgten Lieferstellen zu selektieren.\u00a0Gibt es in der Gesellschaft mehrere Netzbetreiber\u00a0f\u00fcr dieselbe Energieart so\u00a0muss\u00a0im Netzmandanten der gew\u00fcnschte Netzbetreiber\u00a0vorgegeben werden.\u00a0Bei Eindeutigkeit erkennt das System selber den entsprechenden Netzbetreiber. Entsprechend der getroffenen Auswahl werden Vertragsdaten in die Schnittstelle KK51 \u00fcbertragen, bei denen der erste Tag des Anmeldemonats in die Vertragslaufzeit f\u00e4llt.<\/p>\n<p>Dabei werden Vertr\u00e4ge mit gleicher Z\u00e4hlpunktbezeichnung zusammengefasst, bei Z\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken werden die Stammdaten vom HT-Z\u00e4hlwerk \u00fcbernommen und angemeldete Mengen (Strom) bzw. Kundenwerte (Gas) aufaddiert. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen Z\u00e4hlpunkte in fremden Netzen in die Auswahl genommen werden.<\/p>\n<p>Das System pr\u00fcft Vollst\u00e4ndigkeit und Plausibilit\u00e4t der Vertragsattribute und erstellt ein Verarbeitungsprotokoll KK51_ANMDG und ein Fehlerprotokoll. KK51_FEHL, zus\u00e4tzlich wird vor der Verarbeitung bereits ein Vorlaufprotokoll KK51_VORLF mit Auflistung aller eingestellten Parameter gedruckt.<\/p>\n<p>Es kann zwischen zwei Vorgehensweisen unterschieden werden. Entweder werden alle zum vorgegebenen Stichtag aktiven Z\u00e4hlpunkte in die Schnittstelle aufgenommen oder es werden nur die \u00c4nderungen seit dem letzten F\u00fcllen der Schnittstelle ber\u00fccksichtigt. Letztere Vorgehensweise reduziert die Anzahl der zu \u00fcbertragenden Daten und ist mit dem Th\u00fcga SmartService abgestimmt.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">\u00c4nderungen beziehen sich immer auf den letzten Aufruf der Schnittstelle. Es sollte auf Gleichheit der Parameter f\u00fcr das Einbeziehen von Einspeisern sowie bei der Auswahl bzgl. der Profilart SLP\/RLM\/beides geachtet werden. Anderenfalls k\u00f6nnen ggf. Informationen \u00fcber Abg\u00e4nge durch das Raster fallen. <b>Beispiel:<\/b> Der Abgang eines Einspeisevertrags wird erfasst. Die n\u00e4chste Schnittstelle wird <b><i>ohne<\/i><\/b> Einbeziehen von Einspeisern aufgerufen. Dann wird dieser Abgang bei einem Folgeaufruf <b><i>mit<\/i><\/b> Einspeisern <b>nicht<\/b> ber\u00fccksichtigt.<\/p><\/div>\n<p>In den Schnittstellen KK51 werden die Fehlermeldungen zu <strong>lima<\/strong>-Dummy-Z\u00e4hlpunkten ausgefiltert. Dies betrifft Schnittstellen-Aufrufe im Vertriebsmandanten. Die Z\u00e4hlpunktbezeichnungen, die mit \u201eLIMADUMMY_PKT\u201c beginnen, geh\u00f6ren zu neu angelegten Vertriebsvertr\u00e4gen, die noch auf die Antwort auf Anmeldung zur Netznutzung warten.<\/p>\n<p>In dieser Antwort wird in der Regel die tats\u00e4chliche Z\u00e4hlpunktbezeichnung mitgeteilt, mit der der Dummy-Z\u00e4hlpunkt ersetzt wird. Somit sind Vertr\u00e4ge, die noch auf Antwort warten und unter der Dummy-Bezeichnung laufen, f\u00fcr die Schnittstelle irrelevant. Analog zu vielen anderen Verarbeitungen in <strong>lima <\/strong>ist es m\u00f6glich, das F\u00fcllen der Schnittstelle im Pr\u00fcflauf und im Echtlauf aufzurufen.<\/p>\n<p>Ein Pr\u00fcflauf erm\u00f6glicht die Abarbeitung eines Fehlerprotokolls und ist vor allem dann zu empfehlen, wenn nur \u00c4nderungen in die Schnittstelle \u00fcbertragen werden. Beim Pr\u00fcflauf wird der Zeitpunkt des Aufrufs nicht abgespeichert, so dass Datens\u00e4tze korrigiert und das F\u00fcllen der Schnittstelle wiederholt werden k\u00f6nnen. Sind die Daten gepr\u00fcft, kann dann der Echtlauf aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Dabei wird der Zeitpunkt des Aufrufs abgespeichert und dient f\u00fcr die Ermittlung der relevanten Daten f\u00fcr den n\u00e4chsten Aufruf. <div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Bei einem Echtlauf wird auch automatisch der Transfer in das IFS ausgef\u00fchrt (siehe Kapitel \u201e<a title=\"Schnittstellen EDM-System \u2013 Transfer der EDM-Kundenschnittstellen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-transfer-der-edm-kundenschnittstellen\/\">Transfer der EDM_Kundenschnittstellen<\/a>\u201c). Ist f\u00fcr Ihre Gesellschaft zudem der FTP-Transfer konfiguriert, wird auch dieser automatisch durchgef\u00fchrt (siehe auch Kapitel <a title=\"Schnittstellen EDM-System \u2013 FTP-Transfer\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-ftp-transfer\/\">FTP-Transfer<\/a>).<\/p><\/div> \u00a0 <span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Inhalte sollten bei Gas auf einem Vertrag gef\u00fcllt sein, damit der Z\u00e4hlpunkt in die Schnittstelle kommt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Z\u00e4hlpunkt<\/li>\n<li>Lastprofil (ein Lastprofil pro Z\u00e4hlpunkt) <div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Es kann nicht derselbe Z\u00e4hlpunkt f\u00fcr Bezug und Einspeisung verwendet werden, da das Lastprofil eindeutig pro Z\u00e4hlpunkt gemeldet werden muss. Hier bietet es sich an, f\u00fcr die Einspeisung einen neuen Z\u00e4hlpunkt zu definieren.<\/p><\/div><\/li>\n<li>H\u00e4ndler<\/li>\n<li>Bilanzkreis<\/li>\n<li>Marktgebiet<\/li>\n<li>Netzbetreiber<\/li>\n<li>Kundenwert (ggf. wird auch 0 akzeptiert) oder im Fall von analytischen Lastprofilen die Jahresprognosemenge (angemeldete Menge)<\/li>\n<li>Vertragslaufzeit (von\/bis)<\/li>\n<li>Netzkopplungspunkt<\/li>\n<\/ul>\n<p>Gibt es f\u00fcr einen Z\u00e4hlpunkt f\u00fcr denselben Kunden sowohl eine noch zu meldende Abmeldung als auch eine neue Anmeldung, so werden nur die Daten von aktiven Vertr\u00e4gen in die Schnittstelle \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Es gibt die M\u00f6glichkeit, einzelne Vertr\u00e4ge von der Aufnahme in die Schnittstelle auszuschlie\u00dfen. Dazu muss in den Vertrags-Pflegefenstern das Feld EDM-Meldung (ENNFREI) eingeblendet werden. Wenn hier f\u00fcr den Vertrag der Wert \u201eNOKK\u201c eingetragen wird, erfolgt keine Aufnahme in die Schnittstelle, sondern dieser Vertrag wird ignoriert.<\/p>\n<p>Da dieses Feld auf Vertragsebene gepflegt wird, k\u00f6nnen auch von Z\u00e4hlpunkten mit mehreren Vertr\u00e4gen einzelne Vertr\u00e4ge ausgenommen werden. Die Schnittstelle vermeidet f\u00fcr datumsabh\u00e4ngige Werte das Melden identischer Zeitscheiben. Stellt die Schnittstelle fest, dass das G\u00fcltig-ab-Datum eines zu meldenden Wertes gleich einem bereits gemeldeten ist (bzw. \u00e4lter als ein bereits gemeldetes Datum) und der zu meldende Wert sich unterscheidet, so wird das G\u00fcltig-ab-Datum in der Schnittstelle auf den Folgetag des zuletzt gemeldeten Datums gesetzt. Damit ist gew\u00e4hrleistet, dass das EDM-System die Zeitscheibe einlesen kann. <span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel: <\/span> Kundenwert 100,0000 gilt ab 01.01.2009 und wird so an MS gemeldet.<\/p>\n<p>Dann erfolgt Startsatzkorrektur mit \u00c4nderung des Kundenwertes auf 360,0000. Aufgrund der Startsatzkorrektur ist das G\u00fcltig-Ab-Datum weiterhin der 01.01.2009. Beim F\u00fcllen der Schnittstelle bemerkt <strong>lima <\/strong>das identische G\u00fcltig-Ab-Datum mit unterschiedlichen Kundenwerten und erzeugt daher eine &#8222;k\u00fcnstliche&#8220; Zeitscheibe mit G\u00fcltig-Ab-Datum 02.01.2009 (Folgetag).<\/p>\n<p>Diese kann beim MS eingelesen werden. An dem Datenbestand in <strong>lima <\/strong>\u00e4ndert sich nichts! Je nach Berechtigung des Anwenders werden beim F\u00fcllen der Schnittstelle mit dem formellen Namen VAKK51PF (Kundenschnittstelle) unterschiedliche Dateien auf der iSeries angesprochen, die aus Anwendersicht ggf. f\u00fcr Queries interessant sein k\u00f6nnen. Im Netz hei\u00dft die Datei VAEDN1PF, im Vertrieb hei\u00dft sie VAEDV1PF. Die Trennung der Dateinamen erm\u00f6glicht, dass Berechtigte f\u00fcr Netz bzw. Shared Service und Vertriebsmitarbeiter die Schnittstellen unabh\u00e4ngig voneinander und parallel aufrufen k\u00f6nnen.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"><strong>Storno-Meldungen<\/strong> Es kann passieren, dass Vertragsdaten \u00fcber die KK51 an das EDM gemeldet wurden und der Vertrag dann doch noch storniert wird. In diesem Fall wird eine Stornomeldung f\u00fcr den Vertrag an das EDM gesendet. Diese bewirkt, dass je nach Zeitpunkt ggf. keine Bilanzierung im EDM anf\u00e4llt oder aber ein Zeitraum mit reiner Bilanzeirung entsteht. Dies hat Folgen f\u00fcr die <a title=\"Abfrage der Bilanzierungsmengen zur Erstellung der Mehr-\/Mindermengenabrechnung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-msc2000\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Abfrage der Bilanzierungsmengen zur Erstellung der Mehr-\/Mindermengenabrechnung<\/a>. Da es keine Netzutzungsdaten f\u00fcr den stornierten Vertrag gibt, werden die bilanzierten Mengen nicht von lima aus angefragt, sondern m\u00fcssen vom EDM-System selbst\u00e4ndig zu den ausgegebenen Bilanzierungsmengen zugemischt werden.<\/p><\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zus\u00e4tzliche Informationen zur KK51-Schnittstelle im SAP-Format bieten die Artikel:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Aufbau KK51 SAP\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-aufbau-der-edm-kundenschnittstelle-sap-format\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aufbau der KK51-Schnittstelle im SAP-Format<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Transfer KK51 SAP\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-transfer-der-edm-kundenschnittstellen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Transfer der KK51-Schnittstelle ins IFS<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das SAP-Format der KK51-Schnittstelle ist eines von zwei Formaten der KK51-Kundenschnittstelle. Es ist abgestimmt mit dem Th&uuml;ga SmartService zum Export von Stammdaten an das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System. Abh&auml;ngig von der Berechtigung des Anwenders (Netz, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Shared Services sind die Konsolidierung und Zentralisierung von Dienstleistungsprozessen einer Organisation. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/shared-service\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Shared Service<\/a> oder Vertrieb) unterscheiden sich die Bildschirmmasken beim Aufruf F&uuml;llen der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-Kundenschnittstelle. W&auml;hrend ein Mitarbeiter mit Netzberechtigung (oder <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Shared Services sind die Konsolidierung und Zentralisierung von Dienstleistungsprozessen einer Organisation. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/shared-service\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Shared Service<\/a>) die Schnittstelle [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:08:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4835"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4835"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4835\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83766,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4835\/revisions\/83766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4835"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4835"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4835"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]