
[{"id":5205,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-hauptauswahl\/"},"modified":"2015-05-21T15:29:12","modified_gmt":"2015-05-21T13:29:12","slug":"statistik-hauptauswahl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-hauptauswahl\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Hauptauswahl"},"content":{"rendered":"<p>Nun kommt man in die Hauptauswahl der Statistik. Dort werden Statistiken nach Namen, ID-Nummer, Historie, Datenstatus, Eigner, Anforderungsdatum und mit Titel angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image3.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image3.png\" alt=\"\"\/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Spalten haben folgende Bedeutung:<\/span><\/p>\n<ol><li>Statistikname: Jede Statistik erh&auml;lt vom Eigner einen Namen. Dieser sollte eine bestimmte Art einer Statistik kennzeichnen.<\/li>\n<li>ID-Nummer: Solange die erstellte Auswahl nicht aufgerufen wurde erscheint immer hinter diesem Namen die ID-Nummer &bdquo;000000&ldquo;. Wird diese aber durch Eingabe einer 6 ausgef&uuml;hrt, erscheint unter der obigen Auswahl mit &bdquo;000000&ldquo; eine Kopie des entsprechenden Aufrufs mit der entsprechend zugewiesenen ID-Nummer. Diese Nummer erlaubt eine eineindeutige Zuordnung der Daten in den Ergebnisdateien, der Parameterliste und den Kontrolllisten zum angeforderten Aufruf.<\/li>\n<li>Historie: In der folgenden Historiespalte wird durch ein &bdquo;H&ldquo; gekennzeichnet, ob dieser Aufruf durchgelaufen ist.<\/li>\n<li>Status: In der Statusspalte &bdquo;S&ldquo; wird durch ein &bdquo;J&ldquo; gekennzeichnet, ob sich noch die durch diesen Lauf aufbereiteten Daten in den Auswertungsdateien befinden.<\/li>\n<li>Eigner: Hier erschein der Eigner. Diese Spalte steuert auch die Berechtigung zum &Auml;ndern, bzw. L&ouml;schen. So k&ouml;nne diese beiden Funktionen nur vom Eigner durchgef&uuml;hrt werden.<\/li>\n<li>Datum: Anforderungsdatum der Statistik oder Erstellungsdatum der Stammdaten<\/li>\n<li>Titel: Der Titel erlaubt in kurzer Form eine Charakterisierung.<\/li>\n<\/ol>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nun kommt man in die Hauptauswahl der Statistik. Dort werden Statistiken nach Namen, ID-Nummer, Historie, Datenstatus, Eigner, Anforderungsdatum und mit Titel angezeigt. Die Spalten haben folgende Bedeutung: Statistikname: Jede Statistik erh&auml;lt vom Eigner einen Namen. Dieser sollte eine bestimmte Art einer Statistik kennzeichnen. ID-Nummer: Solange die erstellte Auswahl nicht aufgerufen wurde erscheint immer hinter diesem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5205"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16611,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5205\/revisions\/16611"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5204,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-anforderung-einer-statistik\/"},"modified":"2015-05-21T15:29:02","modified_gmt":"2015-05-21T13:29:02","slug":"statistik-anforderung-einer-statistik","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-anforderung-einer-statistik\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Anforderung einer Statistik"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber das Hauptmen\u00fc w\u00e4hlt man den Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Auswertungen<\/em> und dann den Punkt\u00a0<em>Statistik<\/em> aus.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image2.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/statistik-image2.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber das Hauptmen&uuml; w&auml;hlt man den Men&uuml;punkt&nbsp;Auswertungen und dann den Punkt&nbsp;Statistik aus.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5204"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16610,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5204\/revisions\/16610"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5203,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-allgemeines\/"},"modified":"2015-05-06T10:00:04","modified_gmt":"2015-05-06T08:00:04","slug":"statistik-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik-allgemeines\/","title":{"rendered":"Statistik &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Statistikprogramm erm\u00f6glicht auf einfache Weise flexible Auswertungen. Die Grundidee basiert darauf, dass durch das Modul Dateien bereitgestellt werden, die mithilfe von Query auf einfachste Weise weiterverarbeitet werden m\u00fcssen. Daher wurde der Aufruf an einer Query-Auswahl angepasst.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Als Ergebnis werden drei zentrale Dateien erstellt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>VSBEWQY: Verbrauchsstatistikspiegel<\/li>\n<li>VSENTQY: Entnahmestellenspiegel<\/li>\n<li>VSSUMQY: Summendatei<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die erste Datei stellt eine Query-gerechte Aufbereitung der Bewegungsdatei dar, wohingegen die zweite eine Erweiterung der Entnahmestelle zu einem Stichtag beinhaltet. In der dritten sind die jeweiligen Summens\u00e4tze gespeichert.<\/p>\n<p>Zur effektiven Nutzung der statistischen Auswertungen sind Kenntnisse in den Bereichen Abrechnung und Abgrenzung sowie Kenntnisse des Datenmodels erforderlich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Statistikprogramm erm&ouml;glicht auf einfache Weise flexible Auswertungen. Die Grundidee basiert darauf, dass durch das Modul Dateien bereitgestellt werden, die mithilfe von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> auf einfachste Weise weiterverarbeitet werden m&uuml;ssen. Daher wurde der Aufruf an einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a>-Auswahl angepasst. Als Ergebnis werden drei zentrale Dateien erstellt: VSBEWQY: Verbrauchsstatistikspiegel VSENTQY: Entnahmestellenspiegel VSSUMQY: Summendatei Die erste Datei stellt eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27,9,16,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5203"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13876,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5203\/revisions\/13876"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5203"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5203"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5202,"date":"2014-09-04T17:32:15","date_gmt":"2014-09-04T15:32:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik\/"},"modified":"2014-09-04T17:32:15","modified_gmt":"2014-09-04T15:32:15","slug":"statistik","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/statistik\/","title":{"rendered":"Statistik"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5202"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5202\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4990,"date":"2014-09-04T17:25:18","date_gmt":"2014-09-04T15:25:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-leitfaden-fuer-die-durchfuehrung-eines-massenvorgangs-32\/"},"modified":"2015-08-21T14:30:01","modified_gmt":"2015-08-21T12:30:01","slug":"sonderarbeiten-leitfaden-fuer-die-durchfuehrung-eines-massenvorgangs-32","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-leitfaden-fuer-die-durchfuehrung-eines-massenvorgangs-32\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Leitfaden f\u00fcr die Durchf\u00fchrung eines Massenvorgangs 32"},"content":{"rendered":"<p><strong>Umstellung mit Selektion:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Auswahl anlegen (F6 = <em>Erstellen<\/em>)<\/li>\n<li>In zugeh\u00f6rige Selektionen wechseln (Option S = <em>Selektion<\/em>)<\/li>\n<li>Selektion anlegen (F6 = <em>Erstellen<\/em>)<\/li>\n<li>In zugeh\u00f6rige Unterselektion wechseln (Option U = <em>Unterselektion<\/em>)<\/li>\n<li>Unterselektion anlegen (F6 = <em>Erstellen<\/em>)<\/li>\n<li>Ggf. weitere Selektionen\/Unterselektionen erstellen<\/li>\n<li>Zur Auswahl-Maske zur\u00fcck wechseln (F12 = <em>Zur\u00fcck<\/em>)<\/li>\n<li>Optional: SQL-Statement ausdrucken und pr\u00fcfen\n<ul>\n<li>SQL-Statement ausdrucken (Option P = <em>Drucke Selektions-SQL<\/em>)<\/li>\n<li>Spoolfile AEV32RP \u00f6ffnen ( F2 = Aktionen 2 = <em>Anwenderlisten Datei AEV32RP \u00f6ffnen<\/em>)<\/li>\n<li>SQL-Statement Pr\u00fcfen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Auswahl Exportieren (Option E = Export Enter = <em>Export best\u00e4tigen<\/em>)<\/li>\n<li>Exportdatei im IFS mit einem Tabellenkalkulationsprogramm (z.B. Excel) pr\u00fcfen (Exportpfad einsehbar \u00fcber Option 5 = <em>Anzeigen<\/em>)<\/li>\n<li>Exportdatei ins Importverzeichnis kopieren (Importpfad einsehbar \u00fcber Option 5 = <em>Anzeigen<\/em>)<\/li>\n<li>CSV-Datei mittels eines Tabellenkalkulationsprogramms (z.B. Excel) im Importpfad bearbeiten<\/li>\n<li>Auswahl-Maske in <strong>lima <\/strong>aktualisieren (F5 = <em>Aktualisieren<\/em>)<\/li>\n<li>CSV-Datei nach <strong>lima <\/strong>importieren (Option I = <em>Import<\/em>)<\/li>\n<li>Ansicht aktualisieren (F5 = <em>Aktualisieren<\/em>)<\/li>\n<li>Erstellte Statusdatei AEV32RP pr\u00fcfen(F2 = Aktionen 2 = Anwenderlisten Datei AEV32RP \u00f6ffnen)<\/li>\n<li>Fehler Aufgetreten?\n<ul>\n<li>Im Fehlerfall: Import l\u00f6schen (D = Import l\u00f6schen) CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeitenbei Schritt 14. aufsetzen<\/li>\n<li>Keine Fehler: Pr\u00fcflauf starten (Option V = Verarbeitung Echtlauf = N eintragen)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Ansicht aktualisieren (F5 = <em>Aktualisieren<\/em>)<\/li>\n<li>Erstellte Statusdatei AEV32RP pr\u00fcfen(F2 = Aktionen 2 = <em>Anwenderlisten Datei AEV32RP \u00f6ffnen<\/em>)<\/li>\n<li>Fehler Aufgetreten?\n<ul>\n<li>Im Fehlerfall: Import l\u00f6schen (D = Import l\u00f6schen) CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeitenbei Schritt 14. aufsetzen<\/li>\n<li>Keine Fehler: Echtlauf starten (Option V = Verarbeitung Echtlauf = J eintragen)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Ansicht aktualisieren (F5 = <em>Aktualisieren<\/em>)<\/li>\n<li>Erstellte Statusdatei AEV32RP pr\u00fcfen<br \/> (F2 = Aktionen 2 = <em>Anwenderlisten Datei AEV32RP \u00f6ffnen<\/em>)<\/li>\n<li>Fehler Aufgetreten?<\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Im Fehlerfall:<\/span><br \/> CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeitenbei Schritt 14. aufsetzen\n<ul>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Keine Fehler:<\/span>\n<ul>\n<li>Weitere noch nicht bearbeitete Vertr\u00e4ge umstellen: <br \/>CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeiten bei Schritt 14. aufsetzen<\/li>\n<li>Auswahl abschlie\u00dfen (Option A = <em>Abschlie\u00dfen<\/em>)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Umstellung mit <\/strong><strong>Fremdimport<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Auswahl anlegen ( F6 = <em>Erstellen<\/em> )<\/li>\n<li>Exportdatei ins Importverzeichnis kopieren(Export\/Importpfad einsehbar \u00fcber Option 5 = <em>Anzeigen<\/em>)<\/li>\n<li>CSV-Datei mittels eines Tabellenkalkulationsprogramms (z.B. Excel) im Importpfad bearbeiten<\/li>\n<li>Auswahl-Maske in Lima Aktualisieren (F5 = <em>Aktualisieren<\/em>)<\/li>\n<li>CSV-Datei nach Lima importieren (Option I = <em>Import<\/em>)<\/li>\n<li>Ansicht aktualisieren (F5 = <em>Aktualisieren<\/em>)<\/li>\n<li>Erstellte Statusdatei AEV32RP pr\u00fcfen(F2 = Aktionen 2 = <em>Anwenderlisten Datei AEV32RP \u00f6ffnen<\/em>)<\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Fehler Aufgetreten?<\/span>\n<ul>\n<li>Im Fehlerfall: Import l\u00f6schen (D = <em>Import l\u00f6schen<\/em>) CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeiten bei Schritt 3. aufsetzen<\/li>\n<li>Keine Fehler: Pr\u00fcflauf starten (Option V = <em>Verarbeitung Echtlauf<\/em> = N eintragen)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Ansicht aktualisieren (F5 = <em>Aktualisieren<\/em>)<\/li>\n<li>Erstellte Statusdatei AEV32RP pr\u00fcfen (F2 = Aktionen 2 = <em>Anwenderlisten Datei AEV32RP \u00f6ffnen<\/em>)<\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline\">Fehler Aufgetreten?<\/span>\n<ul>\n<li>Im Fehlerfall: Import l\u00f6schen (D = Import l\u00f6schen) CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeitenbei Schritt 3. aufsetzen<\/li>\n<li>Keine Fehler: Echtlauf starten (Option V = Verarbeitung Echtlauf = J eintragen)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Ansicht aktualisieren (F5 = Aktualisieren)<\/li>\n<li>Erstellte Statusdatei AEV32RP pr\u00fcfen(F2 = Aktionen 2 = Anwenderlisten Datei AEV32RP \u00f6ffnen)<\/li>\n<li>Fehler Aufgetreten?\n<ul>\n<li>Im Fehlerfall: CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeitenbei Schritt 14. aufsetzen\n<ul>\n<li>Keine Fehler:\n<ul>\n<li>Weitere noch nicht bearbeitete Vertr\u00e4ge umstellen: CSV-Datei kopieren, wieder umbenennen, erneut bearbeiten bei Schritt 14. aufsetzen<\/li>\n<li>Auswahl abschlie\u00dfen (Option A = <em>Abschlie\u00dfen<\/em>)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Umstellung mit Selektion: Auswahl anlegen (F6 = Erstellen) In zugeh&ouml;rige Selektionen wechseln (Option S = Selektion) Selektion anlegen (F6 = Erstellen) In zugeh&ouml;rige Unterselektion wechseln (Option U = Unterselektion) Unterselektion anlegen (F6 = Erstellen) Ggf. weitere Selektionen\/Unterselektionen erstellen Zur Auswahl-Maske zur&uuml;ck wechseln (F12 = Zur&uuml;ck) Optional: SQL-Statement ausdrucken und pr&uuml;fen SQL-Statement ausdrucken (Option P = [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4990"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4990"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4990\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18755,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4990\/revisions\/18755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4990"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4990"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4990"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4981,"date":"2014-09-04T17:25:18","date_gmt":"2014-09-04T15:25:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-abschliessen\/"},"modified":"2015-05-21T13:33:26","modified_gmt":"2015-05-21T11:33:26","slug":"sonderarbeiten-abschliessen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-abschliessen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Abschlie\u00dfen"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Option <em>\u201eA\u201c=Abschlie\u00dfen <\/em>kann eine Auswahl abgeschlossen werden. Dadurch ist ein weiterer Import nicht mehr m\u00f6glich und die Auswahl kann nicht mehr ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Nach dem Abschlie\u00dfen hat der Auswahldatensatz das Kennzeichen \u201eA\u201c.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Option &bdquo;A&ldquo;=Abschlie&szlig;en kann eine Auswahl abgeschlossen werden. Dadurch ist ein weiterer Import nicht mehr m&ouml;glich und die Auswahl kann nicht mehr ver&auml;ndert werden. Nach dem Abschlie&szlig;en hat der Auswahldatensatz das Kennzeichen &bdquo;A&ldquo;.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4981"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4981"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4981\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19243,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4981\/revisions\/19243"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4981"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4981"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4981"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4977,"date":"2014-09-04T17:25:18","date_gmt":"2014-09-04T15:25:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-export\/"},"modified":"2022-02-07T14:09:23","modified_gmt":"2022-02-07T13:09:23","slug":"sonderarbeiten-export","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-export\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenvertrags\u00e4nderungen\/Mailing &#8211; Export"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Option <em>\u201aE<\/em><em>\u2018=<\/em><em>Export<\/em> werden die in der Auswahl selektierten Vertragss\u00e4tze in eine CSV-Datei im IFS gestellt. Jeder Export erh\u00e4lt eine eigene Exportnummer, die iterativ hochgez\u00e4hlt wird. Der Zielordner ist abh\u00e4ngig von den Zugriffsrechten des Benutzers. Der Pfad kann \u00fcber die Option <em>\u201a5\u2018=Anzeigen<\/em> eingesehen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Dateiname setzt sich aus den Merkmalen Auswahl-ID und Exportnummer zusammen:<\/span><\/p>\n<p>Vorg32Mass_A<em>&lt;Auswahl-ID&gt;<\/em>_EXP<em>&lt;Exportnummer&gt;<\/em>.CSV<\/p>\n<p>Entspricht nach einem Export das Ergebnis nicht den Vorstellungen, dann k\u00f6nnen \u00c4nderungen an der Selektion und ein erneuter Export durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Innerhalb einer Auswahl kann beliebig oft ein Export aufgerufen werden, aber nur der letzte Export ist f\u00fcr einen sp\u00e4teren Import als Ausgangsbasis zugelassen. Fr\u00fchere Export-Dateien zu einer Auswahl sollten deshalb gel\u00f6scht werden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach dem Export hat der Auswahldatensatz das Kennzeichen \u201eE\u201c.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Option &sbquo;E&lsquo;=Export werden die in der Auswahl selektierten Vertragss&auml;tze in eine CSV-Datei im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> gestellt. Jeder Export erh&auml;lt eine eigene Exportnummer, die iterativ hochgez&auml;hlt wird. Der Zielordner ist abh&auml;ngig von den Zugriffsrechten des Benutzers. Der Pfad kann &uuml;ber die Option &sbquo;5&lsquo;=Anzeigen eingesehen werden. Der Dateiname setzt sich aus den Merkmalen Auswahl-ID und Exportnummer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4977"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4977"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4977\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220488,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4977\/revisions\/220488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4977"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4977"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4977"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4971,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-eeg-amprionbogen-einlesen\/"},"modified":"2015-05-21T14:20:09","modified_gmt":"2015-05-21T12:20:09","slug":"sonderarbeiten-eeg-amprionbogen-einlesen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-eeg-amprionbogen-einlesen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; EEG-Amprionbogen einlesen"},"content":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von EEG-Anlagen k\u00f6nnen die Daten, die im Vorgang 57 ben\u00f6tigt werden, mit Hilfe dieses Men\u00fcpunkts automatisch aus dem Amprionbogen zum Jahresabschluss 2013 erfasst werden.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst m\u00fcssen aus dem Amprionbogen die beiden Arbeitsbl\u00e4tter (Reiter) Anlagenstammdaten und Anlagenbewegungsdaten 1 als separate Dateien im Format .csv abgespeichert werden. Die beiden neuen Dateien m\u00fcssen mit den Namen Stamm.csv und Bewegung.csv in das Verzeichnis WerkXXNetzfrompcvabeeg im IFS abgelegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image104.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image104.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: Auswahl der Arbeitsbl\u00e4tter im Amprionbogen<\/em><\/p>\n<p>Dazu muss das entsprechende Arbeitsblatt ausgew\u00e4hlt und der Befehl \u201eDatei -&gt; Speichern unter\u201c ausgef\u00fchrt werden. Als Dateinamen ist der gew\u00fcnschten Namen (Stamm oder Bewegung) anzugeben. Als Dateityp muss das Format CSV (Trennzeichen-getrennt) .csv ausgew\u00e4hlt werden. Den aufkommenden Hinweis, dass keine Arbeitsmappe gespeichert werden kann sondern nur das aktuelle Tabellenblatt, muss mit <em>OK<\/em> best\u00e4tigt werden. Die Tabellenkopfzeilen werden beim Importvorgang automatisch \u00fcberlesen, so dass keine Anpassung der Dateien erfolgen muss.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Datei STAMM.CSV muss die folgende Struktur aufweisen:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/amprionbogen-einlesen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-10331 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/amprionbogen-einlesen-1024x188.png\" alt=\"amprionbogen einlesen\" width=\"640\" height=\"117\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/amprionbogen-einlesen-1024x188.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/amprionbogen-einlesen-300x55.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/amprionbogen-einlesen.png 1309w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nun kann der Men\u00fcpunkt 75 &#8211; EEG-Amprionbogen einlesen in den Sonderarbeiten aufgerufen werden. In der gezeigten Ansicht sind verschiedene Angaben zum Protokoll und zu dem Amprionbogen zu t\u00e4tigen. Weiter kann entschieden werden, ob der Vorgang als Probe- oder im Originallauf gestartet werden soll. Bei einem Probelauf wird der Vorgang nur simuliert. Die Daten werden noch nicht importiert und keine Tabellen gef\u00fcllt. Erst bei einem Originallauf werden die Daten ins System \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image105.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image105.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske zum Ausw\u00e4hlen der Einstellung f\u00fcr den Importvorgang<\/em><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss entschieden werden, wie die Solar- bzw. Photovoltaik-Anlagen im Amprionbogen gepflegt wurden. Es wird dabei unterschieden, ob die EEG-Anlagen manuell gesplittet sind oder nicht. Eine Solaranlage ist dann manuell gesplittet, wenn f\u00fcr die Verg\u00fctungskategorien, die diese Anlage in den Bewegungsdaten besitzt, je ein Stammsatz in den Stammdatenblatt vorhanden ist. Wenn eine Solaranlage nicht manuell aufgeteilt ist, dann existiert genau eine Zeile pro EEG-Anlage in dem Stammdatenblatt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image106.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image106.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Weiter kann entschieden werden, ob auf dem Protokoll nur die Fehler, nur die verarbeiteten Datens\u00e4tze, beides oder weder die Fehler noch die verarbeiteten Datens\u00e4tze gedruckt werden soll. Insbesondere im Probelauf ist es sinnvoll die Fehler ausgeben zu lassen. Dadurch kann auch festgestellt werden, welche Verg\u00fctungskategorien im Amprionbogen verwendet werden, f\u00fcr die noch kein Preisschl\u00fcssel vorhanden ist und welche Z\u00e4hlpunkte nicht existieren.<\/p>\n<p>Die Anzahl der Fehler ist nicht berechenbar aus der Anzahl der eingelesenen und verarbeiteten Datens\u00e4tze, da z. B. eine Anlage auf mehrere Vertr\u00e4ge importiert wird, wenn es sich um HT\/NT-Vertr\u00e4ge handelt. Auch werden die nichtzuordenbaren Verg\u00fctungskategorien als Fehler\/Information ausgewiesen aber nicht als Fehler gez\u00e4hlt, da sie den Import der Daten nicht behindern.<\/p>\n<p>Auf Grund der im Amprionbogen angegebenen Verg\u00fctungskategorien werden beim Importvorgang die Felder Preisschl\u00fcssel und R\u00fccklieferungspreisschl\u00fcssel gef\u00fcllt, sofern die Verg\u00fctungskategorie in den Preisschl\u00fcsseln im System gefunden wurde. Konnte kein Preisschl\u00fcssel zu der zugeh\u00f6rigen Verg\u00fctungskategorie gefunden werden, dann wird dies in dem Fehlerprotokoll dokumentiert. Der Datensatz wird dennoch importiert und muss im Vorgang 57 nachbearbeitet werden.<\/p>\n<p>Zum Schluss ist jede EEG-Anlage manuell zu pr\u00fcfen, ob die Daten korrekt erfasst wurden. Wenn der Import mit den vorgegebenen Daten \u00fcbereinstimmt bzw. die fehlenden Daten erg\u00e4nzt wurden, kann das Abrechnungskennzeichen auf \u201aT\u2019 f\u00fcr Abrechnung mit Hilfe der Tabelle gesetzt werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Als Vorarbeiten sollten die Preisschl\u00fcssel mit Angabe der zu Grunde liegenden Verg\u00fctungskategorie erstellt werden. Nur dann ist gew\u00e4hrleistet, dass die Preisschl\u00fcssel direkt beim Einlesen des Amprionbogens mit in die Tabelle aufgenommen werden k\u00f6nnen. Andernfalls m\u00fcssen f\u00fcr die Abrechnung von EEG-Anlagen auf Grundlage der Tabellen aus Vorgang 57 diese Preisschl\u00fcssel manuell nachpflegen. Dieser Aufwand l\u00e4sst sich verringern, wenn die Preisschl\u00fcssel <span style=\"text-decoration: underline\">vor<\/span> dem Importvorgang gepflegt wurden.<\/p><\/div>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Eine Aufteilung der EEG-Anlagen auf die Leistungszonen, wird automatisch nur f\u00fcr Solaranlagen vorgenommen. Alle anderen Energietr\u00e4ger werden nicht automatisch auf die Leistungszonen verteilt. Die Daten dieser Anlagen m\u00fcssen dann manuell in die Leistungszonen gesplittet werden. Allerdings m\u00fcssen nur dann die EEG-Anlagen aufgeteilt werden, wenn keine Mischpreise verwendet werden oder wenn die unterschiedlichen Verg\u00fctungskategorien auf der Rechnung ausgewiesen werden sollen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Abrechnung von EEG-Anlagen k&ouml;nnen die Daten, die im Vorgang 57 ben&ouml;tigt werden, mit Hilfe dieses Men&uuml;punkts automatisch aus dem Amprionbogen zum Jahresabschluss 2013 erfasst werden. Zun&auml;chst m&uuml;ssen aus dem Amprionbogen die beiden Arbeitsbl&auml;tter (Reiter) Anlagenstammdaten und Anlagenbewegungsdaten 1 als separate Dateien im Format .csv abgespeichert werden. Die beiden neuen Dateien m&uuml;ssen mit den Namen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4971"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4971"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4971\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16514,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4971\/revisions\/16514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4971"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4971"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4971"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4970,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-epi-schnittstelle-fuellen\/"},"modified":"2015-05-21T14:18:15","modified_gmt":"2015-05-21T12:18:15","slug":"sonderarbeiten-epi-schnittstelle-fuellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-epi-schnittstelle-fuellen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; EPI Schnittstelle f\u00fcllen"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt ist eine Sonderauswertung f\u00fcr Werk 11.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt ist eine Sonderauswertung f&uuml;r Werk 11.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4970"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4970"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4970\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16513,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4970\/revisions\/16513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4970"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4970"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4970"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4968,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-5-ergebnisanzeige-der-batch-vertragskuendigung\/"},"modified":"2015-05-21T14:16:41","modified_gmt":"2015-05-21T12:16:41","slug":"sonderarbeiten-auswahl-5-ergebnisanzeige-der-batch-vertragskuendigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-5-ergebnisanzeige-der-batch-vertragskuendigung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Auswahl 5: Ergebnisanzeige der Batch-Vertragsk\u00fcndigung"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem das K\u00fcndigungsprogramm abgeschlossen wurde und die Massenk\u00fcndigung den Status \u201eZ\u201c (Beendet: Vertragsabgang durchgef\u00fchrt) hat, kann das Ergebnis des K\u00fcndigungsprogramms mit der Auswahl 5 im Hauptmen\u00fc angesehen werden.<\/p>\n<p>Der Einstieg in das Programm erfolgt immer mit der Einstellung, dass nur Fehler angezeigt werden.<\/p>\n<p>Generell sind Fehler in der Anzeige rot markiert.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image100.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image100.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><em>Abb.: Ergebnisanzeige\/nur Fehler<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste <strong>F8<\/strong> kann man die Auswahl der angezeigten S\u00e4tze ver\u00e4ndern.<\/p>\n<p>Es werden nur Fehler oder s\u00e4mtliche K\u00fcndigungss\u00e4tze angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image101.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image101.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ergebnisanzeige\/alle S\u00e4tze\/Sicht 1<\/em><\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste <strong>F11<\/strong> kann man die Sicht wechseln um sich ggf. detailliertere Informationen zum Verarbeitungsfehler anzeigen zu lassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image102.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image102.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ergebnisanzeige\/alle S\u00e4tze\/Sicht 2<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem das K&uuml;ndigungsprogramm abgeschlossen wurde und die Massenk&uuml;ndigung den Status &bdquo;Z&ldquo; (Beendet: Vertragsabgang durchgef&uuml;hrt) hat, kann das Ergebnis des K&uuml;ndigungsprogramms mit der Auswahl 5 im Hauptmen&uuml; angesehen werden. Der Einstieg in das Programm erfolgt immer mit der Einstellung, dass nur Fehler angezeigt werden. Generell sind Fehler in der Anzeige rot markiert. Abb.: Ergebnisanzeige\/nur Fehler &nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4968"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4968"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4968\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16510,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4968\/revisions\/16510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4968"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4968"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4968"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4967,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-4-ausfuehren-batch-vertragskuendigung\/"},"modified":"2015-05-21T14:15:33","modified_gmt":"2015-05-21T12:15:33","slug":"sonderarbeiten-auswahl-4-ausfuehren-batch-vertragskuendigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-4-ausfuehren-batch-vertragskuendigung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Auswahl 4: Ausf\u00fchren Batch-Vertragsk\u00fcndigung"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem die K\u00fcndigungsdatei \u00fcberpr\u00fcft und ggf. \u00fcberarbeitet wurde kann die eigentliche K\u00fcndigung der Vertr\u00e4ge durch die Auswahl 4 erfolgen.<\/p>\n<p>Es erscheint ein Fenster, in dem die wesentlichen K\u00fcndigungsinformationen nochmals angezeigt werden und die K\u00fcndigung dann durch F10 bzw. durch den Auswahlknopf <em>K\u00fcndigen<\/em> ausgel\u00f6st wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image97.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image97.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: K\u00fcndigungslauf starten<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Fortschrittskontrolle (Hauptmen\u00fc Auswahl 2) kann gepr\u00fcft werden, ob das Programm zur Durchf\u00fchrung der K\u00fcndigungen schon gestartet oder bereits abgeschlossen ist:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image98.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image98.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fortschrittskontrolle\/Job ist noch aktiv<\/em><\/p>\n<p>Nach Beendigung des Programms wechseln der Bearbeitungsstatus auf Z und der Jobstatus auf <em>Fertig<\/em>:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image99.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image99.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fortschrittskontrolle\/Job ist beendet<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem die K&uuml;ndigungsdatei &uuml;berpr&uuml;ft und ggf. &uuml;berarbeitet wurde kann die eigentliche K&uuml;ndigung der Vertr&auml;ge durch die Auswahl 4 erfolgen. Es erscheint ein Fenster, in dem die wesentlichen K&uuml;ndigungsinformationen nochmals angezeigt werden und die K&uuml;ndigung dann durch F10 bzw. durch den Auswahlknopf K&uuml;ndigen ausgel&ouml;st wird. Abb.: K&uuml;ndigungslauf starten &Uuml;ber die Fortschrittskontrolle (Hauptmen&uuml; Auswahl 2) kann gepr&uuml;ft [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4967"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4967"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4967\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16508,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4967\/revisions\/16508"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4967"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4967"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4967"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4966,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-3-ueberarbeitung-datei-fuer-vertragsabgaenge\/"},"modified":"2015-05-21T14:05:58","modified_gmt":"2015-05-21T12:05:58","slug":"sonderarbeiten-auswahl-3-ueberarbeitung-datei-fuer-vertragsabgaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-3-ueberarbeitung-datei-fuer-vertragsabgaenge\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Auswahl 3: \u00dcberarbeitung Datei f\u00fcr Vertragsabg\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<p>Die durch Auswahl 1 erstellte K\u00fcndigungsdatei kann vor dem Start des K\u00fcndigungslaufes durch Auswahl 3 \u00fcberarbeitet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image95.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image95.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcberarbeitung der K\u00fcndigungsdatei\/Sicht 1<\/em><\/p>\n<p>Einzelne Vertragss\u00e4tze k\u00f6nnen durch die Auswahl 4\/L\u00f6schen aus der K\u00fcndigungsdatei gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Die Anzahl zu l\u00f6schender S\u00e4tze in der Historiendatei wird dann entsprechend angepasst.<\/p>\n<p>Die Felder Fehler-ID, Link und Fehlerbeschreibung werden erst mit der Durchf\u00fchrung der K\u00fcndigung (Auswahl 4 im Hauptmen\u00fc) gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Mit der Funktionstaste F11 gelangt man in die zweite Sicht der Anzeige:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image96.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image96.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcberarbeitung der K\u00fcndigungsdatei\/Sicht 2<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die durch Auswahl 1 erstellte K&uuml;ndigungsdatei kann vor dem Start des K&uuml;ndigungslaufes durch Auswahl 3 &uuml;berarbeitet werden. Abb.: &Uuml;berarbeitung der K&uuml;ndigungsdatei\/Sicht 1 Einzelne Vertragss&auml;tze k&ouml;nnen durch die Auswahl 4\/L&ouml;schen aus der K&uuml;ndigungsdatei gel&ouml;scht werden. Die Anzahl zu l&ouml;schender S&auml;tze in der Historiendatei wird dann entsprechend angepasst. Die Felder Fehler-ID, Link und Fehlerbeschreibung werden erst mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4966"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4966"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4966\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16506,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4966\/revisions\/16506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4966"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4966"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4966"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4965,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-2-fortschrittskontrolle-der-datenuebernahme\/"},"modified":"2015-05-21T14:04:33","modified_gmt":"2015-05-21T12:04:33","slug":"sonderarbeiten-auswahl-2-fortschrittskontrolle-der-datenuebernahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-2-fortschrittskontrolle-der-datenuebernahme\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Auswahl 2: Fortschrittskontrolle der Daten\u00fcbernahme"},"content":{"rendered":"<p>Nachdem mit der Auswahl 1 der Aufruf zum Aufbau der K\u00fcndigungsdatei erfolgte, kann mit der Auswahl 2 \u00fcberpr\u00fcft werden, ob der Job zum Erstellen der K\u00fcndigungsdatei schon abgeschlossen wurde.<\/p>\n<p>Generell dient die Auswahl 2 der Beauskunftung der Historiendatei (EDBCHVKPF):<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es steht folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>5<\/strong><strong>): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Sicht<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>11<\/strong><strong>):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Folgende Abbildung zeigt den Aufbau der 1. Sicht auf die Historiendatei.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image93.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image93.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fortschrittskontrolle\/Historiendatei Sicht 1<\/em><\/p>\n<p>Angezeigt werden s\u00e4mtliche bereits get\u00e4tigten Aufrufe zu Massenk\u00fcndigungen, wobei der letzte Aufruf zuerst angezeigt wird.<\/p>\n<p>Das Feld\u00a0<em>Anzahl S\u00e4tze<\/em> zeigt an, wie viele Vertr\u00e4ge anhand der eingegebenen Filterangaben ermittelt und in die K\u00fcndigungsdatei ENTBCHPF geschrieben wurden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">M\u00f6gliche Statusauspr\u00e4gungen der Massenk\u00fcndigung sind:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>A &#8211;<\/td>\n<td>Aktiv \/ Selektion eingegeben(Auswahl 1)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S &#8211;<\/td>\n<td>Gestartet \/ Aufbau ENTBCHPF im Batch gestartet(Auswahl 1 &amp; F7)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E &#8211;<\/td>\n<td>Aufbau Datenbasis (ENTBCHPF) beendet(1. Batchjob beendet)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K &#8211;<\/td>\n<td>Start Programm zur Massenk\u00fcndigung (2. Batchjob gestartet)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z &#8211;<\/td>\n<td>Aufruf K\u00fcndigungsprogramm ist erfolgt (2. Batchjob beendet)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Der Jobstatus zeigt in Abh\u00e4ngigkeit vom Bearbeitungsstatus an, ob die Programme zum Aufbau der K\u00fcndigungsdatei oder zur Durchf\u00fchrung der K\u00fcndigungen schon gestartet, beendet oder aufgrund eines Fehlers nicht weiterlaufen.<\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F11 gelangt man in die zweite Sicht (siehe nachfolgende Abbildung) und sieht dann, wann die Massenk\u00fcndigung aufgerufen wurde und genauere Informationen zu dem Job, der das Dateiaufbauprogramm aufruft.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image94.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image94.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fortschrittskontrolle\/Historiendatei Sicht 2<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachdem mit der Auswahl 1 der Aufruf zum Aufbau der K&uuml;ndigungsdatei erfolgte, kann mit der Auswahl 2 &uuml;berpr&uuml;ft werden, ob der Job zum Erstellen der K&uuml;ndigungsdatei schon abgeschlossen wurde. Generell dient die Auswahl 2 der Beauskunftung der Historiendatei (EDBCHVKPF): Es steht folgende Optionen zur Verf&uuml;gung: L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Folgende Funktionen sind in diesem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4965"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4965"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4965\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16504,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4965\/revisions\/16504"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4965"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4965"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4965"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4964,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-1-erstellen-neuer-datei-fuer-vertragsabgaenge\/"},"modified":"2015-05-21T14:03:43","modified_gmt":"2015-05-21T12:03:43","slug":"sonderarbeiten-auswahl-1-erstellen-neuer-datei-fuer-vertragsabgaenge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahl-1-erstellen-neuer-datei-fuer-vertragsabgaenge\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Auswahl 1: Erstellen neuer Datei f\u00fcr Vertragsabg\u00e4nge"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Programm werden die Vorgaben f\u00fcr die Massenk\u00fcndigung gesetzt.<\/p>\n<p>Als Energieart kann Gas, Strom oder Alle ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Erfolgt keine Eingrenzung auf Gas oder Strom schreibt das Programm s\u00e4mtliche Vertr\u00e4ge des H\u00e4ndlers in die K\u00fcndigungsdatei.<\/p>\n<p>Ber\u00fccksichtigt werden nur aktive Vertr\u00e4ge im Netz.<\/p>\n<p>Das Abgangsdatum und der Ausbaugrund werden in die K\u00fcndigungsdatei fortgeschrieben und beim Buchen der K\u00fcndigung entsprechend ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Mit dem Best\u00e4tigen der Auswahlkriterien werden die Daten in eine Historiendatei (Datei EDBCHVKPF) geschrieben.<\/p>\n<p>Diese Datei enth\u00e4lt genaue Angaben dar\u00fcber, wer wann was aufgerufen hat und wie weit dieser Aufruf bereits bearbeitet wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image91.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image91.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb. 2: Filter f\u00fcr Vertragsk\u00fcndigungen<\/em><\/p>\n<p>Nachdem die Filterangaben best\u00e4tigt wurden, wird ein Historiensatz im Status \u201eA\u201c geschrieben und es erscheint ein Fenster mit der folgenden Aufforderung:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image92.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image92.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: F7- Neue K\u00fcndigungsdatei aufbauen<\/em><\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigen der Funktionstaste <strong>F7<\/strong> bzw. durch Auswahl des Buttons <em>Datei neu aufbauen<\/em> wird dann der Status des Historiensatzes auf \u201eS\u201c ge\u00e4ndert und ein Programm aufgerufen, das die alte K\u00fcndigungsdatei (ENTBCHPF) l\u00f6scht und anhand der Filtervorgaben neu aufgebaut. Nach erfolgreichem Aufbau der K\u00fcndigungsdatei wird der Status des Historiensatzes auf \u201eE\u201c gesetzt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Programm werden die Vorgaben f&uuml;r die Massenk&uuml;ndigung gesetzt. Als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> kann Gas, Strom oder Alle ausgew&auml;hlt werden. Erfolgt keine Eingrenzung auf Gas oder Strom schreibt das Programm s&auml;mtliche Vertr&auml;ge des H&auml;ndlers in die K&uuml;ndigungsdatei. Ber&uuml;cksichtigt werden nur aktive Vertr&auml;ge im Netz. Das Abgangsdatum und der Ausbaugrund werden in die K&uuml;ndigungsdatei fortgeschrieben und beim [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4964"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4964"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4964\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16502,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4964\/revisions\/16502"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4964"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4964"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4964"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4963,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-insolvenz-massen-verarbeitung-kis\/"},"modified":"2020-04-01T10:47:28","modified_gmt":"2020-04-01T08:47:28","slug":"sonderarbeiten-insolvenz-massen-verarbeitung-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-insolvenz-massen-verarbeitung-kis\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Insolvenz: Massen-Verarbeitung KIS"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt erm\u00f6glicht eine Massenvertragsk\u00fcndigungen selbstst\u00e4ndig durchzuf\u00fchren.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image90.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image90.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Start Massen-Vertragsk\u00fcndigungen<\/em><\/p>\n<p>Jeder Insolvenzlauf erh\u00e4lt eine Auftragsnummer.<\/p>\n<p>Mit Aufruf eines neuen Insolvenzlaufes werden die Daten des letzten Insolvenzaufrufes in die Historie geschrieben. Diese k\u00f6nnen im Men\u00fcpunkt \u201eFortschrittskontrolle der Daten\u00fcbernahme\u201c mit der Auswahl \u201eAnzeigen Historie\u201c (Option 5) eingesehen werden.<\/p>\n<p>Bei der Anzeige der ausgew\u00e4hlten Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Insolvenz gibt es einen Absprung in die Vertragsauskunft KIS.<\/p>\n<p>F\u00fcr Vertr\u00e4ge, die bereits einen Abgang haben, wird der Abgang storniert und ein Abgang auf das Insolvenzdatum durchgef\u00fchrt. Es wird ein Ersatzversorgungsprozess (EV) mit dem Endedatum gestartet. Sollte der Zugang erst nach dem Insolvenzdatum erfolgen, wird die EV erst zum Zugangsdatum gestartet.<\/p>\n<p>Pro Malo\/Malokey wird jeweils ein Ersatzversorgungs-(EV) und Abmeldeanfrage(ABM)-Prozess gestartet<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt erm&ouml;glicht eine Massenvertragsk&uuml;ndigungen selbstst&auml;ndig durchzuf&uuml;hren. Abb.: Start Massen-Vertragsk&uuml;ndigungen Jeder Insolvenzlauf erh&auml;lt eine Auftragsnummer. Mit Aufruf eines neuen Insolvenzlaufes werden die Daten des letzten Insolvenzaufrufes in die Historie geschrieben. Diese k&ouml;nnen im Men&uuml;punkt &bdquo;Fortschrittskontrolle der Daten&uuml;bernahme&ldquo; mit der Auswahl &bdquo;Anzeigen Historie&ldquo; (Option 5) eingesehen werden. Bei der Anzeige der ausgew&auml;hlten Vertr&auml;ge f&uuml;r die Insolvenz [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4963"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4963"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4963\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84805,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4963\/revisions\/84805"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4963"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4963"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4963"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4961,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-ebs-fehlerbearbeitung\/"},"modified":"2015-05-21T13:54:40","modified_gmt":"2015-05-21T11:54:40","slug":"sonderarbeiten-ebs-fehlerbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-ebs-fehlerbearbeitung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; EBS-Fehlerbearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Siehe Dokumentation <a title=\"lima Einheitliche Billing Schnittstelle (EBS) \u2013 Allgemeines\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-einheitliche-billing-schnittstelle-ebs-allgemeines\/\">lima Einheitliche Billing Schnittstelle (EBS)<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siehe Dokumentation lima Einheitliche Billing Schnittstelle (EBS)<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4961"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4961"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4961\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16497,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4961\/revisions\/16497"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4961"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4961"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4961"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4960,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-rwe-gm-einheitliche-billing-schnittstelle-ebs\/"},"modified":"2015-05-21T13:54:04","modified_gmt":"2015-05-21T11:54:04","slug":"sonderarbeiten-rwe-gm-einheitliche-billing-schnittstelle-ebs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-rwe-gm-einheitliche-billing-schnittstelle-ebs\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; RWE-GM Einheitliche Billing Schnittstelle (EBS)"},"content":{"rendered":"<p>Siehe Dokumentation <a title=\"lima Einheitliche Billing Schnittstelle (EBS) \u2013 Allgemeines\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-einheitliche-billing-schnittstelle-ebs-allgemeines\/\">lima Einheitliche Billing Schnittstelle (EBS)<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siehe Dokumentation lima Einheitliche Billing Schnittstelle (EBS)<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4960"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4960"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4960\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16495,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4960\/revisions\/16495"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4960"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4960"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4960"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4959,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-rwe-gm-kundeninformationsschnittstelle\/"},"modified":"2017-09-20T11:17:28","modified_gmt":"2017-09-20T09:17:28","slug":"sonderarbeiten-rwe-gm-kundeninformationsschnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-rwe-gm-kundeninformationsschnittstelle\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; RWE-GM Kundeninformationsschnittstelle"},"content":{"rendered":"<p>Das Programm f\u00fcllt die Kundeninformationsschnittstelle f\u00fcr alle \u00c4nderungen, die aktive Stromkunden im Netzmandanten betreffen. Die erstellte Datei wird in das IFS in den Pfad WERKEWERK41NetztopcvabRWEKI gestellt.<\/p>\n<p>Das Programm wird als Nachtjob eingestellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image85.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image85.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf Kundeninformationsschnittstelle<\/em><\/p>\n<p>Die Schnittstelle verwendet ab dem 01.10.2017 anstelle der Z\u00e4hlpunktbezeichnung die Ebene der Marktlokations-ID, um \u00c4nderungen an den Kundendaten zu \u00fcbermitteln.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es werden drei Gesch\u00e4ftsvorf\u00e4lle unterschieden:<\/span><\/p>\n<p>KundeNeu -&gt; An einem Z\u00e4hlpunkt gibt es einen neuen Kunden<\/p>\n<p>KundeAdr -&gt; Die Adresse eines Kunden hat sich ge\u00e4ndert<\/p>\n<p>KundeNam -&gt; Der Namen eines Kunden hat sich ge\u00e4ndert<\/p>\n<p>Schnittstellenbeschreibung von VAKISTPF<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Programm f&uuml;llt die Kundeninformationsschnittstelle f&uuml;r alle &Auml;nderungen, die aktive Stromkunden im Netzmandanten betreffen. Die erstellte Datei wird in das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> in den Pfad WERKEWERK41NetztopcvabRWEKI gestellt. Das Programm wird als Nachtjob eingestellt. Abb.: Aufruf Kundeninformationsschnittstelle Die Schnittstelle verwendet ab dem 01.10.2017 anstelle der Z&auml;hlpunktbezeichnung die Ebene der Marktlokations-ID, um &Auml;nderungen an den Kundendaten zu &uuml;bermitteln. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4959"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4959"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4959\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79900,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4959\/revisions\/79900"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4959"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4959"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4959"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4956,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-teilbetragsanpassung-briefdateien-fuer-kundenmailing\/"},"modified":"2015-05-21T13:52:24","modified_gmt":"2015-05-21T11:52:24","slug":"sonderarbeiten-teilbetragsanpassung-briefdateien-fuer-kundenmailing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-teilbetragsanpassung-briefdateien-fuer-kundenmailing\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Teilbetragsanpassung\/Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing"},"content":{"rendered":"<p>Die Programme f\u00fcr die Teilbetragsanpassung und das Kundenmailing sind in der Dokumentation\u00a0<em>Teilbetragsanpassung und Mailing<\/em> beschrieben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Im Einzelnen handelt es sich um die Men\u00fcpunkte<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Teilbetragsanpassung<\/li>\n<li>Briefdateien f\u00fcr Kundenmailing<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image81.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image81.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Teilbetragsanpassung<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image82.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image82.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Briefdateien f\u00fcllen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Programme f&uuml;r die Teilbetragsanpassung und das Kundenmailing sind in der Dokumentation&nbsp;Teilbetragsanpassung und Mailing beschrieben. Im Einzelnen handelt es sich um die Men&uuml;punkte Teilbetragsanpassung Briefdateien f&uuml;r Kundenmailing Abb.: &Uuml;bersicht Teilbetragsanpassung Abb.: &Uuml;bersicht Briefdateien f&uuml;llen<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,10,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4956"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4956"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4956\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16489,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4956\/revisions\/16489"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4956"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4956"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4956"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4955,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-nachhaltung-ausstehender-zaehlerstaende-offener-ablesungen\/"},"modified":"2015-05-21T13:51:40","modified_gmt":"2015-05-21T11:51:40","slug":"sonderarbeiten-nachhaltung-ausstehender-zaehlerstaende-offener-ablesungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-nachhaltung-ausstehender-zaehlerstaende-offener-ablesungen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Nachhaltung ausstehender Z\u00e4hlerst\u00e4nde offener Ablesungen"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt ist in den Sonderarbeiten und nur f\u00fcr den Netzmandanten frei geschaltet.<\/p>\n<p>\u00dcber diese Anzeige kann kontrolliert werden, zu welchen Ableseauftr\u00e4gen kein Z\u00e4hlerstand erfasst wurde oder nicht zugeordnet werden konnte.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">\u00dcber den vorgeschalteten Filter kann die Auswahl eingeschr\u00e4nkt werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image79.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image79.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht offene \u00fcberf\u00e4llige Ablesetermine<\/em><\/p>\n<p><em>Mandant<\/em> sowie<em> \u00dcberf\u00e4llig seit<\/em> sind Pflichtfelder<\/p>\n<p>Nach Best\u00e4tigung wird eine Liste der Ableseauftr\u00e4ge erstellt, f\u00fcr die kein Z\u00e4hlerstand erfasst wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image80.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image80.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Liste \u00fcberf\u00e4llige Ablesetermine<\/em><\/p>\n<p>Wenn die Ablesenummer = 0 ist, handelt es sich um in der Vergangenheit liegende Ableseauftr\u00e4ge, f\u00fcr die die Ablesung noch nicht gestartet wurde.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>KIS (6):<\/strong> Zum Vertrags\u00fcberblick im KIS wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt ist in den Sonderarbeiten und nur f&uuml;r den Netzmandanten frei geschaltet. &Uuml;ber diese Anzeige kann kontrolliert werden, zu welchen Ableseauftr&auml;gen kein Z&auml;hlerstand erfasst wurde oder nicht zugeordnet werden konnte. &Uuml;ber den vorgeschalteten Filter kann die Auswahl eingeschr&auml;nkt werden: Abb.: &Uuml;bersicht offene &uuml;berf&auml;llige Ablesetermine Mandant sowie &Uuml;berf&auml;llig seit sind Pflichtfelder Nach Best&auml;tigung wird eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4955"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4955"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4955\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16487,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4955\/revisions\/16487"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4955"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4955"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4955"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4954,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-ablesetermine-fuer-vertrieb-erstellen\/"},"modified":"2015-05-21T13:47:34","modified_gmt":"2015-05-21T11:47:34","slug":"sonderarbeiten-ablesetermine-fuer-vertrieb-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-ablesetermine-fuer-vertrieb-erstellen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Ablesetermine f\u00fcr Vertrieb erstellen"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt ist in den Sonderarbeiten und nur f\u00fcr den Vertriebsmandanten frei geschaltet und betrifft die Ablesung von Strom- und Gasz\u00e4hlern.<\/p>\n<p>Falls der Vertriebsmandant abweichend oder zus\u00e4tzlich zum Messdienstleister ablesen will, k\u00f6nnen hier je Ablesegruppe die Turnustermine aufgebaut werden, \u00fcber die anschlie\u00dfend die Ablesung gestartet werden kann.<\/p>\n<p>Diese Termine k\u00f6nnen je Ablesegruppe auch wieder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr einzelne Kunden sind die Termine in der Vertrags\u00fcbersicht unter Vorgang 58 zu sehen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image78.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image78.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: \u00dcbersicht Vertriebsablesung initiieren<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Nr<\/strong><\/td>\n<td><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Ausw\u00e4hlen<\/td>\n<td>Es werden zu allen Gas- und Strom-Vertr\u00e4gen mit dieser Ablesegruppe Ableseauftr\u00e4ge generiert.<br \/> Sollten bereits welche bestehen, werden diese zuvor gel\u00f6scht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>Alle Ablesetermine zu dieser Ablesegruppe Strom oder Gas betreffend werden gel\u00f6scht<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>FTaste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F1<\/td>\n<td>Hilfe<\/td>\n<td>\u00d6ffnet den passenden Artikel im limaWIKI<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktion<\/td>\n<td>\u00d6ffnet das Aktionsmen\u00fc<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F3<\/td>\n<td>Verlassen<\/td>\n<td>Programm ohne Verarbeitung beenden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F12<\/td>\n<td>Zur\u00fcck<\/td>\n<td>Eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Falls f\u00fcr die ausgew\u00e4hlte Ablesegruppe bereits Termine existieren und neue generiert werden sollen, werden die bestehenden Termine erst gel\u00f6scht und anschlie\u00dfend neue Termine erzeugt!<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt ist in den Sonderarbeiten und nur f&uuml;r den Vertriebsmandanten frei geschaltet und betrifft die Ablesung von Strom- und Gasz&auml;hlern. Falls der Vertriebsmandant abweichend oder zus&auml;tzlich zum Messdienstleister ablesen will, k&ouml;nnen hier je Ablesegruppe die Turnustermine aufgebaut werden, &uuml;ber die anschlie&szlig;end die Ablesung gestartet werden kann. Diese Termine k&ouml;nnen je Ablesegruppe auch wieder gel&ouml;scht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4954"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16485,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4954\/revisions\/16485"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4954"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4954"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4953,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-kopieren-von-dateien-in-die-wtmp-bibliothek\/"},"modified":"2024-01-04T10:21:12","modified_gmt":"2024-01-04T09:21:12","slug":"sonderarbeiten-kopieren-von-dateien-in-die-wtmp-bibliothek","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-kopieren-von-dateien-in-die-wtmp-bibliothek\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Kopieren von Dateien in die WTMP-Bibliothek"},"content":{"rendered":"<p>Jedes Werk besitzt eine ihnen zugeh\u00f6rige Datenbank, die in Bibliotheken gespeichert ist. Jeder Anwender kann, aufgrund des Zugriffsschutzes auf Bibliotheksebene, nur auf seine Bibliothek zugreifen. Es gibt jedoch auch \u00fcbergreifende Daten in zentralen Bibliotheken, wie z. B. die H\u00e4ndlertabelle. Damit die mandanten\u00fcbergreifenden Daten f\u00fcr Auswertungszwecke genutzt werden k\u00f6nnen, k\u00f6nnen diese tempor\u00e4r in die jeweilige WTMP-Bibliothek kopiert werden.<\/p>\n<p>Der folgende Men\u00fcpunkt ist nur f\u00fcr Netz- oder Shared-Service User:<\/p>\n<p>Unter dem Men\u00fcpunkt <em>\u201eKopieren von Dateien <\/em><em>in die WTMP-Bibliothek<\/em><em>\u201c <\/em>sind die \u00fcbergreifenden Dateien zur Auswahl aufgelistet. Mit der Option \u201aAusw\u00e4hlen\u2019 oder alternativ per Doppelklick kann das Kopieren der Dateien veranlasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image77.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image77.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Kopieren von Dateien<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jedes Werk besitzt eine ihnen zugeh&ouml;rige Datenbank, die in Bibliotheken gespeichert ist. Jeder Anwender kann, aufgrund des Zugriffsschutzes auf Bibliotheksebene, nur auf seine Bibliothek zugreifen. Es gibt jedoch auch &uuml;bergreifende Daten in zentralen Bibliotheken, wie z. B. die H&auml;ndlertabelle. Damit die mandanten&uuml;bergreifenden Daten f&uuml;r Auswertungszwecke genutzt werden k&ouml;nnen, k&ouml;nnen diese tempor&auml;r in die jeweilige WTMP-Bibliothek [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,12,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4953"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16482,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4953\/revisions\/16482"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4952,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-eingestellten-nachtjob-anhalten-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2015-05-21T13:44:12","modified_gmt":"2015-05-21T11:44:12","slug":"sonderarbeiten-eingestellten-nachtjob-anhalten-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-eingestellten-nachtjob-anhalten-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Eingestellten Nachtjob anhalten \u201eProduktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Derjenige, der den Job erstellt hat, ist in der Lage seinen eingestellten Nachtjob anzuhalten. Da ein eingestellter Nachtjob eine weitere Bearbeitung der Preisschl\u00fcsselfolge verhindert, kann dies z. B. erforderlich sein, wenn zus\u00e4tzliche Vertragss\u00e4tze im Nachtjob abgearbeitet werden sollen oder ein Pr\u00fcflauf noch vor Einstellen des Nachtjobs laufen soll.<\/p>\n<p>Der aktive Nachtjob wird nach Best\u00e4tigung des Vorgangs mit F7 auf HOLD gesetzt. Existieren bereits Nachtjobs, die auf HOLD gesetzt wurden, oder Preisschl\u00fcsselfolgejobs im Spool, werden diese in einer Liste mit dem aktiven Nachtjob angezeigt. Dann muss der aktive Nachtjob aus der angezeigten Liste selektiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image76.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image76.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Anzuhaltenden Nachtjob aus mehreren Jobs ausw\u00e4hlen<\/em><\/p>\n<p>Ein angehaltener Nachtjob muss \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze umstellen<\/em> neu eingestellt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Derjenige, der den Job erstellt hat, ist in der Lage seinen eingestellten Nachtjob anzuhalten. Da ein eingestellter Nachtjob eine weitere Bearbeitung der Preisschl&uuml;sselfolge verhindert, kann dies z. B. erforderlich sein, wenn zus&auml;tzliche Vertragss&auml;tze im Nachtjob abgearbeitet werden sollen oder ein Pr&uuml;flauf noch vor Einstellen des Nachtjobs laufen soll. Der aktive Nachtjob wird nach Best&auml;tigung des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4952"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16481,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4952\/revisions\/16481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4951,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-ausgewaehlte-vertragssaetze-umstellen-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2015-05-21T13:43:34","modified_gmt":"2015-05-21T11:43:34","slug":"sonderarbeiten-ausgewaehlte-vertragssaetze-umstellen-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-ausgewaehlte-vertragssaetze-umstellen-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze umstellen \u201eProduktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Nach Auswahl des Men\u00fcpunktes <em>Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze umstellen<\/em> wird eine Liste der zur Umstellung ausgew\u00e4hlten Vertragss\u00e4tze angezeigt. \u00c4nderungen k\u00f6nnen an dieser Stelle nicht vorgenommen werden, sondern sind \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201aAnzeige und Bearbeitung der selektierten Vertragss\u00e4tze\u2019 m\u00f6glich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Umstellen<\/strong><strong> (F7):<\/strong> Der Umstellvorgang wird angesto\u00dfen. Es folgt die Auswahl f\u00fcr den Pr\u00fcf- oder Echtlauf<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image72.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image72.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze umstellen<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber F7 wird eine Abfrage auf Pr\u00fcf- oder Echtlauf ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Wahlm\u00f6glichkeiten gibt es:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Eingabe \u201aP\u2019 (Pr\u00fcflauf) und F7, der Job wird direkt ausgef\u00fchrt.<\/li>\n<li>Eingabe \u201aE\u2019 (Echtlauf) und F7, der Job wird als Nachtjob eingestellt.<\/li>\n<li>Abbrechen mit F3 oder F12.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ein eingestellter Job verhindert die weitere Bearbeitung der Preisschl\u00fcsselfolge. Dabei ist zu bedenken, dass ein Pr\u00fcflauf in Abh\u00e4ngigkeit von der Anzahl der zu pr\u00fcfenden Vertragss\u00e4tze etwas l\u00e4nger dauern kann. Ein Echtlauf wird als Nachtjob eingestellt und kann \u00fcber den Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Eingestellten Nachtjob anhalten<\/em> von demjenigen, der den Job erstellt hat, angehalten werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image73.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image73.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Auswahl von Pr\u00fcf- oder Echtlauf f\u00fcr die Umstellung<\/em><\/p>\n<p>Mit F2 (Aktionen) kann man das Ergebnis eines Pr\u00fcflaufs in der Ausgabewarteschlange sehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image74.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image74.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Ausgabewarteschlange<\/em><\/p>\n<p>Das Protokoll zeigt in diesem Beispiel einen Fehler, hervorgerufen durch eine zwischenzeitliche \u00c4nderung am Vertrag, d. h. der Vertragssatz befindet sich jetzt auf der Ansicht der fehlerhaften Vertragss\u00e4tze.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image75.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image75.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Auswahl des Men&uuml;punktes Ausgew&auml;hlte Vertragss&auml;tze umstellen wird eine Liste der zur Umstellung ausgew&auml;hlten Vertragss&auml;tze angezeigt. &Auml;nderungen k&ouml;nnen an dieser Stelle nicht vorgenommen werden, sondern sind &uuml;ber den Men&uuml;punkt &sbquo;Anzeige und Bearbeitung der selektierten Vertragss&auml;tze&rsquo; m&ouml;glich. Folgende Funktionen sind in diesem Men&uuml; m&ouml;glich: Hilfe (F1): Anzeige der Online-Hilfe Aktion (F2): Men&uuml; u. a. zur Anzeige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4951"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4951"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4951\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16479,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4951\/revisions\/16479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4951"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4951"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4951"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4950,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-anzeige-und-bearbeitung-der-selektierten-vertragssaetze-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2015-05-21T13:42:21","modified_gmt":"2015-05-21T11:42:21","slug":"sonderarbeiten-anzeige-und-bearbeitung-der-selektierten-vertragssaetze-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-anzeige-und-bearbeitung-der-selektierten-vertragssaetze-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Anzeige und Bearbeitung der selektierten Vertragss\u00e4tze \u201eProduktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung\u201c"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">F\u00fcr die Bearbeitung der selektierten Vertragss\u00e4tze stehen drei Ansichten zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Selektierte Vertragss\u00e4tze<\/li>\n<li>Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze<\/li>\n<li>Fehlerhafte Vertragss\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p>Standard ist die Anzeige der fehlerhaften Vertragss\u00e4tze beim \u00d6ffnen dieses Men\u00fcpunktes, falls es fehlerhafte Vertragss\u00e4tze gibt. Ansonsten \u00f6ffnet sich die Ansicht der selektierten Vertragss\u00e4tze. \u00dcber F10 (Status w\u00e4hlen) kann zwischen den Ansichten gewechselt werden, F5 aktualisiert die jeweilige Ansicht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image65.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image65.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Wechseln der Ansicht<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>5<\/strong><strong>): <\/strong>Aktualisieren der gew\u00e4hlten Statusanzeige<\/li>\n<li><strong>Status \u00e4ndern (alle)<\/strong><strong> (F7):<\/strong> \u00c4ndern des Status f\u00fcr alle Daten der aktuellen Statusanzeige<\/li>\n<li><strong>Status leeren<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>9<\/strong><strong>):<\/strong> Leeren der aktuellen Statusanzeige, d.h. Deselektion der Daten<\/li>\n<li><strong>Status w\u00e4hlen (F10):<\/strong> \u00c4ndern der Statusanzeige auf &#8218;Offen&#8216; (1), &#8218;Auswahl (2), &#8218;Fehler'(3)<\/li>\n<li><strong>2. Sicht (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Selektierte Vertragss\u00e4tze<\/strong> sind die zuvor aus dem Men\u00fcpunkt <em>Selektion der Vertragss\u00e4tze<\/em> ermittelten Vertragss\u00e4tze ggf. erg\u00e4nzt durch fehlerhafte Vertragss\u00e4tze, die in den Status <em>Offen<\/em> zur\u00fcckgesetzt wurden. Es k\u00f6nnen einzelne (Auswahl 2 vor einem Vertragssatz) oder alle (\u00fcber F7) als ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze markiert werden. Bei Nutzung von F7 wechselt die Ansicht zu den ausgew\u00e4hlten Vertragss\u00e4tzen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image66.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image66.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Selektierte Vertragss\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p>Neben Mandant, Energieart, Versorgungsart, Produkt alt, Produkt neu, Kundennummer und VES kann man \u00fcber F11 (2. Sicht) zwischen Debitorennummer und alter Vertragslaufzeit oder Option, Brieftyp, Bezirk, Abrechnungsgruppe und Kundengruppenschl\u00fcssel w\u00e4hlen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image67.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image67.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Selektierte Vertragss\u00e4tze zweite Sicht<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber F9 lassen sich alle selektierten Vertragss\u00e4tze entfernen, sind aber jederzeit durch eine erneute Selektion wieder selektierbar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image68.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image68.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Selektierte Vertragss\u00e4tze entfernen<\/em><\/p>\n<p><strong>Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze<\/strong> sind diejenigen, f\u00fcr die eine Umstellung erfolgen kann. Es k\u00f6nnen einzelne (Auswahl 2 vor einem Vertragssatz) oder alle (\u00fcber F7) in den Status \u201aOffen\u2019 zur\u00fcckgesetzt werden. Bei Nutzung von F7 wechselt die Ansicht zu den offenen Vertragss\u00e4tzen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image69.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image69.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber F9 lassen sich alle ausgew\u00e4hlten Vertragss\u00e4tze entfernen, sind aber jederzeit durch eine erneute Selektion wieder selektierbar.<\/p>\n<p><strong>Fehlerhafte Vertragss\u00e4tze<\/strong> entstehen im Pr\u00fcf- oder Echtlauf und k\u00f6nnen ohne Bearbeitung nicht umgestellt werden. Es k\u00f6nnen einzelne (Auswahl 2 vor einem Vertragssatz) oder alle (\u00fcber F7 und Auswahl 1) in den Status \u201aOffen\u2019 zur\u00fcckgesetzt werden. Ebenso k\u00f6nnen einzeln (Auswahl 4 vor einem Vertragssatz) oder alle (\u00fcber F7 Auswahl 3) gel\u00f6scht werden. Im Unterschied zu F9, wo ebenfalls alle Vertragss\u00e4tze entfernt werden, aber jederzeit durch eine erneute Selektion wieder selektierbar sind, ist das L\u00f6schen das endg\u00fcltige Entfernen aus der Selektion.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image70.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image70.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Fehlerhafte Vertragss\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image71.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image71.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Filter f\u00fcr Fehlerkennzeichen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die auftretenden Fehler k\u00f6nnen \u00fcber die Filterfunktion F4 einzeln selektiert und bearbeitet werden. Folgende Fehlerk\u00fcrzel werden angezeigt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>41<\/strong><strong>:<\/strong>Fehler beim Zugriff auf Entnahmestamm<\/li>\n<li><strong>46:<\/strong>Fehler beim Zugriff auf Entnahmestamm<\/li>\n<li><strong>4D:<\/strong>Kein Datensatz in Entnahmestamm<\/li>\n<li><strong>A1:<\/strong>Produkt hat sich ge\u00e4ndert<\/li>\n<li><strong>A2: <\/strong>Abrechnung liegt vor<\/li>\n<li><strong>A3:<\/strong> Abrechnungsart gr\u00f6\u00dfer gleich 7<\/li>\n<li><strong>A4:<\/strong> Produktfolge bereits gelaufen<\/li>\n<li><strong>A5: <\/strong>Abgang oder Umzug liegt vor<\/li>\n<li><strong>A6:<\/strong> Datensatz inaktiv<\/li>\n<li><strong>DK:<\/strong> Datum kleiner gleich Vertragslaufzeit von<\/li>\n<li><strong>DT<\/strong><strong>:<\/strong> Anderer Vorgang zu Datum vorhanden<\/li>\n<li><strong>FD<\/strong><strong>: <\/strong>Kein Datensatz in Produktfolge (Tabellenpflege Men\u00fc 68)<\/li>\n<li><strong>FG:<\/strong> Datensatz in Produktfolge ge\u00e4ndert (Tabellenpflege Men\u00fc68)<\/li>\n<li><strong>KR:<\/strong> Fehler beim Korrigieren von Entnahmestammsatz<\/li>\n<li><strong>OK<\/strong><strong>:<\/strong> Umgestellt, aber noch in Selektionsdatei<\/li>\n<li><strong>PS:<\/strong> Produkt unver\u00e4ndert<\/li>\n<li><strong>VD:<\/strong> Kein Datensatz in Vorlaufdatei<\/li>\n<li><strong>VU<\/strong><strong>:<\/strong> Updatefehler bei Vorlaufdatei<\/li>\n<li><strong>WR<\/strong><strong>:<\/strong> Fehler beim Schreiben von Entnahmestammsatz<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Bearbeitung der selektierten Vertragss&auml;tze stehen drei Ansichten zur Verf&uuml;gung: Selektierte Vertragss&auml;tze Ausgew&auml;hlte Vertragss&auml;tze Fehlerhafte Vertragss&auml;tze Standard ist die Anzeige der fehlerhaften Vertragss&auml;tze beim &Ouml;ffnen dieses Men&uuml;punktes, falls es fehlerhafte Vertragss&auml;tze gibt. Ansonsten &ouml;ffnet sich die Ansicht der selektierten Vertragss&auml;tze. &Uuml;ber F10 (Status w&auml;hlen) kann zwischen den Ansichten gewechselt werden, F5 aktualisiert die jeweilige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4950"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4950"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4950\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16477,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4950\/revisions\/16477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4950"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4950"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4950"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4949,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-selektion-der-vertragssaetze-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2015-05-21T13:40:47","modified_gmt":"2015-05-21T11:40:47","slug":"sonderarbeiten-selektion-der-vertragssaetze-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-selektion-der-vertragssaetze-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Selektion der Vertragss\u00e4tze \u201eProduktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung\u201c"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Bedienerhilfe<\/strong><strong> (F4): <\/strong>Feldabh\u00e4ngige Unterst\u00fctzung bei der Eingabe von Werten<\/li>\n<li><strong>Selektion<\/strong><strong> (F7):<\/strong> Durchf\u00fchren der Selektion mit anschlie\u00dfender Anzeige der Anzahl der gefundenen Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fccksetzen<\/strong><strong> (F8):<\/strong> L\u00f6schen aller eingegebenen Einzelwerte.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Selektion erfolgt \u00fcber Vertr\u00e4ge, die nach Ablauf der K\u00fcndigungsfrist automatisch verl\u00e4ngert wurden und deren Produkte in der Tabelle \u201a<a title=\"Produktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-allgemeines-produktfolge-vertragsverlaengerung\/\">Produktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung<\/a>\u2019 im Men\u00fc Tabellenpflege hinterlegt war. Die f\u00fcr eine Bearbeitung notwendigen Vertragsinformationen befinden sich in einer gesonderten Tabelle, um zwischenzeitliche \u00c4nderungen an den Vertr\u00e4gen zu erm\u00f6glichen. Erst zum Zeitpunkt des Pr\u00fcf- oder Echtlaufes werden die aktuellsten Daten abgefragt und bei Differenzen als fehlerhafte Vertragss\u00e4tze gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Eine Sektion ist nur m\u00f6glich, wenn sich keine Vertragss\u00e4tze im Status \u201aOffen\u2019 der Ansicht Selektierte Vertragss\u00e4tze (Men\u00fcpunkt \u201a Anzeige und Bearbeitung der selektierten Vertragss\u00e4tze\u2019) befinden. Ansonsten erfolgt ein entsprechender Hinweis. Die Selektion wird mit F7 angesto\u00dfen, die Anzahl der gefundenen Vertragss\u00e4tze wird abschlie\u00dfend angezeigt.<\/p>\n<p>Die obligatorischen Selektionskriterien sind Energieart, Versorgungsart, Produkt (von-bis) und Option. Die Option ist wichtig f\u00fcr das Nachfolgeprodukt, eine Auswahl des Brieftyps hier\u00fcber soll zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt implementiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image61.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image61.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Selektionskriterien <\/em><\/p>\n<p>Die optionalen Selektionskriterien sind Kundennummer, VES, Debitorennummer, Abrechnungsgruppe, Kundengruppe, Bezirk und Vertragslaufzeit. Es lassen sich jeweils Bereiche oder bis zu 15 Einzelwerte angeben, bei der Vertragslaufzeit kann auf gleich, gr\u00f6\u00dfer oder kleiner gepr\u00fcft werden. Wurde mindestens ein Einzelwert gesetzt, so sind Eintragungen f\u00fcr den Bereich m\u00f6glich, werden bei der Selektion aber nicht ber\u00fccksichtigt. \u00dcber F8 k\u00f6nnen alle Einzelwerte gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image62.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image62.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Eingabe von Einzelwerten<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image63.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image63.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Selektion mit angegebenen Einzelwerten<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image64.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image64.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Ergebnismeldung einer Selektion<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Funktionen sind in diesem Men&uuml; m&ouml;glich: Hilfe (F1): Anzeige der Online-Hilfe Aktion (F2): Men&uuml; u. a. zur Anzeige der Spools Verlassen (F3): Programm ohne Verarbeitung beenden Bedienerhilfe (F4): Feldabh&auml;ngige Unterst&uuml;tzung bei der Eingabe von Werten Selektion (F7): Durchf&uuml;hren der Selektion mit anschlie&szlig;ender Anzeige der Anzahl der gefundenen Datens&auml;tze Zur&uuml;cksetzen (F8): L&ouml;schen aller eingegebenen Einzelwerte. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4949"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4949"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4949\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16475,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4949\/revisions\/16475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4949"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4949"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4949"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4948,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahlmenue-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2015-05-21T13:39:41","modified_gmt":"2015-05-21T11:39:41","slug":"sonderarbeiten-auswahlmenue-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-auswahlmenue-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Auswahlmen\u00fc \u201eProduktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Das Auswahlmen\u00fc erm\u00f6glicht eine Bearbeitung von Vertragss\u00e4tzen, die f\u00fcr eine Produkt\u00e4nderung bei Vertragsverl\u00e4ngerung in Frage kommen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Men\u00fcpunkte sind w\u00e4hlbar:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Selektion der Vertragss\u00e4tze<\/li>\n<li>Anzeige und Bearbeitung der selektierten Vertragss\u00e4tze<\/li>\n<li>Ausgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze umstellen<\/li>\n<li>Eingestellten Nachtjob anhalten<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Reihenfolge der Men\u00fcpunkte von oben nach unten entspricht der Reihenfolge der Bearbeitung, wobei das Anhalten eines eingestellten Nachtjobs nur im Ausnahmefall erfolgen sollte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image59.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image59.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Auswahlmen\u00fc <\/em><\/p>\n<p>Ein Shared Service Mitarbeiter muss bei Aufruf des Auswahlmen\u00fcs angeben, f\u00fcr welchen Mandanten die Bearbeitung erfolgen soll.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"><\/p>\n<ul>\n<li>Derzeit kann nur Netz <span style=\"text-decoration: underline\">oder<\/span> Vertrieb eine Bearbeitung vornehmen. Sobald die erste Selektion erfolgt ist, wird der Zugriff f\u00fcr den anderen Mandanten mit einer Fehlermeldung abgelehnt.<\/li>\n<li>Wurde ein Job eingestellt, ist eine weitere Bearbeitung erst m\u00f6glich wenn der Job durchgelaufen ist. Derjenige, der den Job erstellt hat, hat bei einem eingestellten Nachtjob \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201aEingestellten Nachtjob anhalten\u2019 die M\u00f6glichkeit diesen anzuhalten und damit eine weitere Bearbeitung zu erm\u00f6glichen. Ein angehaltener Nachtjob kann nicht wieder gestartet werden, sondern muss \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201aAusgew\u00e4hlte Vertragss\u00e4tze umstellen\u2019 neu eingestellt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image60.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image60.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.<\/em><em>:<\/em><em> Meldung bei eingestelltem Job <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Auswahlmen&uuml; erm&ouml;glicht eine Bearbeitung von Vertragss&auml;tzen, die f&uuml;r eine Produkt&auml;nderung bei Vertragsverl&auml;ngerung in Frage kommen. Folgende Men&uuml;punkte sind w&auml;hlbar: Selektion der Vertragss&auml;tze Anzeige und Bearbeitung der selektierten Vertragss&auml;tze Ausgew&auml;hlte Vertragss&auml;tze umstellen Eingestellten Nachtjob anhalten Die Reihenfolge der Men&uuml;punkte von oben nach unten entspricht der Reihenfolge der Bearbeitung, wobei das Anhalten eines eingestellten Nachtjobs nur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4948"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4948"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4948\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16473,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4948\/revisions\/16473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4948"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4948"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4948"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4947,"date":"2014-09-04T17:25:17","date_gmt":"2014-09-04T15:25:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-allgemeines-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2015-05-21T13:37:41","modified_gmt":"2015-05-21T11:37:41","slug":"sonderarbeiten-allgemeines-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-allgemeines-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Allgemeines \u201eProduktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Die Produktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung erm\u00f6glicht eine definierte Produkt\u00e4nderung bei Vertragsverl\u00e4ngerung. Es k\u00f6nnen nur solche Vertr\u00e4ge bearbeitet werden, die nach Ablauf der K\u00fcndigungsfrist automatisch verl\u00e4ngert werden und deren Produkte in der gleichlautenden Tabelle im Men\u00fc <em>Tabellenpflege<\/em> hinterlegt sind.<\/p>\n<p>Der Einfachheit halber wird im folgenden Text nur noch von der Produktfolge gesprochen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Produktfolge Vertragsverl&auml;ngerung erm&ouml;glicht eine definierte Produkt&auml;nderung bei Vertragsverl&auml;ngerung. Es k&ouml;nnen nur solche Vertr&auml;ge bearbeitet werden, die nach Ablauf der K&uuml;ndigungsfrist automatisch verl&auml;ngert werden und deren Produkte in der gleichlautenden Tabelle im Men&uuml; Tabellenpflege hinterlegt sind. Der Einfachheit halber wird im folgenden Text nur noch von der Produktfolge gesprochen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4947"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4947"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4947\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16471,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4947\/revisions\/16471"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4947"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4947"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4947"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4946,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2015-05-21T14:56:16","modified_gmt":"2015-05-21T12:56:16","slug":"sonderarbeiten-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Produktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4946"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4946"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4946\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16573,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4946\/revisions\/16573"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4946"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4946"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4946"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4944,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-automatische-berechnung-von-gradtagzahlen-mengenverteilung\/"},"modified":"2015-05-21T14:53:16","modified_gmt":"2015-05-21T12:53:16","slug":"sonderarbeiten-automatische-berechnung-von-gradtagzahlen-mengenverteilung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-automatische-berechnung-von-gradtagzahlen-mengenverteilung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Automatische Berechnung von Gradtagzahlen-Mengenverteilung"},"content":{"rendered":"<p>Die automatische Berechnung von Mengenverteilungen auf Basis von Gradtagzahlen wird \u00fcber eine werksindividuelle Einstellung (Werksparameter) gesteuert. Standardm\u00e4\u00dfig wird keine Mengenverteilung generiert. Falls dies gew\u00fcnscht wird, ist eine Beantragung per Mail bei <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a> erforderlich. Es kann zwischen den Einstellungen <em>keine<\/em> (Standard), <em>Netz<\/em>, <em>Vertrieb<\/em> sowie <em>beide<\/em> (Netz &amp; Vertrieb) gew\u00e4hlt werden. Dar\u00fcber wird gesteuert, ob bzw. f\u00fcr welche(n) Mandanten Mengenverteilungen in der Bezugsmengentabelle angelegt werden.<\/p>\n<p>Sofern die Berechnung f\u00fcr mindestens einen Mandanten aktiviert ist, wird nach jedem durchgef\u00fchrten Importvorgang von Temperaturmesswerten folgendes Verfahren durchgef\u00fchrt: f\u00fcr alle Monate, f\u00fcr welche mindestens ein Tageswert importiert wurde, wird \u00fcberpr\u00fcft, ob die Temperaturdaten vollst\u00e4ndig (d.h. f\u00fcr alle Tage des Monats) vorliegen. Sollte dies der Fall sein, wird f\u00fcr alle diese Monate die Summe der Gradtagzahlen in der Bezugsmengentabelle (einsehbar via Tabellenpflege) hinterlegt. Als Mengenverteilungskennzeichen wird hierbei stets das K\u00fcrzel der Temperaturmessstelle verwendet, f\u00fcr welche die Daten importiert wurden. Falls f\u00fcr dieses Kennzeichen und das Jahr aus dem Import bereits ein Datensatz vorhanden ist, werden lediglich die neu vervollst\u00e4ndigten und somit neu berechneten Monatswerte aktualisiert. Sollte noch kein Datensatz vorhanden sein, wird ein neuer Datensatz auf Basis der monatlichen Mittelwerte von bis zu f\u00fcnf Vorjahren (falls zusammenh\u00e4ngend vorhanden) erstellt. Andernfalls wird ein neuer Satz angelegt, der f\u00fcr alle Monate zun\u00e4chst den Wert Null enth\u00e4lt. Anschlie\u00dfend werden dann in diesem neu angelegten Datensatz die neu berechneten Monatswerte gesetzt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Berechnung der Gradtagzahlen folgt der Vorgabe des G 685 (DVGW):<\/span><\/p>\n<p><em>Die Differenz der Tagesmitteltemperatur zu einer festgelegten mittleren Raumtemperatur von 20\u00b0C ergibt die t\u00e4gliche Gradtagzahl<\/em><em>, sofern die Tagesmitteltemperatur <\/em><em>weniger als 15\u00b0C (Heizgrenztemperatur) betr\u00e4gt.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image55.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image55.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Monatswert, der in die Bezugsmengentabelle geschrieben wird, besteht aus der Summe aller Gradtagzahlen eines Monats. Hierbei kann es in warmen Monaten (Tagesmitteltemperatur jeden Tag mindestens 15\u00b0C) vorkommen, dass die Monatssumme Null ist.<\/p>\n<p>In Bezug auf die Bildung des Monatswertes stehen zwei optionale Werksparameter zu Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>Da der Nullwert f\u00fcr eine Gewichtung oft ung\u00fcnstig ist, wird in einem solchen Fall h\u00e4ufig ein Ersatzwert (z.B. 1 anstatt 0) als Monatswert verwendet. <strong>lima <\/strong>bietet die M\u00f6glichkeit, einen solchen Ersatzwert automatisch einzutragen, falls die Monatssumme Null ist.<\/li>\n<li>Da die Temperaturwerte in <strong>lima <\/strong>mit Genauigkeit von einer Nachkommastelle hinterlegt sind, besitzt auch die Monatssumme der Gradtagzahlen eine Nachkommastelle. F\u00fcr die Gewichtung sind in der Bezugsmengentabelle jedoch nur ganzzahlige Werte zugelassen. Standardm\u00e4\u00dfig wird der Monatswert nach Summenbildung kaufm\u00e4nnisch gerundet. Alternativ ist es m\u00f6glich, das Komma nach rechts zu verschieben, um die volle Genauigkeit beizubehalten (z.B. Multiplikation mit Faktor 10, 100, etc.).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Falls eine oder beide Optionen gew\u00fcnscht sind, bitte den jeweils zu verwendenden Wert mit der Beantragung der automatischen Berechnung mitteilen. Auch eine nachtr\u00e4gliche\/sp\u00e4tere \u00c4nderung ist m\u00f6glich; diese bitte ebenfalls bei oben genannter Mailadresse anfordern.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/span><\/p>\n<p>F\u00fcr die Temperaturmessstelle 105130 (Koeln\/Bonn-Flughafen) werden Temperaturdaten f\u00fcr den Zeitraum 15.06. &#8211; 15.08.2013 importiert. Vor dem Import lagen f\u00fcr diese Messstelle Daten bis einschl. 14.06.2013 vor. Damit wurde der Juni komplettiert und der gesamte Juli neu importiert. Entsprechend wird f\u00fcr beide Monate die Summe der monatlichen Gradtagzahlen berechnet und &#8211; auf ganzzahlige Werte gerundet &#8211; in die Bezugsmengentabelle unter dem Mengenverteilungskennzeichen 105130 f\u00fcr das Jahr 2013 eingetragen. Der August liegt noch nicht vollst\u00e4ndig vor und wird daher nicht weiter ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Die automatisch erzeugten Mengenverteilungen k\u00f6nnen manuell ver\u00e4ndert werden. Dabei ist jedoch zu beachten, dass neu berechnete Monatssummen nach einem Importvorgang die jeweiligen Monatswerte stets \u00fcberschreiben. Die Mengenverteilungskennzeichen k\u00f6nnen wie jedes andere verwendet werden und z. B. auf Vertrag oder Preisschl\u00fcssel hinterlegt werden. Besonders interessant werden diese jedoch bei Vorliegen vieler Messstellen (i.W. bei deutschlandweitem Vertrieb) in Zusammenhang mit der Option zur Gewichtung nach der jeweils zugeordneten Temperaturmessstelle. Weitere Informationen hierzu finden sich im Handbuch \u201eAbrechnung\u201c im Kapitel\u00a0<a title=\"Abrechnung \u2013 Ermittlung der anzuwendenden Mengenverteilung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-ermittlung-der-anzuwendenden-mengenverteilung\/\">Ermittlung der anzuwendenden Mengenverteilung<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die automatische Berechnung von Mengenverteilungen auf Basis von Gradtagzahlen wird &uuml;ber eine werksindividuelle Einstellung (Werksparameter) gesteuert. Standardm&auml;&szlig;ig wird keine Mengenverteilung generiert. Falls dies gew&uuml;nscht wird, ist eine Beantragung per Mail bei D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de erforderlich. Es kann zwischen den Einstellungen keine (Standard), Netz, Vertrieb sowie beide (Netz &amp; Vertrieb) gew&auml;hlt werden. Dar&uuml;ber wird gesteuert, ob bzw. f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4944"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4944"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4944\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16570,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4944\/revisions\/16570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4944"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4944"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4944"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4942,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-betroffene-physische-dateien-tlp-i5os\/"},"modified":"2015-05-21T14:51:29","modified_gmt":"2015-05-21T12:51:29","slug":"sonderarbeiten-betroffene-physische-dateien-tlp-i5os","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-betroffene-physische-dateien-tlp-i5os\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Betroffene physische Dateien TLP (i5\/OS)"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der i5\/OS Umgebung werden drei Dateien mit Daten gef\u00fcllt, die aus dem CSV-Import resultieren:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>VALG22PF: Kopfdaten zu den importierten Lastprofilen<\/li>\n<li>VALG23PF: Vollst\u00e4ndige Sammlung der Viertelstundenwerte aus Import (je Temperaturwert differenziert)<\/li>\n<li>VALG24PF: Auf Tagesbasis kumulierte Werte<\/li>\n<\/ul>\n<p>Neu importierte Lastprofile werden den bestehenden Datenbest\u00e4nden hinzugef\u00fcgt, so dass sich in den genannten Dateien alle bislang importierten Profile finden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Kopfdaten (VALG2<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">2PF)<\/span><\/p>\n<p>Je importiertem Lastprofil ist ein Datensatz in der Datei enthalten. Dieser besteht aus Werksnummer, Lastprofilbezeichnung, Jahr, Beschreibung\/Langtext, Netzbetreiber-Bezeichnung, Klimazone, Importdatum und einer eindeutigen ID f\u00fcr das Lastprofil. Dabei sind die ersten drei Felder Schl\u00fcsselinformationen, die ein Lastprofil eindeutig kennzeichnen. Die hier zugewiesene ID wird verwendet, um bei den Datens\u00e4tzen der Positionsdateien (VALG23PF\/VALG24PF) eine einfache und eindeutige Zuordnung zu einem Lastprofil zu hinterlegen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Vollst\u00e4ndige Datenwerte (VALG<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">2<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">3PF)<\/span><\/p>\n<p>Diese Datei enth\u00e4lt alle Viertelstundenwerte, die auch in der Importdatei vorhanden waren. Allerdings ist der Bereich mit den Verbrauchswerten transponiert, so dass die Uhrzeiten nicht mehr an Spalten, sondern an Zeilen aufgetragen werden. Damit ergeben sich zwar f\u00fcr einen identischen Temperaturwert 96 Zeilen (f\u00fcr die verschiedenen Uhrzeiten) anstatt einer einzigen, allerdings werden so die gezielten Zugriffe auf einen konkreten Wert (Temperatur\/Zeit-Kombination) wesentlich einfacher und effizienter m\u00f6glich. Ein Datensatz besteht dann aus Lastprofil-ID, Temperatur, Uhrzeit (Beginn des Viertelstundenintervalls), Temperaturma\u00dfzahl und Energiemenge. Hier sind die ersten drei Felder der Schl\u00fcssel zur eindeutigen Adressierung eines einzelnen Viertelstundenwertes (in Abh\u00e4ngigkeit von der Temperatur).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Kumulierte Tageswerte (VALG2<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">4PF)<\/span><\/p>\n<p>F\u00fcr die weitere Verarbeitung sind die vielen Einzelwerte aus VALG23PF meist uninteressant, so dass diese zu Tageswerten aufsummiert in der Datei VALG24PF abgespeichert werden. Hier besteht ein Datensatz aus Lastprofil-ID, Temperaturwert, Temperaturma\u00dfzahl, Kumulierungsart und kumulierter Energiemenge. Zur eindeutigen Satzkennzeichnung bilden die ersten zwei Felder den Schl\u00fcssel. Standard ist eine Kumulierung auf Tagesbasis. Da grunds\u00e4tzlich aber auch eine monatliche Zusammenfassung denkbar und m\u00f6glich ist, wurde das Feld Kumulierungsart mit aufgenommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der i5\/OS Umgebung werden drei Dateien mit Daten gef&uuml;llt, die aus dem CSV-Import resultieren: VALG22PF: Kopfdaten zu den importierten Lastprofilen VALG23PF: Vollst&auml;ndige Sammlung der Viertelstundenwerte aus Import (je Temperaturwert differenziert) VALG24PF: Auf Tagesbasis kumulierte Werte Neu importierte Lastprofile werden den bestehenden Datenbest&auml;nden hinzugef&uuml;gt, so dass sich in den genannten Dateien alle bislang importierten Profile [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4942"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4942"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4942\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16566,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4942\/revisions\/16566"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4942"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4942"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4942"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4941,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-csv-importdatei-ifs-lastgang-tlp\/"},"modified":"2015-05-21T14:51:16","modified_gmt":"2015-05-21T12:51:16","slug":"sonderarbeiten-csv-importdatei-ifs-lastgang-tlp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-csv-importdatei-ifs-lastgang-tlp\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; CSV-Importdatei (IFS) Lastgang TLP"},"content":{"rendered":"<p>In der CSV-Datei werden die Temperaturwerte in verschiedenen Zeilen und die Zeiten f\u00fcr die Viertelstundenintervalle in verschiedenen Spalten aufgetragen. Der Gesamtaufbau muss folgender sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Zeilen 2 und 4 enthalten <strong>Kopfdaten<\/strong>, wobei sich in Zeile 2 lediglich ein Langtext bzw. eine Beschreibung f\u00fcr das Lastprofil findet. Zeile 4 enth\u00e4lt mehrere \u00dcberschriften f\u00fcr Kopfdaten, zu denen sich jeweils im rechts daran angrenzenden Feld ein Wert befindet.<\/li>\n<li>Zeile 5 enth\u00e4lt <strong>\u00dcberschriften<\/strong> f\u00fcr die nachfolgenden Datens\u00e4tze<\/li>\n<li>Zeile 6 und weitere enthalten die Datens\u00e4tze (jeder Datensatz (= einzelne Zeile) enth\u00e4lt Viertelstundenwerte eines gesamten Tages f\u00fcr einen speziellen Temperaturwert)<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Kopfdaten<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beim Import werden folgende Felder abgefragt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Zeile 2, Spalte 1: Beschreibung\/Langtext f\u00fcr Lastprofil (beginnend ab dem 2. Zeichen, da in Vorlage * an erster Position)<\/li>\n<li>Zeile 4, Spalte 2: Lastprofil-Bezeichnung (muss einem in VANNLPPF hinterlegten Lastprofil entsprechen)<\/li>\n<li>Zeile 4, Spalte 4: Netzbetreiber-Bezeichnung (hier als rein informativer Inhalt\/Text)<\/li>\n<li>Zeile 4, Spalte 6: Klimazone (bislang ebenfalls rein informativ)<\/li>\n<li>Zeile 4, Spalte 12: G\u00fcltig-Ab Datum f\u00fcr das Lastprofil (hier verwendet zur Ermittlung des Jahres, f\u00fcr welches das Lastprofil g\u00fcltig ist &#8211; Format: TT.MM.JJJJ)<\/li>\n<li>Zeile 5, Spalte 4+: Legende f\u00fcr die Zeitachse der Viertelstundenwerte (angegeben ist jeweils die Endzeit f\u00fcr ein Intervall, d.h. Spalte 4: 00:15, Spalte 5: 00:30, \u2026, letzte Spalte: 00:00 &#8211; Format: HH:MM)<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Datens\u00e4tze<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beim Import werden folgende Felder f\u00fcr alle Datens\u00e4tze abgefragt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Zeile 6+, Spalte 1: Temperaturwert (in \u00b0C)<\/li>\n<li>Zeile 6+, Spalte 2: Temperaturma\u00dfzahl (derzeit nicht weiter verwendet, rein informative Angabe)<\/li>\n<li>Zeile 6+, Spalte 4+: Energiemenge (normierter Verbrauchswert) (Format: Dezimalzahl mit max. 3 Vor- und 9 Nachkomma-Stellen)<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image53.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image53.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abbildung 3: Schematischer Aufbau der TLP CSV-Datei<\/em><\/p>\n<p>Die obige Abbildung zeigt an einem Beispiel den Aufbau der CSV-Datei (Excel Tabellensicht). Zur weiteren Veranschaulichung stellen wir auf Anfrage gerne ein vollst\u00e4ndiges Beispielexemplar zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der CSV-Datei werden die Temperaturwerte in verschiedenen Zeilen und die Zeiten f&uuml;r die Viertelstundenintervalle in verschiedenen Spalten aufgetragen. Der Gesamtaufbau muss folgender sein: Zeilen 2 und 4 enthalten Kopfdaten, wobei sich in Zeile 2 lediglich ein Langtext bzw. eine Beschreibung f&uuml;r das Lastprofil findet. Zeile 4 enth&auml;lt mehrere &Uuml;berschriften f&uuml;r Kopfdaten, zu denen sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4941"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4941"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4941\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16564,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4941\/revisions\/16564"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4941"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4941"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4941"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4940,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-import-lastgang-tlp\/"},"modified":"2015-05-21T14:50:47","modified_gmt":"2015-05-21T12:50:47","slug":"sonderarbeiten-import-lastgang-tlp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-import-lastgang-tlp\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Import Lastgang TLP"},"content":{"rendered":"<p>Als Tagesparameter-abh\u00e4ngige Lastprofile sind bislang nur Temperatur-abh\u00e4ngige Lastprofile vorgesehen. Ein solches Lastprofil definiert die Viertelstundenwerte eines einzigen Tages in Abh\u00e4ngigkeit von der gemessenen Temperatur. Dabei sind die verschiedenen Temperaturwerte von -18\u00b0 bis +18\u00b0 C zu ber\u00fccksichtigen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als Tagesparameter-abh&auml;ngige Lastprofile sind bislang nur Temperatur-abh&auml;ngige Lastprofile vorgesehen. Ein solches Lastprofil definiert die Viertelstundenwerte eines einzigen Tages in Abh&auml;ngigkeit von der gemessenen Temperatur. Dabei sind die verschiedenen Temperaturwerte von -18&deg; bis +18&deg; C zu ber&uuml;cksichtigen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4940"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4940"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4940\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16562,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4940\/revisions\/16562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4940"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4940"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4940"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4935,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-schnittstelle-akropolis\/"},"modified":"2015-05-21T14:49:46","modified_gmt":"2015-05-21T12:49:46","slug":"sonderarbeiten-schnittstelle-akropolis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-schnittstelle-akropolis\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Schnittstelle Akropolis"},"content":{"rendered":"<p>Die Schnittstelle Akropolis stellt in der Verbrauchsabrechnung Rechnungs- und Verbrauchsdaten von vorher gew\u00e4hlten Debitoren \u00fcber eine Schnittstelle im IFS zur Verf\u00fcgung. Diese werden durch die Akropolis-Energiecontrollingsoftware ausgewertet und weiterverarbeitet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image49.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image49.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">m\u00fcssen <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">nun die folgenden Auswahlkriterien bearbeitet werden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Debitoren-Infokennzeichen 2<\/td>\n<td>Benennt das Kennzeichen in den Debitorendaten, welches zuvor gesetzt werden muss.Nur Daten so gekennzeichneter Debitoren werden verarbeitet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungskennzeichen<\/td>\n<td>Auswahl der Abrechnungsart, m\u00f6glich:<br \/> * &#8211; Rechnungen mit allen Abrechnungskenn zeichen verarbeiten<\/p>\n<p>J &#8211; Jahresabrechnungen<\/p>\n<p>M &#8211; monatl. Schlussrechnungen<\/p>\n<p>A &#8211; monatl. Abschlagsrechnungen<\/p>\n<p>V &#8211; vorzeitige Abrechnungen<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsdatum von<\/td>\n<td>Verarbeitung von Rechnungen mit einem Abrechnungsdatum im Zeitraum von TT.MM.JJJJ<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsdatum bis<\/td>\n<td>Verarbeitung von Rechnungen mit einem Abrechnungsdatum im Zeitraum bis einschlie\u00dflich TT.MM.JJJJ<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>W\u00e4hlen der Energieart, f\u00fcr die die Daten ermittelt werden sollen.Auf diesem Feld steht die Tabel-lenhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Weiterhin sind folgende Funktionen m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach korrekter und \u00fcberpr\u00fcfter Eingabe beginnt die Verarbeitung, welche die Datei in das IFS stellt.<\/p>\n<p>Hierzu erscheint eine Meldung auf dem Bildschirm, die den Start der Verarbeitung kennzeichnet.<\/p>\n<p>Erstellt wird eine Excel-CSV-Datei mit dem Namen VAAKROPF.csv.<\/p>\n<p>Das Format dieser Datei ist unter den Dateibeschreibungen VAAKROPF zufinden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Pfad in den diese Datei gestellt wird lautet:<\/span><\/p>\n<p><em>X<\/em>:\\WerkXX\\Netz\\topc\\vab\\Akropolis <em>(wobei XX <\/em><em>der<\/em><em> Werknummer entspricht) bzw. je nach Mandant f\u00fcr Vertrieb <\/em><em>X<\/em>:\\WerkXX\\Vertrieb\\topc\\vab\\Akropolis<\/p>\n<p>Da Daten eines bestimmten Debitors verarbeitet werden sollen, wird per Kennzeichen in der Debitorendatenpflege der \u201a<em>Verbrauchsabrechnung<\/em><em>\u2019<\/em> wie folgt im \u201a<em>Debitoren-<\/em><em>Infokennzeichen<\/em><em> 2<\/em><em>\u2019 <\/em>beliebig benennbar festgelegt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image50.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image50.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Debitorendaten \u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es muss weiterhin beachtet werden, dass die Datei zwar in das IFS gestellt, jedoch nach diesem Prozess nicht gel\u00f6scht wird. Die Entfernung muss daher selbst vorgenommen werden, falls dies gew\u00fcnscht ist.<\/p>\n<p>Andernfalls wird die Ergebnisdatei bei jedem Aufruf des Schnittstellenprogramms \u00fcberschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Schnittstelle Akropolis stellt in der Verbrauchsabrechnung Rechnungs- und Verbrauchsdaten von vorher gew&auml;hlten Debitoren &uuml;ber eine Schnittstelle im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> zur Verf&uuml;gung. Diese werden durch die Akropolis-Energiecontrollingsoftware ausgewertet und weiterverarbeitet. Abb.: &Uuml;bersicht Es m&uuml;ssen nun die folgenden Auswahlkriterien bearbeitet werden: Debitoren-Infokennzeichen 2 Benennt das Kennzeichen in den Debitorendaten, welches zuvor gesetzt werden muss.Nur Daten so gekennzeichneter [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4935"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4935"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4935\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16554,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4935\/revisions\/16554"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4935"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4935"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4935"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4934,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-schnittstelle-gzg\/"},"modified":"2015-05-21T14:48:39","modified_gmt":"2015-05-21T12:48:39","slug":"sonderarbeiten-schnittstelle-gzg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-schnittstelle-gzg\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Schnittstelle GZG"},"content":{"rendered":"<p>Die Schnittstelle nach GZG (Geb\u00fchren zum Gucken) stellt die Abwasserdaten zusammen.<\/p>\n<p>Nach Auswahl des Mandanten kann gew\u00e4hlt werden, ob der Job sofort oder in der Nacht laufen soll.<\/p>\n<p>Die Schnittstellendatei wird im IFS unter WerkXX\/Netz\/topc\/vab\/kanal oder WerkXX\/Vertrieb\/topc\/vab\/kanal (xx steht f\u00fcr die Werknummer) abgelegt, je nachdem welcher Mandant ausgew\u00e4hlt wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image48.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image48.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dateibeschreibung <span style=\"text-decoration: underline\">der <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">Schnittstelle<\/span><span style=\"text-decoration: underline\">ndatei <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">GBSTBAPF<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Schnittstelle nach GZG (Geb&uuml;hren zum Gucken) stellt die Abwasserdaten zusammen. Nach Auswahl des Mandanten kann gew&auml;hlt werden, ob der Job sofort oder in der Nacht laufen soll. Die Schnittstellendatei wird im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> unter WerkXX\/Netz\/topc\/vab\/kanal oder WerkXX\/Vertrieb\/topc\/vab\/kanal (xx steht f&uuml;r die Werknummer) abgelegt, je nachdem welcher Mandant ausgew&auml;hlt wurde. &nbsp; Dateibeschreibung der Schnittstellendatei GBSTBAPF<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4934"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4934"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4934\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16552,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4934\/revisions\/16552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4934"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4934"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4934"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4933,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-aktive-veranlagungen-ohne-anschlussnr\/"},"modified":"2015-05-21T14:48:45","modified_gmt":"2015-05-21T12:48:45","slug":"sonderarbeiten-liste-aktive-veranlagungen-ohne-anschlussnr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-aktive-veranlagungen-ohne-anschlussnr\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Liste: aktive Veranlagungen ohne Anschlussnr."},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Men\u00fcpunkts kann man Vertr\u00e4ge finden, die keine Anschlussnummer besitzen. Es wird eine Liste erzeugt, die manuell gepr\u00fcft werden muss. Die fehlenden Anschlussnummern sollten dann vom Wasserversorger angefordert werden. Der Job startet wahlweise sofort oder kann in der Nacht laufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image47.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image47.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Men&uuml;punkts kann man Vertr&auml;ge finden, die keine <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verbindung zum Datenbestand des jeweiligen externen Wasserversorgers&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/anschlussnummer\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Anschlussnummer<\/a> besitzen. Es wird eine Liste erzeugt, die manuell gepr&uuml;ft werden muss. Die fehlenden Anschlussnummern sollten dann vom Wasserversorger angefordert werden. Der Job startet wahlweise sofort oder kann in der Nacht laufen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4933"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4933"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4933\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16553,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4933\/revisions\/16553"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4933"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4933"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4933"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4932,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-anschlussnummer-mehrfach-im-bestand\/"},"modified":"2015-05-21T14:48:22","modified_gmt":"2015-05-21T12:48:22","slug":"sonderarbeiten-liste-anschlussnummer-mehrfach-im-bestand","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-anschlussnummer-mehrfach-im-bestand\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Liste: Anschlussnummer mehrfach im Bestand"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Men\u00fcpunkts kann man Vertr\u00e4ge finden, die die gleiche Anschlussnummer besitzen. Es wird eine Liste erzeugt, die manuell gepr\u00fcft werden muss. Der Job startet wahlweise sofort oder kann in der Nacht laufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image46.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image46.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieses Men&uuml;punkts kann man Vertr&auml;ge finden, die die gleiche <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verbindung zum Datenbestand des jeweiligen externen Wasserversorgers&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/anschlussnummer\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Anschlussnummer<\/a> besitzen. Es wird eine Liste erzeugt, die manuell gepr&uuml;ft werden muss. Der Job startet wahlweise sofort oder kann in der Nacht laufen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4932"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4932"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4932\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16550,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4932\/revisions\/16550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4932"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4932"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4932"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4931,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-verarbeiten-von-wasserverbrauchsdaten\/"},"modified":"2015-05-21T14:48:14","modified_gmt":"2015-05-21T12:48:14","slug":"sonderarbeiten-verarbeiten-von-wasserverbrauchsdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-verarbeiten-von-wasserverbrauchsdaten\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Verarbeiten von Wasserverbrauchsdaten"},"content":{"rendered":"<p>Das Verarbeiten von Wasserverbrauchsdaten ist nur f\u00fcr Abrechnungsart 3 (Geb\u00fchrenbescheid) und Schmutzwasservertr\u00e4ge relevant.<\/p>\n<p>Das Einspielen der Wasserverbrauchsdaten erfolgt \u00fcber die Men\u00fcpunkte\u00a0<em>Wasserverbrauchsdaten: \u00dcbertragung aus IFS<\/em>\u201c und\u00a0<em>Wasserverbrauchsdaten: Erzeugen Standmitteilung<\/em>. Die zugeh\u00f6rige Beschreibung befindet sich in zwei separaten Kapiteln in dieser Dokumentation.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Verarbeiten von Wasserverbrauchsdaten ist nur f&uuml;r Abrechnungsart 3 (Geb&uuml;hrenbescheid) und Schmutzwasservertr&auml;ge relevant. Das Einspielen der Wasserverbrauchsdaten erfolgt &uuml;ber die Men&uuml;punkte&nbsp;Wasserverbrauchsdaten: &Uuml;bertragung aus <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>&ldquo; und&nbsp;Wasserverbrauchsdaten: Erzeugen Standmitteilung. Die zugeh&ouml;rige Beschreibung befindet sich in zwei separaten Kapiteln in dieser Dokumentation.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4931"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4931"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4931\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16549,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4931\/revisions\/16549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4931"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4931"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4931"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4929,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-4-tonnenbewegungen-dv\/"},"modified":"2015-05-21T14:46:49","modified_gmt":"2015-05-21T12:46:49","slug":"sonderarbeiten-statistik-4-tonnenbewegungen-dv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-4-tonnenbewegungen-dv\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Statistik 4: Tonnenbewegungen (DV)"},"content":{"rendered":"<p>Der Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Statistik 3<\/em> erstellt eine Datei (VASTA4PF) im IFS im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew\u00e4hlt wurde. Es wird das Query #81ANZTB2 aufgerufen, welches die Vertr\u00e4ge der Kommunikationsdatei mit den Tauschgr\u00fcnden \u201eDV\u201c (D: Defekt; V: Verlust) nach Tauschgrund, Energieart, Versorgungsart und Preisschl\u00fcssel summiert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image44.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image44.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Bearbeitung Statistik 4<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dateibeschreibung Statistik <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">4<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>FNr<\/strong><\/td>\n<td><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Art<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><br \/> <strong>entp.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Nach-<\/strong><br \/> <strong>komma<\/strong><\/td>\n<td><strong>Anf.<\/strong><br \/> <strong>Pos.<\/strong><\/td>\n<td><strong>End.<\/strong><br \/> <strong>Pos.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Key<\/strong><br \/> <strong>Nr<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>BREAKLVL<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Gruppenwechselstufe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>OVERFLOW<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00dcberlaufanzeiger<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>KLART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>3<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Tauschgrund<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>KEART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>4<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>KVART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td>1<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>5<\/td>\n<td>5<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>6<\/td>\n<td>KPS<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>5<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>0<\/td>\n<td>6<\/td>\n<td>10<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>7<\/td>\n<td>KAW1201<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td>18<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>5<\/td>\n<td>11<\/td>\n<td>28<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>KAW12 Summe<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Men&uuml;punkt&nbsp;Statistik 3 erstellt eine Datei (VASTA4PF) im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew&auml;hlt wurde. Es wird das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> #81ANZTB2 aufgerufen, welches die Vertr&auml;ge der Kommunikationsdatei mit den Tauschgr&uuml;nden &bdquo;DV&ldquo; (D: Defekt; V: Verlust) nach Tauschgrund, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und Preisschl&uuml;ssel summiert. Abb.: Bearbeitung Statistik 4 Dateibeschreibung Statistik 4 FNr Feldname [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4929"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4929"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4929\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16545,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4929\/revisions\/16545"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4929"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4929"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4929"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4928,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-3-tonnenbewegungen-nater\/"},"modified":"2015-05-21T14:45:27","modified_gmt":"2015-05-21T12:45:27","slug":"sonderarbeiten-statistik-3-tonnenbewegungen-nater","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-3-tonnenbewegungen-nater\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Statistik 3: Tonnenbewegungen (NATER)"},"content":{"rendered":"<p>Der Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Statistik 3<\/em> erstellt eine Datei (VASTA3PF) im IFS im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew\u00e4hlt wurde. Es wird das Query #81ANZTB1 aufgerufen, welches die Vertr\u00e4ge der Kommunikationsdatei mit den Tauschgr\u00fcnden \u201eNATER\u201c (N: Neuaufstellung; A: Komplettabmeldung; T: Tausch; E: Erh\u00f6hung; R: Reduzierung) nach Tauschgrund, Energieart, Versorgungsart und Preisschl\u00fcssel summiert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image43.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image43.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Bearbeitung Statistik 3<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dateibeschreibung Statistik <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">3<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>FNr<\/strong><\/td>\n<td><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Art<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><br \/> <strong>entp.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Nach-<\/strong><br \/> <strong>komma<\/strong><\/td>\n<td><strong>Anf.<\/strong><br \/> <strong>Pos<\/strong><\/td>\n<td><strong>End.<\/strong><br \/> <strong>Pos.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Key<\/strong><br \/> <strong>Nr<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">1<\/td>\n<td>BREAKLVL<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Gruppenwechselstufe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">2<\/td>\n<td>OVERFLOW<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">2<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">2<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>\u00dcberlaufanzeiger<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">3<\/td>\n<td>KLART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">3<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">3<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Tauschgrund<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">4<\/td>\n<td>KEART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">4<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">4<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">5<\/td>\n<td>KVART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">5<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">5<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">6<\/td>\n<td>KPS<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">6<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">6<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">10<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">7<\/td>\n<td>KAW1101<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">18<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">5<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">11<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">28<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>KAW11 Summe<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Men&uuml;punkt&nbsp;Statistik 3 erstellt eine Datei (VASTA3PF) im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew&auml;hlt wurde. Es wird das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> #81ANZTB1 aufgerufen, welches die Vertr&auml;ge der Kommunikationsdatei mit den Tauschgr&uuml;nden &bdquo;NATER&ldquo; (N: Neuaufstellung; A: Komplettabmeldung; T: Tausch; E: Erh&ouml;hung; R: Reduzierung) nach Tauschgrund, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und Preisschl&uuml;ssel summiert. Abb.: Bearbeitung Statistik [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4928"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4928"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4928\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16543,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4928\/revisions\/16543"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4928"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4928"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4928"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4927,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-2-wie-1-aber-nur-mit-kompostbonus\/"},"modified":"2015-05-21T14:44:57","modified_gmt":"2015-05-21T12:44:57","slug":"sonderarbeiten-statistik-2-wie-1-aber-nur-mit-kompostbonus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-2-wie-1-aber-nur-mit-kompostbonus\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Statistik 2: wie 1, aber nur mit Kompostbonus"},"content":{"rendered":"<p>Der Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Statistik 2<\/em> erstellt eine Datei (VASTA2PF) im IFS im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew\u00e4hlt wurde. Es wird das Query # 81ANZKOMP aufgerufen, welches die Vertr\u00e4ge der Energieart M (M\u00fcll) mit der Versorgungsart R (Restm\u00fcll (grau)) auflistet. Es wird summiert nach Energieart, Versorgungsart, Preisschl\u00fcssel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image42.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image42.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf der Statistik 2<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dateibeschreibung Statistik <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">2<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>FNr<\/strong><\/td>\n<td><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Art<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><br \/> <strong>entp.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Nach-<\/strong><br \/> <strong>Komma<\/strong><\/td>\n<td><strong>Anf.<\/strong><br \/> <strong>Pos.<\/strong><\/td>\n<td><strong>End.<\/strong><br \/> <strong>Pos.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Key<\/strong><br \/> <strong>Nr.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">1<\/td>\n<td>BREAKLVL<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Gruppenwechselstufe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">2<\/td>\n<td>OVERFLOW<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">2<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">2<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>\u00dcberlaufanzeiger<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">3<\/td>\n<td>ESTAID<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">6<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">3<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">8<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Statistik-ID<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">4<\/td>\n<td>ESPEI<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">8<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">8<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">16<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Name der VS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">5<\/td>\n<td>EEART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">17<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">17<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">6<\/td>\n<td>EVART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">18<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">18<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">7<\/td>\n<td>EPS<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">5<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">19<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">23<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>Preisschl\u00fcssel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">8<\/td>\n<td>EAW1101<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">18<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">5<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">24<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">41<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td>EAW11 Summe<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Men&uuml;punkt&nbsp;Statistik 2 erstellt eine Datei (VASTA2PF) im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew&auml;hlt wurde. Es wird das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> # 81ANZKOMP aufgerufen, welches die Vertr&auml;ge der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> M (M&uuml;ll) mit der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> R (Restm&uuml;ll (grau)) auflistet. Es wird summiert nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a>, Preisschl&uuml;ssel. Abb.: Aufruf der Statistik 2 Dateibeschreibung Statistik [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4927"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4927"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4927\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16541,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4927\/revisions\/16541"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4927"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4927"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4927"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4926,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-1-anzahl-gefaesse-je-groesse-und-rhythmus\/"},"modified":"2015-05-21T14:44:33","modified_gmt":"2015-05-21T12:44:33","slug":"sonderarbeiten-statistik-1-anzahl-gefaesse-je-groesse-und-rhythmus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-statistik-1-anzahl-gefaesse-je-groesse-und-rhythmus\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Statistik 1: Anzahl Gef\u00e4\u00dfe je Gr\u00f6\u00dfe und Rhythmus"},"content":{"rendered":"<p>Der Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Statistik 1<\/em> erstellt eine Datei (siehe Dateibeschreibung VASTA1PF) im IFS im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew\u00e4hlt wurde. Es wird das Query #81ANZTONN aufgerufen, welches die Vertr\u00e4ge der Energieart M (M\u00fcll) mit den Versorgungsarten R, P, B, G (R: Restm\u00fcll (grau); P: Papier (blau); B: Bio (braun); G: Duales System (gelb)) auflistet. Diese werden summiert nach Energieart, Versorgungsart, Preisschl\u00fcssel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image41.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image41.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf der Statistik 1<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dateibeschreibung Statistik <\/span><span style=\"text-decoration: underline\">1<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\"><strong>FNr.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Feldname<\/strong><\/td>\n<td><strong>Art<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><\/td>\n<td><strong>L\u00e4nge<\/strong><br \/> <strong>entp.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Nach-<\/strong><br \/> <strong>komma<\/strong><\/td>\n<td><strong>Anf.<\/strong><br \/> <strong>pos<\/strong><\/td>\n<td><strong>End.<\/strong><br \/> <strong>pos<\/strong><\/td>\n<td><strong>Key<\/strong><br \/> <strong>Nr<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">1<\/td>\n<td>BREAKLVL<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Gruppenwechselstufe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">2<\/td>\n<td>OVERFLOW<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">2<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">2<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00dcberlaufanzeiger<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">3<\/td>\n<td>ESTAID<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">6<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">3<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">8<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Statistik-ID<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">4<\/td>\n<td>ESPEI<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">8<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">9<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">16<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Name der VS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">5<\/td>\n<td>EEART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">17<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">17<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">6<\/td>\n<td>EVART<\/td>\n<td>A<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">1<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">18<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">18<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">7<\/td>\n<td>EPS<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">5<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">19<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">23<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>Preischl\u00fcssel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">8<\/td>\n<td>EAW1101<\/td>\n<td>S<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">18<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">\u00a0<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">5<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">24<\/td>\n<td style=\"text-align: right\">41<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>EAW01 Summe<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Men&uuml;punkt&nbsp;Statistik 1 erstellt eine Datei (siehe Dateibeschreibung VASTA1PF) im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Ordner Werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu oder Werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu, je nachdem welcher Mandant ausgew&auml;hlt wurde. Es wird das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenbankabfragesprache&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/query\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Query<\/a> #81ANZTONN aufgerufen, welches die Vertr&auml;ge der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> M (M&uuml;ll) mit den Versorgungsarten R, P, B, G (R: Restm&uuml;ll (grau); P: Papier (blau); B: Bio (braun); G: Duales System (gelb)) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4926"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4926"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4926\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16539,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4926\/revisions\/16539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4926"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4926"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4926"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4925,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-datentransfer-mit-entsorgungsunternehmen\/"},"modified":"2015-05-21T14:44:13","modified_gmt":"2015-05-21T12:44:13","slug":"sonderarbeiten-datentransfer-mit-entsorgungsunternehmen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-datentransfer-mit-entsorgungsunternehmen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Datentransfer mit Entsorgungsunternehmen"},"content":{"rendered":"<p>Nach Eingabe des Tauschzeitraums sowie des Mandanten, wird eine Schnittstellendatei (siehe Dateibeschreibung VAKESIPF) ins IFS in den Ordner werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu\/ oder werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu\/ gestellt, je nach dem welcher Mandant ausgew\u00e4hlt wurde. Zus\u00e4tzlich wird eine Liste mit dem gemeldeten Tonnenbewegungen sowie eine Fehlerliste erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image40.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image40.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Datentransfer mit Entsorgungsunternehmen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Eingabe des Tauschzeitraums sowie des Mandanten, wird eine Schnittstellendatei (siehe Dateibeschreibung VAKESIPF) ins <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> in den Ordner werkxx\/Netz\/topc\/vab\/kesu\/ oder werkxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/kesu\/ gestellt, je nach dem welcher Mandant ausgew&auml;hlt wurde. Zus&auml;tzlich wird eine Liste mit dem gemeldeten Tonnenbewegungen sowie eine Fehlerliste erstellt. Abb.: &Uuml;bersicht Datentransfer mit Entsorgungsunternehmen<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4925"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4925"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4925\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16537,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4925\/revisions\/16537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4925"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4925"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4925"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4924,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-kommunikation-mit-entsorgungsunternehmen\/"},"modified":"2015-05-21T14:43:58","modified_gmt":"2015-05-21T12:43:58","slug":"sonderarbeiten-kommunikation-mit-entsorgungsunternehmen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-kommunikation-mit-entsorgungsunternehmen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Kommunikation mit Entsorgungsunternehmen"},"content":{"rendered":"<p>Mit <strong>lima <\/strong>ist neben der Abrechnung von M\u00fcllgeb\u00fchren gegen\u00fcber dem Endkunden auch die Verwaltung der M\u00fcllgef\u00e4\u00dfe m\u00f6glich.<\/p>\n<p>\u00dcber eine Schnittstelle kann mit dem f\u00fcr die Entsorgung zust\u00e4ndigen Unternehmen kommuniziert werden.<\/p>\n<p>Hier\u00fcber werden die Tonnenbewegungen (Neuaufstellung, Komplettabmeldung, Tausch, Erh\u00f6hung, Reduzierung) gemeldet.<\/p>\n<p>Des Weiteren existieren einige statistische Auswertungsm\u00f6glichkeiten zu den Stamm- und Bewegungsdaten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit lima ist neben der Abrechnung von M&uuml;llgeb&uuml;hren gegen&uuml;ber dem Endkunden auch die Verwaltung der M&uuml;llgef&auml;&szlig;e m&ouml;glich. &Uuml;ber eine Schnittstelle kann mit dem f&uuml;r die Entsorgung zust&auml;ndigen Unternehmen kommuniziert werden. Hier&uuml;ber werden die Tonnenbewegungen (Neuaufstellung, Komplettabmeldung, Tausch, Erh&ouml;hung, Reduzierung) gemeldet. Des Weiteren existieren einige statistische Auswertungsm&ouml;glichkeiten zu den Stamm- und Bewegungsdaten.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4924"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4924"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16536,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4924\/revisions\/16536"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4924"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4924"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4923,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-dms-drucken-barcode\/"},"modified":"2015-05-21T14:43:46","modified_gmt":"2015-05-21T12:43:46","slug":"sonderarbeiten-dms-drucken-barcode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-dms-drucken-barcode\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; DMS &#8211; Drucken Barcode"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Men\u00fcpunkt besteht die M\u00f6glichkeit Barcodes auszudrucken. Um die Barcodes zu drucken muss das PC-Programm PrintBarcode installiert sein.<\/p>\n<p>Es muss zun\u00e4chst gew\u00e4hlt werden, f\u00fcr welche Dokumentenklasse der Barcode gedruckt werden soll.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image37.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image37.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Barcode Etikett drucken<\/em><\/p>\n<p>Danach werden die Daten, die f\u00fcr diese Dokumentenklasse ben\u00f6tigt werden, in die folgende Maske eingegeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image38.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image38.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Wenn der Druck auf einem Barcodedrucker erfolgen soll, kann ein Haken bei \u201eDruck auf Barcodedrucker erstellen\u201c gesetzt werden. Der Druck startet dann automatisch. Wenn der Haken nicht gesetzt ist, kann man in der darauf folgenden Maske einen Drucker w\u00e4hlen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image39.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image39.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Men&uuml;punkt besteht die M&ouml;glichkeit Barcodes auszudrucken. Um die Barcodes zu drucken muss das PC-Programm PrintBarcode installiert sein. Es muss zun&auml;chst gew&auml;hlt werden, f&uuml;r welche Dokumentenklasse der Barcode gedruckt werden soll. Abb.: &Uuml;bersicht Barcode Etikett drucken Danach werden die Daten, die f&uuml;r diese Dokumentenklasse ben&ouml;tigt werden, in die folgende Maske eingegeben. Wenn der Druck [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4923"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4923"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4923\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16534,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4923\/revisions\/16534"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4923"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4923"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4923"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4922,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-wasserverbrauchsdaten-erzeugen-standmitteilung\/"},"modified":"2015-05-21T14:43:30","modified_gmt":"2015-05-21T12:43:30","slug":"sonderarbeiten-wasserverbrauchsdaten-erzeugen-standmitteilung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-wasserverbrauchsdaten-erzeugen-standmitteilung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Wasserverbrauchsdaten: Erzeugen Standmitteilung"},"content":{"rendered":"<p>Nach der Anpassung der Verbr\u00e4uche per Vorgang 14 (Anschlussnummer pflegen) k\u00f6nnen die Standmitteilungen erstellt werden. Hierbei k\u00f6nnen Mandant und Wasserwerk ausgew\u00e4hlt werden, sowie das Ereignisdatum zu dem die Standmitteilungen erzeugt werden sollen. Auf den relevanten Vertr\u00e4gen wird dann der Vorgang 27 erzeugt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image36.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image36.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Wasserverbrauchsdaten: Erzeugen Standmitteilung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der Anpassung der Verbr&auml;uche per Vorgang 14 (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verbindung zum Datenbestand des jeweiligen externen Wasserversorgers&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/anschlussnummer\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Anschlussnummer<\/a> pflegen) k&ouml;nnen die Standmitteilungen erstellt werden. Hierbei k&ouml;nnen Mandant und Wasserwerk ausgew&auml;hlt werden, sowie das Ereignisdatum zu dem die Standmitteilungen erzeugt werden sollen. Auf den relevanten Vertr&auml;gen wird dann der Vorgang 27 erzeugt. Abb.: &Uuml;bersicht Wasserverbrauchsdaten: Erzeugen Standmitteilung<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4922"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4922"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4922\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16532,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4922\/revisions\/16532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4922"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4922"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4922"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4921,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-wasserverbrauchsdaten-uebertragung-aus-ifs\/"},"modified":"2015-05-21T14:43:13","modified_gmt":"2015-05-21T12:43:13","slug":"sonderarbeiten-wasserverbrauchsdaten-uebertragung-aus-ifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-wasserverbrauchsdaten-uebertragung-aus-ifs\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Wasserverbrauchsdaten: \u00dcbertragung aus IFS"},"content":{"rendered":"<p>Die Wasserverbrauchsdatenschnittstelle importiert Wasserverbr\u00e4uche, die vom Wasserversorger geliefert wurden, aus dem IFS. Die Datei muss im IFS im Ordner WerkXX\/Vertrieb\/frompc\/vab\/wvd oder WerkXX\/Netz\/frompc\/vab\/wvd stehen, je nachdem welcher Mandant in der Maske eingegeben wird (xx steht hierbei f\u00fcr die Werknummer).<\/p>\n<p>Zudem kann in der Maske eingegeben werden, f\u00fcr welches Wasserwerk die Daten eingespielt werden sollen, sowie welches Datum als Ereignisdatum verwendet werden soll.<\/p>\n<p>Bei\u00a0<em>Art des Ausgabeprotokolls<\/em> kann zwischen einem kompletten Protokoll und einem Fehlerprotokoll ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Nach dem Einspielen aus dem IFS k\u00f6nnen die eingespielten Verbr\u00e4uche per Vorgang 14 (Anschlussnummer pflegen) auf den Vertr\u00e4gen gepr\u00fcft und angepasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image35.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image35.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Wasserverbrauchsdaten: \u00dcbertragung aus IFS<\/em><\/p>\n<p>Die Dateibeschreibung der Importschnittstelle ist unter VAWVDSOWPF zu finden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Wasserverbrauchsdatenschnittstelle importiert Wasserverbr&auml;uche, die vom Wasserversorger geliefert wurden, aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>. Die Datei muss im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> im Ordner WerkXX\/Vertrieb\/frompc\/vab\/wvd oder WerkXX\/Netz\/frompc\/vab\/wvd stehen, je nachdem welcher Mandant in der Maske eingegeben wird (xx steht hierbei f&uuml;r die Werknummer). Zudem kann in der Maske eingegeben werden, f&uuml;r welches Wasserwerk die Daten eingespielt werden sollen, sowie welches [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4921"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4921"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16531,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4921\/revisions\/16531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4921"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4921"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4918,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-reorganisation-vab-bei-manueller-rechnungsstellung\/"},"modified":"2015-05-21T14:39:56","modified_gmt":"2015-05-21T12:39:56","slug":"sonderarbeiten-reorganisation-vab-bei-manueller-rechnungsstellung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-reorganisation-vab-bei-manueller-rechnungsstellung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Reorganisation VAB bei manueller Rechnungsstellung"},"content":{"rendered":"<p>Dies ist ein Programm zur Reorganisation von Vertr\u00e4gen, f\u00fcr die nicht \u00fcber <strong>lima <\/strong>eine Jahresabrechnung erstellt wird. Hierbei handelt es sich um Vertr\u00e4ge, bei denen Abschl\u00e4ge (z. B. Mieten) erhoben werden. Die Abrechnung sowie die Buchung der Forderungen bzw. Guthaben auf den Debitorenkonten erfolgt manuell.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image31.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image31.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Reo. VAB bei man. Rechnungsstellung<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Dieses Reorganisationsprogramm erledigt folgende Dinge:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Die Abrechnungsgruppe wird auf das neue Jahr umgestellt und die Abschlagstermine f\u00fcr ein weiteres Jahr aufgebaut.<\/li>\n<li>Die Vertragsbewegungen bekommen den Status \u201aAbgerechnet\u2019.<\/li>\n<li>In der Entnahmestellendatei wird ein neuer Startsatz geschrieben.<\/li>\n<li>Es werden Ausgleichsbuchungen bei \u00dcber-\/Unterzahlung auf den Debitorenkonten erstellt. Ein automatisch angesto\u00dfener Buchungsbeleg im Buchungskreis 36 \u00fcbertr\u00e4gt diese Werte in die Finanzbuchhaltung.<\/li>\n<li>In der Forderungsdatei wird der Soll-Akku auf \u201aAbgerechnet\u2019 gesetzt.<\/li>\n<li>In der Forderungsdatei werden neue Abschl\u00e4ge aufgebaut.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Felder m\u00fcssen gef\u00fcllt werden:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Mandant<\/strong><\/td>\n<td><strong>&#8222;<\/strong>N&#8220; steht f\u00fcr den Netzmandanten, &#8222;V&#8220; f\u00fcr Vertrieb<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Abrechnungsgruppen<\/strong><\/td>\n<td>Wenn eine Abrechnungsgruppe eingegeben wurde, beschr\u00e4nkt sich die Verarbeitung nur auf diese.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Wertstellungsdatum<\/strong><\/td>\n<td>Nur S\u00e4tze, die gleich oder j\u00fcnger dem hier angegebenen Datum sind, werden ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Probe-\/Originallauf<\/strong><\/td>\n<td>Die Verarbeitung sollte beim ersten Mal als Probelauf durchgef\u00fchrt werden, um die Listen zu pr\u00fcfen und Fehler zu beseitigen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Zwischensumme je Debitor<\/strong><\/td>\n<td>Wenn in den Listen nach jedem Debitor eine Zwischensumme ausgegeben werden soll, muss ein &#8218;J&#8216; in dieses Feld eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dies ist ein Programm zur Reorganisation von Vertr&auml;gen, f&uuml;r die nicht &uuml;ber lima eine Jahresabrechnung erstellt wird. Hierbei handelt es sich um Vertr&auml;ge, bei denen Abschl&auml;ge (z. B. Mieten) erhoben werden. Die Abrechnung sowie die Buchung der Forderungen bzw. Guthaben auf den Debitorenkonten erfolgt manuell. Abb.: Reo. VAB bei man. Rechnungsstellung Folgende Funktionen sind in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4918"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4918"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4918\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16525,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4918\/revisions\/16525"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4918"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4918"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4918"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4917,"date":"2014-09-04T17:25:16","date_gmt":"2014-09-04T15:25:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-reorganisation-von-vertraegen-mit-einfo-9\/"},"modified":"2015-05-21T14:35:57","modified_gmt":"2015-05-21T12:35:57","slug":"sonderarbeiten-reorganisation-von-vertraegen-mit-einfo-9","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-reorganisation-von-vertraegen-mit-einfo-9\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Reorganisation von Vertr\u00e4gen mit EINFO = 9"},"content":{"rendered":"<p>Abgerechnete und inaktive Vertr\u00e4ge mit dem Abrechnungssperrkennzeichen (EINFO) 9 werden im Vertrags\u00fcberblick immer angezeigt. Damit der Vertrags\u00fcberblick \u00fcbersichtlicher wird, k\u00f6nnen diese Vertr\u00e4ge mit diesem Sonderarbeitspunkt reorganisiert werden, so dass sie im Vertrags\u00fcberblick nur angezeigt werden, wenn die Funktionstaste 9 (F9) gedr\u00fcckt wird. Mit dieser Funktionstaste (F9) k\u00f6nnen die Vertr\u00e4ge auch wieder ausgeblendet werden. Es werden dabei nur die Vertr\u00e4ge ber\u00fccksichtigt, f\u00fcr die keine offenen Forderungen mehr existieren.<\/p>\n<p>Wird dieser Men\u00fcpunkt in den Sonderarbeiten aufgerufen, so m\u00fcssen verschiedene Informationen eingegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es wird folgende \u00dcbersichtsseite angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image28.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image28.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einstiegsansicht &#8211; Reorganisiere Vertr\u00e4ge mit EINFO = 9<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss ein Mandant ausgew\u00e4hlt werden. Andernfalls ist das Feld gesperrt und es k\u00f6nnen keine Eingabe in das Feld f\u00fcr den Mandanten hinterlegt werden. Dar\u00fcber hinaus muss ein Datum eingegeben werden. Es werden alle Vertr\u00e4ge reorganisiert, deren aktuelles Vorgangsdatum \u00e4lter als das angegebene Datum ist. Ein Datum in der Zukunft wird nicht akzeptiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach Best\u00e4tigung gelangt man in folgendes Hinweisfenster:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image29.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image29.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier erscheint der HInweis, dass der Vorgang l\u00e4nger dauern kann. Dies ist abh\u00e4ngig von der Kundenanzahl im jeweiligen Werk.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nach Best\u00e4tigung und anschlie\u00dfender Wartezeit wird eine Liste angezeigt, in der die Vertr\u00e4ge aufgelistet sind, die reorganisiert werden k\u00f6nnten:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image30.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image30.png\" alt=\"\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image30.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image30.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster zur Auswahl der zu reorganisierenden Vertr\u00e4ge<\/em><\/p>\n<p>In dieser Liste kann ausgew\u00e4hlt werden, welche Vertr\u00e4ge reorganisiert werden sollen. Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit, alle aufgelisteten Vertr\u00e4ge auszuw\u00e4hlen bzw. abzuw\u00e4hlen. (Hierzu eignet sich besonders gut die Leertaste in Verbindung mit den Pfeiltasten.)<\/p>\n<p>Die Auswahl kann anschlie\u00dfend mit <em>OK<\/em> best\u00e4tigt werden. Nun werden die entsprechenden Daten des Vertrags ver\u00e4ndert. Es wird eine Meldung ausgegeben, in der die Anzahl der Reorganisierten Vertr\u00e4ge enthalten ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<li><strong>Alle ausw\u00e4hlen (F13):<\/strong> alle Datens\u00e4tze werden markiert<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abgerechnete und inaktive Vertr&auml;ge mit dem Abrechnungssperrkennzeichen (EINFO) 9 werden im Vertrags&uuml;berblick immer angezeigt. Damit der Vertrags&uuml;berblick &uuml;bersichtlicher wird, k&ouml;nnen diese Vertr&auml;ge mit diesem Sonderarbeitspunkt reorganisiert werden, so dass sie im Vertrags&uuml;berblick nur angezeigt werden, wenn die Funktionstaste 9 (F9) gedr&uuml;ckt wird. Mit dieser Funktionstaste (F9) k&ouml;nnen die Vertr&auml;ge auch wieder ausgeblendet werden. Es werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4917"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4917"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4917\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16523,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4917\/revisions\/16523"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4917"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4917"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4917"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4916,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-vorgriffsabschlaege-aufbauen\/"},"modified":"2014-09-25T15:16:38","modified_gmt":"2014-09-25T13:16:38","slug":"sonderarbeiten-vorgriffsabschlaege-aufbauen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-vorgriffsabschlaege-aufbauen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Vorgriffsabschl\u00e4ge aufbauen"},"content":{"rendered":"<h1>Vorgriffsabschl\u00e4ge aufbauen<\/h1>\n<p>Wenn sich die Jahresabrechnung aus irgendeinem Grund verz\u00f6gert, so k\u00f6nnen zwischenzeitlich Vorgriffsabschl\u00e4ge in alter H\u00f6he (weiter) gezogen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image27.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" style=\"display: inline;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image27.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Abb.: \u00dcbersicht Vorgriffsabschl\u00e4ge aufbauen<\/p>\n<p>Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dieser Aufruf steht nicht in Zusammenhang mit der W\u00e4rmedienstabrechnung und ist daher in diesem Kontext nicht zu verwenden!<\/p>\n<p>Befindet sich die Abr.-Gruppe in der Fakturierung, ist der Aufruf nicht mehr m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Vorgriffsabschl\u00e4ge werden mit F\u00e4lligkeiten nach Abschlagsplan der Abr.-Gruppe \u201eplus 1 Jahr\u201c aufgebaut. Sie sind unabh\u00e4ngig von anderen F\u00e4lligkeiten im System.<\/p>\n<p>Als Vorgriff gekennzeichnete Abschl\u00e4ge werden in der n\u00e4chsten Abrechnung nicht ber\u00fccksichtigt. Ein Guthaben aus der Rechnung wird nicht mit dem n\u00e4chsten Abschlag verrechnet.<\/p>\n<p>Auf der Rechnung wird nur der neue Abschlagsbetrag ausgewiesen. Es erfolgt kein Hinweis darauf, dass bereits Abschl\u00e4ge in alter H\u00f6he auf die neue Abr.-Periode erhoben wurden.\u00a0Im Terminplan werden auch verstrichene F\u00e4lligkeiten aufgef\u00fchrt. Wir schlagen vor, dass Sie der Rechnung (Vorderseite) einen Hinweistext hinzuf\u00fcgen, aus dem f\u00fcr den Kunden ersichtlich ist, dass\u00a0bereits vor dem Rechnungserhalt erhobene Abschl\u00e4ge noch die\u00a0H\u00f6he des letztj\u00e4hrigen Abschlags hatten (Verbrauchsabrechnung &#8211; Tabellenpflege &#8211; Rechnungsinformationen \/ Laser).<\/p>\n<p>Im LIMA-Abschlagsplan und im LIMA-Debitorenkonto ist im Nachhinein nicht mehr zu erkennen, dass Abschl\u00e4ge Vorgriffsabschl\u00e4ge waren.<\/p>\n<p>Erfolgt sp\u00e4ter die Jahresabrechnung mit der Ermittlung und dem Aufbau der neuen Abschl\u00e4ge, so werden nur die Betr\u00e4ge angepasst, die noch nicht erhoben wurden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vorgriffsabschl&auml;ge aufbauen Wenn sich die Jahresabrechnung aus irgendeinem Grund verz&ouml;gert, so k&ouml;nnen zwischenzeitlich Vorgriffsabschl&auml;ge in alter H&ouml;he (weiter) gezogen werden. Abb.: &Uuml;bersicht Vorgriffsabschl&auml;ge aufbauen Folgende Funktionen sind in diesem Men&uuml; m&ouml;glich: Hilfe (F1): Anzeige der Online-Hilfe Verlassen (F3): Programm ohne Verarbeitung beenden Abbrechen\/Zur&uuml;ck (F12): eine Ebene zur&uuml;ck wechseln Dieser Aufruf steht nicht in Zusammenhang mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4916"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4916"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4916\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8147,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4916\/revisions\/8147"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4916"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4916"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4916"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4915,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-interaktive-bearbeitung-prueflisten-jva-betragshoehenliste-prozentabweichliste\/"},"modified":"2020-11-25T11:51:37","modified_gmt":"2020-11-25T10:51:37","slug":"sonderarbeiten-interaktive-bearbeitung-prueflisten-jva-betragshoehenliste-prozentabweichliste","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-interaktive-bearbeitung-prueflisten-jva-betragshoehenliste-prozentabweichliste\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Interaktive Bearbeitung Pr\u00fcflisten JVA &#8211; Betragsh\u00f6henliste \/ Prozentabweichliste"},"content":{"rendered":"<p>Die interaktive Bearbeitung der Pr\u00fcflisten soll den Ausdruck der Listen vollst\u00e4ndig ersetzen. Es ist m\u00f6glich die Eintr\u00e4ge der Betragsh\u00f6henliste und der Prozentabweichliste in verschiedene Status zu versetzen und direkt ohne erneute Eingabe der Kundennummer in die Vertrags\u00fcbersicht eines Kunden zu springen<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image19.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image19.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"673\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><em>Abb.: \u00dcbersicht Auswahl der Abrechnung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die zu bearbeitende Abrechnung wird \u00fcber die Werte Mandant, Wertstellungsdatum, Abrechnungskennzeichen und Vorlaufsatzbuchstabe ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image24.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image24.png\" alt=\"\" width=\"546\" height=\"333\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><em>Abb.: Auswahl der Abrechnung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach Aufruf des Programms wird die Auswahl der Abrechnung angezeigt. Mit Datenfreigabe, oder einer 1 auf der gew\u00fcnschten Abrechnung wird diese ausgew\u00e4hlt und die \u00dcbersicht wird angezeigt. In dieser Tabelle sind nur solche Abrechnungen, bei denen die Dateien VAB007PF (Betragsh\u00f6henliste) und die VAB008PF (Prozentabweichliste) gleich gef\u00fcllt wurden (Bsp: Jahresabrechnungen, Monatsabrechnungen) Die \u00dcbersicht listet alle Eintr\u00e4ge der VAB007PF und der VAB008PF zu dieser Abrechnung auf.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image25.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image25.png\" alt=\"\" width=\"905\" height=\"608\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><em>Abb.: \u00dcbersicht der Betragsh\u00f6henliste<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5): <\/strong>Anzeige<\/li>\n<li><strong>Vertrags\u00fcberblick (V):<\/strong> Wechsel in den Vertrags\u00fcberblick<\/li>\n<li><strong>Gepr\u00fcft (G):<\/strong> Datensatz als \u201egepr\u00fcft\u201c markieren<\/li>\n<li><strong>In Bearbeitung (B):<\/strong> Datensatz als \u201ein Bearbeitung\u201c markieren<\/li>\n<li><strong>Ungepr\u00fcft (U):<\/strong> Datensatz als \u201eungepr\u00fcft\u201c markieren<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Filter (F4): <\/strong>es werden nur bestimmte Datens\u00e4tze angezeigt. Wurden hier Einstellungen vorgenommen, so ist dies in der Statuszeile am unteren Bildschirmrand gekennzeichnet.<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>5<\/strong><strong>):<\/strong> Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Sicht (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Angezeigte Felder<\/span> <em>Sicht 1:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Mandant (V = Vertrieb, N = Netz) des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DebNr<\/td>\n<td>Debitornummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundenname<\/td>\n<td>Name des Kunden, gek\u00fcrzt auf 25 Stellen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>%-Abw<\/td>\n<td>Prozentuale Abweichung des Verbrauchs zum Vorjahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Differenz<\/td>\n<td>Differenzbetrag zwischen Soll-Akku und Gesamt-Brutto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft, K = Kein Vorjahresverbrauch vorhanden)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Sicht <\/em><em>2<\/em><em>:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Mandant (V = Vertrieb, N = Netz) des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VES<\/td>\n<td>Wievielter Vertragssatz des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objektnummer<\/td>\n<td>Objektnummer (Bezirk &#8211; Stra\u00dfe &#8211; Hausnummer &#8211; Zusatz &#8211; Wohnung)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>%-Abw<\/td>\n<td>Prozentuale Abweichung des Verbrauchs zum Vorjahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Differenz<\/td>\n<td>Differenzbetrag zwischen Soll-Akku und Gesamt-Brutto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft, K = Kein Vorjahresverbrauch vorhanden)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Sicht <\/em><em>3<\/em><em>:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Mandant (V = Vertrieb, N = Netz) des Anschlussnutzers (Bei Vertriebskunden ist dieses Feld immer leer)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AN. KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer des Anschlussnutzers (Bei Vertriebskunden ist dieses Feld immer leer)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anschluss- nutzername<\/td>\n<td>Name des Anschlussnutzers (Bei Vertriebskunden ist dieses Feld immer leer)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>%-Abw<\/td>\n<td>Prozentuale Abweichung des Verbrauchs zum Vorjahr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Differenz<\/td>\n<td>Differenzbetrag zwischen Soll-Akku und Gesamt-Brutto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft, K = Kein Vorjahresverbrauch vorhanden)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Sicht <\/em><em>4 (Ansicht Betragsh\u00f6henliste)<\/em><em>:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Mandant (V = Vertrieb, N = Netz) des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DebNr<\/td>\n<td>Debitornummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Soll Akku<\/td>\n<td>Gesamt-Brutto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abschlag<\/td>\n<td>Aktueller Abschlag des Vertrags<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Differenz<\/td>\n<td>Differenzbetrag zwischen Soll-Akku und Gesamt-Brutto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozentabweichung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Differenz<\/td>\n<td>Differenzbetrag zwischen Soll-Akku und Gesamt-Brutto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft, K = Kein Vorjahresverbrauch vorhanden)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Sicht <\/em><em>5 (Ansicht Prozentabweichliste)<\/em><em>:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Mandant (V = Vertrieb, N = Netz) des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauch Vorjahr (Tage)<\/td>\n<td>Der Verbrauch in der Vorperiode der innerhalb der Anzahl der Tage in der Klammer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauch lfd Jahr (Tage)<\/td>\n<td>Verbrauch der laufenden Periode innerhalb der Anzahl der Tage in der Klammer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>%-Abw<\/td>\n<td>Prozentuale Abweichung zwischen dem Verbrauch der Vorperiode und der laufende Periode<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft, K = Kein Vorjahresverbrauch vorhanden)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Filter<\/strong><\/span> In der Filteransicht ist es m\u00f6glich die S\u00e4tze der \u00dcbersicht zu selektieren und dadurch nur eine Teilauflistung darzustellen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F4_Filteransicht_interaktive_Fehlerbearbeitung_VA07FPR.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-10487 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F4_Filteransicht_interaktive_Fehlerbearbeitung_VA07FPR.png\" alt=\"F4_Filteransicht_interaktive_Fehlerbearbeitung_VA07FPR\" width=\"1123\" height=\"712\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F4_Filteransicht_interaktive_Fehlerbearbeitung_VA07FPR.png 1123w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F4_Filteransicht_interaktive_Fehlerbearbeitung_VA07FPR-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/F4_Filteransicht_interaktive_Fehlerbearbeitung_VA07FPR-1024x649.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1123px) 100vw, 1123px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><em>Abb.: Filteransicht<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Filterm\u00f6glichkeiten<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann eine bestimmte Energieart hinterlegt werden. Alle Eintr\u00e4ge mit dieser Energieart werden angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<td>Die Selektion der Versorgungsart erfolgt analog zur Energieart.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SVK anzeigen<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann speziell nach Sondervertragskunden gefiltert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status anzeigen<\/td>\n<td>Hier kann hinterlegt werden, ob ein Status angezeigt werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozentuale Abweichung<\/td>\n<td>Es werden nur Eintr\u00e4ge angezeigt deren prozentuale Abweichung in diesem Bereich liegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Differenzbetrag<\/td>\n<td>Es werden nur Eintr\u00e4ge angezeigt deren Differenzbetrag in diesem Bereich liegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Verbrauch<\/td>\n<td>Es werden nur Eintr\u00e4ge angezeigt deren Verbrauch in diesem Bereich liegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status anzeigen<\/td>\n<td>Hier kann hinterlegt werden, ob ein Status angezeigt werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sortierung nach<\/td>\n<td>Prozentabweichung: Die Eintr\u00e4ge werden nach ihrer prozentualen Abweichung absteigend sortiert.Differenzbetrag: Die Eintr\u00e4ge werden nach ihrem Differenzbetrag absteigend sortiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Standardansicht<\/td>\n<td>Hier kann festgelegt werden, welche Sicht (siehe \u00dcbersicht) soll beim Aufrufen des Programms angezeigt werden. F\u00fcr Vertriebsmitarbeiter empfiehlt sich Sicht 1, da hier die Kundennummer gezeigt wird. F\u00fcr Mitarbeiter des Netzes ist hier die Sicht 3 gedacht, da hier anstatt des Kunden der Anschlussnutzer aufgelistet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Status \u00e4ndern<\/strong> Den einzelnen Eintr\u00e4gen k\u00f6nnen verschiedene Stati zugeordnet werden. So ist es m\u00f6glich auch pr\u00fcflauf\u00fcbergreifend die Liste abzuarbeiten. Sollte Beispielsweise die Meldung \u201eZ\u00e4hler\u00fcberlauf\u201c in der Liste auftauchen, so kann gepr\u00fcft werden ob dieser Z\u00e4hlerlauf tats\u00e4chlich stattgefunden hat, oder er die Folge einer falschen Z\u00e4hlerstandseingabe ist. Sollte er korrekt sein, kann dieser als gepr\u00fcft vermerkt werden. Bei dem n\u00e4chsten Pr\u00fcflauf wird diese Meldung erneut aufgenommen. Der Status bleibt jedoch auf \u201egepr\u00fcft\u201c. \u00dcber die Option 2 &#8222;\u00c4ndern&#8220; k\u00f6nnen der Status, die Fehlerkategorie und eine Bemerkung erfasst bzw. ge\u00e4ndert werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fehlerliste2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82429\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Fehlerliste2.png\" alt=\"Fehlerliste2\" width=\"1597\" height=\"1041\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerliste2.png 1597w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerliste2-300x195.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fehlerliste2-1024x667.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1597px) 100vw, 1597px\" \/><\/a> \u00a0<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die interaktive Bearbeitung der Pr&uuml;flisten soll den Ausdruck der Listen vollst&auml;ndig ersetzen. Es ist m&ouml;glich die Eintr&auml;ge der Betragsh&ouml;henliste und der Prozentabweichliste in verschiedene Status zu versetzen und direkt ohne erneute Eingabe der Kundennummer in die Vertrags&uuml;bersicht eines Kunden zu springen Abb.: &Uuml;bersicht Auswahl der Abrechnung &nbsp; Die zu bearbeitende Abrechnung wird &uuml;ber die Werte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4915"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4915"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4915\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":85798,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4915\/revisions\/85798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4915"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4915"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4915"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4914,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-interaktive-bearbeitung-prueflisten-jva-allgemeine-fehlerliste-jva\/"},"modified":"2019-12-16T12:59:54","modified_gmt":"2019-12-16T11:59:54","slug":"sonderarbeiten-interaktive-bearbeitung-prueflisten-jva-allgemeine-fehlerliste-jva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-interaktive-bearbeitung-prueflisten-jva-allgemeine-fehlerliste-jva\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Interaktive Fehlerbearbeitung &#8211; Liste offener ene&#8217;t Fehler"},"content":{"rendered":"<p>Mithilfe dieses Programms k\u00f6nnen die offenen ene&#8217;t Fehler interaktiv bearbeitet werden. F\u00fcr jeden Fehler kann ein Bearbeitungsstatus (gepr\u00fcft, ungepr\u00fcft, in Bearbeitung) hinterlegt werden.\u00a0 Zus\u00e4tzlich erm\u00f6glicht die interaktive Fehlerbearbeitung einen direkten Sprung auf den Vertrags\u00fcberblick.\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung1_enet.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-10242 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung1_enet.png\" alt=\"fehlerbearbeitung1_enet\" width=\"1012\" height=\"631\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung1_enet.png 1012w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung1_enet-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1012px) 100vw, 1012px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl einer ene&#8217;t Fehlerliste<\/em><\/p>\n<p>Eine zu bearbeitende ene&#8217;t Pr\u00fcfung wird \u00fcber die Felder Fehlertyp, \u00c4nderungsdatum und \u00c4nderungszeit ausgew\u00e4hlt. Wird die <strong>Auswahlhilfe (F4)<\/strong> verwendet wird die Auswahl der Fehlerliste angezeigt. Die ben\u00f6tigten Felder werden\u00a0 automatisch mit den Werten der ausgew\u00e4hlten Fehlerliste bef\u00fcllt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_eauswahl.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-10244 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_eauswahl.png\" alt=\"fehlerbearbeitung_eauswahl\" width=\"741\" height=\"607\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_eauswahl.png 741w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_eauswahl-300x245.png 300w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl einer ene&#8217;t Fehlerliste (Auswahlhilfe f\u00fcr m\u00f6gliche Pr\u00fcflisten)<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/enet-Fehler-Auflistung-von-Fehlern.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84430\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/enet-Fehler-Auflistung-von-Fehlern.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"846\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Fehler-Auflistung-von-Fehlern.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Fehler-Auflistung-von-Fehlern-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Fehler-Auflistung-von-Fehlern-768x510.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Fehler-Auflistung-von-Fehlern-1024x680.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Meldungen einer ene&#8217;t Fehlerliste<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00a0 <span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Anzeigen <\/strong><strong>(5):<\/strong> Detaillierte Fehleranzeige<\/li>\n<li><strong>Vertrags\u00fcberblick (V):<\/strong> Wechsel in den Vertrags\u00fcberblick<\/li>\n<li><strong>Gepr\u00fcft (G):<\/strong> Datensatz als \u201egepr\u00fcft\u201c markieren<\/li>\n<li><strong>In Bearbeitung (B):<\/strong> Datensatz als \u201ein Bearbeitung\u201c markieren<\/li>\n<li><strong>Ungepr\u00fcft (U):<\/strong> Datensatz als \u201eungepr\u00fcft\u201c markieren<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00a0 <span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Filter (F4): <\/strong>es werden nur bestimmte Datens\u00e4tze angezeigt. Wurden hier Einstellungen vorgenommen, so ist dies in der Statuszeile am unteren Bildschirmrand gekennzeichnet.<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>5<\/strong><strong>):<\/strong> Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Angezeigte Felder<\/span> <strong>Hinweis f\u00fcr Anwender der grafischen Oberfl\u00e4che:<\/strong> Die separaten Sichten sind nur noch bei Anzeige via Green-Screen vorhanden. In der iJump-GUI wurden alle Sichten in eine einzige Tabellenansicht kombiniert. An die Stelle der Sichtumschaltung mittels F11 tritt hier der horizontale Scrollbalken. Auf diese Weise kann die verf\u00fcgbare Anzeigefl\u00e4che besser genutzt werden und alle Informationen stehen gesammelt auf einem Bildschirm zur Verf\u00fcgung. Die Spalten lassen sich durch drag&amp;drop nach Belieben anordnen. <em>Sicht 1:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fehlertext<\/td>\n<td>Fehlertext gek\u00fcrzt auf 50 Stellen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Sicht <\/em><em>2<\/em><em>:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ID<\/td>\n<td>FehlerID des Eintrags (gleichartige Fehlermeldungen besitzen die gleiche FehlerID)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DebNr.<\/td>\n<td>Debitornummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundenname<\/td>\n<td>Kundenname<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Sicht <\/em><em>3:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzbetreibernummer<\/td>\n<td>Nummer des Netzbetreibers (Ersertzt bei der ene&#8217;t Fehlerliste die An.KdnNr.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ID<\/td>\n<td>FehlerID des Eintrags (gleichartige Fehlermeldungen besitzen die gleine FehlerID)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzbetreibername<\/td>\n<td>Name des Netzbetreibers (Ersertzt bei der ene&#8217;t Fehlerliste die An.KdnNr.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Sicht <\/em><em>4<\/em><em>:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ID<\/td>\n<td>FehlerID des Eintrags (gleichartige Fehlermeldungen besitzen die gleiche FehlerID)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VES<\/td>\n<td>Wievielter Vertragssatz des Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objektnummer<\/td>\n<td>Objektnummer (Bezirk &#8211; Stra\u00dfe &#8211; Hausnummer &#8211; Zusatz &#8211; Wohnung)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sicht <em>5<\/em><em>:<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Eingabefeld f\u00fcr Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KdnNr<\/td>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ID<\/td>\n<td>FehlerID des Eintrags (gleichartige Fehlermeldungen besitzen die gleiche FehlerID)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fabrikat<\/td>\n<td>Fabrikat des Z\u00e4hlers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlernummer<\/td>\n<td>Z\u00e4hlernummer<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WZW<\/td>\n<td>Wievieltes Z\u00e4hlwerk des Z\u00e4hlers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beginn<\/td>\n<td>Versorgungsbeginn<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ende<\/td>\n<td>Versorgungsende<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Statuskennzeichen ( _ = ungepr\u00fcft, B = in Bearbeitung, G = gepr\u00fcft)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Filter<\/strong> In der Filteransicht ist es m\u00f6glich die S\u00e4tze der \u00dcbersicht zu selektierenund dadurch nur eine Teilauflistung darzustellen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/enet-Filter-Fenster.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84431\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/enet-Filter-Fenster.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"847\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster-768x511.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster-1024x681.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/enet-Filter-Fenster-1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84432\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/enet-Filter-Fenster-1.png\" alt=\"\" width=\"1274\" height=\"847\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster-1.png 1274w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster-1-300x199.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster-1-768x511.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/enet-Filter-Fenster-1-1024x681.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1274px) 100vw, 1274px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Filterm\u00f6glichkeiten<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 237px\" border=\"1\" width=\"1950\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann eine bestimmte Energieart hinterlegt werden. Alle Eintr\u00e4ge mit dieser Energieart werden angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Versorgungsart<\/td>\n<td>Die Selektion der Versorgungsart erfolgt analog zur Energieart.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Netzbetreiber<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann eine Netzbetreibernummer eingetragen. F\u00fcr das Feld ist eine Auswahlhilfe verf\u00fcgbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status anzeigen<\/td>\n<td>Hier kann hinterlegt werden, ob ein Status angezeigt werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Standardansicht<\/td>\n<td>Hier kann festgelegt werden, welche Sicht (siehe \u00dcbersicht) beim Aufrufen des Programms angezeigt werden soll. F\u00fcr Vertriebsmitarbeiter empfiehlt sich Sicht 1, da hier die Kundennummer gezeigt wird. F\u00fcr Mitarbeiter des Netzes ist hier die Sicht 3 gedacht, da hier anstatt des Kunden der Anschlussnutzer aufgelistet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Msg.Typ<\/td>\n<td>In der Subfile werden alle Msg. Typen dieser Abrechnung aufgelistet. Je Typ kann hier festgelegt werden ob dieser angezeigt werden soll oder nicht. Je ID wir in der letzten Spalte ein Beispiel angegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Falls eine ene&#8217;t Fehlerliste bearbeitet wird,\u00a0 kann zus\u00e4tzlich ein Netzbetreiber in die Filtermaske eingetragen oder durch die Auswahlhilfe gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_filter_hilfe.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-10247 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_filter_hilfe.png\" alt=\"fehlerbearbeitung_enet_filter_hilfe\" width=\"739\" height=\"605\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_filter_hilfe.png 739w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_filter_hilfe-300x245.png 300w\" sizes=\"(max-width: 739px) 100vw, 739px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><em>Abb.: Auswahlhilfe f\u00fcr den Netzbetreiber<\/em><\/p>\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0<\/p>\n<p><strong>Anzeigen<\/strong> Die Detailansicht der ene&#8217;t Fehlerliste zeigt zus\u00e4tzlich zu den relevanten Daten Hinweise zur Fehlerbehebung auf.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_detail2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-10255\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_detail2.png\" alt=\"\" width=\"900\" height=\"564\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_detail2.png 1408w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_detail2-300x187.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fehlerbearbeitung_enet_detail2-1024x641.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><em>Abb.: Detailansicht eines ene&#8217;t Fehlers<\/em><\/p>\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in der Detailansicht m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Vertrags\u00fcberblick<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>7<\/strong><strong>):<\/strong> Wechsel in den Vertrags\u00fcberblick<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mithilfe dieses Programms k&ouml;nnen die offenen ene&rsquo;t Fehler interaktiv bearbeitet werden. F&uuml;r jeden Fehler kann ein Bearbeitungsstatus (gepr&uuml;ft, ungepr&uuml;ft, in Bearbeitung) hinterlegt werden.&nbsp; Zus&auml;tzlich erm&ouml;glicht die interaktive Fehlerbearbeitung einen direkten Sprung auf den Vertrags&uuml;berblick.&nbsp; Abb.: Auswahl einer ene&rsquo;t Fehlerliste Eine zu bearbeitende ene&rsquo;t Pr&uuml;fung wird &uuml;ber die Felder Fehlertyp, &Auml;nderungsdatum und &Auml;nderungszeit ausgew&auml;hlt. Wird die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4914"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4914"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4914\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84436,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4914\/revisions\/84436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4914"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4914"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4914"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4913,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-bilanzkreis-marktgebiet\/"},"modified":"2015-05-21T15:22:19","modified_gmt":"2015-05-21T13:22:19","slug":"sonderarbeiten-umschluesseln-bilanzkreis-marktgebiet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-bilanzkreis-marktgebiet\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Umschl\u00fcsseln Bilanzkreis\/Marktgebiet"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm kann ein Nachtjob eingestellt werden, um auf Vertragss\u00e4tzen einen Bilanzkreis oder das Marktgebiet zu \u00e4ndern. Dabei k\u00f6nnen bestimmte Bedingungen zur Auswahl der Vertragss\u00e4tze mitgegeben werden.<\/p>\n<p>Der Jobname wird bei Bilanzkreis\u00e4nderung zusammengesetzt aus &#8218;BKM_&#8216; dem Mandanten, der Energieart und dem Werk. Wenn das Netz der Gesellschaft 99 f\u00fcr Gas einen Bilanzkreis \u00e4ndert. lautet der Name des Jobs<\/p>\n<p>BKM_N_G_99<\/p>\n<p>Wird nur das Marktgebiet ge\u00e4ndert, so setzt sich der Jobname aus \u201aM_\u2019, dem Marktgebiet und der Werknummer zusammen. Will also die Gesellschaft 99 das Marktgebiet auf XXXXX \u00e4nder hei\u00dft der Job:<\/p>\n<p>M_XXXXX_99<\/p>\n<p>Der Nachtjob erstellt dann einen Vorgang 32 &#8211; Vertrags\u00e4nderung ohne Z\u00e4hlerstand &#8211; zum mitgegebenen Vorgangsdatum. Hat ein Vertrag bereits einen Vorgang 32 zu dem Vorgangsdatum, dann wird der Vorgang korrigiert. Wenn der Vertrag erst zum oder nach dem Vorgangsdatum zugegangen ist, wird der Startsatz korrigiert.<\/p>\n<p>Wurde vor dem Vorgangsdatum ein Abgang \/ Umzug erzeugt oder besteht zum gleichen Datum ein anderes Ereignis, dann wird der Vertrag nicht angepasst.<\/p>\n<p>Im Job wird eine Liste erstellt, die alle ge\u00e4nderten Vertr\u00e4ge zeigt. Im Fehlerfall gibt es zus\u00e4tzlich eine Fehlerliste.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image18.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image18.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Bilanzkreiswechsel<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Im Feld f\u00fcr den <strong>Mandanten<\/strong> ist mitzugeben, ob Anpassung f\u00fcr das Netz oder f\u00fcr den Vertrieb laufen soll.<\/p>\n<p>Als <strong>Energiearten<\/strong> k\u00f6nnen nur Strom oder Gas angegeben werden.<\/p>\n<p>Bis zu 3 <strong>Versorgungsarten<\/strong> k\u00f6nnen dem Job mitgegeben werden. Ein Sternchen (\u201a*\u2019) bedeutet, dass alle Versorgungsarten beachtet werden.<\/p>\n<p>Mit der Angabe <strong>von Bezirk bis Bezirk<\/strong>kann eine r\u00e4umliche Einschr\u00e4nkung erfolgen. Diese Angabe ist optional.<\/p>\n<p>Auch der <strong>H\u00e4ndler<\/strong> und das <strong>Lastprofil<\/strong> m\u00fcssen nicht angegeben werden.<\/p>\n<p>Das <strong>Marktgebiet<\/strong> muss nicht angegeben werden, wenn es keine Einschr\u00e4nkung bilden soll und wenn es nicht ge\u00e4ndert werden soll. Soll das Marktgebiet umgeschl\u00fcsselt werden, dann muss ein Wert im Marktgebiet und einer im <strong>Marktgebiet neu<\/strong> stehen.<\/p>\n<p><strong>Bilanzkreis alt<\/strong> und <strong>Bilanzkreis neu<\/strong> m\u00fcssen auch nur dann einen Wert enthalten, wenn der Bilanzkreis ge\u00e4ndert werden soll.<\/p>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, vom Aufbau und Versenden der <em>\u00c4nderung<\/em><em>s<\/em><em>meldungen<\/em> gem\u00e4\u00df GPKE und GeLi-Gas abzusehen. Dazu an dieser Stelle ein kleiner Exkurs, wie \u00c4nderungsmeldungen erstellt werden:<\/p>\n<p>\u00c4nderungsmeldungen werden per Nachtjob erzeugt. Dazu guckt sich der Job zum Aufbau der \u00c4nderungsmeldungen an, wann der entsprechende Satz ver\u00e4ndert wurde. Passierte das vor dem letzten Aufruf, dann wird er nicht beachtet. Wurde beispielsweise der letzte Job zum Aufbau der \u00c4nderungsmeldungen am 15.10.2011 um 23:12:00Uhr beendet, dann werden alle \u00c4nderungen beim n\u00e4chste Lauf ber\u00fccksichtigt, die nach dem Zeitstempel 15.10.2011 \/ 23:12:00 entstanden. Ausnahme bilden bilanzierungsrelevante Daten wie der Bilanzkreis. Diese sind mit einem Monat Vorlauf dem Marktpartner mitzuteilen. Wurden bilanzierungsrelevanten Daten zu sp\u00e4t ge\u00e4ndert, erfolgt kein Aufbau einer \u00c4nderungsmeldung.<\/p>\n<p>Gibt man in dem Feld <strong>\u00c4nderungsmeldungen aufbauen<\/strong> ein \u201aN\u2019 mit, dann wird zwar der Vorgang 32 erzeugt, es wird aber das \u00c4nderungsdatum nicht aktualisiert. Es wird nur so getan, als wenn der neue Satz zum gleichen Datum wie der zeitlich davorliegende Vertragssatz erzeugt worden w\u00e4re.<\/p>\n<p>Da eine zu sp\u00e4te \u00c4nderung des Bilanzkreises und eine \u00c4nderung eines Marktgebietes sowieso keine \u00c4nderungsmeldung erzeugt, w\u00e4re es angebracht, den Wert hier auf \u201aJ\u2019 zu setzen, damit die \u00c4nderungsdaten im KIS richtig stehen &#8211; also die \u00c4nderungsdaten korrekt weggeschrieben werden.<\/p>\n<p>Dem Umstelljob muss man noch mitgeben, ob ein <strong>Originallauf oder nur Listenerstellung<\/strong> stattfinden soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Programm kann ein Nachtjob eingestellt werden, um auf Vertragss&auml;tzen einen Bilanzkreis oder das Marktgebiet zu &auml;ndern. Dabei k&ouml;nnen bestimmte Bedingungen zur Auswahl der Vertragss&auml;tze mitgegeben werden. Der Jobname wird bei Bilanzkreis&auml;nderung zusammengesetzt aus &sbquo;BKM_&lsquo; dem Mandanten, der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und dem Werk. Wenn das Netz der Gesellschaft 99 f&uuml;r Gas einen Bilanzkreis &auml;ndert. lautet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4913"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4913"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4913\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16601,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4913\/revisions\/16601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4913"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4913"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4913"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4912,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-crm-schnittstelle\/"},"modified":"2016-06-28T15:23:09","modified_gmt":"2016-06-28T13:23:09","slug":"sonderarbeiten-crm-schnittstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-crm-schnittstelle\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; CRM Schnittstelle"},"content":{"rendered":"<p>Die CRM-Schnittstelle l\u00e4dt Stammdaten aus <strong>lima <\/strong>in das IFS. <\/p>\n<p>Wenn f\u00fcr die Gesellschaft seitens der rhenag <span style=\"text-decoration: underline\">keine<\/span> automatische n\u00e4chtliche Ausladung eingerichtet wurde, kann dies per F23 als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Sollte f\u00fcr die Gesellschaft seitens der rhenag <span style=\"text-decoration: underline\">eine<\/span> automatische n\u00e4chtliche Ausladung eingerichtet worden sein (bitte die Abteilung D-C der rhenag hierf\u00fcr kontaktieren), kann per F23 manuell f\u00fcr die n\u00e4chste Nacht eine Vollausladung eingestellt werden.<\/p>\n<p>In der nachfolgenden \u00dcbersicht ist zu sehen, wann die letzte Ausladung stattgefunden hat und um welchen Ausladungstyp es sich gehandelt hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image17.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image17.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Ausladung CRM-Schnittstelle<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die CRM-Schnittstelle l&auml;dt Stammdaten aus lima in das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>. Wenn f&uuml;r die Gesellschaft seitens der rhenag keine automatische n&auml;chtliche Ausladung eingerichtet wurde, kann dies per F23 als Nachtjob eingestellt werden. Sollte f&uuml;r die Gesellschaft seitens der rhenag eine automatische n&auml;chtliche Ausladung eingerichtet worden sein (bitte die Abteilung D-C der rhenag hierf&uuml;r kontaktieren), kann per F23 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4912"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4912"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4912\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20984,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4912\/revisions\/20984"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4912"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4912"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4912"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4911,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-zusammenlegbarer-objekte\/"},"modified":"2023-10-23T14:04:53","modified_gmt":"2023-10-23T12:04:53","slug":"sonderarbeiten-liste-zusammenlegbarer-objekte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-liste-zusammenlegbarer-objekte\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Liste zusammenlegbarer Objekte"},"content":{"rendered":"<p>\u00c4hnlich der Kundenzusammenlegung wird hier eine Vorschlagsliste f\u00fcr die Zusammenlegung von Objekten erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image16.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image16.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufruf der Liste potentiell zusammenlegbarer Objekte<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Fr\u00fcher wurde der letzte Nummernblock der Objektnummer bei jedem Umzug um eins erh\u00f6ht. Dadurch entstand eine Reihe von Objektnummern. Eigentlich hat sich das Objekt durch einen Umzug aber nicht ver\u00e4ndert, nur der Kunde hat gewechselt. Um die Realit\u00e4t besser abzubilden, k\u00f6nnen nun alle Objekte eines Mandanten, welche sich nur im letzten Nummernblock voneinander unterscheiden zu einem Objekt zusammengefasst werden.<\/p>\n<p>\u00dcber Datenfreigabe wird die Liste erstellt.<\/p>\n<p>Mit Hilfe dieser Liste wird die Datei zur Objektzusammenlegung (AEZUOSPF) automatisiert gef\u00fcllt. Die weitere Bearbeitung der Daten erfolgt dann im Programm zur Objektzusammenlegung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;hnlich der Kundenzusammenlegung wird hier eine Vorschlagsliste f&uuml;r die Zusammenlegung von Objekten erstellt. Abb.: Aufruf der Liste potentiell zusammenlegbarer Objekte Folgende Funktionen sind in diesem Men&uuml; m&ouml;glich: Verlassen (F3): Programm ohne Verarbeitung beenden Abbrechen\/Zur&uuml;ck (F12): eine Ebene zur&uuml;ck wechseln Fr&uuml;her wurde der letzte Nummernblock der Objektnummer bei jedem Umzug um eins erh&ouml;ht. Dadurch entstand eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4911"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4911"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4911\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1598162,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4911\/revisions\/1598162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4911"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4911"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4911"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4910,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-objektzusammenlegung\/"},"modified":"2023-11-20T14:06:29","modified_gmt":"2023-11-20T13:06:29","slug":"sonderarbeiten-objektzusammenlegung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-objektzusammenlegung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Objektzusammenlegung"},"content":{"rendered":"<p>\u00c4hnlich der Kundenzusammenlegung lassen sich auch Objekte zusammenfassen. Die daf\u00fcr erforderlichen Daten k\u00f6nnen in diesem Programm erstellt und bearbeitet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image15.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen der Objektzusammenlegung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes.<\/li>\n<li><strong>Markieren (6):<\/strong> In der \u00dcbersichtsanzeige wird der Datensatz in der Spalte Markierung mit einem &#8218;J&#8216; gekennzeichnet. Damit ist er f\u00fcr den n\u00e4chsten Zusammenlegungsjob ausgew\u00e4hlt. \u00dcber die Option\u00a0<em>Markieren<\/em> kann die Markierung entfernt und auf Wunsch die Zusammenlegung erst sp\u00e4ter durchgef\u00fchrt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in diesem Men\u00fc m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Eine \u00c4nderung der Daten wirkt sich nicht direkt auf die Ansicht aus. Durch die Funktion <em>Aktualisieren<\/em> wird sie an den aktuellen Datenbestand angepasst.<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Batch-Job starten <\/strong><strong>(F7):<\/strong> Einstellen des Nachtjobs<\/li>\n<li><strong>Sicht 2<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>11<\/strong><strong>):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Kunden-\/Objektzusammenlegung<\/strong><\/p>\n<p>Die Kunden- und Objektzusammenlegung besteht aus zwei Schritten:<\/p>\n<ul>\n<li>Erfassen der zusammenzuf\u00fchrenden Kunden\/Objekte (manuell oder durch Vorschlagsliste)<br \/>\nWird mit dem Starten der Vorschlagsliste auch direkt die Zusammenlegungsdatei gef\u00fcllt, so werden die vorgeschlagenen Zusammenlegungen mit der Markierung \u201eN\u201c (nicht zusammenlegen) in die Arbeitsdatei gestellt. Vor einer m\u00f6glichen Zusammenlegung muss die Markierung im Aufrufprogramm f\u00fcr die Zusammenlegung manuell auf \u201aJ\u2018 ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Starten des Jobs, der die Kunden\/Objekte zusammenf\u00fchrt<br \/>\nDas Starten des Jobs (F 7) ist nur m\u00f6glich, wenn eine Masterberechtigung vorliegt. Nach Bet\u00e4tigen der Funktion erscheint zuerst eine Meldung, in der auf die Anzahl der zusammenzulegenden Kunden\/Objekte hingewiesen wird. Diese Meldung muss zus\u00e4tzlich mit der Funktion \u201eBest\u00e4tigen\u201c (F 7) akzeptiert werden, bevor der Zusammenlegungsjob in die Nachtverarbeitungen gestellt wird.<br \/>\nIm Job werden nur die Zusammenlegungen ber\u00fccksichtigt, die mit \u201eJ\u201c gekennzeichnet sind. Die tats\u00e4chlich vorgenommenen Zusammenlegungen werden aus dieser \u00dcbersicht entfernt und in einer Anwenderliste protokolliert.<br \/>\nSollten bei dieser Verarbeitung Fehler auftreten, verbleiben die S\u00e4tze in der \u00dcbersicht und sind in der Statusspalte mit \u201eF\u201c markiert.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;hnlich der Kundenzusammenlegung lassen sich auch Objekte zusammenfassen. Die daf&uuml;r erforderlichen Daten k&ouml;nnen in diesem Programm erstellt und bearbeitet werden. Abb.: Erstellen der Objektzusammenlegung &nbsp; Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Markieren (6): In der &Uuml;bersichtsanzeige wird der Datensatz in der Spalte Markierung mit einem &sbquo;J&lsquo; gekennzeichnet. Damit ist er [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4910"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4910"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4910\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635763,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4910\/revisions\/1635763"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4910"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4910"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4910"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4906,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-evi-aktualisierung-der-schnittstellendateien\/"},"modified":"2015-05-21T15:09:46","modified_gmt":"2015-05-21T13:09:46","slug":"sonderarbeiten-evi-aktualisierung-der-schnittstellendateien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-evi-aktualisierung-der-schnittstellendateien\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; EVI &#8211; Aktualisierung der Schnittstellendateien"},"content":{"rendered":"<p>EVI ist das Standardprodukt f\u00fcr das Customer Relationsship Management &#8211; CRM in der rhenag Gruppe. Das Energie- Vertriebs- Informations- System ist ein Softwarepaket der CURSOR Software AG und wird auf PC-Basis eingesetzt.<\/p>\n<p>EVI erlaubt die Pflege und Verwaltung von vielf\u00e4ltigen vertriebsrelevanten Daten, die \u00fcber die f\u00fcr die Abrechnung im System <strong>lima <\/strong>notwendigen Daten hinausgehen.<\/p>\n<p>LIMA ist f\u00fcr die Bestandskunden das f\u00fchrende System im Bezug auf die Kunden-, Objekt- und Vertragsdaten und stellt diese als Grunddaten f\u00fcr EVI zur Verf\u00fcgung. F\u00fcr den Datenabgleich zwischen LIMA und EVI stehen Schnittstellendateien zur Verf\u00fcgung, die durch diesen Men\u00fcpunkt mit jeweils aktuellen Daten gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>Wird mit dem CRM-System EVI neu begonnen, wird im ersten Schritt eine vollst\u00e4ndige F\u00fcllung der EVI-Datenbank \u00fcber diese Schnittstellen vorgenommen. Bei jedem nachfolgenden Aufruf dieses Men\u00fcpunktes wird das Datum und die Uhrzeit des jeweils letzten Aktualisierungslaufes angezeigt. In die Schnittstellendateien werden dann nur noch die Kunden-, Objekt- und Vertragsdaten \u00fcbertragen, die durch manuelle Bearbeitung im Kundeninformationssystem (KIS) oder durch Abrechnungsprogramme ge\u00e4ndert oder aktualisiert wurden.<\/p>\n<p>Einzelne Bearbeitungsvorg\u00e4nge wie etwa die Kundenzusammenlegung, \u00dcbertragung von Vertragss\u00e4tzen oder die Umschl\u00fcsselung von Objektnummern f\u00fcllen direkt die Schnittstellendateien mit Informationen &#8211; unabh\u00e4ngig vom Aufruf dieses Men\u00fcpunktes. Diese Vorgehensweise stellt sicher, dass derartige Vorg\u00e4nge auch im System EVI automatisiert nachvollzogen werden.<\/p>\n<p>Die Aktualisierung der Schnittstellendaten kann direkt erfolgen oder wird in Nachtarbeit ausgef\u00fchrt &#8211; die Daten stehen am n\u00e4chsten Morgen in den Schnittstellendateien zur Verf\u00fcgung. Grunds\u00e4tzlich ist es empfehlenswert, die Aktualisierung in Nachtarbeit durchzuf\u00fchren; da nach erfolgter Verbrauchsabrechung das Datenvolumen entsprechend umfangreich sein und lange Programmlaufzeiten zur Folge haben kann. Die Verarbeitung wird durch die Funktionstaste \u201aF5\u2019 gestartet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image9.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image9.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zum Programm EVI &#8211; Aktualisierung der Schnittstellendatei<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Best\u00e4tigung (F5):<\/strong> Einstellen des Nachtjobs<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach Ausf\u00fchrung des Jobs stehen die Daten auf der iSeries in den Dateien EVIKDNLC, EVIOBJLC, EVIKDOLC und EVIENTLC zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Im n\u00e4chsten Schritt m\u00fcssen die Daten mit dem auf dem PC zur Verf\u00fcgung stehenden Programm von der iSeries auf den PC \u00fcbertragen und in die EVI-Datenbank eingespielt werden.<\/p>\n<p>Mit der \u00dcbertragung auf den PC werden die Daten in den Schnittstellendateien gekennzeichnet und mit dem n\u00e4chsten Aktualisierungslauf aus den Schnittstellendateien gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Auf Wunsch kann die Daten\u00fcbertragung so eingestellt werden, dass Netznutzungsdaten von der \u00dcbertragung ausgeschlossen werden.<\/p>\n<p>Hier muss ggf. Kontakt mit der Abteilung D-C der rhenag aufgenommen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>EVI ist das Standardprodukt f&uuml;r das Customer Relationsship Management &ndash; CRM in der rhenag Gruppe. Das Energie- Vertriebs- Informations- System ist ein Softwarepaket der CURSOR Software AG und wird auf PC-Basis eingesetzt. EVI erlaubt die Pflege und Verwaltung von vielf&auml;ltigen vertriebsrelevanten Daten, die &uuml;ber die f&uuml;r die Abrechnung im System lima notwendigen Daten hinausgehen. LIMA [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4906"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4906"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4906\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16587,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4906\/revisions\/16587"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4906"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4906"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4906"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4905,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-nachtjob-zur-reorganisation-einstellen\/"},"modified":"2015-05-21T15:09:08","modified_gmt":"2015-05-21T13:09:08","slug":"sonderarbeiten-nachtjob-zur-reorganisation-einstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-nachtjob-zur-reorganisation-einstellen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Nachtjob zur Reorganisation einstellen"},"content":{"rendered":"<p>Unter diesem Men\u00fcpunkt kann die Reorganisation der Datenbank eingestellt werden. Bei der Reorganisation werden alte Datens\u00e4tze gel\u00f6scht! Dadurch wird weniger Speicherplatz ben\u00f6tigt und die Verarbeitung der Anwendungen wird beschleunigt. Zur Dokumentation wird eine Liste der gel\u00f6schten Daten erstellt und archiviert. Die Listen sind zu finden unter \u201e10. Archivdaten der Verbrauchsabrechnung\u201c \/ \u201e18. Reorganisation (ab <strong>lima<\/strong><sup>2005<\/sup>)\u201c Gegebenenfalls m\u00fcssen noch entsprechende Berechtigungen vergeben werden. Die Reorganisation erfolgt nicht Mandanten\u00fcbergreifend, so dass Netz- oder Vertriebsdaten getrennt reorganisiert werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Reorganisation der Datenbank<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Einstellungen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mandant<\/strong><strong>:<\/strong><span style=\"text-decoration: underline\"> \u201eN\u201c f\u00fcr den Netzmandanten oder \u201eV\u201c f\u00fcr den Vertriebsmandaten. Daten des anderen Mandanten werden nicht gel\u00f6scht.<\/span><\/li>\n<li><strong>Datum<\/strong><strong>:<\/strong> Alle inaktiven Kunden\/Objekte und damit verbundene Informationen, deren letzte \u00c4nderung unterhalb des genannten Datums liegt, werden gel\u00f6scht. Das Datum sollte mindesten zehn Jahre in der Vergangenheit liegen, da nach der Reorganisation f\u00fcr die betroffenen Kunden keine Korrekturrechnungen mehr erstellt werden k\u00f6nnen.<br \/> Weiterhin werden alle Abrechnungss\u00e4tze auch zu noch aktiven Kunden gel\u00f6scht, die vor dem angegebenen Datum liegen. Damit werden auch die zugeh\u00f6rigen Verbr\u00e4uche und die Abrechnungen aus der Datenbank entfernt. Es besteht danach nicht mehr die M\u00f6glichkeit, sich die Verbrauchswerte der Vertr\u00e4ge vor dem angegebenen Datum im KIS anzuschauen und die zugeh\u00f6rigen Rechnungen zu korrigieren.<\/li>\n<li><strong>Datum f\u00fcr Historie<\/strong><strong>:<\/strong> An zahlreichen Stellen werden Daten\u00e4nderungen durch eine Historie dokumentiert. Diese Historie wird f\u00fcr die eigentliche Datenverarbeitung nicht ben\u00f6tigt und kann daher gel\u00f6scht werden. Um Daten\u00e4nderungen innerhalb einer Jahres-abrechnung nachvollziehen zu k\u00f6nnen sollte das Datum mindestens zwei Jahre in der Vergangenheit liegen.<br \/> Z. B. stornierte S\u00e4tze im Vertragsstamm oder einen urspr\u00fcnglich mal vorhandenen Satz in der Preistabelle, der aber inzwischen ver\u00e4ndert wurde und daher der ge\u00e4nderte Satz jetzt zur Verarbeitung genutzt wird.<\/li>\n<li><strong>Testlauf<\/strong><strong>:<\/strong> Vor einer Reorganisation sollte zun\u00e4chst ein Testlauf durchgef\u00fchrt werden. Beim Testlauf wird nur eine Liste der zu l\u00f6schenden Daten erstellt. Es wird nicht archiviert.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine Reorganisation folgt bei den Verbrauchsabrechnungsdaten immer dem Schema, dass zuerst die Abrechnungsdateien reorganisiert werden. Daf\u00fcr wird sowohl gegen das Abrechnungs- als auch Wertstellungsdatum einer Abrechnung gepr\u00fcft. Liegt eines von beiden nicht vor dem oben genannten \u201eDatum\u201c (nicht Datum f\u00fcr Historie), bleiben die Abrechnungss\u00e4tze stehen. Danach werden die Abschlagspl\u00e4ne reorganisiert. Im Anschluss folgen erst die Vertragss\u00e4tze.<\/p>\n<p>Dabei werden in der Entnahmestelle aber nur dann die S\u00e4tze eines Vertrages gel\u00f6scht, die nicht storniert, korrigiert oder ignoriert und \u00e4lter als das vorgegebene \u201eDatum\u201c sind, wenn es f\u00fcr diesen<\/p>\n<ul>\n<li>Kunden und Debitor keine zugeh\u00f6rigen Abrechnungen gibt<\/li>\n<li>Kunden und Debitor keine offenen Posten gibt<\/li>\n<li>Kunden und Vertrag keine Eintr\u00e4ge in der Forderungsdatei gibt<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nachfolgend werden noch viele weitere Dateien bearbeitet. Es erfolgen aber auch dabei immer wieder Querpr\u00fcfungen zu anderen Datenbankeintr\u00e4gen, so dass der L\u00f6schvorgang nur unter bestimmten Bedingungen m\u00f6glich ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter diesem Men&uuml;punkt kann die Reorganisation der Datenbank eingestellt werden. Bei der Reorganisation werden alte Datens&auml;tze gel&ouml;scht! Dadurch wird weniger Speicherplatz ben&ouml;tigt und die Verarbeitung der Anwendungen wird beschleunigt. Zur Dokumentation wird eine Liste der gel&ouml;schten Daten erstellt und archiviert. Die Listen sind zu finden unter &bdquo;10. Archivdaten der Verbrauchsabrechnung&ldquo; \/ &bdquo;18. Reorganisation (ab lima2005)&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4905"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4905"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4905\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16585,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4905\/revisions\/16585"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4905"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4905"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4905"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4904,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-einer-abrechnungsgruppe\/"},"modified":"2015-05-21T15:08:31","modified_gmt":"2015-05-21T13:08:31","slug":"sonderarbeiten-umschluesseln-einer-abrechnungsgruppe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-einer-abrechnungsgruppe\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Umschl\u00fcsseln einer Abrechnungsgruppe"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnungsgruppe dient der Steuerung einer Abrechnung. Jeder Vertrag ist einer Abrechnungsgruppe zugeordnet. Alle Vertr\u00e4ge, die einer Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, werden in einem Abrechnungslauf verarbeitet.<\/p>\n<p>Die Umschl\u00fcsselung erfolgt nur f\u00fcr noch nicht abgerechnete Vertr\u00e4ge. Abgerechnete Vertr\u00e4ge werden nicht ver\u00e4ndert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zum Programm Umschl\u00fcsselung Abrechnungsgruppe<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr nicht abgerechnete Vertr\u00e4ge des angegebenen Mandanten sowie der angegebenen <em>von<\/em>&#8211;<em>Abrechnungsgruppe<\/em> wird die Abrechnungsgruppe \u00fcber eine Korrektur des Startsatzes in die <em>in<\/em><em>&#8211;<\/em><em>Abrechnungsgruppe<\/em> ge\u00e4ndert.<\/p>\n<p>Bei Auswahl eines bestimmten Bezirks werden nur die Vertr\u00e4ge der <em>von<\/em><em>&#8211;<\/em><em>Abrechnungsgruppe<\/em> in diesem Bezirk ber\u00fccksichtigt. Optional kann \u00fcber das zweite Bezirksfeld ein Bereich ausgew\u00e4hlt werden, in dem die Abrechnungsgruppe ge\u00e4ndert werden. Dabei werden auch die Abrechnungsgruppen der in den Feldern <em>von<\/em> und <em>bis<\/em> angegebenen Bezirke ge\u00e4ndert. Ebenso k\u00f6nnen die \u00c4nderung durch Eingabe einer g\u00fcltigen Energieart in der Zeile <em>umzuschl\u00fcsselnde Energieart <\/em>auf eine einzige Energieart beschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Der Neuaufbau der Forderungsdatei ist optional. Er ist dann notwendig, wenn sich die F\u00e4lligkeitstermine der bisherigen und der neuen Abrechnungsgruppe unterscheiden. Die noch nicht erhobenen Abschl\u00e4ge eines betroffenen Vertrags werden als History-Satz gekennzeichnet und somit in der n\u00e4chsten Abschlagsziehung nicht ber\u00fccksichtigt. Zu den Abschlagsterminen der <em>in<\/em><em>&#8211;<\/em><em>A<\/em><em>brechnungsgruppe<\/em>, die nach dem Tagesdatum der Umschl\u00fcsselung liegen, werden neue Abschl\u00e4ge mit dem bisherigen Abschlagsbetrag aufgebaut.<\/p>\n<p>Durch die Angabe ,L\u2019 in der Auswahl <em>Originallauf oder nur Liste<\/em> erzeugt das Programm nur eine Liste aller zu \u00e4ndernden Vertr\u00e4ge. Soll neben der Listenerstellung auch die Umschl\u00fcsselung erfolgen, muss ein ,O\u2019 eingegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnungsgruppe dient der Steuerung einer Abrechnung. Jeder Vertrag ist einer Abrechnungsgruppe zugeordnet. Alle Vertr&auml;ge, die einer Abrechnungsgruppe zugeordnet sind, werden in einem Abrechnungslauf verarbeitet. Die Umschl&uuml;sselung erfolgt nur f&uuml;r noch nicht abgerechnete Vertr&auml;ge. Abgerechnete Vertr&auml;ge werden nicht ver&auml;ndert. Abb.: Eingabemaske zum Programm Umschl&uuml;sselung Abrechnungsgruppe Folgende Funktionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: Hilfe (F1): Anzeige der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4904"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16583,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4904\/revisions\/16583"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4903,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-preisprodukte\/"},"modified":"2019-06-17T11:45:46","modified_gmt":"2019-06-17T09:45:46","slug":"sonderarbeiten-umschluesseln-preisprodukte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-preisprodukte\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Umschl\u00fcsseln Preisprodukte"},"content":{"rendered":"<p>Das Preisprodukt stellt einen Verweis auf die aktuelle Preistabelle dar und dient zur Bestimmung der jeweils zugeh\u00f6rigen Preise. In den Statistikprogrammen kann \u00fcber diesen Schl\u00fcsselbegriff selektiert bzw. sortiert werden.<\/p>\n<p>Die Umschl\u00fcsselung erfolgt nur f\u00fcr zuk\u00fcnftige Abrechnungen. Abgerechnete Vertr\u00e4ge und die Statistik werden nicht ver\u00e4ndert. Es werden nur Preisprodukte des ausgew\u00e4hlten Mandanten angepasst.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image6.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zum Programm Umschl\u00fcsselung Preisprodukte<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Beenden\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es werden alle noch nicht abgerechneten Vertragss\u00e4tze des angegebenen Mandanten, sowie der angegebenen Energieart\/Versorgungsart mit dem neuen Preisprodukt versehen, die bisher dem \u201evon Preisprodukt\u201c zugeordnet waren. Bei einer Kundengruppenschl\u00fcsselangabe bezieht sich die \u00c4nderung zus\u00e4tzlich zu den o. g. Kriterien nur auf Vertragss\u00e4tze mit diesem Kundengruppenschl\u00fcssel.<\/p>\n<p>Durch die Angabe ,L\u2019 in der Auswahl <em>\u201cO<\/em><em>riginallauf oder nur Liste<\/em><em>\u201c<\/em> erzeugt das Programm nur eine Liste aller zu \u00e4ndernden Vertr\u00e4ge. Soll neben der Listenerstellung auch die Umschl\u00fcsselung erfolgen, muss ein ,O\u2019 eingegeben werden.<\/p>\n<p>Eine Einschr\u00e4nkung auf Vertr\u00e4ge bestimmter Bezirke ist m\u00f6glich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Umschl\u00fcsselung kann nicht aufgerufen werden, wenn:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>sich die betroffenen Vertr\u00e4ge in der Abrechnung befinden<\/li>\n<li>der ausgew\u00e4hlte Preisschl\u00fcssel nicht in der <em>Tabelle 13 Produkte, Preise, Steuern, Umlagen <\/em> hinterlegt ist<\/li>\n<li>der ausgew\u00e4hlte Kundengruppenschl\u00fcssel nicht in der Tabelle 75 &#8211; Komb. Preisgruppen- und Kundengruppenschl\u00fcssel &#8211; hinterlegt ist<\/li>\n<li>die m\u00f6glichen Kombinationen Kundengruppenschl\u00fcssel \/ Preisgruppenschl\u00fcssel der betroffenen Preisschl\u00fcssel in der Tabelle 75 nicht identisch sind.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Preisprodukt stellt einen Verweis auf die aktuelle Preistabelle dar und dient zur Bestimmung der jeweils zugeh&ouml;rigen Preise. In den Statistikprogrammen kann &uuml;ber diesen Schl&uuml;sselbegriff selektiert bzw. sortiert werden. Die Umschl&uuml;sselung erfolgt nur f&uuml;r zuk&uuml;nftige Abrechnungen. Abgerechnete Vertr&auml;ge und die Statistik werden nicht ver&auml;ndert. Es werden nur Preisprodukte des ausgew&auml;hlten Mandanten angepasst. Abb.: Eingabemaske zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4903"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4903"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4903\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83595,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4903\/revisions\/83595"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4903"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4903"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4903"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4902,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-eines-kundengruppenschluessels\/"},"modified":"2019-06-17T11:45:04","modified_gmt":"2019-06-17T09:45:04","slug":"sonderarbeiten-umschluesseln-eines-kundengruppenschluessels","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-umschluesseln-eines-kundengruppenschluessels\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Umschl\u00fcsseln eines Kundengruppenschl\u00fcssels"},"content":{"rendered":"<p>Der Kundengruppenschl\u00fcssel dient statistischen Auswertungen. In den Statistikprogrammen kann \u00fcber diesen Schl\u00fcsselbegriff selektiert bzw. sortiert werden.<\/p>\n<p>Die Umschl\u00fcsselung erfolgt nur f\u00fcr zuk\u00fcnftige Abrechnungen. Die bisherige Statistik wird nicht ver\u00e4ndert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image5.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zum Programm Umschl\u00fcsselung Kundengruppenschl\u00fcssel<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Beenden\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es werden alle noch nicht abgerechneten Vertragss\u00e4tze des angegebenen Mandanten, sowie der eingegebenen Energie- und Versorgungsart mit dem neuen Kundengruppenschl\u00fcssel versehen, die bisher dem <em>von<\/em><em>&#8211;<\/em><em>Kundengruppenschl\u00fcssel<\/em> zugeordnet waren. Bei einer Preisschl\u00fcsselangabe bezieht sich die \u00c4nderung zus\u00e4tzlich zu den o. g. Kriterien nur auf Vertragss\u00e4tze mit diesem Preisschl\u00fcssel.<\/p>\n<p>Durch die Angabe ,L\u2019 in der Auswahl <em>\u201cO<\/em><em>riginallauf oder nur Liste<\/em><em>\u201c<\/em> erzeugt das Programm nur eine Liste aller zu \u00e4ndernden Vertr\u00e4ge. Soll neben der Listenerstellung auch die Umschl\u00fcsselung erfolgen, muss ein ,O\u2019 eingegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Umschl\u00fcsselung kann nicht aufgerufen werden, wenn:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>sich die betroffenen Vertr\u00e4ge in der Abrechnung befinden<\/li>\n<li>der ausgew\u00e4hlte Preisschl\u00fcssel nicht in der <em>Tabelle 13 Produkte, Preise, Steuern, Umlagen <\/em>hinterlegt ist<\/li>\n<li>der neue Kundengruppenschl\u00fcssel nicht in der Tabelle 75 &#8211; Komb. Preisgruppen- und Kundengruppenschl\u00fcssel &#8211; hinterlegt ist<\/li>\n<li>die Kombinationen des alten und des neuen Kundengruppenschl\u00fcssels in der Tabelle \u201eKomb. Kundengruppen-\/Preisschl\u00fcssel\u201c (Tabelle 75) nicht identisch sind.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Kundengruppenschl&uuml;ssel dient statistischen Auswertungen. In den Statistikprogrammen kann &uuml;ber diesen Schl&uuml;sselbegriff selektiert bzw. sortiert werden. Die Umschl&uuml;sselung erfolgt nur f&uuml;r zuk&uuml;nftige Abrechnungen. Die bisherige Statistik wird nicht ver&auml;ndert. Abb.: Eingabemaske zum Programm Umschl&uuml;sselung Kundengruppenschl&uuml;ssel Folgende Funktionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: Hilfe (F1): Anzeige der Online-Hilfe Aktion (F2): Men&uuml; u. a. zur Anzeige der Spools [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4902"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4902"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4902\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83594,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4902\/revisions\/83594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4902"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4902"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4902"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4901,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-massenumschluesselung-von-objektnr-ueber-bezirkstrasse\/"},"modified":"2015-05-21T14:58:52","modified_gmt":"2015-05-21T12:58:52","slug":"sonderarbeiten-massenumschluesselung-von-objektnr-ueber-bezirkstrasse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-massenumschluesselung-von-objektnr-ueber-bezirkstrasse\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Massenumschl\u00fcsselung von Objektnr. \u00fcber Bezirk\/Stra\u00dfe"},"content":{"rendered":"<p>Hier k\u00f6nnen Objektnummern \u00fcber den Bezirk bzw. die Stra\u00dfe umgeschl\u00fcsselt werden.<\/p>\n<p>Zur Umschl\u00fcsselung aller Objekte eines Bezirkes oder einer Stra\u00dfe in einem Bezirk m\u00fcssen die <em>alte<\/em> und <em>neue<\/em> Bezirksnummer und ggf. die <em>alte<\/em> und <em>neue<\/em> Stra\u00dfennummer erfasst werden. Bei der Erfassung wird gepr\u00fcft, ob der alte und neue Bezirk bzw. die alte und neue Stra\u00dfe im Stra\u00dfenstamm hinterlegt sind. Die Umschl\u00fcsselung gilt nur f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Mandanten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image4.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image4.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zum Programm Massenumschl\u00fcsselung Objekte Bezirk\/Stra\u00dfe<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Programm \u00fcbernimmt die Nummern des Hauses, der Wohnung und des Kunden jeweils vom alten Objekt. Die Postleitzahlen der neuen Objekte und die Bezeichnungen der Entnahmestellen werden aus der Stra\u00dfenstammdatei hinzugef\u00fcgt.<\/p>\n<p>Die aufgrund der Umschl\u00fcsselung des Bezirkes\/der Stra\u00dfe zu \u00e4ndernden Objekte werden in einer Datei gespeichert. Die eigentliche Verarbeitung erfolgt durch einen Nachtjob. Bis dahin k\u00f6nnen weitere S\u00e4tze hinzugef\u00fcgt werden und auch \u00c4nderungen vorgenommen werden. Die umzuschl\u00fcsselnden Objekte k\u00f6nnen unter dem Men\u00fcpunkt <em>\u201cU<\/em><em>mschl\u00fcsselung von Objektnummer <\/em><em>&#8211;<\/em><em> Einzelerfassung<\/em><em>\u201c<\/em> angesehen und ggf. ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Es wird eine Liste MASUMS_FEH generiert, auf der Fehler und Warnungen ausgegeben werden f\u00fcr Objekte, deren Umschl\u00fcsselung nicht m\u00f6glich ist (z. B. wenn das Objekt sich in Abrechnung befindet) oder zu ungeordneten Daten f\u00fchrt (z. B. wenn die neuen Objekte in dem Bezirk einer anderen Abrechnungsgruppe angeh\u00f6ren als die alten). Die Liste sollte sorgf\u00e4ltig gelesen werden! Alle mit <em>Warnung<\/em> versehenen Objekte werden umgeschl\u00fcsselt, wenn der Nachtjob zur Umschl\u00fcsselung eingestellt wird!<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Der Nachtjob muss \u00fcber die Jobsteuerung (Arbeitsgebiet <em>Sondera<\/em><em>r<\/em><em>beiten<\/em>, Arbeitsteilgebiet <em>Umschl\u00fcsseln<\/em>) eingestellt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier k&ouml;nnen Objektnummern &uuml;ber den Bezirk bzw. die Stra&szlig;e umgeschl&uuml;sselt werden. Zur Umschl&uuml;sselung aller Objekte eines Bezirkes oder einer Stra&szlig;e in einem Bezirk m&uuml;ssen die alte und neue Bezirksnummer und ggf. die alte und neue Stra&szlig;ennummer erfasst werden. Bei der Erfassung wird gepr&uuml;ft, ob der alte und neue Bezirk bzw. die alte und neue Stra&szlig;e [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4901"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4901"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4901\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16577,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4901\/revisions\/16577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4901"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4901"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4901"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4899,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-sonderarbeiten\/"},"modified":"2015-05-21T14:57:01","modified_gmt":"2015-05-21T12:57:01","slug":"sonderarbeiten-sonderarbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-sonderarbeiten\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Sonderarbeiten"},"content":{"rendered":"<p><strong>Allgemeines<\/strong><\/p>\n<p>Manchmal ist es aus organisatorischen Gr\u00fcnden notwendig, eine im System hinterlegte Verschl\u00fcsselung oder Zuordnung zu \u00e4ndern. Das Men\u00fc <em>Sonderarbeiten<\/em> als Untermen\u00fc der <em>Verbrauchsabrechnung<\/em> bietet dazu verschiedene M\u00f6glichkeiten. Au\u00dferdem werden \u00fcber dieses Men\u00fc die Schnittstellen zum Elektronischen Datenmanagement (EDM) f\u00fcr Netznutzung bedient.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image1.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sonderarbeiten-image1.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Men\u00fc Sonderarbeiten<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemeines Manchmal ist es aus organisatorischen Gr&uuml;nden notwendig, eine im System hinterlegte Verschl&uuml;sselung oder Zuordnung zu &auml;ndern. Das Men&uuml; Sonderarbeiten als Untermen&uuml; der Verbrauchsabrechnung bietet dazu verschiedene M&ouml;glichkeiten. Au&szlig;erdem werden &uuml;ber dieses Men&uuml; die Schnittstellen zum Elektronischen Datenmanagement (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>) f&uuml;r Netznutzung bedient. Abb.: Men&uuml; Sonderarbeiten<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4899"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4899"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4899\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16575,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4899\/revisions\/16575"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4899"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4899"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4899"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4898,"date":"2014-09-04T17:25:15","date_gmt":"2014-09-04T15:25:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten\/"},"modified":"2014-09-04T17:25:15","modified_gmt":"2014-09-04T15:25:15","slug":"sonderarbeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4898"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4898"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4898\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4898"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4898"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4898"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4826,"date":"2014-09-04T17:21:10","date_gmt":"2014-09-04T15:21:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-pflege-im-kundeninformationssystem\/"},"modified":"2015-05-21T10:40:34","modified_gmt":"2015-05-21T08:40:34","slug":"schnittstellen-edm-system-pflege-im-kundeninformationssystem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-pflege-im-kundeninformationssystem\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; Pflege im Kundeninformationssystem"},"content":{"rendered":"<p>Einem H\u00e4ndler werden alle von ihm versorgten Objekte zugeordnet. Die Objekt\u00fcbersicht zeigt alle Objekte des H\u00e4ndlers auf einen Blick. \u00dcber den Status k\u00f6nnen die aktiven, inaktiven und zuk\u00fcnftig aktiven Objekte unterschieden werden.<\/p>\n<p>Eine gemeinsame Rechnung f\u00fcr alle Netznutzungsvertr\u00e4ge des H\u00e4ndlers ist m\u00f6glich, wenn diese derselben Abrechnungsgruppe und demselben Debitor zugeordnet sind. Dies empfiehlt sich jedoch nicht, da dadurch eine Korrekturrechnung wiederum alle Objekte umfasst, obwohl ggf. nur ein einziges Objekt ge\u00e4ndert wurde.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Anschlussnutzer wird dem Objekt beim Lieferantenwechsel automatisch zugeordnet. Die Zuordnung l\u00e4sst sich vom Vertrags\u00fcberblick aus \u00fcber die Funktion <strong>Objekt-Kunden-Beziehungen<\/strong> (Umschalt + F5) ermitteln. G\u00fcnstig kann es auch sein, einen Hinweis auf den Anschlussnutzer im Ablese- und Verbrauchsstellenhinweis zu hinterlegen, da dieser auf dem Ablesebeleg und auf der Rechnung gedruckt und in der Objekt\u00fcbersicht angezeigt wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auf dem Vertrag Energieart E (oder G) und Versorgungsart D werden die Attribute der Netznutzung hinterlegt, dies sind die Z\u00e4hlpunktbezeichnung, das Standardlastprofil, der H\u00e4ndler und der Bilanzkreis, dem der H\u00e4ndler angeh\u00f6rt, die angemeldete Jahresverbrauchsmenge\/Jahresleistung (bei Strom) bzw. der Kundenwert (bei Gas) und (nur im Vertriebsmandanten) auch die Vertragslaufzeit (s. Abbildung). Im Netz ergeben sich die Vertragslaufzeiten aus den Ereignissen Zugang und Abgang eines Vertrages. Bei Gas ist zus\u00e4tzlich eine Zuordnung zu einem Marktgebiet und Netzkopplungspunkt notwendig.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image9.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image9.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die f\u00fcr das Energiedatenmanagement notwendigen Daten m\u00fcssen beim Vertragszugang (Vorgang 20) bzw. beim Lieferantenwechsel erfasst oder \u00fcber Startsatzkorrektur nachgetragen werden, sofern das System die Werte nicht generiert.<\/p>\n<p>Die Z\u00e4hlpunktbezeichnung wird beim Zugang vom System vorgeschlagen. <strong>lima<\/strong> generiert f\u00fcr alle Z\u00e4hlwerke eines Z\u00e4hlers dieselbe Z\u00e4hlpunktbezeichnung. Die Z\u00e4hlpunktbezeichnung ist beim Zugang manuell \u00fcberschreibbar. Ebenso ist es m\u00f6glich, mehreren Z\u00e4hlern manuell die gleiche Z\u00e4hlpunktbezeichnung zuzuordnen, wenn z.B. Hochtarif und Niedertarif \u00fcber unterschiedliche Z\u00e4hler gemessen werden. Alle Vertr\u00e4ge mit der gleichen Z\u00e4hlpunktbezeichnung werden beim F\u00fcllen der EDM-Kundenschnittstelle zu einem Z\u00e4hlpunkt zusammengefasst. Bezug und Einspeisung m\u00fcssen bei Nutzung der SAP-Format-Schnittstelle \u00fcber unterschiedliche Z\u00e4hlpunkte abgebildet werden, da sie nicht saldiert werden k\u00f6nnen. F\u00fcr die Nutzung der CSV-Format-Schnittstelle ist keine Trennung notwendig.<\/p>\n<p>Die angemeldete Menge bzw. der Kundenwert muss vorgegeben werden, entweder manuell oder \u2013 im Fall des Kundenwertes \u2013 \u00fcber die Vorgabe einer Jahresmenge. Auf den Leistungsz\u00e4hlwerken ist die angemeldete Leistung zu hinterlegen, bei mehreren Leistungsz\u00e4hlwerken auf einem Z\u00e4hlpunkt wird das Maximum genommen. Auf den anderen Z\u00e4hlwerken ist die angemeldete Jahresmenge (Arbeit) zu hinterlegen, bei mehreren Z\u00e4hlwerken auf einem Z\u00e4hlpunkt werden die Mengen addiert. Mit jeder Jahresabrechnung k\u00f6nnen diese Werte \u2013 je nach Wahl des Vertragsparameters \u201eangemeldete Menge beibehalten\u201c bzw. \u201eKundenwert beibehalten\u201c \u2013 aktualisiert werden.<\/p>\n<p>Bei Z\u00e4hlern mit mehreren Z\u00e4hlwerken mit der gleichen Z\u00e4hlpunktbezeichnung, werden die Stammdaten f\u00fcr die EDM-Kundenschnittstelle vom HT-Z\u00e4hlwerk \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Lastprofile und H\u00e4ndler und Bilanzkreise sind in Tabellen hinterlegt, die Tabellenhilfe kann \u00fcber die Funktion <strong>Tabellenhilfe<\/strong> (F4) aufgerufen werden. Der Bilanzkreis wird in Abh\u00e4ngigkeit des H\u00e4ndlers vom System ermittelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Einem H&auml;ndler werden alle von ihm versorgten Objekte zugeordnet. Die Objekt&uuml;bersicht zeigt alle Objekte des H&auml;ndlers auf einen Blick. &Uuml;ber den Status k&ouml;nnen die aktiven, inaktiven und zuk&uuml;nftig aktiven Objekte unterschieden werden. Eine gemeinsame Rechnung f&uuml;r alle Netznutzungsvertr&auml;ge des H&auml;ndlers ist m&ouml;glich, wenn diese derselben Abrechnungsgruppe und demselben Debitor zugeordnet sind. Dies empfiehlt sich jedoch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4826"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4826"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4826\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16427,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4826\/revisions\/16427"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4826"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4826"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4826"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4825,"date":"2014-09-04T17:21:10","date_gmt":"2014-09-04T15:21:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-der-prozess-der-netznutzungsbearbeitung-am-beispiel-strom\/"},"modified":"2015-05-21T10:40:11","modified_gmt":"2015-05-21T08:40:11","slug":"schnittstellen-edm-system-der-prozess-der-netznutzungsbearbeitung-am-beispiel-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-der-prozess-der-netznutzungsbearbeitung-am-beispiel-strom\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; Der Prozess der Netznutzungsbearbeitung am Beispiel Strom"},"content":{"rendered":"<p>Die Anforderungen an die Netzbetreiber f\u00fcr die Netznutzung im Strombereich sind im Energiewirtschaftsgesetz geregelt. Der Netzbetreiber ist zust\u00e4ndig und verantwortlich f\u00fcr die Erfassung der f\u00fcr die Abrechnung und Bilanzierung relevanten Z\u00e4hlwerte beim Kunden und Einspeiser.<\/p>\n<p>Im synthetischen Verfahren verwendet der Netzbetreiber die vor der Lieferung festgelegten Standard-Lastprofile, im analytischen Verfahren kundenspezifische Lastprofile f\u00fcr die Bilanzierung der Lieferung der Lieferanten. Als dritte M\u00f6glichkeit kann der tats\u00e4chliche Lastgang gemessen und f\u00fcr die Bilanzierung vom Netzbetreiber herangezogen werden.<\/p>\n<p>Der Netzbetreiber aggregiert die erfassten Lastg\u00e4nge und festgelegten Lastprofile f\u00fcr alle Entnahmestellen separat je Bilanzkreis und \u00fcbermittelt sie an den \u00dcbertragungsnetzbetreiber zur Abrechnung der Bilanzkreise sowie an die berechtigten Lieferanten zur Durchf\u00fchrung der Abrechnung und Bilanzierung und an sonstige Berechtigte.<\/p>\n<p>Der gesamte Prozess der Netznutzungsbearbeitung erfordert ein hoch integriertes Zusammenspiel vom Abrechnungssystem <strong>lima<\/strong> und Energiedatenmanagement EDM. In diesem Zusammenspiel stellt das Abrechnungssystem <strong>lima <\/strong>das f\u00fchrende System dar. Das angebundene Energiedatenmanagementsystem \u00fcbernimmt die Verwaltung der Zeitreihen (Lastg\u00e4nge und Lastprofile), die Aggregation der Zeitreihen und das Versenden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Aufgaben der Systeme und die Schnittstellen zwischen Abrechnungssystem <strong>lima <\/strong>und Energiedatenmanagementsystem EDM sind in folgendem Schema dargestellt:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image4.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image4.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber die Stammdatenschnittstelle (EDM-Kundenschnittstelle) k\u00f6nnen die Z\u00e4hlpunktstammdaten an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen werden. Die f\u00fcr das Energiedatenmanagement notwendigen Informationen m\u00fcssen zu diesem Zweck in LIMA hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Die Mehr-\/Mindermengenermittlung kann wahlweise im EDM-System oder in <strong>lima<\/strong> stattfinden. In beiden F\u00e4llen ist die Information \u00fcber die bilanzierten Mengen aus dem EDM-System notwendig. Aus diesem Grund werden die abgelesenen Ist-Verbr\u00e4uche \u00fcber eine weitere Schnittstelle (EDM-Verbrauchsschnittstelle) von <strong>lima<\/strong> ans EDM-System \u00fcbergeben, und je H\u00e4ndler die Verbrauchsabweichungen zu den angemeldeten Verbr\u00e4uchen ermittelt. Erfolgt die Ermittlung der Mehr-\/Mindermengen im EDM-System, kann die Abrechnung dieser Mengen gegen\u00fcber dem H\u00e4ndler im Abrechnungssystem <strong>lima<\/strong> mittels ManReGu (Vorgang 42) \u00fcber einen Energielieferungsvertrag mit Energieart E und eigener Versorgungsart \u201aM\u2019 vorgenommen werden. Alternativ kann <strong>lima<\/strong> die um die bilanzierten Menge erg\u00e4nzten Daten wieder einlesen und daraus z\u00e4hlpunktscharfe Mehr-\/Mindermengenabrechnungen erstellen. Letzteres erfolgt dann allerdings nicht \u00fcber das Men\u00fc Schnittstellen EDM-System, sondern \u00fcber die Jobsteuerung.<\/p>\n<p>Schlie\u00dflich k\u00f6nnen die abrechnungsrelevanten Gr\u00f6\u00dfen bei fernausgelesenen Lastg\u00e4ngen \u00fcber die MDE-Schnittstelle zwischen Abrechnungssystem <strong>lima<\/strong> und Energiedatenmanagement EDM ausgetauscht werden. Die Z\u00e4hlerfernauslesung steht sowohl f\u00fcr fremdversorgte als auch f\u00fcr Messpunkte des eigenen Vertriebes zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Struktur im Abrechnungssystem <strong>lima <\/strong>sieht am Beispiel Strom schematisch wie folgt aus:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image5.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image5.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Beim Wechsel vom eigenen Vertrieb zu einem H\u00e4ndler wird der Stromlieferungsvertrag Energieart E und Versorgungsart Blank inaktiv\u201a beim H\u00e4ndler wird ein neues Objekt und ein neuer Netznutzungsvertrag Energieart E und Versorgungsart D angelegt, \u00fcber den das Netznutzungsentgelt gegen\u00fcber dem H\u00e4ndler abgerechnet wird.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image6.PNG\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image6.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Der Prozess der Netznutzungsbearbeitung am Beispiel Strom erfolgt in mehreren Schritten:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Nach Eingang und \u00dcberpr\u00fcfung der K\u00fcndigung wird der \u00dcbergang der Versorgung auf den H\u00e4ndler \u00fcber einen Lieferantenwechsel-Prozess im Kundeninformationssystem vollzogen.<br \/> Der Energielieferungsvertrag wird dadurch mit Datum Monatsletzter inaktiv, mit Datum Monatserster des Folgemonats wird der Netznutzungsvertrag angelegt. Der Z\u00e4hlerstand zum Monatsende ist zu diesem Zeitpunkt noch nicht bekannt, daher wird der Vertragswechsel mit dem Anfangsz\u00e4hlerstand durchgef\u00fchrt (ohne Verbrauch, der Anfangsz\u00e4hlerstand hat gegen\u00fcber dem Nullz\u00e4hlerstand den Vorteil, dass er bei Verbrauchsabgrenzungen nicht zum Z\u00e4hler\u00fcberlauf f\u00fchrt). Damit der inaktive Vertrag nicht vor Eingabe des Z\u00e4hlerstandes schlussgerechnet wird, muss ihm das Abrechnungskennzeichen EINFO=9 gegeben werden.Dies geschieht mindestens 5 Werktage vor Monatsende, um die Fristen f\u00fcr die Meldungen an die Bilanzkreisverantwortlichen usw. einhalten zu k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Sp\u00e4testens 5 Werktage vor Monatsende wird die EDM-Schnittstelle gef\u00fcllt und in das Energiedatenmanagementsystem eingespielt, so dass die Meldungen an die Bilanzkreisverantwortlichen usw. termingerecht \u00fcber das EDM erfolgen k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Die Ablesung des Z\u00e4hlerstandes erfolgt am ersten Werktag des Folgemonats. Er wird einmal als Schlussz\u00e4hlerstand auf dem inaktiven Energielieferungsvertrag unter der Kundennummer des Netzkunden erfasst. Dabei wird das Abrechnungskennzeichen EINFO wieder gel\u00f6scht, so dass die Schlussabrechnung erstellt werden kann. Zum anderen wird der Z\u00e4hlerstand als Anfangsstand auf dem aktiven Netznutzungsvertrag unter der Kundennummer des H\u00e4ndlers erfasst.<\/li>\n<\/ol>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anforderungen an die Netzbetreiber f&uuml;r die Netznutzung im Strombereich sind im Energiewirtschaftsgesetz geregelt. Der Netzbetreiber ist zust&auml;ndig und verantwortlich f&uuml;r die Erfassung der f&uuml;r die Abrechnung und Bilanzierung relevanten Z&auml;hlwerte beim Kunden und Einspeiser. Im synthetischen Verfahren verwendet der Netzbetreiber die vor der Lieferung festgelegten Standard-Lastprofile, im analytischen Verfahren kundenspezifische Lastprofile f&uuml;r die Bilanzierung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4825"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4825"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4825\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16425,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4825\/revisions\/16425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4825"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4825"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4825"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4667,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-2\/"},"modified":"2015-05-21T08:36:50","modified_gmt":"2015-05-21T06:36:50","slug":"rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-2\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungslayout Anlage 2"},"content":{"rendered":"<p>siehe <a title=\"Rechnungslayout \u2013 Rechnungslayout Anlage 2\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-2\/\">Rechnungslayout Anlage 2<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>siehe Rechnungslayout Anlage 2<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4667"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4667"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4667\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16283,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4667\/revisions\/16283"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4667"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4667"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4667"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4666,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-1\/"},"modified":"2015-04-21T09:29:52","modified_gmt":"2015-04-21T07:29:52","slug":"rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-1\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungslayout Anlage 1"},"content":{"rendered":"<p>siehe <a title=\"Rechnungslayout \u2013 Rechnungslayout Anlage 1\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungslayout-anlage-1\/\">Rechnungslayout Anlage 1<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>siehe Rechnungslayout Anlage 1<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4666"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12526,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4666\/revisions\/12526"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4665,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusammenfassungsblatt-ohne-nachfolgende-leerseiten\/"},"modified":"2015-04-21T09:29:20","modified_gmt":"2015-04-21T07:29:20","slug":"rechnungslayout-zusammenfassungsblatt-ohne-nachfolgende-leerseiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusammenfassungsblatt-ohne-nachfolgende-leerseiten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Zusammenfassungsblatt ohne nachfolgende Leerseiten"},"content":{"rendered":"<p>Die Zusammenfassungsbl\u00e4tter werden immer auf ein neues Blatt gedruckt. Mit diesem Parameter kann dies unterbunden werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Zusammenfassungsbl&auml;tter werden immer auf ein neues Blatt gedruckt. Mit diesem Parameter kann dies unterbunden werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4665"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4665"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4665\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12524,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4665\/revisions\/12524"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4665"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4665"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4665"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4664,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsvorderseite-energieart-o\/"},"modified":"2015-04-21T09:29:00","modified_gmt":"2015-04-21T07:29:00","slug":"rechnungslayout-rechnungsvorderseite-energieart-o","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsvorderseite-energieart-o\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungsvorderseite Energieart O"},"content":{"rendered":"<p>M\u00f6glichkeit zum Ausblenden der Verbrauchszeitr\u00e4ume, Verbrauchseinheiten und der Verbr\u00e4uche<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image561.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8600\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image561.png\" alt=\"rechnungslayout-VorderseiteEArtO\" width=\"1024\" height=\"157\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image561.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/rechnungslayout-image561-300x45.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>M&ouml;glichkeit zum Ausblenden der Verbrauchszeitr&auml;ume, Verbrauchseinheiten und der Verbr&auml;uche Beispiel:<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4664"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12522,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4664\/revisions\/12522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4664"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4663,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsueberschrift-bei-der-gleitenden-nachberechnung\/"},"modified":"2015-05-21T08:36:19","modified_gmt":"2015-05-21T06:36:19","slug":"rechnungslayout-rechnungsueberschrift-bei-der-gleitenden-nachberechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-rechnungsueberschrift-bei-der-gleitenden-nachberechnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Rechnungs\u00fcberschrift bei der gleitenden Nachberechnung"},"content":{"rendered":"<p><strong>Option <\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcberschrift zur der Jahresabrechnung kann individuell vergeben werden. Das Pflegen erfolgt wie gewohnt \u00fcber die<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Rechnungsinformationen\/Laser\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-rechnungsinformationenlaser\/\"> &#8222;Tabellepflege \u201eRechnungsinformationen\/Laser&#8220;<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option Die &Uuml;berschrift zur der Jahresabrechnung kann individuell vergeben werden. Das Pflegen erfolgt wie gewohnt &uuml;ber die &bdquo;Tabellepflege &bdquo;Rechnungsinformationen\/Laser&ldquo;.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4663"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4663"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4663\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16281,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4663\/revisions\/16281"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4663"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4663"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4663"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4662,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energielexikon\/"},"modified":"2015-04-21T09:27:52","modified_gmt":"2015-04-21T07:27:52","slug":"rechnungslayout-energielexikon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energielexikon\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Energielexikon"},"content":{"rendered":"<p>Option zum Ausweis des Energielexikons<\/p>\n<p>Bei den Sondervertragskunden (Kennzeichnung erfolgt auf Vertragsebene) kann diese M\u00f6glichkeit ausgeblendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option zum Ausweis des Energielexikons Bei den Sondervertragskunden (Kennzeichnung erfolgt auf Vertragsebene) kann diese M&ouml;glichkeit ausgeblendet werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4662"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4662\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12519,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4662\/revisions\/12519"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4662"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4662"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4661,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verbrauchsvergleich\/"},"modified":"2015-04-21T09:27:44","modified_gmt":"2015-04-21T07:27:44","slug":"rechnungslayout-verbrauchsvergleich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-verbrauchsvergleich\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Verbrauchsvergleich"},"content":{"rendered":"<p>Option zum Ausweis des Verbrauchsvergleichs mit der M\u00f6glichkeit, diesen Vergleich bei den Sondervertragskunden auszublenden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option zum Ausweis des Verbrauchsvergleichs mit der M&ouml;glichkeit, diesen Vergleich bei den Sondervertragskunden auszublenden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4661"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4661"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4661\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12518,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4661\/revisions\/12518"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4661"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4661"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4661"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4660,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energietraegermixstromkennzeichnung\/"},"modified":"2022-02-10T09:45:33","modified_gmt":"2022-02-10T08:45:33","slug":"rechnungslayout-energietraegermixstromkennzeichnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-energietraegermixstromkennzeichnung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Energietr\u00e4germix\/Stromkennzeichnung"},"content":{"rendered":"<p>Option zum Aufbereiten des neuen Strommixes<\/p>\n<p>Beim Unternehmensmix werden werksindividuell zwei \u00dcberschriften angeboten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0&#8222;Unser gesamter Produktmix&#8220;<br \/>\noder<\/li>\n<li>&#8222;Gesamtunternehmensmix&#8220;<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn Sie eine der beiden \u00dcberschriften nutzen wollen, kontaktieren Sie uns gerne \u00fcber<\/p>\n<p><a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option zum Aufbereiten des neuen Strommixes Beim Unternehmensmix werden werksindividuell zwei &Uuml;berschriften angeboten: &nbsp;&bdquo;Unser gesamter Produktmix&ldquo; oder &bdquo;Gesamtunternehmensmix&ldquo; Wenn Sie eine der beiden &Uuml;berschriften nutzen wollen, kontaktieren Sie uns gerne &uuml;ber D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4660"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4660"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220514,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4660\/revisions\/220514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4660"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4660"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4659,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vertragslaufzeiten\/"},"modified":"2015-05-21T08:35:56","modified_gmt":"2015-05-21T06:35:56","slug":"rechnungslayout-vertragslaufzeiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-vertragslaufzeiten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Vertragslaufzeiten"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hier bieten wir Ihnen zwei Aufbereitungsm\u00f6glichkeiten an:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Spaltenorientiert oder<\/li>\n<li>Flie\u00dftextform<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei den Sondervertragskunden (Kennzeichnung erfolgt auf Vertragsebene) kann diese M\u00f6glichkeit ausgeblendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier bieten wir Ihnen zwei Aufbereitungsm&ouml;glichkeiten an: Spaltenorientiert oder Flie&szlig;textform Bei den Sondervertragskunden (Kennzeichnung erfolgt auf Vertragsebene) kann diese M&ouml;glichkeit ausgeblendet werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4659"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4659"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4659\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16280,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4659\/revisions\/16280"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4659"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4659"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4659"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4658,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-messstellennummer\/"},"modified":"2015-04-21T09:26:50","modified_gmt":"2015-04-21T07:26:50","slug":"rechnungslayout-messstellennummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-messstellennummer\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Messstellennummer"},"content":{"rendered":"<p>Innerhalb der Gask\u00e4sten wird die Messstellennummer in einer separaten Zeile aufbereitet. \u00c4ndert sich die Messstellennummer w\u00e4hrend der Abrechnung wird diese entsprechend aufbereitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Innerhalb der Gask&auml;sten wird die Messstellennummer in einer separaten Zeile aufbereitet. &Auml;ndert sich die Messstellennummer w&auml;hrend der Abrechnung wird diese entsprechend aufbereitet.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4658"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4658"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4658\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12514,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4658\/revisions\/12514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4658"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4658"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4658"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4657,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-marktgebiet\/"},"modified":"2015-04-21T09:26:41","modified_gmt":"2015-04-21T07:26:41","slug":"rechnungslayout-marktgebiet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-marktgebiet\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Marktgebiet"},"content":{"rendered":"<p>Innerhalb der Gask\u00e4sten wird das Marktgebiet in einer separaten Zeile gedruckt. \u00c4ndert sich das Marktgebiet w\u00e4hrend der Abrechnung, so wird das neue Marktgebiet durch eine neue Zeile im Kasten ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Innerhalb der Gask&auml;sten wird das Marktgebiet in einer separaten Zeile gedruckt. &Auml;ndert sich das Marktgebiet w&auml;hrend der Abrechnung, so wird das neue Marktgebiet durch eine neue Zeile im Kasten ausgegeben.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4657"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4657\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12513,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4657\/revisions\/12513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4656,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druck-des-2-3-namens-auf-der-vorderseite-nach-nachfolgend\/"},"modified":"2015-04-21T09:26:32","modified_gmt":"2015-04-21T07:26:32","slug":"rechnungslayout-druck-des-2-3-namens-auf-der-vorderseite-nach-nachfolgend","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druck-des-2-3-namens-auf-der-vorderseite-nach-nachfolgend\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Druck des 2.\/3. Namens auf der Vorderseite nach \u201enachfolgend \u2026\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Der 2. und 3. Name des Kunden wird zum Kundennamen aufbereitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der 2. und 3. Name des Kunden wird zum Kundennamen aufbereitet.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4656"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4656"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4656\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12512,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4656\/revisions\/12512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4656"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4656"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4656"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4654,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-gleitende-nachbereichnung-ausweis-des-verbrauchs\/"},"modified":"2015-04-21T09:26:08","modified_gmt":"2015-04-21T07:26:08","slug":"rechnungslayout-gleitende-nachbereichnung-ausweis-des-verbrauchs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-gleitende-nachbereichnung-ausweis-des-verbrauchs\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Gleitende Nachbereichnung, Ausweis des Verbrauchs"},"content":{"rendered":"<p>Option f\u00fcr den Druck des Verbrauchs auf der Rechnungsvorderseite.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option f&uuml;r den Druck des Verbrauchs auf der Rechnungsvorderseite.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4654"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4654"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12510,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4654\/revisions\/12510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4654"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4654"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4653,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-textliche-kennzeichnung-des-akkumulierten-betrags\/"},"modified":"2015-04-21T09:25:37","modified_gmt":"2015-04-21T07:25:37","slug":"rechnungslayout-textliche-kennzeichnung-des-akkumulierten-betrags","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-textliche-kennzeichnung-des-akkumulierten-betrags\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Textliche Kennzeichnung des akkumulierten Betrags"},"content":{"rendered":"<p>Option f\u00fcr den Text: \u201ebis xx.xx.xxxx gezahlt und \u201ebis xx.xx.xxxx noch offen\u201c<\/p>\n<p>Ist diese Option nicht aktiv, wird der Standard \u201ebis xx.xx.xxxx gezahlt\u201c verwendet..<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option f&uuml;r den Text: &bdquo;bis xx.xx.xxxx gezahlt und &bdquo;bis xx.xx.xxxx noch offen&ldquo; Ist diese Option nicht aktiv, wird der Standard &bdquo;bis xx.xx.xxxx gezahlt&ldquo; verwendet..<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4653"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4653"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4653\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12509,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4653\/revisions\/12509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4653"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4653"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4653"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4652,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-faelligkeitsdatum-guthaben-bankverbindung\/"},"modified":"2015-04-21T09:25:22","modified_gmt":"2015-04-21T07:25:22","slug":"rechnungslayout-faelligkeitsdatum-guthaben-bankverbindung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-faelligkeitsdatum-guthaben-bankverbindung\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; F\u00e4lligkeitsdatum, Guthaben, Bankverbindung"},"content":{"rendered":"<p>Es kann entschieden werden, ob das F\u00e4lligkeitsdatum angedruckt werden soll oder nicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es kann entschieden werden, ob das F&auml;lligkeitsdatum angedruckt werden soll oder nicht.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4652"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4652"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4652\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12508,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4652\/revisions\/12508"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4652"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4652"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4652"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4651,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-nachsatz-bei-guthaben-barzahler\/"},"modified":"2015-05-21T08:35:02","modified_gmt":"2015-05-21T06:35:02","slug":"rechnungslayout-nachsatz-bei-guthaben-barzahler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-nachsatz-bei-guthaben-barzahler\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Nachsatz bei Guthaben, Barzahler"},"content":{"rendered":"<p>Druck \u201e<em>Falls Sie eine Auszahlung w\u00fcnschen, teilen Sie uns dies bitte mit.<\/em>\u201c bei Barzahlern mit Guthaben. Das Guthaben liegt unter dem Grenzbetrag.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Druck &bdquo;Falls Sie eine Auszahlung w&uuml;nschen, teilen Sie uns dies bitte mit.&ldquo; bei Barzahlern mit Guthaben. Das Guthaben liegt unter dem Grenzbetrag.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:25","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4651"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4651"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4651\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16279,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4651\/revisions\/16279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4651"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4651"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4651"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4650,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagskasten-unter-dem-verbrauchskasten\/"},"modified":"2015-04-21T09:24:57","modified_gmt":"2015-04-21T07:24:57","slug":"rechnungslayout-abschlagskasten-unter-dem-verbrauchskasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abschlagskasten-unter-dem-verbrauchskasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abschlagskasten unter dem Verbrauchskasten"},"content":{"rendered":"<p>Grunds\u00e4tzlich soll der Abschlagskasten unter dem Verbrauchskasten gedruckt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grunds&auml;tzlich soll der Abschlagskasten unter dem Verbrauchskasten gedruckt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4650"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4650"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4650\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12505,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4650\/revisions\/12505"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4650"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4650"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4650"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4649,"date":"2014-09-04T17:14:48","date_gmt":"2014-09-04T15:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-jahreszahl-der-rechnungsnummer\/"},"modified":"2015-04-21T09:24:45","modified_gmt":"2015-04-21T07:24:45","slug":"rechnungslayout-jahreszahl-der-rechnungsnummer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-jahreszahl-der-rechnungsnummer\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Jahreszahl der Rechnungsnummer"},"content":{"rendered":"<p>Die Jahreszahl der Rechnungsnummer kann aus dem Wertstellungsdatum oder aus dem Rechnungserstellungsdatum ermittelt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Jahreszahl der Rechnungsnummer kann aus dem Wertstellungsdatum oder aus dem Rechnungserstellungsdatum ermittelt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4649"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4649"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12504,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4649\/revisions\/12504"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4648,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druck-des-wasser-abwasserkastens-auf-einem-neuen-blatt\/"},"modified":"2015-04-21T10:16:29","modified_gmt":"2015-04-21T08:16:29","slug":"rechnungslayout-druck-des-wasser-abwasserkastens-auf-einem-neuen-blatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druck-des-wasser-abwasserkastens-auf-einem-neuen-blatt\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Druck des Wasser-\/Abwasserkastens auf einem neuen Blatt"},"content":{"rendered":"<p>Durch die unterschiedlichen Betriebsf\u00fchrungskonzepte im Wasser- und Abwasserbereich kann jede Gesellschaft entscheiden, ob der Wasser- und\/oder Abwasserkasten auf einem neuen Blatt gedruckt werden soll.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die unterschiedlichen Betriebsf&uuml;hrungskonzepte im Wasser- und Abwasserbereich kann jede Gesellschaft entscheiden, ob der Wasser- und\/oder Abwasserkasten auf einem neuen Blatt gedruckt werden soll.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4648"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4648"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4648\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12554,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4648\/revisions\/12554"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4648"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4648"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4648"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4647,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-spalte-abzug-bei-abwasser-oberflaeche\/"},"modified":"2015-04-21T10:16:11","modified_gmt":"2015-04-21T08:16:11","slug":"rechnungslayout-spalte-abzug-bei-abwasser-oberflaeche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-spalte-abzug-bei-abwasser-oberflaeche\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Spalte Abzug bei Abwasser-Oberfl\u00e4che"},"content":{"rendered":"<p>Option f\u00fcr den Druck der Spalte Abzug<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option f&uuml;r den Druck der Spalte Abzug<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4647"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4647"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4647\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12553,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4647\/revisions\/12553"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4647"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4647"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4647"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4646,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-bebaute-und-befestigte-flaeche-bei-abwasser-oberflaeche\/"},"modified":"2015-04-21T10:16:05","modified_gmt":"2015-04-21T08:16:05","slug":"rechnungslayout-bebaute-und-befestigte-flaeche-bei-abwasser-oberflaeche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-bebaute-und-befestigte-flaeche-bei-abwasser-oberflaeche\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Bebaute und befestigte Fl\u00e4che bei Abwasser-Oberfl\u00e4che"},"content":{"rendered":"<p>Im Kasten f\u00fcr Abwasser-Oberfl\u00e4che gibt es eine Zeile f\u00fcr die Angabe der bebauten und befestigten Fl\u00e4che. Diese Zwischenzeile wird zu Beginn des Kastens und bei jeder \u00c4nderung der Fl\u00e4che in Abh\u00e4ngigkeit von einem Werksparameter ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Kasten f&uuml;r Abwasser-Oberfl&auml;che gibt es eine Zeile f&uuml;r die Angabe der bebauten und befestigten Fl&auml;che. Diese Zwischenzeile wird zu Beginn des Kastens und bei jeder &Auml;nderung der Fl&auml;che in Abh&auml;ngigkeit von einem Werksparameter ausgegeben.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4646"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4646"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4646\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12552,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4646\/revisions\/12552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4646"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4646"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4646"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4645,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-anzahl-der-wohneinheiten-im-wasserkasten\/"},"modified":"2015-05-21T09:21:56","modified_gmt":"2015-05-21T07:21:56","slug":"rechnungslayout-anzahl-der-wohneinheiten-im-wasserkasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-anzahl-der-wohneinheiten-im-wasserkasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Anzahl der Wohneinheiten im Wasserkasten"},"content":{"rendered":"<p>Die der Berechnung zu Grunde liegenden Wohneinheiten k\u00f6nnen in einer Zwischenzeile zu Beginn des Kastens und bei jeder \u00c4nderung der Wohneinheiten ausgegeben werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die der Berechnung zu Grunde liegenden Wohneinheiten k&ouml;nnen in einer Zwischenzeile zu Beginn des Kastens und bei jeder &Auml;nderung der Wohneinheiten ausgegeben werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4645"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4645"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4645\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16338,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4645\/revisions\/16338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4644,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-komponenten-im-gaskasten\/"},"modified":"2015-05-21T09:21:48","modified_gmt":"2015-05-21T07:21:48","slug":"rechnungslayout-komponenten-im-gaskasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-komponenten-im-gaskasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Komponenten im Gaskasten"},"content":{"rendered":"<p><strong>Betriebsdruck und geod\u00e4tische H\u00f6he<\/strong><\/p>\n<p>Option f\u00fcr den Druck der informatorischen Komponenten des Umrechnungsfaktors aus der G685<\/p>\n<p><strong>Brennwert und Z-Zahl<\/strong><\/p>\n<p>M\u00f6glichkeit zum Ausblenden der Komponenten, wenn der Umrechnungsfaktor = 1 ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Betriebsdruck und geod&auml;tische H&ouml;he Option f&uuml;r den Druck der informatorischen Komponenten des Umrechnungsfaktors aus der G685 Brennwert und Z-Zahl M&ouml;glichkeit zum Ausblenden der Komponenten, wenn der Umrechnungsfaktor = 1 ist.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4644"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4644"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4644\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16337,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4644\/revisions\/16337"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4644"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4644"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4644"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4643,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-leistung-im-gaskasten\/"},"modified":"2015-05-21T09:21:32","modified_gmt":"2015-05-21T07:21:32","slug":"rechnungslayout-leistung-im-gaskasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-leistung-im-gaskasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Leistung im Gaskasten"},"content":{"rendered":"<p>Die der Berechnung zu Grunde liegende Leistung kann in einer Zwischenzeile zu Beginn des Kastens und bei jeder \u00c4nderung der Leistung ausgegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"> Zwei Begriffe stehen zur Auswahl:<\/span><\/p>\n<p><em>Leistung<\/em> oder <em>Nennw\u00e4rmebelastung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die der Berechnung zu Grunde liegende Leistung kann in einer Zwischenzeile zu Beginn des Kastens und bei jeder &Auml;nderung der Leistung ausgegeben werden. Zwei Begriffe stehen zur Auswahl: Leistung oder Nennw&auml;rmebelastung<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4643"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4643"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4643\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16336,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4643\/revisions\/16336"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4643"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4643"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4643"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4642,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-kastenueberschrift-stromkasten\/"},"modified":"2015-05-21T09:20:50","modified_gmt":"2015-05-21T07:20:50","slug":"rechnungslayout-kastenueberschrift-stromkasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-kastenueberschrift-stromkasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Kasten\u00fcberschrift Stromkasten"},"content":{"rendered":"<p>Option f\u00fcr Druck der Spalten\u00fcberschrift <em>Grundpreis<\/em> oder<em> Leistungs-\/Verrechn.preis<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Option f&uuml;r Druck der Spalten&uuml;berschrift Grundpreis oder Leistungs-\/Verrechn.preis<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4642"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4642"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4642\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16334,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4642\/revisions\/16334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4642"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4642"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4642"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4641,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abwasserkasten-schmutzwasser\/"},"modified":"2015-05-21T09:20:25","modified_gmt":"2015-05-21T07:20:25","slug":"rechnungslayout-abwasserkasten-schmutzwasser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-abwasserkasten-schmutzwasser\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Abwasserkasten Schmutzwasser"},"content":{"rendered":"<p>Jede Gesellschaft kann sich f\u00fcr einen der beiden Schmutzwasserk\u00e4sten entscheiden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jede Gesellschaft kann sich f&uuml;r einen der beiden Schmutzwasserk&auml;sten entscheiden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4641"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4641"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4641\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16332,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4641\/revisions\/16332"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4641"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4641"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4641"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4640,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-hoechstes-ablesedatum-unter-dem-verbrauchskasten\/"},"modified":"2015-05-21T09:20:08","modified_gmt":"2015-05-21T07:20:08","slug":"rechnungslayout-hoechstes-ablesedatum-unter-dem-verbrauchskasten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-hoechstes-ablesedatum-unter-dem-verbrauchskasten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; H\u00f6chstes Ablesedatum unter dem Verbrauchskasten"},"content":{"rendered":"<p>Das h\u00f6chste Ablesedatum kann unter dem Verbrauchskasten (Ausnahme Abwasser) gedruckt werden, wenn der Grundpreis monatlich berechnet wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das h&ouml;chste Ablesedatum kann unter dem Verbrauchskasten (Ausnahme Abwasser) gedruckt werden, wenn der Grundpreis monatlich berechnet wird.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4640"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16331,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4640\/revisions\/16331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4639,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druckorte\/"},"modified":"2015-05-21T09:19:58","modified_gmt":"2015-05-21T07:19:58","slug":"rechnungslayout-druckorte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druckorte\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Druckorte"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei folgenden Abrechnungen kann der Druckort (Erstellung des Druckspools f\u00fcr den externen Druckdienstleister \/ in der Gesellschaft) von den Gesellschaften bestimmt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Korrekturen w\u00e4hrend einer Abrechnung<\/li>\n<li>Schlussrechnungen<\/li>\n<li>Rechnungen auf Basis des Durchschnittspreises<\/li>\n<li>Monatlich endg\u00fcltige Abrechnungen<\/li>\n<li>SVK-Abrechnungen (SVK-Abrechnungsgruppen)<\/li>\n<li>Gleitende Nachberechnungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bitte beachten Sie auch den Abschnitt <a title=\"Rechnungslayout \u2013 Steuerung des Druckortes und Versandarten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-steuerung-des-druckortes-und-versandarten\/\"><em>Steuerung des Druckortes<\/em><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei folgenden Abrechnungen kann der Druckort (Erstellung des Druckspools f&uuml;r den externen Druckdienstleister \/ in der Gesellschaft) von den Gesellschaften bestimmt werden: Korrekturen w&auml;hrend einer Abrechnung Schlussrechnungen Rechnungen auf Basis des Durchschnittspreises Monatlich endg&uuml;ltige Abrechnungen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Abrechnungen (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Sondervertragskunde&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SVK<\/a>-Abrechnungsgruppen) Gleitende Nachberechnungen Bitte beachten Sie auch den Abschnitt Steuerung des Druckortes.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4639"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4639"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4639\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16330,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4639\/revisions\/16330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4639"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4639"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4639"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4638,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-sonderlastenkaesten-fuer-stromgas\/"},"modified":"2015-05-21T09:19:21","modified_gmt":"2015-05-21T07:19:21","slug":"rechnungslayout-sonderlastenkaesten-fuer-stromgas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-sonderlastenkaesten-fuer-stromgas\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Sonderlastenk\u00e4sten f\u00fcr Strom\/Gas"},"content":{"rendered":"<p>Grunds\u00e4tzlich muss der Sonderlastenkasten im Strom-\/Gasbereich immer auf der Rechnung aufbereitet werden. Aufgrund des neuen Energiewirtschaftsgesetzes muss ab dem 15.12.2005 die Netznutzung immer auf der Rechnung dem Kunden ausgewiesen werden.<\/p>\n<p>Innerhalb der Sonderlastenk\u00e4sten k\u00f6nnen die anderen Bestandteile werksindividuell f\u00fcr den Rechnungsdruck unterdr\u00fcckt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grunds&auml;tzlich muss der Sonderlastenkasten im Strom-\/Gasbereich immer auf der Rechnung aufbereitet werden. Aufgrund des neuen Energiewirtschaftsgesetzes muss ab dem 15.12.2005 die Netznutzung immer auf der Rechnung dem Kunden ausgewiesen werden. Innerhalb der Sonderlastenk&auml;sten k&ouml;nnen die anderen Bestandteile werksindividuell f&uuml;r den Rechnungsdruck unterdr&uuml;ckt werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4638"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4638"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4638\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16328,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4638\/revisions\/16328"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4638"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4638"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4638"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4637,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-objektnummer-als-zusatz-zu-den-seitenueberschriften-der-rueckseiten\/"},"modified":"2015-05-21T09:19:13","modified_gmt":"2015-05-21T07:19:13","slug":"rechnungslayout-objektnummer-als-zusatz-zu-den-seitenueberschriften-der-rueckseiten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-objektnummer-als-zusatz-zu-den-seitenueberschriften-der-rueckseiten\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Objektnummer als Zusatz zu den Seiten\u00fcberschriften der R\u00fcckseiten"},"content":{"rendered":"<p>Die Objektnummer kann auf den R\u00fcckseiten als Zusatz zur Seiten\u00fcberschrift gedruckt werden. Jede Gesellschaft sollte sich grundlegende Gedanken machen, ob die daraus entstehende Vielzahl der Nummern auf einer Rechnung notwendig ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Objektnummer kann auf den R&uuml;ckseiten als Zusatz zur Seiten&uuml;berschrift gedruckt werden. Jede Gesellschaft sollte sich grundlegende Gedanken machen, ob die daraus entstehende Vielzahl der Nummern auf einer Rechnung notwendig ist.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4637"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4637"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4637\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16327,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4637\/revisions\/16327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4637"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4637"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4636,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druck-der-rueckseite-des-ersten-blattes\/"},"modified":"2015-05-21T09:18:55","modified_gmt":"2015-05-21T07:18:55","slug":"rechnungslayout-druck-der-rueckseite-des-ersten-blattes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druck-der-rueckseite-des-ersten-blattes\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Druck der R\u00fcckseite des ersten Blattes"},"content":{"rendered":"<p>Die R\u00fcckseite der Rechnungsvorderseite kann individuell genutzt werden. Bitte beachten Sie den Abschnitt <a title=\"Rechnungslayout \u2013 Druck der R\u00fcckseite des ersten Blattes\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-druck-der-rueckseite-des-ersten-blattes\/\"><em>R\u00fcckseite des ersten Blattes<\/em><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die R&uuml;ckseite der Rechnungsvorderseite kann individuell genutzt werden. Bitte beachten Sie den Abschnitt R&uuml;ckseite des ersten Blattes.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4636"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4636"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4636\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16325,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4636\/revisions\/16325"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4636"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4636"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4636"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4635,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatztext-zur-rechnungsueberschrift-der-vorderseite\/"},"modified":"2015-05-21T09:18:13","modified_gmt":"2015-05-21T07:18:13","slug":"rechnungslayout-zusatztext-zur-rechnungsueberschrift-der-vorderseite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-zusatztext-zur-rechnungsueberschrift-der-vorderseite\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Zusatztext zur Rechnungs\u00fcberschrift der Vorderseite"},"content":{"rendered":"<p>Es gibt die M\u00f6glichkeit, f\u00fcr Kunden, die abrechnungsf\u00e4hige Wasser- und\/oder Abwasserentnahmestellen haben, einen Zusatz zur eigentlichen Rechnungs\u00fcberschrift andrucken zu lassen. Dieser Hinweis wird bei Gesellschaften benutzt, die in Betriebsf\u00fchrung Wasser und\/oder Abwasser abrechnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es gibt die M&ouml;glichkeit, f&uuml;r Kunden, die abrechnungsf&auml;hige Wasser- und\/oder Abwasserentnahmestellen haben, einen Zusatz zur eigentlichen Rechnungs&uuml;berschrift andrucken zu lassen. Dieser Hinweis wird bei Gesellschaften benutzt, die in Betriebsf&uuml;hrung Wasser und\/oder Abwasser abrechnen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4635"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4635"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4635\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16323,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4635\/revisions\/16323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4635"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4635"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4635"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4634,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-faelligkeitsdatum-des-1-abschlags\/"},"modified":"2015-05-21T09:17:50","modified_gmt":"2015-05-21T07:17:50","slug":"rechnungslayout-faelligkeitsdatum-des-1-abschlags","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-faelligkeitsdatum-des-1-abschlags\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; F\u00e4lligkeitsdatum des 1. Abschlags"},"content":{"rendered":"<p>Wird der 1. Abschlag in der Abrechnung erhoben, kann zus\u00e4tzlich zu dem Abschlagsmonat das F\u00e4lligkeitsdatum des 1. Abschlags auf der Rechnung gedruckt werden (Bitte beachten Sie auch Kapitel <a title=\"Rechnungslayout \u2013 Darstellung der Rechnungsvorderseite\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-darstellung-der-rechnungsvorderseite\/\"><em>Darstellung auf der Rechnungsvorderseite<\/em><\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird der 1. Abschlag in der Abrechnung erhoben, kann zus&auml;tzlich zu dem Abschlagsmonat das F&auml;lligkeitsdatum des 1. Abschlags auf der Rechnung gedruckt werden (Bitte beachten Sie auch Kapitel Darstellung auf der Rechnungsvorderseite).<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4634"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4634"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4634\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16322,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4634\/revisions\/16322"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4634"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4634"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4634"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4633,"date":"2014-09-04T17:14:47","date_gmt":"2014-09-04T15:14:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-werkseinstellungen\/"},"modified":"2015-05-21T09:17:14","modified_gmt":"2015-05-21T07:17:14","slug":"rechnungslayout-werkseinstellungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-werkseinstellungen\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Werkseinstellungen"},"content":{"rendered":"<p>Zu den bisher genannten Gestaltungsm\u00f6glichkeiten der Gesellschaften kann das Rechnungslayout durch folgende Parameter individuell gestaltet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu den bisher genannten Gestaltungsm&ouml;glichkeiten der Gesellschaften kann das Rechnungslayout durch folgende Parameter individuell gestaltet werden.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:12:26","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4633"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4633"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4633\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16320,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4633\/revisions\/16320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4633"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4633"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4633"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]