
[{"id":1909395,"date":"2024-01-29T13:06:13","date_gmt":"2024-01-29T12:06:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1909395"},"modified":"2024-01-29T13:08:17","modified_gmt":"2024-01-29T12:08:17","slug":"debitoren-waehlbare-filtereinstellungen-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-waehlbare-filtereinstellungen-2\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; W\u00e4hlbare Filtereinstellungen"},"content":{"rendered":"<p>Im Netz &ouml;ffnet sich das Sperrcockpit mit den m&ouml;glichen Filterkriterien:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1909396\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-1.png\" alt=\"\" width=\"1031\" height=\"593\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-1.png 1031w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-1-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-1-1024x589.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-1-768x442.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1031px) 100vw, 1031px\"\/><\/p>\n<p>Zur Filterung der im Sperrcockpit anzuzeigenden Datens&auml;tze kann eine Vorauswahl &uuml;ber die folgenden Kriterien erfolgen.<\/p>\n<p>F&uuml;r die mit einem Stern (*) gekennzeichneten Felder wird zudem eine Auswahlhilfe angeboten:<\/p>\n<ul><li>Netzbetreiber (*)<\/li>\n<li>Lieferant (*)<\/li>\n<li>Messstellenbetreiber (*)<\/li>\n<li>Sperrung\/Entsperrung mit Beteiligung des <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>MSB<\/a>?<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<li>Auftragsart (*)\n<ul><li>S &ndash; Sperrauftrag<\/li>\n<li>E &ndash; Entsperrauftrag<\/li>\n<\/ul><\/li>\n<li>Auftragsvariante (*)\n<ul><li>S &ndash; normale Sperrung<\/li>\n<li>GV &ndash; Sperrung mit Gerichtsvollzieher<\/li>\n<li>E &ndash; normale Entsperrung<\/li>\n<li>L &ndash; Entsperrung durch Lieferbeginn<\/li>\n<\/ul><\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>Energieart<\/a> (*)<\/li>\n<li>Aktueller Status (*) &ndash; Durch Eingabe von beispielsweise einem &sbquo;M&lsquo; werden alle Status mit einer notwendigen manuellen Bearbeitung angezeigt:\n<ul><li>OPN &ndash; Sperr- \/Entsperrauftrag erhalten<\/li>\n<li>HOLD &ndash; Ausgesetzter zuk&uuml;nftiger Entsperrauftrag<\/li>\n<li>M_A &ndash; Abrechnungsrelevante Daten eintragen<\/li>\n<li>F &ndash; Fehler bei Mako-Prozess<\/li>\n<li>M_T &ndash; Sperr-\/ Entsperrtermin noch nicht terminiert<\/li>\n<li>M_X &ndash; manuelle Bearbeitung notwendig<\/li>\n<li>W &ndash; Warten auf R&uuml;ckmeldung des <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>MSB<\/a><\/li>\n<li>M_S &ndash; Terminierter Sperr- \/Entsperrauftrag, noch nicht durchgef&uuml;hrt<\/li>\n<li>CLS_MA &ndash; Prozess manuell beendet<\/li>\n<li>CLS_AB &ndash; Prozess durch harten Mako-Abbruch beendet &ndash; <em>Der Mako-Prozesse wurde &uuml;ber die Auswahl &sbquo;E&lsquo; manuell beendet.<\/em><\/li>\n<\/ul><\/li>\n<li>CLS_S_ST &ndash; Sperrauftrag durch Storno abgeschlossen<\/li>\n<li>CLS_E_ST &ndash; Entsperrauftrag durch Storno abgeschlossen<\/li>\n<li>CLS_S_E &ndash; Sperrauftrag abgeschlossen &ndash; erfolgreich<\/li>\n<li>CLS_S_N &ndash; Sperrauftrag abgeschlossen &ndash; nicht erfolgreich<\/li>\n<li>CLS_E_E &ndash; Entsperrauftrag abgeschlossen &ndash; erfolgreich<\/li>\n<li>CLS_E_N &ndash; Entsperrauftrag abgeschlossen &ndash; nicht erfolgreich<\/li>\n<li>1 &ndash; Statistik: Erfolgreiche Sperrungen und Entsperrungen<\/li>\n<li>Anlagedatum des Prozesses von\/bis<\/li>\n<li>Fr&uuml;hestm&ouml;gliches Sperrdatum von\/bis<\/li>\n<li>Geplantes Sperrdatum von\/bis<\/li>\n<li>Sperrdatum von\/bis<\/li>\n<li>Stornodatum von\/bis<\/li>\n<li>Geplantes Entsperrdatum von\/bis<\/li>\n<li>Entsperrdatum von\/bis<\/li>\n<li>Entsperrung innerhalb der Servicezeit?<\/li>\n<li>Abrechnung sonstiger Leistungen &uuml;ber das Preisblatt?<\/li>\n<li>Wurde bereits eine <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>INVOIC<\/a> erstellt?<\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>INVOIC<\/a> Referenznummer<\/li>\n<\/ul><p>Das System speichert eine getroffene Vorauswahl pro Benutzer, sodass bei einem erneuten Aufruf des &Uuml;bersichts-Cockpits aus dem Men&uuml; heraus diese Vorauswahl automatisch wieder geladen wird. &Uuml;ber die Schaltfl&auml;che &bdquo;Standardwerte&ldquo;(oder die F5-Taste) werden alle Felder wieder in den Ausgangszustand zur&uuml;ckgesetzt.<\/p>\n<p>&Uuml;ber den Button &bdquo;Filter speichern&ldquo; kann eine Filtereinstellung gespeichert werden. Hierf&uuml;r muss ein Filtername definiert werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1909398\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-2.png\" alt=\"\" width=\"579\" height=\"307\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-2.png 579w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-2-300x159.png 300w\" sizes=\"(max-width: 579px) 100vw, 579px\"\/><\/p>\n<p>&Uuml;ber den Button &bdquo;Filter ausw&auml;hlen&ldquo; k&ouml;nnen dann die angelegten Filter ausgesucht werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1909399\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-3.png\" alt=\"\" width=\"512\" height=\"356\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-3.png 512w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Waehlbare-Filter-3-300x209.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\"\/><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Netz &ouml;ffnet sich das Sperrcockpit mit den m&ouml;glichen Filterkriterien: Zur Filterung der im Sperrcockpit anzuzeigenden Datens&auml;tze kann eine Vorauswahl &uuml;ber die folgenden Kriterien erfolgen. F&uuml;r die mit einem Stern (*) gekennzeichneten Felder wird zudem eine Auswahlhilfe angeboten: Netzbetreiber (*) Lieferant (*) Messstellenbetreiber (*) Sperrung\/Entsperrung mit Beteiligung des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>? Kundennummer Marktlokation Auftragsart (*) S &ndash; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1909395"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1909395"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1909395\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1909401,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1909395\/revisions\/1909401"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1909395"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1909395"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1909395"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1903048,"date":"2024-01-29T12:23:33","date_gmt":"2024-01-29T11:23:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1903048"},"modified":"2024-01-29T12:23:33","modified_gmt":"2024-01-29T11:23:33","slug":"debitoren-aufruf-ueber-das-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-aufruf-ueber-das-kis\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Aufruf \u00fcber das KIS"},"content":{"rendered":"<p>Der Aufruf des Sperrcockpits aus dem KIS heraus erfolgt \u00fcber den Vorgang 67. Der Vorgang wird dazu f\u00fcr den gew\u00fcnschten Vertragssatz ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1903049\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-1.png\" alt=\"\" width=\"587\" height=\"635\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-1.png 587w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-1-277x300.png 277w\" sizes=\"(max-width: 587px) 100vw, 587px\" \/><\/p>\n<p>Es erfolgt automatisch der Aufruf des Sperrcockpits mit der betroffenen Marktlokation:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1903050\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-2.png\" alt=\"\" width=\"1221\" height=\"222\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-2.png 1221w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-2-300x55.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-2-1024x186.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-2-768x140.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufruf-KIS-2-1200x218.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1221px) 100vw, 1221px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Aufruf des Sperrcockpits aus dem KIS heraus erfolgt &uuml;ber den Vorgang 67. Der Vorgang wird dazu f&uuml;r den gew&uuml;nschten Vertragssatz ausgew&auml;hlt. Es erfolgt automatisch der Aufruf des Sperrcockpits mit der betroffenen Marktlokation: &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1903048"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1903048"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1903048\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1903052,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1903048\/revisions\/1903052"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1903048"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1903048"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1903048"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1896703,"date":"2024-01-29T11:35:21","date_gmt":"2024-01-29T10:35:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1896703"},"modified":"2024-01-29T11:35:21","modified_gmt":"2024-01-29T10:35:21","slug":"debitoren-aufruf-aus-dem-menue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-aufruf-aus-dem-menue\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Aufruf aus dem Men\u00fc"},"content":{"rendered":"<p>Das Sperrcockpit kann \u00fcber den Men\u00fcbaum der Debitorenverwaltung wie folgt aufgerufen werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1896704\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufrufvariante1.png\" alt=\"\" width=\"415\" height=\"316\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufrufvariante1.png 415w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufrufvariante1-300x228.png 300w\" sizes=\"(max-width: 415px) 100vw, 415px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>1 Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>3 Debitorenverwaltung\n<ul>\n<li>3 Debitoren \u2013 Verarbeitung\n<ul>\n<li>3 Mahn-\/Sperrlauf\n<ul>\n<li>20 Sperrcockpit<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Alternativ kann das Sperrcockpit \u00fcber die Prozessbearbeitung angezeigt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1896705\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufrufvariante2.png\" alt=\"\" width=\"371\" height=\"358\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufrufvariante2.png 371w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Aufrufvariante2-300x289.png 300w\" sizes=\"(max-width: 371px) 100vw, 371px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>1 Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>20 Prozessbearbeitung\n<ul>\n<li>30 Sperrcockpit<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Sperrcockpit kann &uuml;ber den Men&uuml;baum der Debitorenverwaltung wie folgt aufgerufen werden: 1 Verbrauchsabrechnung 3 Debitorenverwaltung 3 Debitoren &ndash; Verarbeitung 3 Mahn-\/Sperrlauf 20 Sperrcockpit &nbsp; Alternativ kann das Sperrcockpit &uuml;ber die Prozessbearbeitung angezeigt werden: 1 Verbrauchsabrechnung 20 Prozessbearbeitung 30 Sperrcockpit &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1896703"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1896703"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1896703\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1896707,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1896703\/revisions\/1896707"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1896703"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1896703"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1896703"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1893531,"date":"2024-01-29T11:28:08","date_gmt":"2024-01-29T10:28:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1893531"},"modified":"2024-01-29T11:28:08","modified_gmt":"2024-01-29T10:28:08","slug":"debitoren-aufrufvarianten-des-sperrcockpits","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-aufrufvarianten-des-sperrcockpits\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Aufrufvarianten des Sperrcockpits"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1893531"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1893531"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1893531\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1893533,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1893531\/revisions\/1893533"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1893531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1893531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1893531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1887172,"date":"2024-01-25T14:45:12","date_gmt":"2024-01-25T13:45:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1887172"},"modified":"2024-01-25T14:45:12","modified_gmt":"2024-01-25T13:45:12","slug":"debitoren-nachtjob-im-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-nachtjob-im-netz\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Nachtjob im Netz"},"content":{"rendered":"<p>Wird ein Mako-Prozess hart beendet (d.h. manuell beendet), so werden dazugeh\u00f6rige Sperr- oder Entsperrauftr\u00e4ge \u00fcber den Nachtjob automatisch beendet und erhalten im Sperrcockpit den Status \u201a<em>Prozess automatisch beendet<\/em>\u2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird ein Mako-Prozess hart beendet (d.h. manuell beendet), so werden dazugeh&ouml;rige Sperr- oder Entsperrauftr&auml;ge &uuml;ber den Nachtjob automatisch beendet und erhalten im Sperrcockpit den Status &sbquo;Prozess automatisch beendet&lsquo;.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1887172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1887172"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1887172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1887174,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1887172\/revisions\/1887174"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1887172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1887172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1887172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1884003,"date":"2024-01-25T14:41:37","date_gmt":"2024-01-25T13:41:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1884003"},"modified":"2024-01-25T14:41:37","modified_gmt":"2024-01-25T13:41:37","slug":"debitoren-werksparameter-autom-abrechnung-sonst-leistungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-werksparameter-autom-abrechnung-sonst-leistungen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Werksparameter: Autom. Abrechnung sonst. Leistungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Werksparameter definiert, ob die Abrechnung sonstiger Leistung innerhalb des Sperrprozesses automatisiert erfolgen oder der Anwender manuell best\u00e4tigen soll.<\/p>\n<p>Bei manueller Best\u00e4tigung ist Debitorennummer, Rechnungsdatum, Belegdatum und Buchungsdatum frei w\u00e4hlbar.<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist dieser Werksparameter auf \u201aJ\u2018 (Ja) gesetzt. Das bedeutet, dass die Angaben automatisch ermittelt werden.<\/p>\n<p>Soll der Werksparmeter ge\u00e4ndert werden, melden Sie sich bitte \u00fcber eine Anfrage an das Ticketsystem bzw. eine E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Zu beachten<\/strong>: F\u00fcr die automatische Abrechnung der sonstigen Leistungen ist ein Eintrag in einer Mappingtabelle notwendig. In der Tabelle wird f\u00fcr jede Kundennummer der entsprechende Debitor gepflegt, auf den die Kosten geschrieben werden sollen. Hierbei gibt es zwei M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<ol>\n<li>Es wird der Debitor verwendet, der dem Netznutzungsvertrag zugrunde liegt (d.h. eine marktlokationsscharfe Abrechnung)<\/li>\n<li>Es wird ein Sammeldebitor f\u00fcr alle Marktlokationen verwendet.<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Ohne einen Eintrag in der Mappingtabelle funktioniert die Abrechnung nicht.<\/strong> Sollte der Eintrag noch nicht angelegt worden sein melden Sie sich bitte \u00fcber eine Anfrage an das Ticketsystem bzw. eine E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-Rechnungswesen@rhenag.de\">D-I-Rechnungswesen@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Werksparameter definiert, ob die Abrechnung sonstiger Leistung innerhalb des Sperrprozesses automatisiert erfolgen oder der Anwender manuell best&auml;tigen soll. Bei manueller Best&auml;tigung ist Debitorennummer, Rechnungsdatum, Belegdatum und Buchungsdatum frei w&auml;hlbar. Standardm&auml;&szlig;ig ist dieser Werksparameter auf &sbquo;J&lsquo; (Ja) gesetzt. Das bedeutet, dass die Angaben automatisch ermittelt werden. Soll der Werksparmeter ge&auml;ndert werden, melden Sie sich bitte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1884003"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1884003"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1884003\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1884005,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1884003\/revisions\/1884005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1884003"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1884003"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1884003"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1880835,"date":"2024-01-25T14:36:28","date_gmt":"2024-01-25T13:36:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1880835"},"modified":"2024-01-25T14:36:28","modified_gmt":"2024-01-25T13:36:28","slug":"tabellenpflege-elektronisches-preisblatt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronisches-preisblatt\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronisches Preisblatt"},"content":{"rendered":"<p>Initial muss das elektronische Preisblatt f\u00fcr die Sperr-, Entsperrung Verzugskosten angelegt und versendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Initial muss das elektronische Preisblatt f&uuml;r die Sperr-, Entsperrung Verzugskosten angelegt und versendet werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1880835"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1880835"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1880835\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1880837,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1880835\/revisions\/1880837"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1880835"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1880835"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1880835"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1874499,"date":"2024-01-25T14:17:42","date_gmt":"2024-01-25T13:17:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1874499"},"modified":"2024-01-25T14:17:42","modified_gmt":"2024-01-25T13:17:42","slug":"debitoren-grundeinstellungen-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-grundeinstellungen-2\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Grundeinstellungen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1874499"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1874499"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1874499\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1874501,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1874499\/revisions\/1874501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1874499"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1874499"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1874499"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1874496,"date":"2024-01-25T14:17:24","date_gmt":"2024-01-25T13:17:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1874496"},"modified":"2024-01-25T14:17:24","modified_gmt":"2024-01-25T13:17:24","slug":"debitoren-sperr-entsperrprozesse-in-lima-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperr-entsperrprozesse-in-lima-netz\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperr-\/Entsperrprozesse in lima &#8211; Netz"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1874496"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1874496"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1874496\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1874498,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1874496\/revisions\/1874498"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1874496"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1874496"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1874496"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1871328,"date":"2024-01-25T14:14:01","date_gmt":"2024-01-25T13:14:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1871328"},"modified":"2024-01-25T14:14:01","modified_gmt":"2024-01-25T13:14:01","slug":"debitoren-entsperrung-lieferstelle-aus-grund-ersatzversorgung-ev_begin_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-entsperrung-lieferstelle-aus-grund-ersatzversorgung-ev_begin_e\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Entsperrung Lieferstelle aus Grund-\/Ersatzversorgung (EV_BEGIN_E)"},"content":{"rendered":"<p>Die Nachricht zur Anmeldung der Grund-\/Ersatzversorgung enth\u00e4lt eine Information \u00fcber den Betriebszustand der Lieferstelle. Ist die Anlage gesperrt, weist der Prozess einen entsprechenden Hinweis aus.<\/p>\n<p>Best\u00e4tigt der Grund-\/Ersatzversorger die Anmeldung, muss bei aktuell gesperrten Marktlokationen eine Entscheidung \u00fcber die Wieder\u00f6ffnung getroffen werden. Bei Lieferstellen in Niederspannung wird der Entsperrauftrag automatisch im Sperrcockpit angelegt. Bei allen anderen muss eine manuelle Beauftragung der Entsperrung erfolgen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1871329\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GrundEV1.png\" alt=\"\" width=\"695\" height=\"453\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GrundEV1.png 695w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GrundEV1-300x196.png 300w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Empfang einer EoG<\/em><\/p>\n<p>Der Auftrag erh\u00e4lt im Sperrcockpit den Status \u201a<em>Terminierter Entsperrauftrags aus EoG-Prozess<\/em>\u2018 mit dem Datum der zuk\u00fcnftigen Belieferung. \u00dcber die Nachtverarbeitung werden diese terminierten Entsperrprozesse identifiziert und es wird automatisch ein Entsperrprozess an den Netzbetreiber versendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1871330\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GrundEV2.png\" alt=\"\" width=\"905\" height=\"172\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GrundEV2.png 905w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GrundEV2-300x57.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GrundEV2-768x146.png 768w\" sizes=\"(max-width: 905px) 100vw, 905px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Nachricht zur Anmeldung der Grund-\/Ersatzversorgung enth&auml;lt eine Information &uuml;ber den Betriebszustand der Lieferstelle. Ist die Anlage gesperrt, weist der Prozess einen entsprechenden Hinweis aus. Best&auml;tigt der Grund-\/Ersatzversorger die Anmeldung, muss bei aktuell gesperrten Marktlokationen eine Entscheidung &uuml;ber die Wieder&ouml;ffnung getroffen werden. Bei Lieferstellen in Niederspannung wird der Entsperrauftrag automatisch im Sperrcockpit angelegt. Bei allen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:09","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1871328"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1871328"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1871328\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1871332,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1871328\/revisions\/1871332"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1871328"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1871328"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1871328"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1868160,"date":"2024-01-25T13:48:17","date_gmt":"2024-01-25T12:48:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1868160"},"modified":"2024-01-25T13:48:17","modified_gmt":"2024-01-25T12:48:17","slug":"debitoren-entsperrung-wurde-nicht-durchgefuehrt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-entsperrung-wurde-nicht-durchgefuehrt\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Entsperrung wurde nicht durchgef\u00fchrt"},"content":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung nicht durchgef\u00fchrt werden, erh\u00e4lt der Auftrag den Status <em>\u201aErgebnis des Entsperrauftrages \u2013 abgelehnt<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1868161\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-1.png\" alt=\"\" width=\"919\" height=\"171\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-1.png 919w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-1-300x56.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-1-768x143.png 768w\" sizes=\"(max-width: 919px) 100vw, 919px\" \/><\/p>\n<p>Der NB gibt zus\u00e4tzlich zur Scheiterung noch n\u00e4here Gr\u00fcnde an. \u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMaKo-Details\u2018 kann in den Prozessschritten des Prozesses abgesprungen werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl \u201a5 \u2013 Detailergebnisse anzeigen\u2018 auf dem Schritt \u201aWart \u2013 Ergebnis des Entsperrauftrags\u2018 wird zus\u00e4tzlich der Freitext angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1868162\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-2.png\" alt=\"\" width=\"773\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-2.png 773w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-2-300x131.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-2-768x336.png 768w\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1868163\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-3.png\" alt=\"\" width=\"875\" height=\"173\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-3.png 875w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-3-300x59.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-nicht-durchgefuehrt-3-768x152.png 768w\" sizes=\"(max-width: 875px) 100vw, 875px\" \/><\/p>\n<p>Die Marktlokation ist somit weiterhin gesperrt. \u00dcber die Auswahl \u201a<em>E \u2013 Entsperrung<\/em>\u2018 kann ein neuer Entsperrprozess gestartet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung nicht durchgef&uuml;hrt werden, erh&auml;lt der Auftrag den Status &sbquo;Ergebnis des Entsperrauftrages &ndash; abgelehnt&lsquo;. Der NB gibt zus&auml;tzlich zur Scheiterung noch n&auml;here Gr&uuml;nde an. &Uuml;ber die Schaltfl&auml;che &sbquo;MaKo-Details&lsquo; kann in den Prozessschritten des Prozesses abgesprungen werden. &Uuml;ber die Auswahl &sbquo;5 &ndash; Detailergebnisse anzeigen&lsquo; auf dem Schritt &sbquo;Wart &ndash; Ergebnis des Entsperrauftrags&lsquo; wird zus&auml;tzlich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1868160"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1868160"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1868160\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1868165,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1868160\/revisions\/1868165"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1868160"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1868160"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1868160"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1864993,"date":"2024-01-25T13:43:51","date_gmt":"2024-01-25T12:43:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1864993"},"modified":"2024-01-25T13:43:51","modified_gmt":"2024-01-25T12:43:51","slug":"debitoren-entsperrung-wurde-durchgefuehrt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-entsperrung-wurde-durchgefuehrt\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Entsperrung wurde durchgef\u00fchrt"},"content":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung erfolgreich durch den NB durchgef\u00fchrt werden, so erh\u00e4lt der Sperr-\/Entsperrauftrag im Sperrcockpit den Status \u201a<em>Ergebnis des Entsperrauftrags \u2013 erfolgreich<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1864994\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt.png\" alt=\"\" width=\"1097\" height=\"178\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt.png 1097w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt-300x49.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt-1024x166.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt-768x125.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1097px) 100vw, 1097px\" \/><\/p>\n<p>In diesem Zuge wird \u00fcber den \u201aVG32 \u2013 Vertrags\u00e4nderung ohne Z\u00e4hlerstand\u2018 das Sperrkennzeichen \u201aG\u2018 wieder entfernt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1864995\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt2.png\" alt=\"\" width=\"725\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt2.png 725w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt2-300x163.png 300w\" sizes=\"(max-width: 725px) 100vw, 725px\" \/><\/p>\n<p>Der Sperrauftrag wird im Sperrcockpit nicht automatisch als beendeter Prozess gespeichert. Dies hat den Hintergrund, dass der Anwender \u00fcber den Status nochmal aktiv die Information erhalten soll, dass die Entsperrung tats\u00e4chlich erfolgreich war.<\/p>\n<p>Um den Auftrag als geschlossenen bzw. beendeten Datensatz zu interpretieren, muss die Auswahl \u201a<em>B \u2013 Beenden (manuell)<\/em>\u2018 ausgew\u00e4hlt werden. Der Auftrag erh\u00e4lt dann den Status \u201a<em>Prozess manuell durch Sachbearbeitet beendet<\/em>\u2018:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1864996\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt3.png\" alt=\"\" width=\"1014\" height=\"185\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt3.png 1014w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt3-300x55.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrung-durchgefuehrt3-768x140.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1014px) 100vw, 1014px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Konnte die Entsperrung erfolgreich durch den NB durchgef&uuml;hrt werden, so erh&auml;lt der Sperr-\/Entsperrauftrag im Sperrcockpit den Status &sbquo;Ergebnis des Entsperrauftrags &ndash; erfolgreich&lsquo;. In diesem Zuge wird &uuml;ber den &sbquo;VG32 &ndash; Vertrags&auml;nderung ohne Z&auml;hlerstand&lsquo; das Sperrkennzeichen &sbquo;G&lsquo; wieder entfernt. Der Sperrauftrag wird im Sperrcockpit nicht automatisch als beendeter Prozess gespeichert. Dies hat den Hintergrund, dass der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1864993"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1864993"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1864993\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1864998,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1864993\/revisions\/1864998"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1864993"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1864993"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1864993"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1861828,"date":"2024-01-25T13:39:19","date_gmt":"2024-01-25T12:39:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1861828"},"modified":"2024-01-25T13:39:48","modified_gmt":"2024-01-25T12:39:48","slug":"debitoren-empfang-ergebnis-des-sperrauftrages-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-ergebnis-des-sperrauftrages-2\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Ergebnis des Entsperrauftrages"},"content":{"rendered":"<p>Grunds\u00e4tzlich wird das Ergebnis \u00fcber den Marktkommunikationsprozess SP_ENTIF_E empfangen. Das Ergebnis des Entsperrprozesses wird aber in den Ursprungsprozess (SP_ENTSP_S) \u00fcbertragen. Der Sperrauftrag enth\u00e4lt daraufhin einen entsprechenden Status, der \u00fcber das Sperrcockpit eingesehen werden kann.<\/p>\n<p>In den folgenden Artikeln ist beschrieben, wie das weitere Vorgehen bei einer erfolgreichen oder fehlgeschlagenen Entsperrung ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grunds&auml;tzlich wird das Ergebnis &uuml;ber den Marktkommunikationsprozess SP_ENTIF_E empfangen. Das Ergebnis des Entsperrprozesses wird aber in den Ursprungsprozess (SP_ENTSP_S) &uuml;bertragen. Der Sperrauftrag enth&auml;lt daraufhin einen entsprechenden Status, der &uuml;ber das Sperrcockpit eingesehen werden kann. In den folgenden Artikeln ist beschrieben, wie das weitere Vorgehen bei einer erfolgreichen oder fehlgeschlagenen Entsperrung ist.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1861828"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1861828"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1861828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1861832,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1861828\/revisions\/1861832"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1861828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1861828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1861828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1858664,"date":"2024-01-25T11:21:39","date_gmt":"2024-01-25T10:21:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1858664"},"modified":"2024-01-25T11:21:39","modified_gmt":"2024-01-25T10:21:39","slug":"debitoren-empfang-einer-ablehnung-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-einer-ablehnung-2\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang einer Ablehnung"},"content":{"rendered":"<p>Wird der Entsperrauftrag vom NB abgelehnt, so erh\u00e4lt dieser den Status \u201a<em>Antwort auf Entsperrauftrag \u2013 abgelehnt<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1858665\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1-1.png\" alt=\"\" width=\"839\" height=\"170\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1-1.png 839w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1-1-300x61.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1-1-768x156.png 768w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMako-Details\u2018 kann dann, im Prozess, genauer gepr\u00fcft werden warum der Entsperrauftrag abgelehnt wurde. Bei dem Schritt \u201aEmpf \u2013 Empfang Antwort auf Entsperrauftrag\u2018 kann \u00fcber die Auswahl \u201a<em>1 \u2013 Nachrichten anzeigen<\/em>\u2018 die Nachricht des NBs angezeigt werden und man kann der Ablehnungsgrund einsehen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1858666\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-2-1.png\" alt=\"\" width=\"885\" height=\"355\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-2-1.png 885w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-2-1-300x120.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-2-1-768x308.png 768w\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" \/><\/p>\n<p>Soll die Marktlokation weiterhin entsperrt werden, so kann \u00fcber die Auswahl \u201a<em>E- Entsperrung<\/em>\u2018 ein neuer Entsperrprozess ausgel\u00f6st werden. Der Status \u00e4ndert sich dann wieder auf \u201a<em>Entsperrauftrag versendet<\/em>\u2018.<\/p>\n<p>Wurde der Fall bilateral gekl\u00e4rt und es soll kein weiterer Marktkommunikationsprozess ausgel\u00f6st werden, kann \u00fcber die Auswahl \u201a<em>B \u2013 Beenden (manuell)<\/em>\u2018 der Auftrag geschlossen werden. Der Sperrauftrag erh\u00e4lt dann den Status \u201a<em>Prozess manuell durch Sachbearbeiter beendet<\/em>\u2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird der Entsperrauftrag vom NB abgelehnt, so erh&auml;lt dieser den Status &sbquo;Antwort auf Entsperrauftrag &ndash; abgelehnt&lsquo;. &Uuml;ber die Schaltfl&auml;che &sbquo;Mako-Details&lsquo; kann dann, im Prozess, genauer gepr&uuml;ft werden warum der Entsperrauftrag abgelehnt wurde. Bei dem Schritt &sbquo;Empf &ndash; Empfang Antwort auf Entsperrauftrag&lsquo; kann &uuml;ber die Auswahl &sbquo;1 &ndash; Nachrichten anzeigen&lsquo; die Nachricht des NBs angezeigt werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1858664"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1858668,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858664\/revisions\/1858668"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1858664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1858664"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1858664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1858660,"date":"2024-01-25T11:19:53","date_gmt":"2024-01-25T10:19:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1858660"},"modified":"2024-01-25T11:19:53","modified_gmt":"2024-01-25T10:19:53","slug":"debitoren-empfang-einer-bestaetigung-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-einer-bestaetigung-2\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang einer Best\u00e4tigung"},"content":{"rendered":"<p>Wird der Entsperrauftrag vom NB best\u00e4tigt, so erh\u00e4lt dieser den Status \u201a<em>Antwort auf Entsperrauftrag \u2013 best\u00e4tigt<\/em>\u2018:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1858661\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung-1.png\" alt=\"\" width=\"878\" height=\"167\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung-1.png 878w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung-1-300x57.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung-1-768x146.png 768w\" sizes=\"(max-width: 878px) 100vw, 878px\" \/><\/p>\n<p>Die Marktlokation ist zu diesem Zeitpunkt weiterhin gesperrt. Erst wenn der NB das Ergebnis zur Entsperrung mitteilt ist klar, ob diese erfolgreich durchgef\u00fchrt werden konnte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird der Entsperrauftrag vom NB best&auml;tigt, so erh&auml;lt dieser den Status &sbquo;Antwort auf Entsperrauftrag &ndash; best&auml;tigt&lsquo;: Die Marktlokation ist zu diesem Zeitpunkt weiterhin gesperrt. Erst wenn der NB das Ergebnis zur Entsperrung mitteilt ist klar, ob diese erfolgreich durchgef&uuml;hrt werden konnte.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858660"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1858660"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1858663,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1858660\/revisions\/1858663"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1858660"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1858660"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1858660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1855500,"date":"2024-01-25T11:17:26","date_gmt":"2024-01-25T10:17:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1855500"},"modified":"2024-01-25T11:17:26","modified_gmt":"2024-01-25T10:17:26","slug":"debitoren-empfang-antwort-auf-entsperrauftrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-antwort-auf-entsperrauftrag\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Antwort auf Entsperrauftrag"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1855500"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1855500"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1855500\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1855502,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1855500\/revisions\/1855502"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1855500"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1855500"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1855500"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1852339,"date":"2024-01-25T11:05:13","date_gmt":"2024-01-25T10:05:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1852339"},"modified":"2024-01-25T11:05:13","modified_gmt":"2024-01-25T10:05:13","slug":"debitoren-empfang-ablehnung-stornierung-entsperrauftrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-ablehnung-stornierung-entsperrauftrag\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Ablehnung Stornierung Entsperrauftrag"},"content":{"rendered":"<p>Empf\u00e4ngt der LF eine Ablehnung auf seine Stornierung, so wird der Status des Auftrags auf \u201a<em>Antwort auf Storno \u2013 abgelehnt<\/em>\u2018 umgesetzt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1852340\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-1.png\" alt=\"\" width=\"1107\" height=\"212\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-1.png 1107w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-1-300x57.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-1-1024x196.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-1-768x147.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1107px) 100vw, 1107px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMaKo-Details\u2018 kann im Schritt der Antwort auf die Stornierung mit der Auswahl \u201a<em>1 \u2013 Nachrichten anzeigen<\/em>\u2018 eingesehen werden, warum diese abgelehnt wurde.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1852341\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-2.png\" alt=\"\" width=\"833\" height=\"417\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-2.png 833w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-2-300x150.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ablehnung-Stornierung-2-768x384.png 768w\" sizes=\"(max-width: 833px) 100vw, 833px\" \/><\/p>\n<p>Es ist davon auszugehen, dass der NB die Marktlokation entsperren wird. Der Empfang des Ergebnisses zur Entsperrung der Marktlokation ist unter\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Empfang Ergebnis des Entsperrauftrages<\/span> beschrieben. Je nach R\u00fcckmeldung des NB wird sich der aktuelle Status des Auftrags \u00e4ndern.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Empf&auml;ngt der LF eine Ablehnung auf seine Stornierung, so wird der Status des Auftrags auf &sbquo;Antwort auf Storno &ndash; abgelehnt&lsquo; umgesetzt: &Uuml;ber die Schaltfl&auml;che &sbquo;MaKo-Details&lsquo; kann im Schritt der Antwort auf die Stornierung mit der Auswahl &sbquo;1 &ndash; Nachrichten anzeigen&lsquo; eingesehen werden, warum diese abgelehnt wurde. Es ist davon auszugehen, dass der NB die Marktlokation [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1852339"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1852339"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1852339\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1852343,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1852339\/revisions\/1852343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1852339"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1852339"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1852339"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1849180,"date":"2024-01-25T10:54:21","date_gmt":"2024-01-25T09:54:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1849180"},"modified":"2024-01-25T10:54:21","modified_gmt":"2024-01-25T09:54:21","slug":"debitoren-empfang-bestaetigung-stornierung-entsperrauftrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-bestaetigung-stornierung-entsperrauftrag\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Best\u00e4tigung Stornierung Entsperrauftrag"},"content":{"rendered":"<p>Empf\u00e4ngt der LF eine Best\u00e4tigung auf seine Stornierung, so wird der Status des Auftrags auf \u201a<em>Antwort auf Storno \u2013 best\u00e4tigt<\/em>\u2018 umgesetzt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1849181\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung.png\" alt=\"\" width=\"6395\" height=\"1169\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung.png 6395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung-300x55.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung-1024x187.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung-768x140.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung-1536x281.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung-2048x374.png 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung-1200x219.png 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-Stornierung-1980x362.png 1980w\" sizes=\"(max-width: 6395px) 100vw, 6395px\" \/><\/p>\n<p>Die Best\u00e4tigung wird im Prozess SP_ENTSP_S protokolliert und kann mit Funktion <em>\u201a5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018 \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMako Details\u2018 eingesehen werden.<\/p>\n<p>Folglich bleibt die Marktlokation weiterhin gesperrt (Status \u201aG\u2018) und der Prozess des Entsperrens mit Funktion \u201a<em>E \u2013 Entsperren<\/em>\u2018 muss bei Bedarf vom LF erneut ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Empf&auml;ngt der LF eine Best&auml;tigung auf seine Stornierung, so wird der Status des Auftrags auf &sbquo;Antwort auf Storno &ndash; best&auml;tigt&lsquo; umgesetzt. Die Best&auml;tigung wird im Prozess SP_ENTSP_S protokolliert und kann mit Funktion &sbquo;5 &ndash; Anzeigen&lsquo; &uuml;ber die Schaltfl&auml;che &sbquo;Mako Details&lsquo; eingesehen werden. Folglich bleibt die Marktlokation weiterhin gesperrt (Status &sbquo;G&lsquo;) und der Prozess des Entsperrens [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1849180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1849180"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1849180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1849183,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1849180\/revisions\/1849183"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1849180"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1849180"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1849180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1846021,"date":"2024-01-25T10:47:04","date_gmt":"2024-01-25T09:47:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1846021"},"modified":"2024-01-25T10:47:04","modified_gmt":"2024-01-25T09:47:04","slug":"debitoren-stornierung-eines-entsperrauftrages-optional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-stornierung-eines-entsperrauftrages-optional\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Stornierung eines Entsperrauftrages (optional)"},"content":{"rendered":"<p>Hat der LF die Wiederherstellung der Anschlussnutzung (Entsperren) beim NB in Auftrag gegeben und m\u00f6chte nun doch keine Entsperrung der Marktlokation mehr haben, so besteht die M\u00f6glichkeit die Wiederherstellung der Anschlussnutzung im Prozess SP_ENTSP_S mit der Auswahl \u201a<em>S \u2013 Stornierung<\/em>\u2018 zu stornieren. Der Storno des Entsperrauftrags ist m\u00f6glich sofern der Auftrag den Status \u201a<em>Entsperrauftrag versendet<\/em>\u2018 oder \u201a<em>Antwort auf Entsperrauftrag \u2013 best\u00e4tigt<\/em>\u2018 hat.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1846022\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-1.png\" alt=\"\" width=\"931\" height=\"285\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-1.png 931w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-1-300x92.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-1-768x235.png 768w\" sizes=\"(max-width: 931px) 100vw, 931px\" \/><\/p>\n<p>Die Stornierung sollte unverz\u00fcglich, nach dem der Grund f\u00fcr den urspr\u00fcnglichen Auftrag entfallen ist, an den NB gesendet werden. Hintergrund ist, dass die Stornierung des Entsperrauftrags nur solange m\u00f6glich ist, bis der NB die Entsperrung noch nicht ausgef\u00fchrt hat.<\/p>\n<p>Wurde der Storno versendet, erh\u00e4lt der Auftrag den Status \u201a<em>Storno versendet \u2013 manuell durch Sachbearbeiter<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1846023 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-2.png\" alt=\"\" width=\"1054\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-2.png 1054w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-2-300x56.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-2-1024x192.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-stornieren-2-768x144.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1054px) 100vw, 1054px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hat der LF die Wiederherstellung der Anschlussnutzung (Entsperren) beim NB in Auftrag gegeben und m&ouml;chte nun doch keine Entsperrung der Marktlokation mehr haben, so besteht die M&ouml;glichkeit die Wiederherstellung der Anschlussnutzung im Prozess SP_ENTSP_S mit der Auswahl &sbquo;S &ndash; Stornierung&lsquo; zu stornieren. Der Storno des Entsperrauftrags ist m&ouml;glich sofern der Auftrag den Status &sbquo;Entsperrauftrag versendet&lsquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1846021"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1846021"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1846021\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1846025,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1846021\/revisions\/1846025"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1846021"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1846021"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1846021"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1842861,"date":"2024-01-25T10:38:01","date_gmt":"2024-01-25T09:38:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1842861"},"modified":"2024-01-25T10:38:01","modified_gmt":"2024-01-25T09:38:01","slug":"debitoren-entsperrauftrag-an-netzbetreiber-senden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-entsperrauftrag-an-netzbetreiber-senden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Entsperrauftrag an Netzbetreiber senden"},"content":{"rendered":"<p>Gesperrte Marktlokationen k\u00f6nnen manuell entsperrt werden. Hierf\u00fcr wird ein Ent- sperrauftrag an den NB gesendet.<\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl \u201a<em>E \u2013 Entsperrung<\/em>\u2018 kann die Entsperrung, mit der Angabe ob die Entsperrung innerhalb oder au\u00dferhalb der Servicezeit durchgef\u00fchrt werden soll, angesto\u00dfen werden. Eine Entsperrung au\u00dferhalb der Servicezeit f\u00fchrt dazu, dass im Nachgang ggf. die bereits erstellte \u201aAbrechnung einer sonstigen Leistung\u2018 vom NB storniert wird und eine neue, korrigierte Rechnung versendet wird, da die Entsperrkosten sich erh\u00f6hen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Nachdem die Auswahl getroffen wurde, wird mit F7 oder \u201eStarten\u201c der Entsperrauftrag versendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1842863\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-1.png\" alt=\"\" width=\"774\" height=\"346\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-1.png 774w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-1-300x134.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-1-768x343.png 768w\" sizes=\"(max-width: 774px) 100vw, 774px\" \/><\/p>\n<p>Der Auftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Entsperrauftrag versendet<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1842864\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-2.png\" alt=\"\" width=\"1085\" height=\"206\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-2.png 1085w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-2-300x57.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-2-1024x194.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-senden-2-768x146.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1085px) 100vw, 1085px\" \/><\/p>\n<p>Es wird automatisch der Prozess \u201aSP_ENTSP_S\u2018 angelegt und versendet. Dies kann wieder \u00fcber die Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018 und die Schaltfl\u00e4che \u201aMako-Details\u2018 eingesehen werden.<\/p>\n<p>Da die Entsperrung so schnell wie m\u00f6glich erfolgen muss und dadurch nicht terminiert wird, wird als Vorgangsdatum f\u00fcr den Mako-Prozess das Tagesdatum verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gesperrte Marktlokationen k&ouml;nnen manuell entsperrt werden. Hierf&uuml;r wird ein Ent- sperrauftrag an den NB gesendet. &Uuml;ber die Auswahl &sbquo;E &ndash; Entsperrung&lsquo; kann die Entsperrung, mit der Angabe ob die Entsperrung innerhalb oder au&szlig;erhalb der Servicezeit durchgef&uuml;hrt werden soll, angesto&szlig;en werden. Eine Entsperrung au&szlig;erhalb der Servicezeit f&uuml;hrt dazu, dass im Nachgang ggf. die bereits erstellte &sbquo;Abrechnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1842861"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1842861"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1842861\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1846020,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1842861\/revisions\/1846020"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1842861"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1842861"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1842861"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1839703,"date":"2024-01-25T10:14:09","date_gmt":"2024-01-25T09:14:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1839703"},"modified":"2024-01-25T10:14:09","modified_gmt":"2024-01-25T09:14:09","slug":"debitoren-sperrung-konnte-nicht-durchgefuehrt-werden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrung-konnte-nicht-durchgefuehrt-werden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrung konnte nicht durchgef\u00fchrt werden"},"content":{"rendered":"<p>Konnte die Sperrung nicht durchgef\u00fchrt werden, teilt der NB dies dem LF mit. Der Sperrauftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Ergebnis des Sperrauftrags \u2013 abgelehnt <\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1839704\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-1.png\" alt=\"\" width=\"992\" height=\"208\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-1.png 992w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-1-300x63.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-1-768x161.png 768w\" sizes=\"(max-width: 992px) 100vw, 992px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Anzeigen<\/em>\u2018 k\u00f6nnen \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMaKo-Details\u2018 weitere Informationen zum Prozess eingesehen werden.<\/p>\n<p>Um genau zu pr\u00fcfen, warum die Sperrung gescheitert ist, muss mit Hilfe der Mako-Details in den Prozess SP_AUFTR_S abgesprungen werden. Dort kann im Schritt \u201aWart \u2013 Ergebnis des Sperrauftrags\u2018 mit der Auswahl \u201a<em>5 \u2013 Detailergebnisse anzeigen<\/em>\u2018 der Scheiterungsgrund eingesehen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1839705\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-2.png\" alt=\"\" width=\"772\" height=\"371\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-2.png 772w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-2-300x144.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-2-768x369.png 768w\" sizes=\"(max-width: 772px) 100vw, 772px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1839706\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-3.png\" alt=\"\" width=\"879\" height=\"228\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-3.png 879w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-3-300x78.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-durchgefuehrt-3-768x199.png 768w\" sizes=\"(max-width: 879px) 100vw, 879px\" \/><\/p>\n<p>Sofern die Sperrung gescheitert ist, ist das weitere Vorgehen wie bei der Ablehnung des Sperrauftrags. Die durchzuf\u00fchrenden Schritte sind <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-einer-ablehnung\/\">hier<\/a> beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Konnte die Sperrung nicht durchgef&uuml;hrt werden, teilt der NB dies dem LF mit. Der Sperrauftrag erh&auml;lt den Status &sbquo;Ergebnis des Sperrauftrags &ndash; abgelehnt &lsquo;. &Uuml;ber die Auswahl &sbquo;5 &ndash; Anzeigen&lsquo; k&ouml;nnen &uuml;ber die Schaltfl&auml;che &sbquo;MaKo-Details&lsquo; weitere Informationen zum Prozess eingesehen werden. Um genau zu pr&uuml;fen, warum die Sperrung gescheitert ist, muss mit Hilfe der Mako-Details [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1839703"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1839703"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1839703\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1842862,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1839703\/revisions\/1842862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1839703"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1839703"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1839703"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1836546,"date":"2024-01-25T10:01:00","date_gmt":"2024-01-25T09:01:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1836546"},"modified":"2024-01-25T10:01:00","modified_gmt":"2024-01-25T09:01:00","slug":"debitoren-sperrung-wurde-durchgefuehrt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrung-wurde-durchgefuehrt\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrung wurde durchgef\u00fchrt"},"content":{"rendered":"<p>Konnte die Sperrung erfolgreich durchgef\u00fchrt werden, teilt der NB dies dem LF mit. Der Sperrauftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Ergebnis des Sperrauftrags \u2013 erfolgreich<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1836548\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durchgefuehrt-1.png\" alt=\"\" width=\"755\" height=\"133\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durchgefuehrt-1.png 755w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durchgefuehrt-1-300x53.png 300w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/><\/p>\n<p>In diesem Fall wird auf dem betroffenen Vertrag automatisch das Sperrkennzeichen \u201aG\u2018 \u00fcber den \u201aVG32 \u2013 Vertrags\u00e4nderung ohne Z\u00e4hlerstand\u2018 gesetzt und, je nach Einstellung &#8211; wie <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-werksparameter-automatische-sperrankuendigung-per-brief\/\">hier<\/a> beschrieben -, ein Hinweis im KIS gesetzt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1836549\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durchgefuehrt-2.png\" alt=\"\" width=\"684\" height=\"369\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durchgefuehrt-2.png 684w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-durchgefuehrt-2-300x162.png 300w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/><\/p>\n<p>Der Sperrauftrag wird mit diesem Status weiterhin im Sperrcockpit angezeigt, damit eine zuk\u00fcnftige Entsperrung \u00fcber die Marktkommunikation ausgel\u00f6st werden kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Konnte die Sperrung erfolgreich durchgef&uuml;hrt werden, teilt der NB dies dem LF mit. Der Sperrauftrag erh&auml;lt den Status &sbquo;Ergebnis des Sperrauftrags &ndash; erfolgreich&lsquo;. In diesem Fall wird auf dem betroffenen Vertrag automatisch das Sperrkennzeichen &sbquo;G&lsquo; &uuml;ber den &sbquo;VG32 &ndash; Vertrags&auml;nderung ohne Z&auml;hlerstand&lsquo; gesetzt und, je nach Einstellung &ndash; wie hier beschrieben -, ein Hinweis im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1836546"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1836546"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1836546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1836551,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1836546\/revisions\/1836551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1836546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1836546"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1836546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1833391,"date":"2024-01-25T09:29:06","date_gmt":"2024-01-25T08:29:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1833391"},"modified":"2024-01-25T09:29:24","modified_gmt":"2024-01-25T08:29:24","slug":"debitoren-empfang-ergebnis-des-sperrauftrages","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-ergebnis-des-sperrauftrages\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Ergebnis des Sperrauftrages"},"content":{"rendered":"<p>Grunds\u00e4tzlich wird das Ergebnis \u00fcber den Marktkommunikationsprozess SP_AUFIF_E empfangen. Das Ergebnis des Sperrungsprozesses wird aber in den Ursprungsprozess (SP_AUFTR_S) \u00fcbertragen. Der Sperrauftrag enth\u00e4lt daraufhin einen entsprechenden Status, der \u00fcber das Sperrcockpit eingesehen werden kann.<\/p>\n<p>In den folgenden Artikeln ist beschrieben, wie das weitere Vorgehen bei einer erfolgreichen oder einer nicht erfolgreichen Sperrung ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grunds&auml;tzlich wird das Ergebnis &uuml;ber den Marktkommunikationsprozess SP_AUFIF_E empfangen. Das Ergebnis des Sperrungsprozesses wird aber in den Ursprungsprozess (SP_AUFTR_S) &uuml;bertragen. Der Sperrauftrag enth&auml;lt daraufhin einen entsprechenden Status, der &uuml;ber das Sperrcockpit eingesehen werden kann. In den folgenden Artikeln ist beschrieben, wie das weitere Vorgehen bei einer erfolgreichen oder einer nicht erfolgreichen Sperrung ist.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1833391"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1833391"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1833391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1833395,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1833391\/revisions\/1833395"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1833391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1833391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1833391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1830236,"date":"2024-01-25T09:26:21","date_gmt":"2024-01-25T08:26:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1830236"},"modified":"2024-01-25T09:26:21","modified_gmt":"2024-01-25T08:26:21","slug":"debitoren-sperrung-soll-weiterhin-durchgefuehrt-werden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrung-soll-weiterhin-durchgefuehrt-werden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrung soll weiterhin durchgef\u00fchrt werden"},"content":{"rendered":"<p>Soll die Sperrung weiterhin durchgef\u00fchrt werden, besteht die M\u00f6glichkeit f\u00fcr den Prozess mittels Auswahl \u201a<em>N \u2013 Neustarten<\/em>\u2018 (siehe auch n\u00e4here Beschreibung der Funktion <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-auswahlmoeglichkeiten-vertrieb-sperrcockpit\/\">hier<\/a>) einen neuen Sperrauftrag zu versenden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1830237\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-1.png\" alt=\"\" width=\"896\" height=\"272\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-1.png 896w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-1-300x91.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-1-768x233.png 768w\" sizes=\"(max-width: 896px) 100vw, 896px\" \/><\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich die Maske um einen korrigierten Datensatz zu erfassen. Das geplante Sperrdatum wird unter Ber\u00fccksichtigung der Frist neu berechnet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1830238\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-2.png\" alt=\"\" width=\"774\" height=\"447\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-2.png 774w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-2-300x173.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-2-768x444.png 768w\" sizes=\"(max-width: 774px) 100vw, 774px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-erfassen-eines-datensatzes-im-sperrcockpit\/\">Hier<\/a> finden Sie weitere Informationen zur Bef\u00fcllung der anderen Angaben und das Anlegen eines Sperrauftrages.<\/p>\n<p>Der alte Sperrauftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Prozess automatisch beendet<\/em>\u2018 w\u00e4hrend der neue Sperrauftrag angelegt wird:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1830239\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-3.png\" alt=\"\" width=\"989\" height=\"191\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-3.png 989w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-3-300x58.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-weiterhin-3-768x148.png 768w\" sizes=\"(max-width: 989px) 100vw, 989px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soll die Sperrung weiterhin durchgef&uuml;hrt werden, besteht die M&ouml;glichkeit f&uuml;r den Prozess mittels Auswahl &sbquo;N &ndash; Neustarten&lsquo; (siehe auch n&auml;here Beschreibung der Funktion hier) einen neuen Sperrauftrag zu versenden. Es &ouml;ffnet sich die Maske um einen korrigierten Datensatz zu erfassen. Das geplante Sperrdatum wird unter Ber&uuml;cksichtigung der Frist neu berechnet. Hier finden Sie weitere Informationen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1830236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1830236"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1830236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1830241,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1830236\/revisions\/1830241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1830236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1830236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1830236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1827084,"date":"2024-01-25T09:20:11","date_gmt":"2024-01-25T08:20:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1827084"},"modified":"2024-01-25T09:20:11","modified_gmt":"2024-01-25T08:20:11","slug":"debitoren-sperrung-soll-nicht-mehr-durchgefuehrt-werden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrung-soll-nicht-mehr-durchgefuehrt-werden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrung soll nicht mehr durchgef\u00fchrt werden"},"content":{"rendered":"<p>Hat sich der Fall erledigt und es soll keine Sperrung mehr durchgef\u00fchrt werden, beenden Sie den Prozess \u00fcber die Auswahl \u201a<em>B \u2013 Beenden (manuell)<\/em>\u2018.<\/p>\n<p>Der Auftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Prozess manuell durch Sachbearbeiter beendet<\/em>\u2018 und wird als geschlossener Auftrag interpretiert:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1827085\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-mehr.png\" alt=\"\" width=\"914\" height=\"172\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-mehr.png 914w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-mehr-300x56.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrung-nicht-mehr-768x145.png 768w\" sizes=\"(max-width: 914px) 100vw, 914px\" \/><\/p>\n<p>Siehe auch <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzeigemaske-vertrieb-sperrcockpit\/\">hier<\/a> die Beschreibung der Auswahlm\u00f6glichkeit \u201a<em>B \u2013 Beenden<\/em>\u2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hat sich der Fall erledigt und es soll keine Sperrung mehr durchgef&uuml;hrt werden, beenden Sie den Prozess &uuml;ber die Auswahl &sbquo;B &ndash; Beenden (manuell)&lsquo;. Der Auftrag erh&auml;lt den Status &sbquo;Prozess manuell durch Sachbearbeiter beendet&lsquo; und wird als geschlossener Auftrag interpretiert: Siehe auch hier die Beschreibung der Auswahlm&ouml;glichkeit &sbquo;B &ndash; Beenden&lsquo;.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1827084"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1827084"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1827084\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1827087,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1827084\/revisions\/1827087"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1827084"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1827084"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1827084"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1823931,"date":"2024-01-25T09:12:59","date_gmt":"2024-01-25T08:12:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1823931"},"modified":"2024-01-25T09:12:59","modified_gmt":"2024-01-25T08:12:59","slug":"debitoren-empfang-einer-ablehnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-einer-ablehnung\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang einer Ablehnung"},"content":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag vom NB abgelehnt, so erh\u00e4lt dieser den Status \u201a<em>Antwort auf Sperrauftrag \u2013 abgelehnt<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1823932\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1.png\" alt=\"\" width=\"965\" height=\"189\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1.png 965w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1-300x59.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-1-768x150.png 768w\" sizes=\"(max-width: 965px) 100vw, 965px\" \/><\/p>\n<p>Im n\u00e4chsten Schritt muss gepr\u00fcft werden, warum eine Ablehnung eingegangen ist. Das wird \u00fcber die eingehende Antwort im Prozess (Schaltfl\u00e4che \u201aMako-Details\u2018) gepr\u00fcft:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1823933\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-2.png\" alt=\"\" width=\"765\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-2.png 765w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-2-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 765px) 100vw, 765px\" \/><\/p>\n<p>Mit <strong>(1) Nachrichten anzeigen<\/strong> auf die empfangene \u201aAntwort auf Sperrauftrag\u2018, kann man den Ablehnungsgrund einsehen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1823934\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-3.png\" alt=\"\" width=\"1061\" height=\"337\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-3.png 1061w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-3-300x95.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-3-1024x325.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-3-768x244.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1061px) 100vw, 1061px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag vom NB abgelehnt, so erh&auml;lt dieser den Status &sbquo;Antwort auf Sperrauftrag &ndash; abgelehnt&lsquo;. Im n&auml;chsten Schritt muss gepr&uuml;ft werden, warum eine Ablehnung eingegangen ist. Das wird &uuml;ber die eingehende Antwort im Prozess (Schaltfl&auml;che &sbquo;Mako-Details&lsquo;) gepr&uuml;ft: Mit (1) Nachrichten anzeigen auf die empfangene &sbquo;Antwort auf Sperrauftrag&lsquo;, kann man den Ablehnungsgrund einsehen:<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1823931"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1823931"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1823931\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1823936,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1823931\/revisions\/1823936"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1823931"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1823931"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1823931"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1820780,"date":"2024-01-25T09:00:06","date_gmt":"2024-01-25T08:00:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1820780"},"modified":"2024-01-25T09:00:06","modified_gmt":"2024-01-25T08:00:06","slug":"debitoren-sperrankuendigung-an-anschlussnutzer-nach-bestaetigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrankuendigung-an-anschlussnutzer-nach-bestaetigung\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrank\u00fcndigung an Anschlussnutzer nach Best\u00e4tigung"},"content":{"rendered":"<p>Wird der Sperrauftrag vom NB best\u00e4tigt, so wird ein Sperrank\u00fcndigungbrief an den Anschlussnutzer ausgel\u00f6st.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1820781\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung1.png\" alt=\"\" width=\"817\" height=\"330\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung1.png 817w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung1-300x121.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung1-768x310.png 768w\" sizes=\"(max-width: 817px) 100vw, 817px\" \/><\/p>\n<p>Das hei\u00dft es wird ein <strong>Debitorenbrief (9SP = normale Sperrung, 9GV = Sperrung mit Gerichtsvollzieher)<\/strong> automatisch erstellt, der im Men\u00fcpunkt \u201aEinzelbriefe verwalten (PRIMA-Debitorenmanag.)\u2018 bzw. mit Hilfe der Schaltfl\u00e4che \u201aBriefe\u2018 (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzeigemaske-vertrieb-sperrcockpit\/\">hierzu mehr<\/a>) eingesehen werden kann.<\/p>\n<p>In PRIMA sind f\u00fcr die beiden Brieftypen 9SP und 9GV entsprechende Briefvorlagen zu definieren.<\/p>\n<p>In der Schnittstellendatei sind alle offenen Positionen, d. h. von allen Kunden und Debitoren, die dem Rechnungsempf\u00e4nger zugeordnet sind, enthalten.<\/p>\n<p>Soll in dem Anschreiben die Sperrung einer speziellen Marktlokation angek\u00fcndigt werden, so kann dies \u00fcber das Feld \u201eDESPENTKZ\u201c (Ist Sperrung f\u00fcr diese Entnahmestelle?) in der PRIMA-Schnittstellendatei DBENTPC identifiziert werden. Ist das Feld mit einem \u201aJ\u2018 gef\u00fcllt, so handelt es sich um die zu sperrende Marktlokation. Dies ist insofern relevant, da grunds\u00e4tzlich alle Entnahmestellen des Kunden in der Schnittstelle ausgegeben werden.<\/p>\n<p><strong>Es muss t\u00e4glich manuell gepr\u00fcft werden, ob neue Debitorenbriefe (9SP\/9GV) durch die Netzbetreiber-Best\u00e4tigung von Sperrauftr\u00e4ge automatisch generiert wurde!<\/strong><\/p>\n<p>Befindet sich ein solcher Debitorenbrief (oder mehrere) im Men\u00fc, so ist eine \u00dcbertragung per Einzelbrief aus <strong>lima<\/strong> heraus sowie die \u00dcbertragung in PRIMA notwendig.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1820782\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung2.png\" alt=\"\" width=\"933\" height=\"301\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung2.png 933w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung2-300x97.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrankuendigung2-768x248.png 768w\" sizes=\"(max-width: 933px) 100vw, 933px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird der Sperrauftrag vom NB best&auml;tigt, so wird ein Sperrank&uuml;ndigungbrief an den Anschlussnutzer ausgel&ouml;st. Das hei&szlig;t es wird ein Debitorenbrief (9SP = normale Sperrung, 9GV = Sperrung mit Gerichtsvollzieher) automatisch erstellt, der im Men&uuml;punkt &sbquo;Einzelbriefe verwalten (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PRIMA<\/a>-Debitorenmanag.)&lsquo; bzw. mit Hilfe der Schaltfl&auml;che &sbquo;Briefe&lsquo; (siehe hierzu mehr) eingesehen werden kann. In <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PRIMA<\/a> sind f&uuml;r die beiden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1820780"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1820780"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1820780\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1820784,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1820780\/revisions\/1820784"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1820780"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1820780"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1820780"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1817629,"date":"2024-01-24T14:28:00","date_gmt":"2024-01-24T13:28:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1817629"},"modified":"2024-01-24T14:28:00","modified_gmt":"2024-01-24T13:28:00","slug":"debitoren-empfang-einer-bestaetigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-einer-bestaetigung\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang einer Best\u00e4tigung"},"content":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag vom NB best\u00e4tigt, so erh\u00e4lt dieser den Status \u201a<em>Antwort auf Sperrauftrag \u2013 best\u00e4tigt<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1817630\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-SperrA.png\" alt=\"\" width=\"775\" height=\"149\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-SperrA.png 775w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-SperrA-300x58.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-SperrA-768x148.png 768w\" sizes=\"(max-width: 775px) 100vw, 775px\" \/><\/p>\n<p>Die Marktlokation ist zu diesem Zeitpunkt aber noch nicht gesperrt. Der Prozess wartet auf das Ergebnis des Sperrauftrags (d.h. das Ergebnis der tats\u00e4chlichen Durchf\u00fchrung). F\u00fcr den auf dem Vertrag hinterlegten Debitor wird das Mahnausschluss-bis Datum automatisch auf 7 Werktage nach dem geplanten Sperrdatum gesetzt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1817631\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-SperrA2.png\" alt=\"\" width=\"664\" height=\"257\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-SperrA2.png 664w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bestaetigung-SperrA2-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 664px) 100vw, 664px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag vom NB best&auml;tigt, so erh&auml;lt dieser den Status &sbquo;Antwort auf Sperrauftrag &ndash; best&auml;tigt&lsquo;. Die Marktlokation ist zu diesem Zeitpunkt aber noch nicht gesperrt. Der Prozess wartet auf das Ergebnis des Sperrauftrags (d.h. das Ergebnis der tats&auml;chlichen Durchf&uuml;hrung). F&uuml;r den auf dem Vertrag hinterlegten Debitor wird das Mahnausschluss-bis Datum automatisch auf 7 Werktage [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1817629"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1817629"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1817629\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1820779,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1817629\/revisions\/1820779"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1817629"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1817629"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1817629"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1814481,"date":"2024-01-24T14:23:57","date_gmt":"2024-01-24T13:23:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1814481"},"modified":"2024-01-24T14:23:57","modified_gmt":"2024-01-24T13:23:57","slug":"debitoren-empfang-anwort-auf-sperrauftrag-von-netzbetreiber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-anwort-auf-sperrauftrag-von-netzbetreiber\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Anwort auf Sperrauftrag von Netzbetreiber"},"content":{"rendered":"<p>Der NB sendet auf den Sperrauftrag eine Antwort. Die Antwort wird automatisch dem Prozess zugeordnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der NB sendet auf den Sperrauftrag eine Antwort. Die Antwort wird automatisch dem Prozess zugeordnet.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1814481"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1814481"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1814481\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1814483,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1814481\/revisions\/1814483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1814481"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1814481"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1814481"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1811333,"date":"2024-01-23T15:24:01","date_gmt":"2024-01-23T14:24:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1811333"},"modified":"2024-01-23T15:24:01","modified_gmt":"2024-01-23T14:24:01","slug":"debitoren-empfang-ablehnung-stornierung-sperrauftrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-ablehnung-stornierung-sperrauftrag\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Ablehnung Stornierung Sperrauftrag"},"content":{"rendered":"<p>Wird eine Stornierung abgelehnt, erh\u00e4lt der Sperrauftrag den Status \u201a<em>Antwort auf Storno \u2013 abgelehnt<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1811334\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung.png\" alt=\"\" width=\"909\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung.png 909w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-300x66.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung-768x168.png 768w\" sizes=\"(max-width: 909px) 100vw, 909px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMaKo-Details\u2018 in der Anzeige-Sicht des Sperrauftrags kann in die Prozessbearbeitung gesprungen werden. Im zugeh\u00f6rigen Prozessschritt der Stornierung kann mit der Auswahl \u201a1 \u2013 Nachrichten anzeigen\u2018 die Antwort eingesehen werden, warum die Stornierung abgelehnt wurde.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1811335\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung2.png\" alt=\"\" width=\"846\" height=\"445\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung2.png 846w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung2-300x158.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Ablehnung2-768x404.png 768w\" sizes=\"(max-width: 846px) 100vw, 846px\" \/><\/p>\n<p>Der NB sieht somit weiterhin vor die Marktlokation zu sperren. Der Empfang des Ergebnisses f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der Sperrung der Marktlokation ist in <u>Kapitel 2.7<\/u> beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird eine Stornierung abgelehnt, erh&auml;lt der Sperrauftrag den Status &sbquo;Antwort auf Storno &ndash; abgelehnt&lsquo;. &Uuml;ber die Schaltfl&auml;che &sbquo;MaKo-Details&lsquo; in der Anzeige-Sicht des Sperrauftrags kann in die Prozessbearbeitung gesprungen werden. Im zugeh&ouml;rigen Prozessschritt der Stornierung kann mit der Auswahl &sbquo;1 &ndash; Nachrichten anzeigen&lsquo; die Antwort eingesehen werden, warum die Stornierung abgelehnt wurde. Der NB sieht somit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1811333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1811333"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1811333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1811337,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1811333\/revisions\/1811337"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1811333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1811333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1811333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1805044,"date":"2024-01-23T15:19:31","date_gmt":"2024-01-23T14:19:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1805044"},"modified":"2024-01-23T15:19:41","modified_gmt":"2024-01-23T14:19:41","slug":"debitoren-empfang-bestaetigung-stornierung-sperrauftrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-empfang-bestaetigung-stornierung-sperrauftrag\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Empfang Best\u00e4tigung Stornierung Sperrauftrag"},"content":{"rendered":"<p>Bei einer erfolgreichen Stornierung eines Sperrauftrags <span style=\"text-decoration: underline;\">ist<\/span> die Anschlussnutzung \u00fcber die betroffene Marktlokation weiterhin m\u00f6glich. Der LF erh\u00e4lt \u00fcber die bisher angefallenen Kosten eine Abrechnung einer sonstigen Leistung. Bei der erfolgreichen Stornierung einer Sperrung wird auch das Mahnausschluss-bis Datum auf dem Debitor automatisch wieder entfernt.<\/p>\n<p>Der Auftrag erh\u00e4lt den Status <em>\u201aAntwort auf Storno \u2013 best<\/em>\u00e4tigt\u2018 und muss nach Kenntnisnahme mit der Auswahlm\u00f6glichkeit \u201a<em>B \u2013 Beenden (manuell)<\/em>\u2018 (n\u00e4here Beschreibung der Auswahlm\u00f6glichkeit siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-auswahlmoeglichkeiten-vertrieb-sperrcockpit\/\"><u>hier<\/u><\/a>) abgeschlossen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1805045\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung.png\" alt=\"\" width=\"899\" height=\"199\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung.png 899w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung-300x66.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Bestaetigung-768x170.png 768w\" sizes=\"(max-width: 899px) 100vw, 899px\" \/><\/p>\n<p>Der Auftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Prozess manuell durch Sachbearbeiter beendet<\/em>\u2018.<\/p>\n<p>Sollte die Marktlokation doch gesperrt werden, so ist gem\u00e4\u00df dem Artikel <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anlegen-eines-sperrauftrages\/\"><span style=\"text-decoration: underline;\">Anlegen eines Sperrauftrages<\/span><\/a> fortzufahren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei einer erfolgreichen Stornierung eines Sperrauftrags ist die Anschlussnutzung &uuml;ber die betroffene Marktlokation weiterhin m&ouml;glich. Der LF erh&auml;lt &uuml;ber die bisher angefallenen Kosten eine Abrechnung einer sonstigen Leistung. Bei der erfolgreichen Stornierung einer Sperrung wird auch das Mahnausschluss-bis Datum auf dem Debitor automatisch wieder entfernt. Der Auftrag erh&auml;lt den Status &sbquo;Antwort auf Storno &ndash; best&auml;tigt&lsquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1805044"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1805044"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1805044\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1805048,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1805044\/revisions\/1805048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1805044"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1805044"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1805044"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1736017,"date":"2024-01-23T15:07:29","date_gmt":"2024-01-23T14:07:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1736017"},"modified":"2024-01-23T15:07:29","modified_gmt":"2024-01-23T14:07:29","slug":"debitoren-schaltflaechen-vertrieb-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-schaltflaechen-vertrieb-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Schaltfl\u00e4chen &#8211; Vertrieb-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1736018\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen.png\" alt=\"\" width=\"767\" height=\"54\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen.png 767w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-300x21.png 300w\" sizes=\"(max-width: 767px) 100vw, 767px\" \/><\/p>\n<p>Die Funktionalit\u00e4t der jeweiligen Schaltfl\u00e4che ist dem Kapitel <u>Schaltfl\u00e4chen \u2013 Netz-Sperrcockpit<\/u> zu entnehmen. Ausnahme: &#8222;Zahlungseing\u00e4nge&#8220;, &#8222;Erfassen&#8220; und &#8222;Briefe&#8220;.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Zahlungseing\u00e4nge (CSV): <\/strong>Unabh\u00e4ngig vom Werksparameter \u201aAutomatischer Storno bei Zahlungseingang\u2018 kann \u00fcber diesen Butten f\u00fcr Sperrauftr\u00e4ge mit dem Status \u201a<em>Sperrauftrag versendet<\/em>\u2018 und \u201a<em>Antwort auf Sperrauftrag \u2013 best\u00e4tigt<\/em>\u2018 eine CSV-Datei mit Zahlungseing\u00e4ngen, die zeitlich nach der Erstellung des Sperrprozesses eingegangen sind, erstellt und angezeigt werden.<\/li>\n<li><strong>Erfassen:<\/strong> \u00dcber diesen Button kann der LF, einen Sperrauftrag anlegen (siehe Kapitel <u><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-erfassen-eines-datensatzes-im-sperrcockpit\/\">Erfassen eines Datensatzes im Sperrcockpit<\/a>)<\/u>.<\/li>\n<li><strong>Briefe:<\/strong> Absprung in die Debitorenbriefe (F16). Es werden alle \u201e9SP \/ 9GV\u201c-Briefe angezeigt, die \u00fcbertragen werden m\u00fcssen. Dies ist t\u00e4glich zu Monitoren.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Funktionalit&auml;t der jeweiligen Schaltfl&auml;che ist dem Kapitel Schaltfl&auml;chen &ndash; Netz-Sperrcockpit zu entnehmen. Ausnahme: &bdquo;Zahlungseing&auml;nge&ldquo;, &bdquo;Erfassen&ldquo; und &bdquo;Briefe&ldquo;. Zahlungseing&auml;nge (CSV): Unabh&auml;ngig vom Werksparameter &sbquo;Automatischer Storno bei Zahlungseingang&lsquo; kann &uuml;ber diesen Butten f&uuml;r Sperrauftr&auml;ge mit dem Status &sbquo;Sperrauftrag versendet&lsquo; und &sbquo;Antwort auf Sperrauftrag &ndash; best&auml;tigt&lsquo; eine CSV-Datei mit Zahlungseing&auml;ngen, die zeitlich nach der Erstellung des Sperrprozesses [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1736017"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1736017"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1736017\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1798759,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1736017\/revisions\/1798759"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1736017"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1736017"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1736017"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1795611,"date":"2024-01-23T15:04:14","date_gmt":"2024-01-23T14:04:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1795611"},"modified":"2024-01-23T15:06:49","modified_gmt":"2024-01-23T14:06:49","slug":"debitoren-stornierung-eines-sperrauftrags-optional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-stornierung-eines-sperrauftrags-optional\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Stornierung eines Sperrauftrages (optional)"},"content":{"rendered":"<p>Soll eine Sperrung nicht mehr durch den NB durchgef\u00fchrt werden, so muss der Sperrauftrag zeitnah storniert werden.<\/p>\n<p>Die Stornierung kann bis zum Tag der Sperrung erfolgen und automatisiert durch das System oder manuell durch einen Sachbearbeiter angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<p>Der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-automatischer-storno-bei-zahlungseingang\/\">automatische Versand einer Stornierung<\/a> kann \u00fcber einen Werksparameter gesteuert werden.<\/p>\n<p>Der LF hat dem NB, bei einer normalen Sperrung, das fr\u00fchestm\u00f6gliche Sperrdatum mitgeteilt. Der LF erh\u00e4lt aber keine R\u00fcckmeldung, wann genau die Sperrung geplant ist. So lange der Sperrauftrag den Status \u201a<em>Sperrauftrag versendet<\/em>\u2018 oder \u201a<em>Antwort auf Sperrauftrag &#8211; best\u00e4tigt<\/em>\u2018 hat, kann eine Stornierung erfolgen.<\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Wird die Stornierung am Tag der Sperrung durchgef\u00fchrt, kann ein h\u00f6heres Entgelt f\u00fcr die Bearbeitung des Stornos durch den NB anfallen. Der LF wei\u00df aber nicht, zu welchem Datum der NB den tats\u00e4chlichen Sperrtermin innerhalb der 6 WT terminiert hat.<\/p>\n<p>Mit der Auswahl \u201a<em>S \u2013 Stornierung<\/em>\u2018 auf dem Sperrauftrag im Sperrcockpit kann der Sperrauftrag storniert werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1795612\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrauftrag1.png\" alt=\"\" width=\"766\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrauftrag1.png 766w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrauftrag1-300x137.png 300w\" sizes=\"(max-width: 766px) 100vw, 766px\" \/><\/p>\n<p>Wurde der Sperrauftrag manuell storniert, erh\u00e4lt dieser den Status \u201a<em>Storno versendet \u2013 manuell durch Sachbearbeiter<\/em>\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1795613\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrauftrag2.png\" alt=\"\" width=\"972\" height=\"166\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrauftrag2.png 972w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrauftrag2-300x51.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sperrauftrag2-768x131.png 768w\" sizes=\"(max-width: 972px) 100vw, 972px\" \/><\/p>\n<p>Erfolgte die Stornierung aufgrund eines automatischen Zahlungseingangs, so wird der Status auf \u201a<em>Storno versendet \u2013 autom. durch Zahlungseingang<\/em>\u2018 gesetzt.<\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201aMako-Details\u2018 k\u00f6nnen weitere Informationen zu den Prozessschritten der Stornierung eingesehen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soll eine Sperrung nicht mehr durch den NB durchgef&uuml;hrt werden, so muss der Sperrauftrag zeitnah storniert werden. Die Stornierung kann bis zum Tag der Sperrung erfolgen und automatisiert durch das System oder manuell durch einen Sachbearbeiter angesto&szlig;en werden. Der automatische Versand einer Stornierung kann &uuml;ber einen Werksparameter gesteuert werden. Der LF hat dem NB, bei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1795611"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1795611"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1795611\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1798756,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1795611\/revisions\/1798756"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1795611"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1795611"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1795611"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1792466,"date":"2024-01-23T14:58:41","date_gmt":"2024-01-23T13:58:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1792466"},"modified":"2024-01-23T14:58:41","modified_gmt":"2024-01-23T13:58:41","slug":"debitoren-kein-automatischer-mako-start","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-kein-automatischer-mako-start\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Kein automatischer Mako-Start"},"content":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag ohne direkten Mako-Start angelegt, so ist der Auftrag im Sperrcockpit mit dem aktuellen Status \u201a<em>Offen, noch kein Prozess gestartet<\/em>\u2018 einsehbar.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1792467\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start1.png\" alt=\"\" width=\"754\" height=\"173\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start1.png 754w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start1-300x69.png 300w\" sizes=\"(max-width: 754px) 100vw, 754px\" \/><\/p>\n<p>Der Mako-Prozess muss dann \u00fcber die Auswahl \u201a<em>P \u2013 Prozessstart<\/em>\u2018 gestartet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1792468\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start2.png\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"307\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start2.png 800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start2-300x115.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start2-768x295.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p>Es wird dann ein Marktkommunikationsprozess (SP_AUFTR_S) gestartet und der Auftrag erh\u00e4lt den Status \u201a<em>Sperrauftrag versendet\u2018.<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1792469\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start3.png\" alt=\"\" width=\"1112\" height=\"214\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start3.png 1112w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start3-300x58.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start3-1024x197.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kein-Mako-Start3-768x148.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1112px) 100vw, 1112px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag ohne direkten Mako-Start angelegt, so ist der Auftrag im Sperrcockpit mit dem aktuellen Status &sbquo;Offen, noch kein Prozess gestartet&lsquo; einsehbar. Der Mako-Prozess muss dann &uuml;ber die Auswahl &sbquo;P &ndash; Prozessstart&lsquo; gestartet werden. Es wird dann ein Marktkommunikationsprozess (SP_AUFTR_S) gestartet und der Auftrag erh&auml;lt den Status &sbquo;Sperrauftrag versendet&lsquo;.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792466"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1792466"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792466\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1792471,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1792466\/revisions\/1792471"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1792466"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1792466"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1792466"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1789323,"date":"2024-01-23T14:52:46","date_gmt":"2024-01-23T13:52:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1789323"},"modified":"2024-01-23T14:52:46","modified_gmt":"2024-01-23T13:52:46","slug":"debitoren-automatischer-mako-start","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-automatischer-mako-start\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Automatischer Mako-Start"},"content":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag mit einem direkten Mako-Start angelegt, so ist der Auftrag im Sperrcockpit mit dem aktuellen Status \u201a<em>Sperrauftrag versendet<\/em>\u2018 einsehbar.<\/p>\n<p>Es wird direkt ein Marktkommunikationsprozess (SP_AUFTR_S) gestartet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1789324\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start1.png\" alt=\"\" width=\"825\" height=\"182\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start1.png 825w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start1-300x66.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start1-768x169.png 768w\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1789325\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start2.png\" alt=\"\" width=\"821\" height=\"528\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start2.png 821w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start2-300x193.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-Start2-768x494.png 768w\" sizes=\"(max-width: 821px) 100vw, 821px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wurde der Sperrauftrag mit einem direkten Mako-Start angelegt, so ist der Auftrag im Sperrcockpit mit dem aktuellen Status &sbquo;Sperrauftrag versendet&lsquo; einsehbar. Es wird direkt ein Marktkommunikationsprozess (SP_AUFTR_S) gestartet. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1789323"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1789323"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1789323\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1789327,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1789323\/revisions\/1789327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1789323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1789323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1789323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1786183,"date":"2024-01-23T14:48:04","date_gmt":"2024-01-23T13:48:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1786183"},"modified":"2024-01-23T14:48:04","modified_gmt":"2024-01-23T13:48:04","slug":"debitoren-sperrauftrag-an-netzbetreiber-senden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrauftrag-an-netzbetreiber-senden\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperrauftrag an Netzbetreiber senden"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1786183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1786183"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1786183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1786185,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1786183\/revisions\/1786185"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1786183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1786183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1786183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1783044,"date":"2024-01-23T14:45:46","date_gmt":"2024-01-23T13:45:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1783044"},"modified":"2024-01-23T14:45:46","modified_gmt":"2024-01-23T13:45:46","slug":"debitoren-vorgang-67-im-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-vorgang-67-im-kis\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Vorgang 67 im KIS"},"content":{"rendered":"<p>Aus dem KIS heraus kann mit Hilfe des neuen Vorgangs 67 direkt in die Erfassungsmaske des Sperrcockpits verzweigt werden. Dabei werden die Schl\u00fcsselfelder der Erfassung bereits vorbelegt.<\/p>\n<p>Existiert f\u00fcr den mit Vorgang 67 ausgew\u00e4hlten Vertrag bereits ein Sperrprozess im Sperrcockpit, wird nicht in die Erfassung, sondern in die Anzeige dieses Sperrprozesses verzweigt. Siehe dazu auch <u>Aufruf \u00fcber das KIS.<\/u><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus dem KIS heraus kann mit Hilfe des neuen Vorgangs 67 direkt in die Erfassungsmaske des Sperrcockpits verzweigt werden. Dabei werden die Schl&uuml;sselfelder der Erfassung bereits vorbelegt. Existiert f&uuml;r den mit Vorgang 67 ausgew&auml;hlten Vertrag bereits ein Sperrprozess im Sperrcockpit, wird nicht in die Erfassung, sondern in die Anzeige dieses Sperrprozesses verzweigt. Siehe dazu auch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1783044"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1783044"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1783044\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2117570,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1783044\/revisions\/2117570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1783044"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1783044"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1783044"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1779899,"date":"2024-01-23T14:41:09","date_gmt":"2024-01-23T13:41:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1779899"},"modified":"2024-01-23T14:41:09","modified_gmt":"2024-01-23T13:41:09","slug":"debitoren-csv-import-neuer-sperrprozesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-csv-import-neuer-sperrprozesse\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; CSV-Import neuer Sperrprozesse"},"content":{"rendered":"<p>Ebenfalls besteht die M\u00f6glichkeit eine Liste von Sperrauftr\u00e4ge in <strong>lima <\/strong>zu importieren. Dies kann z.B. sinnvoll sein, wenn Sperrauftr\u00e4ge in einem externen System geplant wurden.<\/p>\n<p>In <strong>lima <\/strong>wurde hierf\u00fcr ein neuer Men\u00fcpunkt eingef\u00fchrt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1779900\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv1.png\" alt=\"\" width=\"294\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv1.png 294w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv1-226x300.png 226w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>1 Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>3 Debitorenverwaltung\n<ul>\n<li>3 Debitoren \u2013 Verarbeitung\n<ul>\n<li>3 Mahn-\/Sperrlauf\n<ul>\n<li>11 Import neuer Sperrprozesse<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die zu importierende Datei muss als CSV auf dem IFS-Verzeichnis unter folgendem Ordner abgelegt werden:<\/p>\n<p><em>Werke\/WerkXX\/Vertrieb\/frompc\/vab\/neue_Sperrprozesse<\/em><\/p>\n<p>Der Dateiaufbau muss wie folgt sein:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1779901\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv2.png\" alt=\"\" width=\"1246\" height=\"134\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv2.png 1246w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv2-300x32.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv2-1024x110.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv2-768x83.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv2-1200x129.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1246px) 100vw, 1246px\" \/><\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Der Dateiname muss folgender Namenskonvention entsprechen:<\/p>\n<p><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <em>import_sperr_Tagesdatum.csv (z.B. import_sperr_12.07.2022.csv)<\/em><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Werk<\/li>\n<li>Mandant (V f\u00fcr Vertriebsmandant)<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<li>Sperrvariante (Pflichtfeld)\n<ul>\n<li>S \u2013 Normale Sperrung<\/li>\n<li>GV \u2013 Sperrung mit Gerichtsvollzieher<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Geplantes Sperrdatum\n<ul>\n<li>\u201aNormale Sperrung\u2018 das Datum ab dem der NB innerhalb von 6 WT die Marktlokation sperren soll (Frist ist zu ber\u00fccksichtigen)<\/li>\n<li>\u201aSperrung mit Gerichtsvollzieher\u2018 das Datum sowie die geplante Sperrzeit die mit Gerichtsvollzieher vereinbart ist (mind. 12 WT in Zukunft)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Geplante Sperrzeit (Bei Sperrung mit Gerichtsvollzieher zu f\u00fcllen)<\/li>\n<li>Mako-Start\n<ul>\n<li>J \u2013 Sperrauftrag wird im Sperrcockpit angelegt und der Marktkommunikationsprozess gestartet.<\/li>\n<li>N \u2013Sperrauftrag wird nur im Sperrcockpit angelegt. Die Marktkommunikation muss dann \u00fcber das Sperrcockpit explizit gestartet werden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Freitext (M\u00f6glichkeit einen Freitext f\u00fcr den Sperrprozess anzugeben)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1779902\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv3.png\" alt=\"\" width=\"735\" height=\"476\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv3.png 735w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv3-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 735px) 100vw, 735px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber das Feld \u201aDateiname\u2018 wird die zu importierten Datei ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1779903\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv4.png\" alt=\"\" width=\"745\" height=\"259\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv4.png 745w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv4-300x104.png 300w\" sizes=\"(max-width: 745px) 100vw, 745px\" \/><\/p>\n<p>Und im Anschluss importiert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1779904\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv5.png\" alt=\"\" width=\"773\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv5.png 773w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv5-300x131.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv5-768x336.png 768w\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" \/><\/p>\n<p>Die Sperrauftr\u00e4ge werden nach erfolgreicher Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung automatisch in das Sperrcockpit \u00fcberf\u00fchrt. Es erscheint kein Protokolleintrag.<\/p>\n<p>Nach dem Import muss zwingend gepr\u00fcft werden, ob ggf. ein Fehlerprotokoll erstellt wurde und somit Sperrauftr\u00e4ge nicht importiert werden konnten. Da es keine Historie gibt wird das Protokoll mit jedem Import \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Das Fehlerprotokoll kann \u00fcber die Schaltfl\u00e4che \u201a<strong>Importfehler als CSV anzeigen<\/strong>\u2018 (F14 \u2013 Importfehler als CSV anzeigen) eingesehen werden.<\/p>\n<p>Sofern Importfehler vorhanden sind, \u00f6ffnet sich eine CSV-Datei mit einem entsprechenden Fehlertext je fehlgeschlagener Sperrauftrages-Anlage. Erfolgreich importierte Sperrauftr\u00e4ge sind automatisch aus der Datei entfernt worden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1779905\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv6.png\" alt=\"\" width=\"1615\" height=\"123\" data-wp-editing=\"1\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv6.png 1615w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv6-300x23.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv6-1024x78.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv6-768x58.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv6-1536x117.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/csv6-1200x91.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1615px) 100vw, 1615px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ebenfalls besteht die M&ouml;glichkeit eine Liste von Sperrauftr&auml;ge in lima zu importieren. Dies kann z.B. sinnvoll sein, wenn Sperrauftr&auml;ge in einem externen System geplant wurden. In lima wurde hierf&uuml;r ein neuer Men&uuml;punkt eingef&uuml;hrt: 1 Verbrauchsabrechnung 3 Debitorenverwaltung 3 Debitoren &ndash; Verarbeitung 3 Mahn-\/Sperrlauf 11 Import neuer Sperrprozesse Die zu importierende Datei muss als CSV auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1779899"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1779899"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1779899\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1779908,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1779899\/revisions\/1779908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1779899"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1779899"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1779899"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1776760,"date":"2024-01-23T13:34:11","date_gmt":"2024-01-23T12:34:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1776760"},"modified":"2024-01-23T13:34:11","modified_gmt":"2024-01-23T12:34:11","slug":"debitoren-auswahlmoeglichkeiten-detailansicht-rechnungsempfaenger","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-auswahlmoeglichkeiten-detailansicht-rechnungsempfaenger\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Auswahlm\u00f6glichkeiten &#8211; Detailansicht Rechnungsempf\u00e4nger"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die rechte Maustaste auf der ausgew\u00e4hlten Marktlokation stehen einige Auswahlm\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1776762\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailansicht-1.png\" alt=\"\" width=\"741\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailansicht-1.png 741w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailansicht-1-300x103.png 300w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>S \u2013 MaKo-Prozess direkt starten (Anlegen Sperrauftrag): <\/strong>Es wird ein Sperrauftrag automatisch angelegt sowie der Mako-Sperrprozess gestartet. Als fr\u00fchstes Ausf\u00fchrungsdatum f\u00fcr die Sperrung wird, unter Ber\u00fccksichtigung der Frist, das n\u00e4chstm\u00f6gliche Datum ermittelt und verwendet. Die Sperrvariante wird automatisch auf \u201anormale Sperrung\u2018 gesetzt.<\/li>\n<li><strong>Auswahl E \u2013 Erweiterte \u00dcbertragung (Anlegen Sperrauftrag): <\/strong>Diese Auswahl sollte verwendet werden um einen Sperrprozess zu starten, der noch durch den Sachbearbeiter manuell bearbeitet werden soll.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es \u00f6ffnet sich eine Maske f\u00fcr die Erfassung des Sperrauftrags (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-erfassen-eines-datensatzes-im-sperrcockpit\/\">Erfassen eines Datensatzes im Sperrcockpit<\/a>).<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Auswahl K \u2013 KIS: <\/strong>Absprung ins Kundeninformationssystem zum Vertrag der Marktlokation.<\/li>\n<li><strong>Auswahl D \u2013 Debitorenkonto: <\/strong>Absprung ins Debitorenkonto \u00fcber den Debitor des Vertrages mit der angezeigten Marktlokation.<\/li>\n<li><strong>Auswahl C \u2013 Sperrcockpit: <\/strong>Sofern f\u00fcr die Marktlokation im Sperrcockpit bereits ein Sperrprozess existiert, kann \u00fcber diese Auswahl in den aktiven Sperrprozess abgesprungen werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die rechte Maustaste auf der ausgew&auml;hlten Marktlokation stehen einige Auswahlm&ouml;glichkeiten zur Verf&uuml;gung: S &ndash; MaKo-Prozess direkt starten (Anlegen Sperrauftrag): Es wird ein Sperrauftrag automatisch angelegt sowie der Mako-Sperrprozess gestartet. Als fr&uuml;hstes Ausf&uuml;hrungsdatum f&uuml;r die Sperrung wird, unter Ber&uuml;cksichtigung der Frist, das n&auml;chstm&ouml;gliche Datum ermittelt und verwendet. Die Sperrvariante wird automatisch auf &sbquo;normale Sperrung&lsquo; gesetzt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1776760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1776760"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1776760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1776764,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1776760\/revisions\/1776764"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1776760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1776760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1776760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1770488,"date":"2024-01-23T13:13:51","date_gmt":"2024-01-23T12:13:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1770488"},"modified":"2024-01-23T13:13:51","modified_gmt":"2024-01-23T12:13:51","slug":"debitoren-detailansicht-rechnungsempfaenger-anlegen-sperrauftrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-detailansicht-rechnungsempfaenger-anlegen-sperrauftrag\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Detailansicht Rechnungsempf\u00e4nger (Anlegen Sperrauftrag)"},"content":{"rendered":"<p>Mit einem Doppelklick (Auswahl \u201a<em>1 \u2013 Ausw\u00e4hlen<\/em>\u2018) auf den ausgew\u00e4hlten Eintrag in der \u00dcbersicht sperrf\u00e4higer Salden, gelangt man in die Detail\u00fcbersicht des Rechnungsempf\u00e4ngers:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1770489 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger1.png\" alt=\"\" width=\"1097\" height=\"234\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger1.png 1097w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger1-300x64.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger1-1024x218.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger1-768x164.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1097px) 100vw, 1097px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Debitor<\/li>\n<li>Name des Kunden<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<li>Sperrbarer Saldo<\/li>\n<li>Gesperrt? (Information, ob die Marktlokation ggf. schon gesperrt ist)<\/li>\n<li>1 Posten mit MS3? (Information, ob mindestens ein Forderungs-Posten mit der Mahnstufe 3 im Debitorenkonto vorhanden ist)<\/li>\n<li>Niedrigstes \u201esperrf\u00e4hige ab\u201c-Datum aus dem Debitorenkonto<\/li>\n<li>Offene Sperrprozesse (also der Hinweis, ob f\u00fcr die Marktlokation bereits ein aktueller Sperrauftrag vorliegt)<\/li>\n<li>Adressdaten der Marktlokation<\/li>\n<li>Netzbetreiber<\/li>\n<\/ul>\n<p>Aus dieser Ansicht heraus besteht die M\u00f6glichkeit einen Sperrprozess (siehe hierzu die Auswahl \u201a<em>S \u2013 MaKo-Prozess direkt starten<\/em>\u2018 und Auswahl \u201a<em>E \u2013 Erweiterte \u00dcbertragun<\/em>g\u2018) zu starten.<\/p>\n<p>Sofern mehrere sperrf\u00e4hige Marktlokationen vorhanden sind, dann muss entschieden werden, f\u00fcr welche ein Sperrauftrag initiiert werden soll. Dies muss <strong>nicht<\/strong> zwingend eine Marktlokation sein, die einen sperrbaren Saldo besitzt.<\/p>\n<p><strong>Besonderheit:<\/strong> In dem Programm werden nur Marktlokationen mit Sparte Strom (Niederspannung) oder Gas angezeigt, da nur f\u00fcr diese eine Sperrung \u00fcber die Marktkommunikation m\u00f6glich ist. Es ist aber m\u00f6glich, dass in der \u00dcbersicht der sperrf\u00e4higen Salden ein Rechnungsempf\u00e4nger erscheint, der in der Detailansicht der Marktlokationen aber einen \u201asperrbaren Saldo\u2018 von 0,00 EUR besitzt. Z.B. kann der sperrf\u00e4hige Saldo auf Vertr\u00e4gen zu anderen Energiearten basieren oder auf Strom-Vertr\u00e4ge, die nicht in der Niederspannung sind, bzw. Gas-Vertr\u00e4ge die nicht die Voraussetzungen (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrcockpit-in-lima-vertrieb\/\">Sperrcockpit in lima &#8211; Vertrieb<\/a>) erf\u00fcllen. Grunds\u00e4tzlich besteht aber die M\u00f6glichkeit, die Sperrung auf einer Marktlokation mit einem \u201asperrbaren Saldo\u2018 von 0,00 EUR durchzuf\u00fchren (Stichwort Konnexit\u00e4t). Aus diesem Grund werden die potenziell sperrf\u00e4higen Marktlokationen angezeigt.<\/p>\n<p><em>\u00dcbersicht sperrf\u00e4higer Salden auf Basis des Rechnungsempf\u00e4ngers:<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1770490\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger2.png\" alt=\"\" width=\"1001\" height=\"179\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger2.png 1001w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger2-300x54.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger2-768x137.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1001px) 100vw, 1001px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>\u00dcbersicht der sperrf\u00e4higen Meldepunkte (in der Niederspannung):<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1770491\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger3.png\" alt=\"\" width=\"959\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger3.png 959w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger3-300x73.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungsempfaenger3-768x187.png 768w\" sizes=\"(max-width: 959px) 100vw, 959px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit einem Doppelklick (Auswahl &sbquo;1 &ndash; Ausw&auml;hlen&lsquo;) auf den ausgew&auml;hlten Eintrag in der &Uuml;bersicht sperrf&auml;higer Salden, gelangt man in die Detail&uuml;bersicht des Rechnungsempf&auml;ngers: Kundennummer Debitor Name des Kunden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Marktlokation Sperrbarer Saldo Gesperrt? (Information, ob die Marktlokation ggf. schon gesperrt ist) 1 Posten mit MS3? (Information, ob mindestens ein Forderungs-Posten mit der Mahnstufe 3 im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770488"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1770488"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770488\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1770493,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1770488\/revisions\/1770493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1770488"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1770488"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1770488"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1767348,"date":"2024-01-23T12:55:03","date_gmt":"2024-01-23T11:55:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1767348"},"modified":"2024-01-23T12:55:03","modified_gmt":"2024-01-23T11:55:03","slug":"debitoren-ueberfuehrung-neuer-sperrfaehiger-meldepunkte-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-ueberfuehrung-neuer-sperrfaehiger-meldepunkte-2\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; \u00dcberf\u00fchrung neuer sperrf\u00e4higer Meldepunkte"},"content":{"rendered":"<p>In <strong>lima <\/strong>gibt es einen neuen Men\u00fcpunkt, der alle sperrf\u00e4higen Meldepunkte in einer \u00dcbersicht anzeigt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1767349\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte1.png\" alt=\"\" width=\"348\" height=\"331\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte1.png 348w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte1-300x285.png 300w\" sizes=\"(max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>1 Verbrauchsabrechnung\n<ul>\n<li>3 Debitorenverwaltung\n<ul>\n<li>3 Debitoren \u2013 Verarbeitung\n<ul>\n<li>3 Mahn-\/Sperrlauf\n<ul>\n<li>10 \u00dcberf\u00fchrung neuer sperrf\u00e4higer Meldepunkte<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>In dem Programm kann ausgew\u00e4hlt werden, \u00fcber welchen Zeitraum die Sperrl\u00e4ufe angezeigt werden sollen. Die Angabe der Monate ist eine Pflichtangabe und vorbelegt auf 3 Monate. G\u00fcltige Werte sind 1-9 Monate.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich besteht die M\u00f6glichkeit, einen Sperrlauf mit der Option \u201eE\u201c als \u201eerledigt\u201c zu kennzeichnen. Erledigte Sperrl\u00e4ufe werden standardm\u00e4\u00dfig ausgeblendet und k\u00f6nnen \u00fcber die F9-Taste oder die Schaltfl\u00e4che \u201eErledigte ein-\/ausblenden\u201c wieder eingeblendet werden. Eine zus\u00e4tzliche Spalte zeigt an, ob ein Sperrlauf als erledigt gekennzeichnet wurde oder nicht.<\/p>\n<p>\u00dcber das Programm besteht die M\u00f6glichkeit, f\u00fcr ausgew\u00e4hlte Marktlokationen Sperrprozesse zu starten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1767350\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte2-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Mit einem Doppelklick auf den ausgew\u00e4hlten Sperrlauf werden alle enthaltenen Rechnungsempf\u00e4nger mit dem sperrbaren Saldo <strong><u>und<\/u><\/strong> einer Marktlokation in der Sparte Strom (Niederspannung) oder Gas (Voraussetzungen siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperrcockpit-in-lima-vertrieb\/\">Sperrcockpit in lima &#8211; Vertrieb<\/a>) angezeigt. F\u00fcr diese Rechnungsempf\u00e4nger k\u00f6nnen Sperrauftr\u00e4ge generiert werden.<\/p>\n<p>In der Kopfzeile kann sowohl das sperrbare Saldo, als auch der Name des Rechnungsempf\u00e4ngers eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1767351\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte3.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"349\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte3.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Meldepunkte3-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u201a<strong>CSV-Export<\/strong>\u2018 k\u00f6nnen alle Daten aus der \u201e\u00dcbersicht aller sperrf\u00e4higen Salden\u201c in eine CSV-Datei exportiert werden. Die erzeugte Datei wird automatisch in Excel ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>In den folgenden Artikeln sind die Auswahlm\u00f6glichkeiten beschrieben, die u.a. f\u00fcr das Anlegen eines Sperrauftrags genutzt werden k\u00f6nnen. Grunds\u00e4tzlich werden nur Rechnungsempf\u00e4nger angezeigt, wenn mindestens ein Strom-Niederspannungsvertrag oder ein Gasvertrag vorliegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In lima gibt es einen neuen Men&uuml;punkt, der alle sperrf&auml;higen Meldepunkte in einer &Uuml;bersicht anzeigt: 1 Verbrauchsabrechnung 3 Debitorenverwaltung 3 Debitoren &ndash; Verarbeitung 3 Mahn-\/Sperrlauf 10 &Uuml;berf&uuml;hrung neuer sperrf&auml;higer Meldepunkte In dem Programm kann ausgew&auml;hlt werden, &uuml;ber welchen Zeitraum die Sperrl&auml;ufe angezeigt werden sollen. Die Angabe der Monate ist eine Pflichtangabe und vorbelegt auf 3 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1767348"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1767348"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1767348\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1770494,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1767348\/revisions\/1770494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1767348"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1767348"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1767348"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1764206,"date":"2024-01-23T12:44:55","date_gmt":"2024-01-23T11:44:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1764206"},"modified":"2024-01-23T12:47:07","modified_gmt":"2024-01-23T11:47:07","slug":"debitoren-erfassen-eines-datensatzes-im-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-erfassen-eines-datensatzes-im-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Erfassen eines Datensatzes im Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Button \u201aErfassen\u2018, oder die F6-Taste, kann ein neuer Sperrauftrag angelegt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1764207\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz1-300x193.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1764208\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"393\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz2-300x195.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Energieart (Pflichtfeld)<\/li>\n<li>Marktlokation (Pflichtfeld)<\/li>\n<li>Sperrvariante (Pflichtfeld)\n<ul>\n<li>S \u2013 Normale Sperrung<\/li>\n<li>GV \u2013 Sperrung mit Gerichtsvollzieher<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Geplantes Sperrdatum (Bei Sperrung mit Gerichtsvollzieher zu f\u00fcllen). F\u00fcr die Sperrvarianten \u201aNormale Sperrung\u2018 errechnet <strong>lima\u00ae <\/strong>automatisch den fr\u00fchestm\u00f6glichen Termin f\u00fcr die Sperrung:\n<ul>\n<li>Bei Sperrvariante \u201aNormale Sperrung\u2018 geben Sie das Datum ein, ab dem der NB innerhalb von 6 WT die Marktlokation sperren soll (Frist ist zu ber\u00fccksichtigen).<\/li>\n<li>Bei \u201aSperrung mit Gerichtsvollzieher\u2018 geben Sie das Datum sowie die geplante Sperrzeit, die mit dem Gerichtsvollzieher vereinbart ist, an. Das Datum muss mindestens 12 WT in der Zukunft liegen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Geplante Sperrzeit (Bei Sperrung mit Gerichtsvollzieher zu f\u00fcllen).<\/li>\n<li>Freitext (M\u00f6glichkeit einen Freitext anzugeben, der im Sperrprozess an den NB mitgesendet wird). \u00dcber die Funktion \u201aF6 = Freitext pflegen\u2018 kann ein Langtext eingetragen werden.<\/li>\n<li>Prozess sofort starten?\n<ul>\n<li>Ist das Haken gesetzt, wird der Sperrauftrag im Sperrcockpit angelegt und der Marktkommunikationsprozess gestartet.<\/li>\n<li>Ist der Haken nicht gesetzt, wird der Sperrauftrag nur im Sperrcockpit angelegt. Die Marktkommunikation muss dann nachtr\u00e4glich \u00fcber das Sperrcockpit explizit gestartet werden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit dem Klick auf \u201aOK\u2018 findet eine Validierung der Daten statt. Sind die Daten valide wird die Kundennummer, der Rechnungsempf\u00e4nger, der sperrf\u00e4hige Saldo und der Netzbetreiber ermittelt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1764210\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz3-1.png\" alt=\"\" width=\"764\" height=\"484\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz3-1.png 764w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz3-1-300x190.png 300w\" sizes=\"(max-width: 764px) 100vw, 764px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Schaltfl\u00e4che \u00a0wird der Sperrauftrag im Sperrcockpit angelegt.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Hat der f\u00fcr die Marktlokation hinterlegte Kunde aus lima-Sicht keinen ausreichend hohen sperrf\u00e4higen Saldo, erscheint ein Hinweisfenster mit einer entsprechenden Meldung:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1764211\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz4.png\" alt=\"\" width=\"527\" height=\"203\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz4.png 527w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz4-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 527px) 100vw, 527px\" \/><\/p>\n<p>Wird das Hinweisfenster mit \u201eAkzeptieren\u201c best\u00e4tigt, kann durch den Sachbearbeiter manuell ein Saldo eingetragen werden. Dadurch wird auch weiterhin eine Sperrprozessanlage f\u00fcr aus lima-Sicht nicht sperrf\u00e4hige Kunden garantiert. Zudem kann f\u00fcr eine Leerstandssperrung ein entsprechendes H\u00e4kchen gesetzt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1764212\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz5.png\" alt=\"\" width=\"527\" height=\"286\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz5.png 527w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datensatz5-300x163.png 300w\" sizes=\"(max-width: 527px) 100vw, 527px\" \/><\/p>\n<p>Ein manuell eingetragener Saldo oder eine Leerstandssperrung ist auch in der Spalte \u201eSaldo Kz.\u201c ist in der \u00dcbersicht der Sperrprozesse erkenntlich (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-spalten-vertrieb-sperrcockpit\/\">Spalten \u2013 Vertrieb-Sperrcockpit<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Button &sbquo;Erfassen&lsquo;, oder die F6-Taste, kann ein neuer Sperrauftrag angelegt werden: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> (Pflichtfeld) Marktlokation (Pflichtfeld) Sperrvariante (Pflichtfeld) S &ndash; Normale Sperrung GV &ndash; Sperrung mit Gerichtsvollzieher Geplantes Sperrdatum (Bei Sperrung mit Gerichtsvollzieher zu f&uuml;llen). F&uuml;r die Sperrvarianten &sbquo;Normale Sperrung&lsquo; errechnet lima&reg; automatisch den fr&uuml;hestm&ouml;glichen Termin f&uuml;r die Sperrung: Bei Sperrvariante &sbquo;Normale Sperrung&lsquo; geben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1764206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1764206"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1764206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1764214,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1764206\/revisions\/1764214"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1764206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1764206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1764206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1757941,"date":"2024-01-23T08:27:56","date_gmt":"2024-01-23T07:27:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1757941"},"modified":"2024-01-23T08:27:56","modified_gmt":"2024-01-23T07:27:56","slug":"debitoren-anlegen-eines-sperrauftrages","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anlegen-eines-sperrauftrages\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Anlegen eines Sperrauftrages"},"content":{"rendered":"<p>Das Anlegen eines Sperrauftrags im Sperrcockpit ist notwendig, um einen Prozess zur Sperrung einer Marktlokation an den NB auszul\u00f6sen.<\/p>\n<p>In <strong>lima <\/strong>bestehen vier M\u00f6glichkeiten um im Vertrieb einen Sperrauftrag anzulegen:<\/p>\n<ul>\n<li>Erfassen eines Datensatzes direkt im Sperrcockpit<\/li>\n<li>\u00dcberf\u00fchrung neuer sperrf\u00e4higer Meldepunkte aus einem erfolgten Sperrlauf<\/li>\n<li>CSV-Import neuer Sperrprozesse<\/li>\n<li>Vorgang 67 im KIS<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die M\u00f6glichkeiten sind in den folgenden Kapiteln im Detail erl\u00e4utert.<\/p>\n<p><strong>Ein Sperrauftrag gilt im Sperrcockpit erst als abgeschlossen, wenn die Entsperrung durchgef\u00fchrt wurde. D.h. im Vertrieb besteht ein Auftrag im Sperrcockpit aus Sperrung und Entsperrung in einem.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Anlegen eines Sperrauftrags im Sperrcockpit ist notwendig, um einen Prozess zur Sperrung einer Marktlokation an den NB auszul&ouml;sen. In lima bestehen vier M&ouml;glichkeiten um im Vertrieb einen Sperrauftrag anzulegen: Erfassen eines Datensatzes direkt im Sperrcockpit &Uuml;berf&uuml;hrung neuer sperrf&auml;higer Meldepunkte aus einem erfolgten Sperrlauf CSV-Import neuer Sperrprozesse Vorgang 67 im KIS Die M&ouml;glichkeiten sind in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1757941"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1757941"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1757941\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1757943,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1757941\/revisions\/1757943"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1757941"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1757941"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1757941"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1754807,"date":"2024-01-23T08:24:55","date_gmt":"2024-01-23T07:24:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1754807"},"modified":"2024-01-23T08:24:55","modified_gmt":"2024-01-23T07:24:55","slug":"debitoren-schaltflaechen-vertrieb-prozessschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-schaltflaechen-vertrieb-prozessschritte\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Schaltfl\u00e4chen &#8211; Vertrieb-Prozessschritte"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1754808\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-2.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"22\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-2.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaltflaechen-2-300x11.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p>Alle Schaltfl\u00e4chenfunktionen sind in den Kapiteln <u>Schaltfl\u00e4chen \u2013 Netz-Sperrcockpit<\/u> und <u>Schaltfl\u00e4chen \u2013 Netz-Prozessschritte<\/u> erl\u00e4utert. Ausnahme ist die nachstehende Schaltfl\u00e4che.<\/p>\n<p><strong>Debitorenkonto: <\/strong><\/p>\n<p>Absprung in die \u00dcbersichtsmaske der Kontenanzeige\/-pflege (Debitorenkonto) welche der zu sperrenden Marktlokation zugeordnet ist.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle Schaltfl&auml;chenfunktionen sind in den Kapiteln Schaltfl&auml;chen &ndash; Netz-Sperrcockpit und Schaltfl&auml;chen &ndash; Netz-Prozessschritte erl&auml;utert. Ausnahme ist die nachstehende Schaltfl&auml;che. Debitorenkonto: Absprung in die &Uuml;bersichtsmaske der Kontenanzeige\/-pflege (Debitorenkonto) welche der zu sperrenden Marktlokation zugeordnet ist.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1754807"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1754807"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1754807\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1754810,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1754807\/revisions\/1754810"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1754807"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1754807"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1754807"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1751674,"date":"2024-01-23T08:20:33","date_gmt":"2024-01-23T07:20:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1751674"},"modified":"2024-01-23T08:20:33","modified_gmt":"2024-01-23T07:20:33","slug":"debitoren-spalten-vertrieb-prozessschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-spalten-vertrieb-prozessschritte\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Spalten &#8211; Vertrieb-Prozessschritte"},"content":{"rendered":"<p>Nachstehende Spalten befinden sich in der \u00dcbersicht der Vertrieb-Prozessschritte:<\/p>\n<ul>\n<li>Datum des Prozessschrittes<\/li>\n<li>Uhrzeit des Prozessschrittes<\/li>\n<li>Vorgangsart<\/li>\n<li>Beschreibung<\/li>\n<li>Fristablaufdatum<\/li>\n<li>Status<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Spalten k\u00f6nnen via Drag&amp;Drop beliebig getauscht, sowie mittels Rechtsklick auf die Spaltenzeile individuell hinzugef\u00fcgt oder entfernt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1751675\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten.png\" alt=\"\" width=\"280\" height=\"305\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten.png 280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Spalten-275x300.png 275w\" sizes=\"(max-width: 280px) 100vw, 280px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachstehende Spalten befinden sich in der &Uuml;bersicht der Vertrieb-Prozessschritte: Datum des Prozessschrittes Uhrzeit des Prozessschrittes Vorgangsart Beschreibung Fristablaufdatum Status Die Spalten k&ouml;nnen via Drag&amp;Drop beliebig getauscht, sowie mittels Rechtsklick auf die Spaltenzeile individuell hinzugef&uuml;gt oder entfernt werden:<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1751674"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1751674"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1751674\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1751677,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1751674\/revisions\/1751677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1751674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1751674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1751674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1745410,"date":"2024-01-22T14:59:58","date_gmt":"2024-01-22T13:59:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1745410"},"modified":"2024-01-22T14:59:58","modified_gmt":"2024-01-22T13:59:58","slug":"debitoren-anzeigemaske-vertrieb-prozessschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzeigemaske-vertrieb-prozessschritte\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Anzeigemaske &#8211; Vertrieb-Prozessschritte"},"content":{"rendered":"<p>Um in die \u00dcbersicht der einzelnen Prozessschritte zu gelangen, klickt man entweder mit einem <strong>Doppelklick<\/strong> oder via <strong>Rechtsklick<\/strong> auf den Men\u00fcpunkt <strong>Anzeigen<\/strong>, des jeweiligen Sperrauftrages.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1745411\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte.png\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"362\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte.png 700w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte-300x155.png 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p>Die Anzeigemaske f\u00fcr die Prozessschritte gliedert sich in drei Bereiche:<\/p>\n<ul>\n<li>Die \u00fcbergeordneten Informationen des Prozesses befinden sich im oberen Bereich.<\/li>\n<li>Im mittleren Part ist eine Tabelle mit den einzelnen Marktkommunikations-Schritten des Prozesses zu sehen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Im unteren Teil befinden sich diverse Schaltfl\u00e4chen<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um in die &Uuml;bersicht der einzelnen Prozessschritte zu gelangen, klickt man entweder mit einem Doppelklick oder via Rechtsklick auf den Men&uuml;punkt Anzeigen, des jeweiligen Sperrauftrages. Die Anzeigemaske f&uuml;r die Prozessschritte gliedert sich in drei Bereiche: Die &uuml;bergeordneten Informationen des Prozesses befinden sich im oberen Bereich. Im mittleren Part ist eine Tabelle mit den einzelnen Marktkommunikations-Schritten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1745410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1745410"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1745410\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1751671,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1745410\/revisions\/1751671"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1745410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1745410"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1745410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1742279,"date":"2024-01-22T14:54:01","date_gmt":"2024-01-22T13:54:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1742279"},"modified":"2024-01-22T14:54:01","modified_gmt":"2024-01-22T13:54:01","slug":"debitoren-anzeigemaske-vertrieb-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzeigemaske-vertrieb-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Anzeigemaske Vertrieb-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>Nachstehend die Ansicht der Einstiegsmaske des Vertrieb-Sperrcockpits:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1742280 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske-1.png\" alt=\"\" width=\"671\" height=\"444\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske-1.png 671w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anzeigemaske-1-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 671px) 100vw, 671px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nachstehend die Ansicht der Einstiegsmaske des Vertrieb-Sperrcockpits:<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1742279"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1742279"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1742279\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1742282,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1742279\/revisions\/1742282"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1742279"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1742279"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1742279"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1736021,"date":"2024-01-22T14:50:18","date_gmt":"2024-01-22T13:50:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1736021"},"modified":"2024-06-03T09:56:33","modified_gmt":"2024-06-03T07:56:33","slug":"debitoren-auswahlmoeglichkeiten-vertrieb-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-auswahlmoeglichkeiten-vertrieb-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Auswahlm\u00f6glichkeiten Vertrieb-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>Im Vertrieb stehen die folgenden Auswahlm\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung, mit denen man den entsprechenden Auftrag einsehen bzw. bearbeiten kann:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2444910\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahl.jpg\" alt=\"\" width=\"294\" height=\"363\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahl.jpg 294w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahl-243x300.jpg 243w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Anzeigen:<\/strong> Anzeigen der einzelnen Prozessschritte (siehe auch <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-anzeigemaske-vertrieb-prozessschritte\/\"><u>Anzeigemaske \u2013 Vertrieb-Prozessschritte<\/u><\/a>).<\/li>\n<li><strong>Anzeigen Preisblatt des NB: <\/strong>Es wird immer das aktuell g\u00fcltige Preisblatt des entsprechenden NBs angezeigt, sofern eines vorliegt.<\/li>\n<li><strong>Beenden (manuell):<\/strong> Diese Funktion ist zur Datenbereinigung im Sperrcockpit gedacht, wenn beispielsweise der Eintrag aus dem Sperrcockpit aufgrund bilateraler Kl\u00e4rung oder anderen diversen Gr\u00fcnden nicht mehr angezeigt werden soll. Die Funktion kann bei folgenden Status ausgef\u00fchrt werden:\n<ul>\n<li>Offen, aber noch kein Prozess gestartet oder<\/li>\n<li>Sperrauftrag abgelehnt oder<\/li>\n<li>Stornoauftrag best\u00e4tigt oder<\/li>\n<li>Entsperrung erfolgreich durchgef\u00fchrt oder<\/li>\n<li>Ergebnis des Sperrauftrags abgelehnt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es ist zu beachten, dass kein Mako-Prozess dadurch ausgel\u00f6st wird.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Detailinformationen: <\/strong>Anzeige detaillierter Informationen zu dem ausgew\u00e4hlten Prozess. Innerhalb der Detail-Maske kann zudem \u00fcber die F4-Taste (oder der entsprechenden Schaltfl\u00e4che) der Freitext, der bei einem Sperr-\/Entsperrauftrag gepflegt werden kann, in voller L\u00e4nge angezeigt werden. Mit dem Release 01.04.2023 wurde auch der Debitor sowie das \u00c4nderungsdatum (letzte \u00c4nderung am Sperrcockpiteintrag) aufgenommen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wurde durch einen Zahlungseingang automatisch ein Stornoprozess initiiert, k\u00f6nnen zus\u00e4tzliche Informationen mit Hilfe der F13-Taste oder der Schaltfl\u00e4che \u201eInfos zum autom. Storno\u201c eingesehen werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1736024\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Infos-autom.Storno-1.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"269\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Infos-autom.Storno-1.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Infos-autom.Storno-1-300x133.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Entsperrung: <\/strong>Im Falle einer gesperrten Marktlokation kann der LF f\u00fcr die nachstehenden Umst\u00e4nde die Entsperrung (erneut) veranlassen.\n<ul>\n<li>Sperrauftrag erfolgreich durchgef\u00fchrt oder<\/li>\n<li>Entsperrung abgelehnt oder<\/li>\n<li>Entsperrung nicht erfolgreich oder<\/li>\n<li>Antwort auf Storno \u2013 best\u00e4tigt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Historie: <\/strong>Anzeige der \u00c4nderungshistorie eines Prozesses<\/li>\n<li><strong>INVOIC anzeigen: <\/strong>Wenn im Zuge des ausgew\u00e4hlten Sperrprozesses bereits eine INVOIC eingegangen ist, kann mit dieser Option in die Anzeige der INVOIC-Nachricht verzweigt werden.<\/li>\n<li><strong>KIS: <\/strong>Verzweigung ins Kundeninformationssystem.<\/li>\n<li><strong>Neustarten: <\/strong>Im Falle einer Ablehnung eines Sperrauftrags ist es m\u00f6glich, einen <strong>neuen Sperrauftrag<\/strong> f\u00fcr die betroffene Marktlokation anzulegen. Ben\u00f6tigter Auftragsstatus des alten Sperrprozesses:\n<ul>\n<li>Sperrauftrag abgelehnt oder<\/li>\n<li>Ergebnis des Sperrauftrags abgelehnt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ebenfalls kann die Auswahlm\u00f6glichkeit des Neustartens f\u00fcr <strong>Korrekturzwecke von Auftr\u00e4gen<\/strong> mit dem Status \u201eOffen, noch kein Prozess gestartet\u201c genutzt werden. Beispielsweise \u00c4nderung des Sperrtermins, Saldo hat sich ge\u00e4ndert, Freitextanpassung etc.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird vom System automatisch ein neuer Sperrauftrag angelegt sowie der \u201ealte\u201c Auftrag auf \u201eabgeschlossen\u201c umgesetzt.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Prozessstart: <\/strong>F\u00fcr Auftr\u00e4ge, die den Status \u201eOffen, noch kein Prozess gestartet\u201c besitzen, wird der Mako-Prozess gestartet.<\/li>\n<li><strong>Stornierung: <\/strong>Ein noch nicht ausgef\u00fchrter Sperr- oder Entsperrprozess, d. h. es liegt dem LF noch kein Ergebnis des Sperr- bzw. Entsperrprozesses vom NB vor, kann storniert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das ist m\u00f6glich bei:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li>Sperrauftrag versendet oder<\/li>\n<li>Antwort auf Sperrauftrag &#8211; best\u00e4tigt (warten auf Sperrung) oder<\/li>\n<li>Entsperrauftrag versendet oder<\/li>\n<li>Antwort auf Entsperrauftrag \u2013 best\u00e4tigt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Antworttext anzeigen:\u00a0<\/strong> Antwortkategorie und Antworttexte der zuletzt eingegangenen Marktkommunikationsnachricht des Netzbetreibers werden angezeigt.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Vertrieb stehen die folgenden Auswahlm&ouml;glichkeiten zur Verf&uuml;gung, mit denen man den entsprechenden Auftrag einsehen bzw. bearbeiten kann: Anzeigen: Anzeigen der einzelnen Prozessschritte (siehe auch Anzeigemaske &ndash; Vertrieb-Prozessschritte). Anzeigen Preisblatt des NB: Es wird immer das aktuell g&uuml;ltige Preisblatt des entsprechenden NBs angezeigt, sofern eines vorliegt. Beenden (manuell): Diese Funktion ist zur Datenbereinigung im Sperrcockpit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1736021"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1736021"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1736021\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2444908,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1736021\/revisions\/2444908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1736021"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1736021"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1736021"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1726635,"date":"2024-01-22T13:44:31","date_gmt":"2024-01-22T12:44:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1726635"},"modified":"2024-01-22T14:11:52","modified_gmt":"2024-01-22T13:11:52","slug":"debitoren-spalten-vertrieb-sperrcockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-spalten-vertrieb-sperrcockpit\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Spalten &#8211; Vertrieb-Sperrcockpit"},"content":{"rendered":"<p>Es werden folgende Spalten im Vertrieb-Sperrcockpit angezeigt:<\/p>\n<ul>\n<li>Geplantes Sperrdatum<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<li>Netzbetreiber (assoziiert \/ fremd)<\/li>\n<li>Saldo<\/li>\n<li>Saldo Kz. (M = Saldo manuell eingetragen \/ L= Leerstandssperrung)<\/li>\n<li>Sperrvariante<\/li>\n<li>Aktueller Status<\/li>\n<li>Kundenname<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mittels rechter Maustaste auf die Spaltenzeile k\u00f6nnen die Spalten individuell hinzugef\u00fcgt oder entfernt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1736012\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verwaltung.png\" alt=\"\" width=\"507\" height=\"273\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verwaltung.png 507w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verwaltung-300x162.png 300w\" sizes=\"(max-width: 507px) 100vw, 507px\" \/><\/p>\n<p>Eine Verschiebung der Spalten \u00fcber Drag&amp;Drop ist ebenso m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Prozesse sind chronologisch absteigend sortiert. D. h. als Oberstes wird der Prozess angezeigt, bei dem durch einen Sachbearbeiter oder einen Marktprozess die letzte \u00c4nderung stattgefunden hat. Bei Bedarf kann die Anzeige aktualisiert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es werden folgende Spalten im Vertrieb-Sperrcockpit angezeigt: Geplantes Sperrdatum <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Kundennummer Marktlokation Netzbetreiber (assoziiert \/ fremd) Saldo Saldo Kz. (M = Saldo manuell eingetragen \/ L= Leerstandssperrung) Sperrvariante Aktueller Status Kundenname Mittels rechter Maustaste auf die Spaltenzeile k&ouml;nnen die Spalten individuell hinzugef&uuml;gt oder entfernt werden: Eine Verschiebung der Spalten &uuml;ber Drag&amp;Drop ist ebenso m&ouml;glich. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1726635"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1726635"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1726635\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1736016,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1726635\/revisions\/1736016"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1726635"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1726635"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1726635"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1720377,"date":"2024-01-22T13:23:27","date_gmt":"2024-01-22T12:23:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1720377"},"modified":"2024-01-22T13:23:27","modified_gmt":"2024-01-22T12:23:27","slug":"debitoren-waehlbare-filtereinstellungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-waehlbare-filtereinstellungen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; W\u00e4hlbare Filtereinstellungen"},"content":{"rendered":"<p>Im Vertrieb wird das Sperrcockpit mit den m\u00f6glichen Filterkriterien ge\u00f6ffnet:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1720378\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-1.png\" alt=\"\" width=\"695\" height=\"399\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-1.png 695w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-1-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die im Sperrcockpit anzuzeigenden Datens\u00e4tze kann eine Vorauswahl \u00fcber die folgenden Kriterien durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Alle mit Stern (*) gekennzeichneten Felder sind mit Auswahlhilfen belegt:<\/p>\n<ul>\n<li>Energieart (*)<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Malo<\/li>\n<li>Netzbetreiber (*)<\/li>\n<li>Sperrvariante (*)\n<ul>\n<li>S \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Normale Sperrung<\/li>\n<li>GV \u00a0\u00a0\u00a0 Sperrung mit Gerichtsvollzieher<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Anlageart (*)\n<ul>\n<li>SO \u00a0\u00a0\u00a0 Aus Sperrlauf automatisch ohne Mako-Start<\/li>\n<li>SM \u00a0\u00a0 Aus Sperrlauf automatisch mit direktem Mako-Start<\/li>\n<li>SB \u00a0\u00a0\u00a0 Durch Sachbearbeiter manuell angelegt<\/li>\n<li>SE \u00a0\u00a0\u00a0 Automatische Anlage aus EoG-Prozess<\/li>\n<li>SU \u00a0\u00a0\u00a0 \u00dcbertragung von sperrf\u00e4higen Meldepunkten durch den Sachbearbeiter<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IM \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Durch den Massenimport von neuen Sperrprozessen<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Aktueller Status (*)\n<ul>\n<li>OPN \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Offen, noch kein Prozess gestartet<\/li>\n<li>F \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fehler bei MaKo-Prozess<\/li>\n<li>A_S \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sperrauftrag versendet<\/li>\n<li>A_E_A_B \u00a0\u00a0\u00a0 Antwort auf Sperrauftrag \u2013 best\u00e4tigt<\/li>\n<li>A_E_A_A \u00a0\u00a0\u00a0 Antwort auf Sperrauftrag \u2013 abgelehnt<\/li>\n<li>A_E_E_E \u00a0\u00a0\u00a0 Ergebnis des Sperrauftrags \u2013 erfolgreich<\/li>\n<li>A_E_E_A \u00a0\u00a0\u00a0 Ergebnis des Sperrauftrags \u2013 abgelehnt<\/li>\n<li>S_S_AU \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Storno versendet \u2013 autom. durch Zahlungseingang<\/li>\n<li>S_S_VG21\u00a0\u00a0 Storno versendet &#8211; autom. durch VG21<\/li>\n<li>S_S_MA \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Storno versendet \u2013 manuell durch Sachbearbeiter<\/li>\n<li>S_E_B \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Antwort auf Storno \u2013 best\u00e4tigt<\/li>\n<li>S_E_A \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Antwort auf Storno \u2013 abgelehnt<\/li>\n<li>E_EOG \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Terminierter Entsperrauftrag aus EoG-Prozess<\/li>\n<li>E_S \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Entsperrauftrag versendet<\/li>\n<li>E_E_A_B \u00a0\u00a0 Antwort auf Entsperrauftrag \u2013 best\u00e4tigt \u2013 <em>Der Sperrauftrag <\/em><em>wurde zwar best\u00e4tigt, die Marktlokation wurde aber noch<\/em><em> nicht gesperrt<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>E_E_A_A \u00a0\u00a0\u00a0 Antwort auf Entsperrauftrag \u2013 abgelehnt<\/li>\n<li>E_E_E_E \u00a0\u00a0\u00a0 Ergebnis des Entsperrauftrages \u2013 erfolgreich \u2013 <em>Die Markt<\/em><em>lokation wurde erfolgreich vom NB gesperrt<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>E_E_E_A \u00a0\u00a0\u00a0 Ergebnis des Entsperrauftrages \u2013 abgelehnt<\/li>\n<li>CLS_AU \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Prozess automatisch beendet<\/li>\n<li>CLS_MA \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Prozess manuell durch Sachbearbeiter beendet<\/li>\n<li>CLS_AB \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Prozess wegen hartem MaKo-Abbruch beendet \u2013<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Der Mako-Prozesse wurde \u00fcber die Auswahl \u201aE\u2018 manuell <\/em><em>beendet.<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>1\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Status zur Auswertung aller Prozesse mit versendeten<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sperrauftr\u00e4gen. (z.B. f\u00fcr Auswertungen f\u00fcr die BNetzA)<\/p>\n<ul>\n<li>Sperrf\u00e4higer Saldo<\/li>\n<li>Leerstandssperrung\n<ul>\n<li>Ja<\/li>\n<li>Nein<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Anlagedatum<\/li>\n<li>Datum letzte \u00c4nderung<\/li>\n<li>Geplantes Sperrdatum<\/li>\n<li>Sperrdatum<\/li>\n<li>Stornodatum<\/li>\n<li>Entsperrdatum<\/li>\n<li>Entsperrung in Servicezeit (*)\n<ul>\n<li>Ja<\/li>\n<li>Nein<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>INVOIC erstellt (*)\n<ul>\n<li>Ja<\/li>\n<li>Nein<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Referenznummer<\/li>\n<li>Abrechnung \u00fcber Preisblatt (*)\n<ul>\n<li>Ja<\/li>\n<li>Nein<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die getroffene Vorauswahl wird vom System pro Anwender gespeichert, sodass bei einem erneuten Aufruf des Sperrcockpits aus dem Men\u00fc heraus diese Vorauswahl automatisch wieder geladen wird. \u00dcber die Schaltfl\u00e4che &#8222;Standardwerte&#8220; (oder die F5-Taste) werden alle Felder wieder in den Ausgangszustand zur\u00fcckgesetzt.<\/p>\n<p>\u00dcber den Button &#8222;Filter speichern&#8220; kann eine Filtereinstellung gespeichert werden. Hierf\u00fcr muss ein Filtername definiert werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1720380\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-2.png\" alt=\"\" width=\"492\" height=\"261\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-2.png 492w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-2-300x159.png 300w\" sizes=\"(max-width: 492px) 100vw, 492px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Button &#8222;Filter ausw\u00e4hlen&#8220; k\u00f6nnen dann die angelegten Filter ausgew\u00e4hlt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1720381\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-4.png\" alt=\"\" width=\"480\" height=\"334\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-4.png 480w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Filter-4-300x209.png 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Vertrieb wird das Sperrcockpit mit den m&ouml;glichen Filterkriterien ge&ouml;ffnet: &Uuml;ber die im Sperrcockpit anzuzeigenden Datens&auml;tze kann eine Vorauswahl &uuml;ber die folgenden Kriterien durchgef&uuml;hrt werden. Alle mit Stern (*) gekennzeichneten Felder sind mit Auswahlhilfen belegt: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> (*) Kundennummer Malo Netzbetreiber (*) Sperrvariante (*) S &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Normale Sperrung GV &nbsp;&nbsp;&nbsp; Sperrung mit Gerichtsvollzieher Anlageart (*) SO [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1720377"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1720377"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1720377\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1720383,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1720377\/revisions\/1720383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1720377"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1720377"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1720377"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1704748,"date":"2024-01-22T12:03:06","date_gmt":"2024-01-22T11:03:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1704748"},"modified":"2024-01-22T12:03:06","modified_gmt":"2024-01-22T11:03:06","slug":"debitoren-nachtjob-im-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-nachtjob-im-vertrieb\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Nachtjob im Vertrieb"},"content":{"rendered":"<p>Der Nachtjob im Vertrieb pr\u00fcft und f\u00fchrt t\u00e4glich einige automatische Funktionen aus:<\/p>\n<ul>\n<li>Beendigung bei harten Mako-Prozess-Abbr\u00fcchen: Wird ein Mako-Prozess hart beendet (d.h. manuell beendet), so werden dazugeh\u00f6rige Sperrauftr\u00e4ge \u00fcber den Nachtjob automatisch beendet und erhalten im Sperrcockpit den Status \u201a<em>Prozess automatisch beendet<\/em>\u2018.<\/li>\n<li>Automatische Beendigung nicht mehr aktiver Sperrprozess:\n<ul>\n<li>Hat ein Sperrauftrag den Status \u201a<em>Ergebnis des Sperrauftrags \u2013 erfolgreich<\/em>\u2018, aber es ist kein aktiver Vertrag mehr zu der Marktlokation vorhanden, dann erh\u00e4lt der Auftrag im Sperrcockpit den Status \u201a<em>Prozess automatisch beendet\u2018.<\/em><\/li>\n<li>Hat ein Sperrauftrag den Status \u201a<em>Ergebnis des Sperrauftrags \u2013 erfolgreich<\/em>\u2018, aber die Marktlokation hat einen aktiven Vertag ohne Sperrkennzeichen, so erh\u00e4lt der Auftrag im Sperrcockpit den Status \u201a<em>Prozess automatisch beendet\u2018.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Automatische Beendigung abgeschlossener Prozesse: Prozesse deren letzte \u00c4nderung 14 Tage zur\u00fcckliegt und einer der folgenden Status aufweist, erhalten automatisch den Status <em>\u201aProzess automatisch beendet\u2018<\/em>:\n<ul>\n<li>Antwort auf Storno \u2013 best\u00e4tigt<\/li>\n<li>Ergebnis des Entsperrauftrages &#8211; erfolgreich<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Sonderfall \u201ezuk\u00fcnftig terminierte Entsperrung aus Ersatz- oder Grundversorgung\u201c: Automatischer Start eines Entsperrprozesses, wenn ein Entsperrauftrag mit dem Status <em>\u201aterminierter Entsperrauftrag aus EoG-Prozess<\/em>\u2018 vorhanden und das Vorgangsdatum kleiner gleich dem Tagesdatum ist.<\/li>\n<li>Automatische Anlage neuer Sperrprozesse (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-automatischer-naechtlicher-start\/\">Werksparameter \u2013 Automatischer n\u00e4chtlicher Start<\/a>).<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Nachtjob im Vertrieb pr&uuml;ft und f&uuml;hrt t&auml;glich einige automatische Funktionen aus: Beendigung bei harten Mako-Prozess-Abbr&uuml;chen: Wird ein Mako-Prozess hart beendet (d.h. manuell beendet), so werden dazugeh&ouml;rige Sperrauftr&auml;ge &uuml;ber den Nachtjob automatisch beendet und erhalten im Sperrcockpit den Status &sbquo;Prozess automatisch beendet&lsquo;. Automatische Beendigung nicht mehr aktiver Sperrprozess: Hat ein Sperrauftrag den Status &sbquo;Ergebnis des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1704748"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1704748"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1704748\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1714126,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1704748\/revisions\/1714126"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1704748"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1704748"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1704748"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1698497,"date":"2024-01-18T15:09:56","date_gmt":"2024-01-18T14:09:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1698497"},"modified":"2024-01-18T15:09:56","modified_gmt":"2024-01-18T14:09:56","slug":"debitoren-werksparameter-automatische-mahnanpassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-werksparameter-automatische-mahnanpassung\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Werksparameter &#8211; Automatische Mahnanpassung"},"content":{"rendered":"<p>Im Standard werden die Mahnschl\u00fcssel bei erfolgreicher Sperrung bzw. Entsperrung automatisch angepasst. Zus\u00e4tzlich wird auch das Mahnausschluss-Datum im Debitoren-Stammsatz nach der Zustimmung zu einem Sperrauftrag gesetzt und entsprechend wieder entfernt bei Stornierung des Sperrauftrags oder einer erfolgreichen Entsperrung oder einer nicht erfolgreichen Sperrung.<\/p>\n<p>Dieses Vorgehen wird standardm\u00e4\u00dfig f\u00fcr alle Debitoren zum Kunden des Sperrprozesses automatisch gemacht.<\/p>\n<p>Durch einen neuen Werksparameter \u201eVAB DEB Sperrprozesse: autom. Mahnanpassung\u201c kann dieser Automatismus entweder komplett deaktiviert werden oder man kann die Auswahl der eingeschlossenen Debitoren auf Gleichheit bzgl. Mahn-Firma oder Fibu-Firma einschr\u00e4nken.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Standard werden die Mahnschl&uuml;ssel bei erfolgreicher Sperrung bzw. Entsperrung automatisch angepasst. Zus&auml;tzlich wird auch das Mahnausschluss-Datum im Debitoren-Stammsatz nach der Zustimmung zu einem Sperrauftrag gesetzt und entsprechend wieder entfernt bei Stornierung des Sperrauftrags oder einer erfolgreichen Entsperrung oder einer nicht erfolgreichen Sperrung. Dieses Vorgehen wird standardm&auml;&szlig;ig f&uuml;r alle Debitoren zum Kunden des Sperrprozesses automatisch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1698497"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1698497"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1698497\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1698499,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1698497\/revisions\/1698499"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1698497"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1698497"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1698497"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1695373,"date":"2024-01-18T15:07:34","date_gmt":"2024-01-18T14:07:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1695373"},"modified":"2024-01-18T15:12:04","modified_gmt":"2024-01-18T14:12:04","slug":"debitoren-automatischer-naechtlicher-start","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-automatischer-naechtlicher-start\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Werksparameter &#8211; Automatischer n\u00e4chtlicher Start"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber den Werksparameter \u201eSperrprozesse: Autom. n\u00e4chtlicher Start\u201c kann eine automatisierte Anlage und, wenn gew\u00fcnscht, auch der automatische Start neuer Sperrprozesse aktiviert werden.<\/p>\n<p>Die folgenden Parameter k\u00f6nnen f\u00fcr den Automatismus konfiguriert werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Maximale Anzahl der n\u00e4chtlich neu anzulegenden Sperrprozesse.<\/li>\n<li>Filter f\u00fcr spezielle Netzbetreiber im Strom (falls gew\u00fcnscht).<\/li>\n<li>Filter f\u00fcr spezielle Netzbetreiber im Gas (falls gew\u00fcnscht).<\/li>\n<li>Untergrenze f\u00fcr den sperrf\u00e4higen Saldo.\n<ul>\n<li>Wird keine Untergrenze festgelegt gilt f\u00fcr GVV-Kunden die Bagatellgrenze von 100\u20ac oder die individuelle Sperruntergrenze (Nach \u00a7 118b Abs. 4 EnWG). F\u00fcr alle anderen Kunden gilt eine Untergrenze von 0 \u20ac.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Anzahl Tage zur Errechnung des geplanten Sperrdatums.\n<ul>\n<li>Bei keiner Angabe gilt der fr\u00fchestm\u00f6gliche Sperrtermin als geplantes Sperrdatum. Bedeutet bei GVV-Kunden 8WT, ansonsten 6WT.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Angabe einer oder mehrerer Mahn-Firmen, f\u00fcr die nicht nur eine automatisierte Anlage von neuen Sperrprozessen erfolgen soll, sondern auch der direkte Mako-Start automatisch initiiert werden soll.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sowohl die Freischaltung der Funktionalit\u00e4t \u00fcber den Werksparameter, als auch f\u00fcr die Einrichtung der Parameter erfolgen durch die rhenag. Wenden Sie sich dazu bitte in Form eines Tickets (E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>) an uns.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber den Werksparameter &bdquo;Sperrprozesse: Autom. n&auml;chtlicher Start&ldquo; kann eine automatisierte Anlage und, wenn gew&uuml;nscht, auch der automatische Start neuer Sperrprozesse aktiviert werden. Die folgenden Parameter k&ouml;nnen f&uuml;r den Automatismus konfiguriert werden: Maximale Anzahl der n&auml;chtlich neu anzulegenden Sperrprozesse. Filter f&uuml;r spezielle Netzbetreiber im Strom (falls gew&uuml;nscht). Filter f&uuml;r spezielle Netzbetreiber im Gas (falls gew&uuml;nscht). Untergrenze [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1695373"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1695373"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1695373\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1701622,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1695373\/revisions\/1701622"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1695373"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1695373"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1695373"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1689131,"date":"2024-01-18T15:03:56","date_gmt":"2024-01-18T14:03:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1689131"},"modified":"2024-01-18T15:03:56","modified_gmt":"2024-01-18T14:03:56","slug":"debitoren-werksparameter-automatische-sperrankuendigung-per-brief","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-werksparameter-automatische-sperrankuendigung-per-brief\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Werksparameter &#8211; Automatische Sperrank\u00fcndigung per Brief"},"content":{"rendered":"<p>Wird ein Sperrauftrag durch den NB best\u00e4tigt, so muss durch den LF eine Sperrank\u00fcndigung an den Anschlussnutzer gesendet werden.<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist dieser Werksparameter auf \u201aJ\u2018 (Ja) gesetzt. Das bedeutet, dass automatisch ein Debitorenbrief erstellt wird.<\/p>\n<p>Alternativ kann der Werksparameter auf einen der folgenden Zust\u00e4nde ge\u00e4ndert werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Sperrank\u00fcndigungsbriefe, au\u00dfer bei Leerstand<\/li>\n<li>Nur Sperrank\u00fcndigungsbriefe bei normalen Sperrungen (nicht bei Sperrung mit Gerichtsvollzieher)<\/li>\n<li>Keine automatische Erstellung von Sperrank\u00fcndigungsbriefen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Soll der Werksparameter ge\u00e4ndert werden, melden Sie sich bitte \u00fcber eine Anfrage an das Ticketsystem bzw. eine E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wird ein Sperrauftrag durch den NB best&auml;tigt, so muss durch den LF eine Sperrank&uuml;ndigung an den Anschlussnutzer gesendet werden. Standardm&auml;&szlig;ig ist dieser Werksparameter auf &sbquo;J&lsquo; (Ja) gesetzt. Das bedeutet, dass automatisch ein Debitorenbrief erstellt wird. Alternativ kann der Werksparameter auf einen der folgenden Zust&auml;nde ge&auml;ndert werden: Sperrank&uuml;ndigungsbriefe, au&szlig;er bei Leerstand Nur Sperrank&uuml;ndigungsbriefe bei normalen Sperrungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689131"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1689131"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689131\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1689133,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1689131\/revisions\/1689133"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1689131"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1689131"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1689131"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1686009,"date":"2024-01-18T15:00:33","date_gmt":"2024-01-18T14:00:33","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1686009"},"modified":"2024-01-18T15:12:22","modified_gmt":"2024-01-18T14:12:22","slug":"debitoren-automatischer-storno-bei-zahlungseingang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-automatischer-storno-bei-zahlungseingang\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Werksparameter &#8211; Automatischer Storno bei Zahlungseingang"},"content":{"rendered":"<p>Automatische Initiierung eines Stornoprozesses bei einem Zahlungseingang auf dem Debitorenkonto, der zeitlich nach der Anlage des Sperrprozesses liegt. Der automatische Storno greift <strong><u>nicht<\/u><\/strong> bei einem Sperrauftrag mit Gerichtsvollzieher.<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist dieser Werksparameter auf \u201aN\u2018 (Nein) gesetzt. Das bedeutet, dass kein automatischer Storno ausgel\u00f6st wird.<\/p>\n<p>Gepr\u00fcft wird, ob der zum Zeitpunkt der Sperrprozessanlage vorhandene sperrf\u00e4hige Saldo des Kunden nach Abzug der eingegangenen Zahlung in Summe kleiner als 100\u20ac ist. In diesem Fall wird automatisch ein Stornoprozess initiiert.<\/p>\n<p>Ist der zum Zeitpunkt der Sperrprozessanlage vorhandene sperrf\u00e4hige Saldo des Kunden nach Abzug der eingegangenen Zahlung in Summe nicht kleiner als 100\u20ac, findet f\u00fcr GVV-Kunden noch eine Pr\u00fcfung der Bagatell-\/GVV-Sperruntergrenze statt. Wird diese unterschritten, wird ebenfalls ein Stornoprozess initiiert.<\/p>\n<p>Soll der Werksparameter ge\u00e4ndert werden, melden Sie sich bitte \u00fcber eine Anfrage an das Ticketsystem bzw. eine E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p>Wurde ein automatischer Stornoprozess initiiert, k\u00f6nnen in den Detailinformationen \u00fcber die F13-Taste genauere Informationen eingesehen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Automatische Initiierung eines Stornoprozesses bei einem Zahlungseingang auf dem Debitorenkonto, der zeitlich nach der Anlage des Sperrprozesses liegt. Der automatische Storno greift nicht bei einem Sperrauftrag mit Gerichtsvollzieher. Standardm&auml;&szlig;ig ist dieser Werksparameter auf &sbquo;N&lsquo; (Nein) gesetzt. Das bedeutet, dass kein automatischer Storno ausgel&ouml;st wird. Gepr&uuml;ft wird, ob der zum Zeitpunkt der Sperrprozessanlage vorhandene sperrf&auml;hige Saldo [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1686009"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1686009"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1686009\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1701624,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1686009\/revisions\/1701624"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1686009"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1686009"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1686009"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1682886,"date":"2024-01-18T14:56:41","date_gmt":"2024-01-18T13:56:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1682886"},"modified":"2024-04-18T07:44:50","modified_gmt":"2024-04-18T05:44:50","slug":"debitoren-werkseinstellungen-abschlaege-automatisch-anpassen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-werkseinstellungen-abschlaege-automatisch-anpassen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Werksparameter &#8211; Abschl\u00e4ge automatisch anpassen"},"content":{"rendered":"<p>Durch die Sperrprozesse der Mako k\u00f6nnen bei einer Sperrung oder Entsperrung automatisch die Abschl\u00e4ge zu dem Meldepunkt im aktuellen Abrechnungszeitraum mit gesperrt bzw. entsperrt werden. Es werden dann vom Vertrieb gegen\u00fcber dem Anschlussnutzer keine Abschl\u00e4ge erhoben.<\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig ist dieser Werksparameter auf \u201aN\u2018 (Nein) gesetzt. Das bedeutet, dass die Abschl\u00e4ge nicht gesperrt sind und weiter erhoben werden.<\/p>\n<p>Soll der Werksparmeter ge\u00e4ndert werden, melden Sie sich bitte \u00fcber eine Anfrage an das Ticketsystem bzw. eine E-Mail an <a href=\"mailto:D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">D-I-Verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durch die Sperrprozesse der Mako k&ouml;nnen bei einer Sperrung oder Entsperrung automatisch die Abschl&auml;ge zu dem Meldepunkt im aktuellen Abrechnungszeitraum mit gesperrt bzw. entsperrt werden. Es werden dann vom Vertrieb gegen&uuml;ber dem Anschlussnutzer keine Abschl&auml;ge erhoben. Standardm&auml;&szlig;ig ist dieser Werksparameter auf &sbquo;N&lsquo; (Nein) gesetzt. Das bedeutet, dass die Abschl&auml;ge nicht gesperrt sind und weiter erhoben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1682886"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1682886"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1682886\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2320630,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1682886\/revisions\/2320630"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1682886"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1682886"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1682886"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1676649,"date":"2024-01-18T14:44:19","date_gmt":"2024-01-18T13:44:19","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1676649"},"modified":"2024-01-18T14:44:19","modified_gmt":"2024-01-18T13:44:19","slug":"debitoren-grundeinstellungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-grundeinstellungen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Grundeinstellungen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676649"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1676649"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1676651,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1676649\/revisions\/1676651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1676649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1676649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1676649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1673530,"date":"2024-01-18T14:42:14","date_gmt":"2024-01-18T13:42:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1673530"},"modified":"2024-01-18T14:42:20","modified_gmt":"2024-01-18T13:42:20","slug":"debitoren-sperr-entsperrprozesse-in-lima-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-sperr-entsperrprozesse-in-lima-vertrieb\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Sperr-\/Entsperrprozesse in lima &#8211; Vertrieb"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1673530"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1673530"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1673530\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1673531,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1673530\/revisions\/1673531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1673530"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1673530"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1673530"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1670411,"date":"2024-01-18T13:53:07","date_gmt":"2024-01-18T12:53:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1670411"},"modified":"2024-01-18T13:53:07","modified_gmt":"2024-01-18T12:53:07","slug":"debitoren-wiederherstellung-der-anschlussnutzung-entsperren-fristen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-wiederherstellung-der-anschlussnutzung-entsperren-fristen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Wiederherstellung der Anschlussnutzung (Entsperren) &#8211; Fristen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Entsperrauftrag des Lieferanten<\/strong><\/p>\n<p>Sobald die Anschlussnutzung wiederhergestellt werden darf, wird die Entsperrung der Marktlokation <u>unverz\u00fcglich<\/u> vom LF beim NB in Auftrag gegeben. Unter anderem erh\u00e4lt der NB die Information, ob die Entsperrung innerhalb oder au\u00dferhalb der Arbeitszeit stattfinden soll.<\/p>\n<p><strong>Antwort auf Entsperrauftrag<\/strong><\/p>\n<p>Je nach Sachlage erh\u00e4lt der LF <u>unverz\u00fcglich, sp\u00e4testens jedoch innerhalb eines WT nach Eingang des Entsperrauftrags<\/u> eine Zustimmung oder Ablehnung. Es wird kein Entsperrtermin in der Zustimmung kommuniziert.<\/p>\n<p>Wird die Entsperrung unter Angabe von Gr\u00fcnden abgelehnt, endet der Prozess hier.<\/p>\n<p><strong>Information \u00fcber Entsperrauftrag<\/strong><\/p>\n<p>Im Falle einer Zustimmung und Mitwirkung des MSB bei der Entsperrung wird, <u>parallel zur Antwort auf den Entsperrauftrag<\/u> an den LF, eine Information mit geplantem Entsperrtermin an den MSB f\u00fcr die zu entsperrende Marktlokation gesendet.<\/p>\n<p><strong>Durchf\u00fchrung der Entsperrung<\/strong><\/p>\n<p>Falls n\u00f6tig, unternimmt der NB mehrere Entsperrversuche und hinterl\u00e4sst bei Bedarf eine Kontaktm\u00f6glichkeit zur Terminabsprache.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1670412 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag.png\" alt=\"\" width=\"321\" height=\"325\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag.png 321w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Entsperrauftrag-296x300.png 296w\" sizes=\"(max-width: 321px) 100vw, 321px\" \/><\/p>\n<p><strong>Ergebnis des Entsperrauftrags<\/strong><\/p>\n<p><u>Nach Abschluss des Entsperrauftrags<\/u> erh\u00e4lt der LF vom NB <u>unverz\u00fcglich, sp\u00e4testens jedoch am folgenden WT<\/u> die Mitteilung, ob die Entsperrung erfolgreich war oder gescheitert ist.<\/p>\n<p>Bei erfolgreicher Entsperrung wird, neben der Ergebnismitteilung an den LF, dem MSB und ggf. dem \u00dcNB die Information mit erfolgreichem Entsperrdatum \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>War die Entsperrung nicht m\u00f6glich folgen evtl. Abstimmungen zwischen NB und LF zum weiteren Vorgehen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entsperrauftrag des Lieferanten Sobald die Anschlussnutzung wiederhergestellt werden darf, wird die Entsperrung der Marktlokation unverz&uuml;glich vom LF beim NB in Auftrag gegeben. Unter anderem erh&auml;lt der NB die Information, ob die Entsperrung innerhalb oder au&szlig;erhalb der Arbeitszeit stattfinden soll. Antwort auf Entsperrauftrag Je nach Sachlage erh&auml;lt der LF unverz&uuml;glich, sp&auml;testens jedoch innerhalb eines WT nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1670411"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1670411"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1670411\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1670414,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1670411\/revisions\/1670414"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1670411"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1670411"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1670411"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1664179,"date":"2024-01-18T13:41:03","date_gmt":"2024-01-18T12:41:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1664179"},"modified":"2024-01-18T13:41:03","modified_gmt":"2024-01-18T12:41:03","slug":"debitoren-unterbrechnung-der-anschlussnutzung-sperren-fristen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-unterbrechnung-der-anschlussnutzung-sperren-fristen\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Unterbrechnung der Anschlussnutzung (Sperren) &#8211; Fristen"},"content":{"rendered":"<p><strong>Sperrauftrag vom Lieferanten<\/strong><\/p>\n<p>Der LF kann eine Sperrung der Anschlussnutzung einer Marktlokation beim NB unter Angabe eines <u>fr\u00fchestm\u00f6glichen<\/u> oder eines <u>vorgegebenen Sperrtermins<\/u> beauftragen.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Nicht termingebunden: <\/strong>Der Sperrauftrag beinhaltet einen <u>fr\u00fchestm\u00f6glichen Sperrtermin<\/u> der <u>mindestens 6 Werktage (WT)<\/u> nach dem Nachrichtendatum liegt.<\/li>\n<li><strong>Termingebunden: <\/strong>Der Sperrauftrag beinhaltet einen <u>vorgegebenen Sperrtermin<\/u> der <u>mindestens 12 WT<\/u> nach Nachrichtendatum liegt. In diesem Fall wird Datum, Uhrzeit und Ort des Sperrtermins vom Gerichtsvollzieher vorgegeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1664172\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SperrP2a.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SperrP2a.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SperrP2a-300x72.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><strong>Antwort auf Sperrauftrag<\/strong><\/p>\n<p>Nach Erhalt des Sperrauftrags und diversen Pr\u00fcfungen (Zuordnung der Malo zum LF, Identifizierung der Malo, \u2026) ist der NB verpflichtet, <u>unverz\u00fcglich (jedoch sp\u00e4testens 1 WT nach Erhalt des Sperrauftrags)<\/u> den Auftrag zu best\u00e4tigen bzw. abzulehnen.<\/p>\n<p>Im Falle einer <strong>Best\u00e4tigung<\/strong> legt der NB den Sperrtermin fest. Der Sperrtermin wird aber in der Antwort an den Lieferanten nicht kommuniziert, da dies in der Marktkommunikation nicht vorgesehen ist.<\/p>\n<p><strong>Anfrage an MSB<\/strong><\/p>\n<p>Liegt dem NB keine generelle Sperr-Berechtigung vor, wird dem MSB <u>unverz\u00fcglich, sp\u00e4testens jedoch 3 WT vor dem Sperrtermin<\/u> eine Sperranfrage mit Sperrtermin \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p><strong>Antwort auf Anfrage vom MSB<\/strong><\/p>\n<p>Der MSB antwortet <u>unverz\u00fcglich, sp\u00e4testens jedoch innerhalb von 3 WT nach Eingang der Anfrage<\/u>, mit Best\u00e4tigung (mit oder ohne Mitwirkung bei der Sperrung und Entsperrung durch den MSB) oder Ablehnung.<\/p>\n<p>Folglich kann erst nach Eingang der Antwort (Best\u00e4tigung) des MSB der Sperrtermin stattfinden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Durchf\u00fchrung der Sperrung<\/strong><\/p>\n<p>Die Sperrung ist vom NB <u>innerhalb von 6 WT<\/u> nach dem fr\u00fchestm\u00f6glichen Sperrtermin durchzuf\u00fchren.<\/p>\n<p><strong>Ergebnis des Sperrauftrags an LF \u00fcbermitteln<\/strong><\/p>\n<p><u>Unverz\u00fcglich, sp\u00e4testens jedoch am folgenden WT nach Abschluss des Sperrauftrags <\/u>informiert der NB den LF, ob der Sperrauftrag erfolgreich war oder nicht.<\/p>\n<p>War die Sperrung erfolgreich wird der MSB und ggf. der \u00dcNB zeitgleich, \u00fcber die Unterbrechung der Anschlussnutzung an der betroffenen Marktlokation, in Kenntnis gesetzt.<\/p>\n<p>Sendet der NB eine <strong>Ablehnung<\/strong> mit den entsprechenden Gr\u00fcnden, so endet der Prozess und der LF muss bei Bedarf den Prozess erneut starten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sperrauftrag vom Lieferanten Der LF kann eine Sperrung der Anschlussnutzung einer Marktlokation beim NB unter Angabe eines fr&uuml;hestm&ouml;glichen oder eines vorgegebenen Sperrtermins beauftragen. Nicht termingebunden: Der Sperrauftrag beinhaltet einen fr&uuml;hestm&ouml;glichen Sperrtermin der mindestens 6 Werktage (WT) nach dem Nachrichtendatum liegt. Termingebunden: Der Sperrauftrag beinhaltet einen vorgegebenen Sperrtermin der mindestens 12 WT nach Nachrichtendatum liegt. In [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1664179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1664179"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1664179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1664182,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1664179\/revisions\/1664182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1664179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1664179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1664179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1661018,"date":"2024-01-16T14:11:41","date_gmt":"2024-01-16T13:11:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1661018"},"modified":"2024-01-18T13:35:03","modified_gmt":"2024-01-18T12:35:03","slug":"debitoren-uebersicht-des-ent-sperrprozesses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-uebersicht-des-ent-sperrprozesses\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; \u00dcbersicht des (Ent-)Sperrprozesses"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1664176\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Test1-1.png\" alt=\"\" width=\"904\" height=\"453\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Test1-1.png 904w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Test1-1-300x150.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Test1-1-768x385.png 768w\" sizes=\"(max-width: 904px) 100vw, 904px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1661018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1661018"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1661018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1664168,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1661018\/revisions\/1664168"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1661018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1661018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1661018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1657903,"date":"2024-01-16T13:36:35","date_gmt":"2024-01-16T12:36:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1657903"},"modified":"2024-01-16T13:36:36","modified_gmt":"2024-01-16T12:36:36","slug":"debitoren-unterbrechung-wiederherstellung-der-anschlussnutzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-unterbrechung-wiederherstellung-der-anschlussnutzung\/","title":{"rendered":"Debitoren &#8211; Unterbrechung \/ Wiederherstellung der Anschlussnutzung"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Festlegung BK6-20-160 der Bundesnetzagentur werden die Prozesse zur \u201aUnterbrechung und Wiederherstellung der Anschlussnutzung (Sperren\/Entsperren) standardisiert und automatisiert.<\/p>\n<p>Die relevanten GPKE-Use-Cases regeln die Sperrung und Entsperrung von Marktlokationen (Malo) auf Anweisung des Lieferanten (LF) in der Niederspannung oder im Gas. Voraussetzung ist, dass der Messstellenbetreiber (MSB) der Marktlokation gleich dem MSB der Messlokation ist.<\/p>\n<p>In der Sparte Gas m\u00fcssen zudem die folgenden Bedingungen zutreffen:<\/p>\n<ul>\n<li>Es liegt eine 1:1-Beziehung zwischen Markt- und Messlokation vor<\/li>\n<li>Die Marktlokation muss auf Basis von Grund- und Arbeitspreises abgerechnet werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die (Ent-) Sperrungen erfolgen auf Ebene der Marktlokation.<\/p>\n<p>Sperrungen von Marktlokationen mit anderen Spannungsebenen oder bei denen die oben genannten Bedingungen f\u00fcr eine Gas-Sperrung nicht zutreffen, erfolgt bilateral zwischen LF und Netzbetreiber (NB).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Festlegung BK6-20-160 der Bundesnetzagentur werden die Prozesse zur &sbquo;Unterbrechung und Wiederherstellung der Anschlussnutzung (Sperren\/Entsperren) standardisiert und automatisiert. Die relevanten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>-Use-Cases regeln die Sperrung und Entsperrung von Marktlokationen (Malo) auf Anweisung des Lieferanten (LF) in der Niederspannung oder im Gas. Voraussetzung ist, dass der Messstellenbetreiber (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>) der Marktlokation gleich dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> der Messlokation ist. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1657903"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1657903"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1657903\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1664158,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1657903\/revisions\/1664158"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1657903"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1657903"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1657903"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1645437,"date":"2024-01-15T13:27:05","date_gmt":"2024-01-15T12:27:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1645437"},"modified":"2024-01-16T14:24:06","modified_gmt":"2024-01-16T13:24:06","slug":"sonderarbeiten-gas-ersatzwertbildung-mru-abgrenzungsstichtag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-gas-ersatzwertbildung-mru-abgrenzungsstichtag\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Gas: Ersatzwertbildung \/ MRU-Abgrenzungsstichtag"},"content":{"rendered":"<p>Die Erfassung des Abgrenzungsstichtages wird mittels eines Men\u00fcpunktes in den Sonderarbeiten ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Der Men\u00fcpunkt wird \u00fcber die folgenden Punkte aufgerufen.<\/p>\n<p>1:\u00a0\u00a0 Verbrauchsabrechnung<\/p>\n<p>6:\u00a0\u00a0 Sonderarbeiten<\/p>\n<p>72: Ersatzwertbildung f\u00fcr Z\u00e4hlerstand bzw.<\/p>\n<p>73: Gas: Protokoll Ersatzwerte f\u00fcr Z\u00e4hlerstand<\/p>\n<p><strong>MRU-Abgrenzungsstichtag<\/strong><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss auf der ersten Seite unter dem Men\u00fcpunkt 72 ein ,,A\u2018\u2018 eingegeben werden, um als Option die Erfassung der Abgrenzungsstichtage f\u00fcr die Marktraumumstellung auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1645439 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MRU-1.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"93\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MRU-1.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MRU-1-300x46.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl, Erfassung des Abgrenzungsstichtages<\/em><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend kann der Erfassungslauf mit unterschiedlichen Optionen ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1664145 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-6.png\" alt=\"\" width=\"512\" height=\"330\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-6.png 512w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild3-6-300x193.png 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassungsansicht Abgrenzungsstichtag<\/em><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht bietet die folgenden Eingabem\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<p><strong><br \/>\nEingabe des Abgrenzungsstichtages<\/strong><\/p>\n<p>Der Abgrenzungsstichtag ist zu Beginn mit dem Tagesdatum gef\u00fcllt und muss entsprechend angepasst werden. Durch die Angabe eines Abgrenzungsstichtages, wird ein Z\u00e4hlerstand zum Abgrenzungsstichtag erstellt. F\u00fcr diesen Z\u00e4hlerstand findet zus\u00e4tzlich eine Brennwertermittlung statt.<\/p>\n<p><strong>Vorhandene Abgrenzungsstichtage<\/strong><\/p>\n<p>Im Optionsfeld ,,Vorgehen:\u2018\u2018 kann unterschieden werden, wie ggf. bei einem bereits vorhandenen Abgrenzungsstichtag verfahren werden soll.<\/p>\n<p>Dabei k\u00f6nnen die folgenden Optionen verwendet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>E: Ersetzen, falls ein Abgrenzungsstichtag existiert. &#8211; Bei dieser Option wird ein vorhandener Abgrenzungsstichtag f\u00fcr den Vertrag storniert und anschlie\u00dfend wird der neue Abgrenzungsstichtag erfasst.<\/li>\n<li>L: (Nur) Abgrenzungsstichtage stornieren &#8211; Bei dieser Option wird der vorhandene Abgrenzungsstichtag storniert. Dabei findet keine Pr\u00fcfung auf das angegebene Datum des Abgrenzungsstichtages statt, sodass Abgrenzungsstichtage von mehreren Erfassungsl\u00e4ufen und an unterschiedlichen Datumsangaben storniert werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>N: Nicht ersetzen, falls ein Abgrenzungsstichtag existiert. &#8211; Bei dieser Option wird der vorhandene Abgrenzungsstichtag nicht ersetzt, sodass ausschlie\u00dflich eine Warnmeldung ausgegeben wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nach jedem Schritt wird eine entsprechende Meldung ausgegeben. Im Falle der Option E wird beispielsweise die Informationsmeldung ausgegeben, dass der vorhandene Stichtag storniert wurde und dass ein Abgrenzungsstichtag erstellt wurde.<\/p>\n<p><strong>Echtlauf bzw. Pr\u00fcflauf<\/strong><\/p>\n<p>Die Erfassung des Abgrenzungsstichtages kann entweder als Pr\u00fcflauf oder als Echtlauf ausgef\u00fchrt werden. Bei einem Pr\u00fcflauf werden die gleichen Schritte durchlaufen wie bei einem Echtlauf, allerdings wird kein Z\u00e4hlerstand geschrieben. Vor dem Schreiben des Z\u00e4hlerstandes wird der Vorgang abgebrochen.<\/p>\n<p><strong>Auswahl der Vertr\u00e4ge<\/strong><\/p>\n<p>Die Auswahl der Vertr\u00e4ge, bei denen ein Abgrenzungsstichtag erfasst werden soll, erfolgt \u00fcber vier unterschiedliche Optionen:<\/p>\n<ul>\n<li>A: Abrechnungsgruppe, &#8211; Angabe einer Abrechnungsgruppe<\/li>\n<li>B: Bezirk, &#8211; Angabe zwei von zwei Bezirksnummer (Von und bis)<\/li>\n<li>M: Marktlokationen aus dem IFS oder \u2013 Angabe einer Liste mit Marktlokationen<\/li>\n<li>E: Messlokationen aus dem IFS. \u2013 Angabe einer Liste mit Messlokationen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei den Optionen M und E (Einlesen einer Datei aus dem IFS), muss die Datei im Verzeichnis ,,netz\/fromPC\/vab\/netz\/mru\u2018\u2018 abgelegt werden. Es kann eine .TXT-Datei erstellt werden, die eine \u00dcberschrift besitzt. <strong>Der erste Eintrag der Auflistung wird nicht verarbeitet<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Ablesezeitraum einschr\u00e4nken<\/strong><\/p>\n<p>Der Ablesezeitraum kann eingeschr\u00e4nkt werden, wenn dies gew\u00fcnscht ist. Die Richtlinien zur Erfassung des Abgrenzungsstichtages geben vor, dass ein echter Z\u00e4hlerstand 45 Tage vor bzw. 31 Tage nach dem Abgrenzungsstichtag vorliegen muss. F\u00fcr diesen echten Z\u00e4hlerstand wurde das Ablesekennzeichen ,,+\u2018\u2018 eingef\u00fchrt, mit dem die entsprechenden Z\u00e4hlerst\u00e4nde zur Marktraumumstellung gekennzeichnet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Falls die Erfassung des Abgrenzungssichtages den Ablesezeitraum ber\u00fccksichtigen soll, muss ein ,,J\u2018\u2018 in das Feld ,,Zul\u00e4ssigen Ablesezeitraum einschr\u00e4nken:\u2018\u2018 eingegeben werden. Nach der Best\u00e4tigung mit der Enter-Taste werden weitere Eingabem\u00f6glichkeiten angezeigt:<\/p>\n<ul>\n<li>Die Anzahl der Tage vor bzw. nach dem Abgrenzungsstichtag k\u00f6nnen variiert werden.<\/li>\n<li>Die Einschr\u00e4nkung, dass nur Z\u00e4herst\u00e4nde mit dem Ablesekennzeichen ,,+\u2018\u2018 verwendet werden, kann ein- oder ausgeschaltet werden.<\/li>\n<li>Au\u00dferdem kann unterschieden werden, ob bei einem fehlenden Z\u00e4hlerstand (ggf. ausschlie\u00dflich Z\u00e4hlerst\u00e4nde mit Ablesekennzeichen ,,+\u2018\u2018) nur eine Warnung (W) ausgegeben und der Abgrenzungsstichtag trotzdem erfasst werden soll. Oder ob eine Fehlermeldung ausgegeben wird, sodass der Abgrenzungsstichtag nicht erfasst wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Starten des Erfassungslaufs<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F7 k\u00f6nnen Sie den Erfassungslauf starten. Es kann zwischen den beiden Optionen ,,S\u2018\u2018 Sofort oder ,,N\u2018\u2018 Nacht unterschieden werden.<\/p>\n<p><strong>Ersatzwertbildung<\/strong><\/p>\n<p>Die Ersatzwertbildung im Gas erfolgt entsprechend den Vorgaben bei der Erstellung der MRU-Abgrenzungsstichtage. Allerdings entf\u00e4llt der \u201e<em>Teil 1.1.5\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ablesezeitraum einschr\u00e4nken<\/em>\u201c, weil die Eingrenzung auf einen Ablesezeitraum in diesen F\u00e4llen nicht erforderlich ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Erfassung des Abgrenzungsstichtages wird mittels eines Men&uuml;punktes in den Sonderarbeiten ausgef&uuml;hrt. Der Men&uuml;punkt wird &uuml;ber die folgenden Punkte aufgerufen. 1:&nbsp;&nbsp; Verbrauchsabrechnung 6:&nbsp;&nbsp; Sonderarbeiten 72: Ersatzwertbildung f&uuml;r Z&auml;hlerstand bzw. 73: Gas: Protokoll Ersatzwerte f&uuml;r Z&auml;hlerstand MRU-Abgrenzungsstichtag Zun&auml;chst muss auf der ersten Seite unter dem Men&uuml;punkt 72 ein ,,A&lsquo;&lsquo; eingegeben werden, um als Option die Erfassung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645437"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1645437"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645437\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1664142,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645437\/revisions\/1664142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1645437"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1645437"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1645437"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1645446,"date":"2024-01-15T13:26:59","date_gmt":"2024-01-15T12:26:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1645446"},"modified":"2024-01-15T13:30:03","modified_gmt":"2024-01-15T12:30:03","slug":"sonderarbeiten-protokoll-ersatzwerte-fuer-zaehlerstand-aurufen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-protokoll-ersatzwerte-fuer-zaehlerstand-aurufen\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Protokoll Ersatzwerte f\u00fcr Z\u00e4hlerstand aufrufen"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Protokollierung der Erfassungsl\u00e4ufe k\u00f6nnen Sie den Men\u00fcpunkt 73 Gas: Protokoll Ersatzwerte f\u00fcr Z\u00e4hlerstand aufrufen.<\/p>\n<p><strong>Filterm\u00f6glichkeiten<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber eine Filtermaske k\u00f6nnen die folgenden Parameter angegeben werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1645447 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte1.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"405\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte1.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte1-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Filteransicht Protokollierung<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Erfassungslauf \u2013 Angabe eines speziellen Erfassungslaufs<\/li>\n<li>Kunden- und Debitorennummer<\/li>\n<li>Vertragsnummer<\/li>\n<li>Meldungsarten\n<ul>\n<li>Startsatz &#8211; Als Startsatz wird in diesem Fall die Meldung bezeichnet, dass die Verarbeitung f\u00fcr einen Vertrag gestartet wurde.<\/li>\n<li>Hinweise \u2013 Eine Hinweismeldung ist beispielsweise, dass ein vorhandener Abgrenzungsstichtag erfolgreich storniert wurde.<\/li>\n<li>Warnungen \u2013 Eine Warnungsmeldung ist beispielsweise, dass kein Z\u00e4hlerstand im Ablesezeitraum vorhanden ist.<\/li>\n<li>Fehler \u2013 Eine Fehlermeldung kommt heraus, wenn ggf. die Sch\u00e4tzung kein Ergebnis erbracht hat.<\/li>\n<li>Erfolg \u2013 Eine Erfolgsmeldung, wenn der Abgrenzungsstichtag erfolgreich erstellt wurde.<\/li>\n<li>ung\u00fcl. Marktlokation \u2013 Falls eine ung\u00fcltige Marktlokation in der Liste der Marktlokationen bzw. Messlokationen vorhanden war.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Darstellung<\/strong><\/p>\n<p>Nach dem die Filterung mit Enter best\u00e4tigt wurde, wird eine \u00dcbersicht \u00fcber die erfolgten Meldungen angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1645448 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte2.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"185\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte2.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte2-300x92.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Erfassungsmeldungen<\/em><\/p>\n<p>Dabei werden folgende Informationen angegeben:<\/p>\n<ul>\n<li>Erfassungslauf \u2013 Zeitstempel und Echt\/Pr\u00fcflauf,<\/li>\n<li>Kundennummer,<\/li>\n<li>Debitorennummer,<\/li>\n<li>Vertragsnummer,<\/li>\n<li>Marktlokation,<\/li>\n<li>Ereignisdatum,<\/li>\n<li>Meldungsart und<\/li>\n<li><\/li>\n<\/ul>\n<p>Die m\u00f6glichen Verarbeitungsoptionen sind:<\/p>\n<ul>\n<li>5: Anzeige \u2013 Anzeige der gesamten Fehlermeldung<\/li>\n<li>6: Sprung ins Kundeninformationssystem<\/li>\n<li>55: Aufrufdetails anzeigen \u2013 Anzeige der Aufrufparameter des Erfassungslaufs. Dabei erfolgt ein Sprung auf die Erfassungsmaske mit allen eingegebenen Angaben. Au\u00dferdem werden der rechten Seiten die Anzahlen der Fehler-, Hinweismeldungen usw. angeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Neben den \u00fcblichen Funktionstasten F1 Hilfe, F2 Aktionen, F3 Verlassen, F4 Filter, F5 Aktualisieren und F12 Zur\u00fcck, gibt es eine weitere Funktionstaste F10 CSV-Export. Mit der die angezeigte \u00dcbersicht exportiert werden kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1645450 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte3.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"188\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte3.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ersatzwerte3-300x93.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Option 55: Anzeige der Aufrufdetails<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Protokollierung der Erfassungsl&auml;ufe k&ouml;nnen Sie den Men&uuml;punkt 73 Gas: Protokoll Ersatzwerte f&uuml;r Z&auml;hlerstand aufrufen. Filterm&ouml;glichkeiten &Uuml;ber eine Filtermaske k&ouml;nnen die folgenden Parameter angegeben werden. Abb.: Filteransicht Protokollierung Erfassungslauf &ndash; Angabe eines speziellen Erfassungslaufs Kunden- und Debitorennummer Vertragsnummer Meldungsarten Startsatz &ndash; Als Startsatz wird in diesem Fall die Meldung bezeichnet, dass die Verarbeitung f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645446"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1645446"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645446\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1648565,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645446\/revisions\/1648565"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1645446"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1645446"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1645446"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1645414,"date":"2024-01-04T09:17:57","date_gmt":"2024-01-04T08:17:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1645414"},"modified":"2024-06-17T11:22:45","modified_gmt":"2024-06-17T09:22:45","slug":"tabellenpflege-mehr-mindermengen-abrechnungen-auswertungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mehr-mindermengen-abrechnungen-auswertungen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen Auswertungen"},"content":{"rendered":"<p>In der \u00dcbersicht der Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen erhalten Sie zwei relevante Anzeigen.<\/p>\n<p>In der ersten \u00dcbersicht, die direkt ge\u00f6ffnet wird, werden alle Bilanzierungszeitr\u00e4ume des Vorgang 85 angezeigt, zu denen noch keine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung existiert. Mit dieser Auswertung k\u00f6nnen die Daten im Vorgang 85 analysiert werden, die ggf. noch falsch gepflegt sind. In diesen F\u00e4llen sollten Sie den Vorgang 85 anpassen, bzw. untersuchen, warum dort ein falsches Bilanzierungsdatum angegeben ist.<\/p>\n<p>Die zweite \u00dcbersicht zeigt alle Netznutzungsabrechnungen, zur denen bisher noch keine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung erstellt wurde, es aber eine Mehr-\/Mindermengen-Rechnung geben m\u00fcsste.\u00a0 In vielen F\u00e4llen ist uns nicht bekannt, warum eine Mehr-\/Mindermengen-Rechnung nicht erstellt wurde. Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr k\u00f6nnen vielf\u00e4ltig sein, zum Beispiel Fehler beim Import der Daten vom SmartService oder eine unbearbeitete Fehlerliste.<br \/>\nDaher besteht nun die M\u00f6glichkeit sich alle Netznutzungsrechnungen anzusehen.<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Hier gibt es mit der Option ,,K\u2018\u2018 KIS\u00a0 die M\u00f6glichkeit eines Absprungs ins KIS.<\/p>\n<p><strong>Funktionstasten<\/strong><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht stehen folgende Funktionstasten zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 20.9268%;\">F1 = Hilfe<\/td>\n<td style=\"width: 25.3736%;\">Anzeige der Hilfeseite<\/td>\n<td style=\"width: 53.6996%;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 20.9268%;\">F2 = Aktionen<\/td>\n<td style=\"width: 25.3736%;\">Anzeige der Aktionen<\/td>\n<td style=\"width: 53.6996%;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 20.9268%;\">F3 = Verlassen<\/td>\n<td style=\"width: 25.3736%;\">Verlassen der \u00dcbersicht<\/td>\n<td style=\"width: 53.6996%;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 20.9268%;\">F4 = Filter<\/td>\n<td style=\"width: 25.3736%;\">\u00d6ffnen der Filter\u00fcbersicht<\/td>\n<td style=\"width: 53.6996%;\">Hier kann auf die unterschiedlichen Netzbetreiber gefiltert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 20.9268%;\">F12 = Zur\u00fcck<\/td>\n<td style=\"width: 25.3736%;\">Verlassen der \u00dcbersicht<\/td>\n<td style=\"width: 53.6996%;\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hinweis<\/strong><\/p>\n<p>Beim \u00d6ffnen der \u00dcbersicht und beim Wechseln der \u00dcbersichten kann es immer wieder zu Ladezeiten kommen. Es m\u00fcssen sehr viele Daten miteinander verglichen werden, sodass diese Auswertungen oft mehr Zeit in Anspruch nehmen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht der Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungen erhalten Sie zwei relevante Anzeigen. In der ersten &Uuml;bersicht, die direkt ge&ouml;ffnet wird, werden alle Bilanzierungszeitr&auml;ume des Vorgang 85 angezeigt, zu denen noch keine Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung existiert. Mit dieser Auswertung k&ouml;nnen die Daten im Vorgang 85 analysiert werden, die ggf. noch falsch gepflegt sind. In diesen F&auml;llen sollten Sie den Vorgang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":3939,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3939"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1645414"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1645431,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1645414\/revisions\/1645431"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1645414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1645414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1645414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":844747,"date":"2023-12-20T15:38:24","date_gmt":"2023-12-20T14:38:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=844747"},"modified":"2024-04-29T14:24:38","modified_gmt":"2024-04-29T12:24:38","slug":"auswertungen-auswertungsspiegel-einspeisung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/auswertungen-auswertungsspiegel-einspeisung\/","title":{"rendered":"Auswertungen &#8211; Auswertungsspiegel Einspeisung"},"content":{"rendered":"<p>Beim Auswertungsspiegel Einspeisung handelt es sich um eine Zusammenstellung aller Einspeiseanlagen. Die Daten aus dem Auswertungsspiegel k\u00f6nnen f\u00fcr die Erstellung des Amprion Jahres und Monatsbogens verwendet werden.<\/p>\n<p>Darin enthalten sind s\u00e4mtliche Anlagestammdaten, die im Vorgang 57 (Einspeise-Anlagen \/ Marktstammdatenregister) verwaltet und bearbeitet werden k\u00f6nnen. Hierbei handelt es sich um Daten wie den Anlageschl\u00fcssel, In- und Au\u00dferbetriebnahmedaten, installierte Leistung etc.<\/p>\n<p>Mit Hilfe des Men\u00fcpunktes 28 \u201eAuswertungsspiegel Einspeisung\u201c in den Auswertungen lassen sich Anlagestammdaten f\u00fcr Auswertungen aus <strong>lima<\/strong> in die Tabelle VAAMPMPF f\u00fcllen.<\/p>\n<p>Bei Aufruf des Men\u00fcpunktes 28 in <strong>lima<\/strong> unter<\/p>\n<p>Verbrauchsabrechnung <strong>-&gt;<\/strong> Auswertungen, \u00f6ffnet sich folgendes Fenster:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einspeisung.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85989\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einspeisung.jpg\" alt=\"\" width=\"598\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeisung.jpg 598w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeisung-300x76.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 598px) 100vw, 598px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im Dropdown-Men\u00fc kann ausgew\u00e4hlt werden, ob der Job sofort \u201eS\u201c oder als Nachtjob \u201eN\u201c gestartet werden soll.<\/p>\n<p>Diese Daten der VAAMPMPF k\u00f6nnen per Query ausgewertet werden und per ODBC z.B. als .xls heruntergeladen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Auswertungsspiegel <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> handelt es sich um eine Zusammenstellung aller Einspeiseanlagen. Die Daten aus dem Auswertungsspiegel k&ouml;nnen f&uuml;r die Erstellung des Amprion Jahres und Monatsbogens verwendet werden. Darin enthalten sind s&auml;mtliche Anlagestammdaten, die im Vorgang 57 (Einspeise-Anlagen \/ Marktstammdatenregister) verwaltet und bearbeitet werden k&ouml;nnen. Hierbei handelt es sich um Daten wie den Anlageschl&uuml;ssel, In- und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[27],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/844747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=844747"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/844747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2362830,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/844747\/revisions\/2362830"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=844747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=844747"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=844747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1639106,"date":"2023-12-19T11:00:00","date_gmt":"2023-12-19T10:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1639106"},"modified":"2023-12-19T11:14:39","modified_gmt":"2023-12-19T10:14:39","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-detaillierte-beschreibung-automatischer-pruefungen-ablehnungsgruende","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-detaillierte-beschreibung-automatischer-pruefungen-ablehnungsgruende\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; detaillierte Beschreibung automatischer Pr\u00fcfungen\/Ablehnungsgr\u00fcnde"},"content":{"rendered":"<p>Die Mehr- und Mindermengenabrechnung (<strong>MMMA<\/strong>) Strom und Gas, GeLi Gas Netznutzungsabrechnungen (<strong>GeLi Gas<\/strong> <strong>NN<\/strong>) und WiM Gas Abrechnung von Dienstleistungen im Messwesen (<strong>WiM Gas<\/strong>) k\u00f6nnen mit den nachstehenden Codes abgelehnt werden.<\/p>\n<p>Unter \u201aBereich\u2018 ist erl\u00e4utert, welcher Ablehnungsgrund in welchem Abrechnungsbereich (MMMA, GeLi Gas NN, WiM Gas) angewandt werden darf. Die Angabe \u201aalle\u2018 zeigt an, dass der entsprechende Grund in allen Bereichen Anwendung findet.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; height: 542px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\"><strong>Bereich<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\"><strong>Grund<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">5<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Preis-\/Rechenregel falsch<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">9<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Falscher Abrechnungszeitraum (innerhalb g\u00fcltiger Vertragsgrenzen)<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">14<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">unbekannte Marktlokation, Messlokation<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">28<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Sonstiges<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">53<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Doppelte Rechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z01<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Abrechnungsbeginn &lt;&gt; Vertragsbeginn<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z02<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Abrechnungsende &lt;&gt; Vertragsende<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">GeLi Gas NN<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z03<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Betrag der Abschlagsrg. falsch<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 14px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 14px;\">GeLi Gas NN<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 14px;\">Z04<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 14px;\">Vorausbezahlter Betrag falsch<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z06<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Artikel nicht vereinbart<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA + GeLi Gas NN<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z07<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Messwerte \/Energiemengen fehlen<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z08<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Rechnungsnummer bereits erhalten<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA + GeLi Gas NN<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z10<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Messwerte\/Energiemengen falsch<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z35<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Falscher Bilanzierungsbeginn<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z36<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Falsches Netznutzungsende<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z37<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Bilanzierte Menge fehlt<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z38<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Bilanzierte Menge falsch<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z39<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Netznutzungsabrechnung fehlt<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z40<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Reverse Charge Anwendung fehlt oder unzul\u00e4ssig<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z41<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Allokationsliste fehlt<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z42<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Mehr-\/Mindermenge falsch<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">alle<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z43<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Ung\u00fcltiges Rechnungsdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z44<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Zeitintervall der bilanzierten Menge inkonsistent<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 14.2003%; height: 24px;\">MMMA<\/td>\n<td style=\"width: 10.0149%; height: 24px;\">Z45<\/td>\n<td style=\"width: 75.7847%; height: 24px;\">Rechnungsempf\u00e4nger widerspricht der steuerrechtlichen Einsch\u00e4tzung des Rechnungsstellers<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Im Folgenden werden die Standardpr\u00fcfungen beschrieben:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>5 &#8211; Preis\/Rechenregel falsch<\/strong>\n<ul>\n<li>NN-INVOICs:<br \/>\nWenn bei einer Position der Betrag ungleich die Berechnung Preis * Menge ist, dann wird dieser Ablehnungsgrund vergeben.<\/li>\n<li>MMM-INVOICs:<br \/>\nF\u00fcr die Abrechnung von Mehr-\/Mindermengen kann es nur einen Preis pro Energieart geben. Dieser Preis kann, wie alle anderen Preise in lima in der Preistabelle hinterlegt werden. Wenn f\u00fcr die jeweilige Energieart (E, G), Versorgungsart (M) und Mandant der Preis gepflegt ist und der Preis in der INVOIC davon abweicht, dann wird dieser Ablehnungsgrund vergeben.<\/li>\n<li>WiM-INVOICs:<br \/>\nEine MSB\u2013INVOIC soll eine Referenz auf eine QUOTES haben, die selbst einen Preis nennt oder eine Referenz auf ein Preisblatt hat. Wenn die Preise aus INVOIC und QUOTES unterschiedlich sind, dann wird dieser Ablehnungsgrund vergeben.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>14 &#8211; Unbekannte Marktlokation, Messlokation<\/strong>\n<ul>\n<li>Wenn der Meldepunkt auf der INVOIC nicht im Versorgungsgebiet des Lieferanten existiert, dann wird der Ablehnungsgrund 14 vergeben.<\/li>\n<li>Bemerkung:<br \/>\nlima kann die F\u00e4lle nicht korrekt verarbeiten, in denen der Meldepunkt identifizierbar ist, der Kunden-Debitor aber nicht. Diese INVOICs m\u00fcssen abgelehnt werden.<br \/>\n&#8211; F\u00fcr NN-INVOICs wird der Ablehnungsgrund 28 (Sonstiges) vergeben.<br \/>\n&#8211; F\u00fcr MMM-INVOICs ist der Ablehnungsgrund 28 nicht erlaubt. In diesen F\u00e4llen wird eine Kombination von erlaubten Ablehnungsgr\u00fcnde vergeben, n\u00e4mlich Z35 und Z36.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>53 &#8211; Doppelte Rechnung<br \/>\n<\/strong>Wurde f\u00fcr den Meldepunkt zum selben Abrechnungszeitraum eine zweite Rechnung vom selben Typ (entweder NN oder MMM) empfangen? Das w\u00e4re der Fall, wenn zum Beispiel eine INVOIC korrigiert wird, ohne dass die Original-INVOIC storniert wurde. In so einem Fall wird der Ablehnungsgrund 53 vergeben.<\/li>\n<li><strong>Z06 &#8211; Artikel nicht vereinbart<br \/>\n<\/strong>Dieser Code wird verwendet, wenn INVOIC einen Artikel enth\u00e4lt, der entweder nicht Bestandteil der bestellten QUOTES (bei MSB-INVOICs) oder f\u00fcr den INVOIC-Typ und Leistungszeitraum ung\u00fcltig ist.<br \/>\nBeispiel: Eine MMM-INVOIC enth\u00e4lt eine Position mit der Artikelnummer \u201eLeistung\u201c; oder: eine NN-INVOIC enth\u00e4lt eine Position mit einer ausgelaufenen Artikelnummer.<\/li>\n<li><strong>Z07 &#8211; Netznutzungsmesswerte\/-energiemengen fehlen<br \/>\n<\/strong>Dieser Code wird verwendet, wenn die Netznutzungsmesswerte fehlen. Es wird im Vertriebsvertrag gepr\u00fcft ob passend zum Abrechnungszeitraum ein echter Z\u00e4hlerstand existiert. Echte Z\u00e4hlerst\u00e4nde sind u.a. die, die per MSCONS \u00fcbertragen wurden.<\/li>\n<li><strong>Z08 &#8211; Rechnungsnummer bereits erhalten<br \/>\n<\/strong>Von diesem Marktpartner wurden zwei Rechnungen mit derselben Rechnungsnummer erhalten.<\/li>\n<li><strong>Z10 &#8211; Netznutzungsmesswerte \/ -energiemengen falsch<br \/>\n<\/strong>Die Netznutzungsmesswerte sind vorhanden, aber fehlerhaft. Regelung f\u00fcr die Verwendung im Rahmen der MMM-Rechnungspr\u00fcfung:<br \/>\nDieser Code ist dann zu verwenden, wenn die in die MMM eingeflossene Netznutzungsmenge falsch ist, i.e. mit dem Grund \u201eZ10 falscher abgerechneter Netznutzungsmenge\u201c abgelehnt worden ist.<br \/>\nlima-Pr\u00fcfung:<br \/>\nF\u00fcr jede MMM-INVOIC wird nach der passenden NN-INVOIC gesucht. Sollte diese NN-INVOIC endg\u00fcltig mit Z10 abgelehnt worden sein, dann wird derselbe Grund auf die MMM-INVOIC \u00fcbertragen.<\/li>\n<li><strong>Z33 &#8211; Zeitliche Mengenangabe fehlerhaft<br \/>\n<\/strong>In der Position ist die zeitliche Mengenangabe gr\u00f6\u00dfer als das Zeitintervall.<br \/>\nDas Zeitintervall ist der Zeitraum zwischen den Beginn und das Ende des Abrechnungszeitraums der Position, die zeitliche Mengenangabe die Anzahl an Tagen\/Monate oder Jahre derselben Position.<br \/>\nBeispiele:<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1639108\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-Z33.jpg\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"123\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-Z33.jpg 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VBL-MP-Ablehnung-Z33-300x61.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/li>\n<li><strong>Z35 &#8211; falscher Bilanzierungsbeginn<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Angegebener Bilanzierungsbeginn ist falsch. Das hei\u00dft:<br \/>\n&#8211; In der ersten MMM-Rechnung nach einem Lieferbeginn weicht das angegebene Datum von dem ab, auf welches sich NB und LF im Rahmen des UTILMD-Austauschs zum Lieferbeginn geeinigt haben<br \/>\n&#8211; F\u00fcr alle Folge-MMM-Rechnungen gilt: Ist das in der MMM-Rechnung angegebene Bilanzierungs-Beginn-Datum nicht der Folgetag des MMM-Ende-Zeitpunkts der vorangegangenen MMM-Rechnung f\u00fcr diese Lieferstelle, ist dies auch \u00fcber diesen Code zu reklamieren.<\/li>\n<li>lima-Pr\u00fcfung:<br \/>\n&#8211; Erste MMM-INVOIC: Der Bilanzierungsbeginn auf der INVOIC wird verglichen mit dem Bilanzierungsstartdatum in der Meldepunktdatei.<br \/>\n&#8211; Folgende MMM-INVOICes: Der Bilanzierungsbeginn auf der INVOIC wird verglichen mit dem Ende-Datum der vorhergehenden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Z36 &#8211; falsches Netznutzungsende<br \/>\n<\/strong>Angegebenes Netznutzungsende ist falsch.<br \/>\nlima-Pr\u00fcfung:<br \/>\nIst das Feld \u201eEnde-Netznutzung\u201c gef\u00fcllt, muss das Datum a) entweder mit dem Ende der Abrechnungsperiode der passenden NN-INVOIC \u00fcbereinstimmen oder b) mit dem Abgangsdatum laut Entnahmestellentabelle.<\/li>\n<li><strong>Z37 &#8211; bilanzierte Menge fehlt<br \/>\n<\/strong>Dem Rechnungsempf\u00e4nger liegt die MSCONS mit der bilanzierten Menge nicht vor.lima-Pr\u00fcfung:<br \/>\nIn der MMM-INVOIC-Nachricht muss die Referenz auf die Bilanzierungs-MSCONS vorhanden sein. Wenn diese MSCONS beim INVOIC-Empf\u00e4nger noch nicht eingegangen ist, dann wird der Ablehnungsgrund Z37 vergeben.<\/li>\n<li><strong>Z39 &#8211; Netznutzungsabrechnung fehlt<br \/>\n<\/strong>F\u00fcr den zugrundeliegenden Netznutzungszeitraum wurde noch nie eine Netznutzungsrechnung an den Lieferanten gestellt. Dieser Code ist bei der Abrechnung \u201eBilanzierung ohne Netznutzung\u201c nicht anzuwenden.<br \/>\nlima-Pr\u00fcfung:<br \/>\nEs wird nach einer NN-INVOIC (kein Abschlag) f\u00fcr den Meldepunkt, vom selben Marktpartner und mit demselben Ende der Abrechnungszeitraum gesucht.<\/li>\n<li><strong>Z40 &#8211; Reverse Charge-Anwendung fehlt oder ist unzul\u00e4ssig<br \/>\n<\/strong>Das Reverse-Charge-Verfahren h\u00e4tte angewendet werden m\u00fcssen bzw. h\u00e4tte nicht angewendet werden d\u00fcrfen.<br \/>\nIn lima wird der Fall gepr\u00fcft, ob die RC-Anwendung zul\u00e4ssig ist. Das hei\u00dft: bei steuerfreien MMM-INVOICs pr\u00fcft lima, dass es daf\u00fcr eine Berechtigung gibt.<br \/>\nReverse-Charge-Verfahren ist anzuwenden bei<br \/>\n&#8211; Lieferungen an ein im Ausland ans\u00e4ssiges Unternehmen oder<br \/>\n&#8211; Lieferungen von Gas \u00fcber das Erdgasnetz oder von Elektrizit\u00e4t an Unternehmer, die Wiederverk\u00e4ufer sind.<br \/>\nHinweis:<br \/>\nF\u00fcr inl\u00e4ndischen Marktpartner, die mit dem Reverse-Charge-Verfahren abrechnen wollen, muss eine g\u00fcltige Wiederverk\u00e4uferbescheinigung vorliegen. Diese muss zum Ende des abzurechnenden Leistungszeitraumes g\u00fcltig sein. Bei Gas muss die Wiederverk\u00e4uferbescheinigung des Leistungsempf\u00e4ngers vorliegen, bei Strom m\u00fcssen beide Marktpartner eine Wiederverk\u00e4uferbescheinigung nachweisen.<br \/>\nDie Wiederverk\u00e4uferbescheinigungen m\u00fcssen in der Tabelle \u201eReverse Charge Wiederverk\u00e4uferberechtigung\u201c im Tabellenmen\u00fc Mehr-\/Mindermengenabrechnung gepflegt werden, auch wie lange\/bis wann sie g\u00fcltig sind.<br \/>\nBeispiel:<br \/>\nEine Strom-MMM-INVOIC ist eingegangen; laut Tabelle fehlen eine oder beide Wiederverk\u00e4uferbescheinigungen: Ablehnungsgrund Z40 wird vergeben.<\/li>\n<li><strong>Z42 &#8211; Mehr-\/Mindermenge falsch<br \/>\n<\/strong>Dieser Code ist ausschlie\u00dflich dann zu verwenden, wenn die Differenz aus Netznutzungsmenge (aus der NN-INVOIC) und bilanzierter Menge (aus der MSCONS-Nachricht) ungleich der Mehr-\/Mindermenge der MMMA-INVOIC ist.<br \/>\nHinweis:<br \/>\nLaut BDEW-Richtlinie, werden die bilanzierte und die NN-Menge auf 3 (drei) Nachkommastellen kaufm\u00e4nnisch gerundet, die ermittelte Mehr-\/Mindermenge wird kaufm\u00e4nnisch auf ganze kWh gerundet.<br \/>\nBeispiel:<br \/>\nBilanziert\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 9000 kWh<br \/>\nVerbraucht\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 8000 kWh<br \/>\nMehrmenge (soll)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0 1000 kWh<br \/>\nSollte in der MMM-INVOIC eine Mehrmenge von 999 kWh \u00fcbermittelt worden sein, ist dies falsch, Ablehnungsgrund Z42 wird hinterlegt.<br \/>\nSollte in der MMM-INVOIC eine Mindermenge von 1000 kWh \u00fcbermittelt worden sein, ist dies falsch, Ablehnungsgrund Z42 wird hinterlegt.<\/li>\n<li><strong>Z43 &#8211; Ung\u00fcltiges Rechnungsdatum<br \/>\n<\/strong>Zum Zeitpunkt zu dem die Rechnung beim Rechnungsempf\u00e4nger eingeht, liegt das auf der Rechnung angegebene Rechnungsdatum in der Zukunft.<br \/>\nBeispiel:<br \/>\nTagesdatum ist 15.02.2016<br \/>\nRechnungsdatum ist 20.02.2016<br \/>\nDies ist falsch, Ablehnungsgrund Z43 wird vergeben.<\/li>\n<li><strong>Z45 &#8211; Rechnungsempf\u00e4nger widerspricht der steuerrechtlichen Einsch\u00e4tzung des Rechnungsstellers<br \/>\n<\/strong>Dieser Code ist zu verwenden, wenn:<br \/>\n&#8211; die Mehr-\/Mindermenge in der INVOIC als \u201esonstige Leistung\u201c abgebildet ist, sie aber aus Sicht des INVOIC-Empf\u00e4ngers als \u201eLieferung\u201d abgebildet h\u00e4tte sein m\u00fcssen, oder<br \/>\n&#8211; die Mehr-\/Mindermenge in der INVOIC als \u201eLieferung\u201c abgebildet ist, sie aber aus Sicht des INVOIC-Empf\u00e4ngers als \u201esonstige Leistung\u201d abgebildet h\u00e4tte sein m\u00fcssen.<br \/>\nVoraussetzung:<br \/>\nEs muss deutlich sein, ob es sich um eine Lieferung handelt oder nicht. Da dies zurzeit nur f\u00fcr Gas gesetzlich eindeutig geregelt ist, gibt es in lima die Tabelle \u201eAbrechnungsverfahren Mehr-\/Mindermengen\u201c im Tabellenmen\u00fc \u201eMehr-\/Mindermengenabrechnung\u201c, die Anwender m\u00fcssen abweichende Eintr\u00e4ge selbst pflegen.<br \/>\nBeispiel:<br \/>\nLaut Tabelle rechnet der Marktpartner die Strom-Mehr-\/Mindermengen als \u201esonstige Leistung\u201c, die MMM-INVOIC ist aber eine \u201eGutschrift\u201c<br \/>\nEine solche Konstellation ist nicht g\u00fcltig, Ablehnungsgrund Z45 wird vergeben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Werksparameter:<\/strong><\/p>\n<p>Es gibt Pr\u00fcfungen f\u00fcr MMM-INVOICes, die noch nicht automatisch durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen:<br \/>\n&#8211; Bilanzierte Menge falsch<br \/>\n&#8211; Allokationsliste fehlt<br \/>\n&#8211; Zeitintervall der bilanzierten Menge inkonsistent<\/p>\n<p>F\u00fcr eine ausf\u00fchrliche Pr\u00fcfung der MMM-INVOICes sind ggf. weitere manuelle Pr\u00fcfungen notwendig.<\/p>\n<p>Es kann gesellschaftsindividuell definiert werden, ob Mehr-Mindermengenrechnungen automatisch als ungepr\u00fcft markiert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Daf\u00fcr gibt es einen Werksparameter:<\/p>\n<p>Arbeitsgebiet: VAB Verbrauchsabrechnung<br \/>\nTeilgebiet: VBN Verbindlichkeiten<br \/>\nBezeichnung: Eing.INVOIC: Status U f\u00fcr Mehrmindenmengen<\/p>\n<p>Die m\u00f6glichen Wertvorgaben f\u00fcr diesen Parameter sind:<br \/>\nJa\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ja, MMMengen-INVOIC hat automatisch Status=\u2019U\u2019<br \/>\nNein\u00a0\u00a0 =\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nein, MMMengen-INVOIC hat keinen automatischen Status<\/p>\n<p>Der Wert \u2018Ja\u2019 bedeutet: unabh\u00e4ngig von den Pr\u00fcfungsergebnissen werden alle MMM-INVOICes als \u201eungepr\u00fcft\u201c markiert. Ist die Anzahl an vorhandenen Ablehnungsgr\u00fcnden kleiner als 5, vergibt lima zuerst einen \u201ePseudo-Ablehnungsgrund\u201c als Platzhalter.<br \/>\nWenn dieser Automatismus behalten wird, muss vor Versendung der REMADVs der \u201ePseudo-Ablehnungsgrund\u201c durch einen g\u00fcltigen Grund ersetzt werden.<\/p>\n<p>Wenn die automatisch durchf\u00fchrbaren Pr\u00fcfungen ausreichen, kann der Werksparameter auf \u2018Nein\u2019 gesetzt werden. Hierzu bitte eine entsprechende Email an d-i-gpke@rhenag.de senden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sperr-INVOIC und Verzugs-INVOIC<\/strong><\/p>\n<p>Sperr-INVOIC und Verzugs-INVOIC sind in der Verbindlichkeitenverwaltung einsehbar und filterbar. Bei W\u00fcnschen zur individuellen Kachelkonfiguration zu dieser Leistungsart k\u00f6nnen Sie sich gerne an das entsprechende Fachteam wenden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Mehr- und Mindermengenabrechnung (MMMA) Strom und Gas, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GeLi GasGesch&auml;ftsprozesse Lieferantenwechsel Gas&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/geli-gas\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GeLi Gas<\/a> Netznutzungsabrechnungen (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GeLi GasGesch&auml;ftsprozesse Lieferantenwechsel Gas&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/geli-gas\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GeLi Gas<\/a> NN) und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> Gas Abrechnung von Dienstleistungen im Messwesen (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> Gas) k&ouml;nnen mit den nachstehenden Codes abgelehnt werden. Unter &sbquo;Bereich&lsquo; ist erl&auml;utert, welcher Ablehnungsgrund in welchem Abrechnungsbereich (MMMA, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GeLi GasGesch&auml;ftsprozesse Lieferantenwechsel Gas&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/geli-gas\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GeLi Gas<\/a> NN, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> Gas) angewandt werden darf. Die Angabe &sbquo;alle&lsquo; zeigt an, dass [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":3939,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[1,259,1667,1657,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1639106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3939"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1639106"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1639106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1642249,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1639106\/revisions\/1642249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1639106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1639106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1639106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1635817,"date":"2023-11-29T14:05:35","date_gmt":"2023-11-29T13:05:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1635817"},"modified":"2023-11-29T13:37:06","modified_gmt":"2023-11-29T12:37:06","slug":"ims-mit-lima-zaehlerwechsel-vg24-auf-wmsb-mit-einem-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-zaehlerwechsel-vg24-auf-wmsb-mit-einem-ims\/","title":{"rendered":"iMS mit Lima &#8211; Z\u00e4hlerwechsel (VG24) auf wMSB mit einem iMS"},"content":{"rendered":"<p>Meldet ein wettbewerblicher Messstellenbetreiber (wMSB) den Messstellenbetrieb bei einer Messlokation an und teilt in der \u00c4nderungsmeldung mit, dass ein intelligentes Messsystem (iMS) verbaut wurde, so ist der Verteilnetzbetreiber (NB) verantwortlich gewisse Stammdaten anzupassen.<br \/>\nSofern in der eingehenden \u00c4nderungsmeldung eine SMGw-Nr. und eine Konfigurations-ID enthalten sind, handelt es sich bei der verbauten Ger\u00e4tetechnik um ein iMS und der NB muss t\u00e4tig werden.<br \/>\nWenn ein VG24 auf einen wMSB mit iMS durchgef\u00fchrt wird, erfolgen automatisch Anpassungen an den Meldepunktinformationen (VG85) und ggf. Zeitreihentyp (VG32):<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 25%\"><strong>Vorgangsdatum<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 25%\"><strong>Stammdatum<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 25%\"><strong>iMS mit JVP &lt; 10.000 kWh<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 25%\"><strong>iMS mit JVP &gt; 10.000 kwH<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 25%\">VG23 + 1 Tag<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Einordnung der MaLo<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">iMS<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">iMS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 25%\">Bilanzierungsfrist zum Monatsersten<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Aggregationsverantwortung<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">\u00dcNB<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">\u00dcNB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 25%\">Bilanzierungsfrist zum Monatsersten<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Wahlrecht Bilanzierungsverfahren<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Wahlrecht durch LF gegeben<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Wahlrecht durch LF <strong>nicht<\/strong> gegeben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 25%\">Bilanzierungsfrist zum Monatsersten<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Prognosegrundlage<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Lastprofil<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Werte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 25%\">Bilanzierungsfrist zum Monatsersten<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Lastgang OBIS<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">&#8211;<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">1-?:1.29.0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 25%\">Bilanzierungsfrist zum Monatsersten<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">Zeitreihentyp<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">SLS<\/td>\n<td style=\"width: 25%\">LGS<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Felder SMGw-Nr. und Konfigurations-ID sind zwingend im VG24 zu f\u00fcllen, damit die Meldepunktinformationen automatisch angepasst werden.<\/p>\n<p>Wenn der VG24 manuell durchgef\u00fchrt wird, ist es notwendig, dass der User die IMS-Masterberechtigung besitzt. Details dazu k\u00f6nnen <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ims-mit-lima-berechtigung-fuer-vorgaenge-mit-intelligenten-messsystemen\/\">hier<\/a> nachgelesen werden.<\/p>\n<p>Achtung: Wird der VG 24 storniert, werden die Anpassungen der Meldepunkt-Informationen (VG 85) und ggf. VG32 (f\u00fcr den Zeitreihentyp) nicht mit storniert. Die \u00c4nderungen sind manuell zu pr\u00fcfen und anzupassen!<\/p>\n<p>Die Messproduktcodes f\u00fcr MeLo und MaLo auf dem Vertrag sind weiterhin manuell \u00fcber den VG 24 auf die monatliche Messwertbereitstellung anzupassen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1635821\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-VG24-iMS.jpg\" alt=\"\" width=\"560\" height=\"176\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-VG24-iMS.jpg 560w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-VG24-iMS-300x94.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 560px) 100vw, 560px\" \/><\/p>\n<p>Bei den o.a. Messproduktcodes handelt es sich um Eintarifmessungen. Mehrtarifmessungen haben unter Umst\u00e4nden einen anderen Messproduktcode.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Meldet ein wettbewerblicher Messstellenbetreiber (wMSB) den Messstellenbetrieb bei einer Messlokation an und teilt in der &Auml;nderungsmeldung mit, dass ein intelligentes Messsystem (iMS) verbaut wurde, so ist der Verteilnetzbetreiber (NB) verantwortlich gewisse Stammdaten anzupassen. Sofern in der eingehenden &Auml;nderungsmeldung eine SMGw-Nr. und eine Konfigurations-ID enthalten sind, handelt es sich bei der verbauten Ger&auml;tetechnik um ein iMS [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":3939,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"2normal","footnotes":""},"categories":[195,213],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1635817"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3939"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1635817"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1635817\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635825,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1635817\/revisions\/1635825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1635817"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1635817"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1635817"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1629412,"date":"2023-11-08T12:20:44","date_gmt":"2023-11-08T11:20:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1629412"},"modified":"2023-11-08T17:40:02","modified_gmt":"2023-11-08T16:40:02","slug":"zaehlzeitdefinitionen-empfang-einer-reklamation-uebersicht-definition-ud_reklm_e-nv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen-empfang-einer-reklamation-uebersicht-definition-ud_reklm_e-nv\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Empfang einer Reklamation \u00dcbersicht\/Definition (UD_REKLM_E) (N+V)"},"content":{"rendered":"<p>Nach Eingang der Reklamation einer \u00dcbersicht oder (ausgerollten) Definition muss der Empf\u00e4nger der Nachricht (kann in der ersten <strong>lima-<\/strong>Ausbaustufe nur der Netzbetreiber sein) pr\u00fcfen, ob die Reklamation berechtigt ist. Falls nicht, kann die Reklamation innerhalb des Prozesses abgelehnt werden. Die Pr\u00fcfung erfolgt grunds\u00e4tzlich automatisch.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld \u201aFunktion\u2018 in der Prozess\u00fcbersicht kann eingesehen werden, was genau reklamiert wurde:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1629404 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reklamationstyp.png\" alt=\"\" width=\"674\" height=\"174\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reklamationstyp.png 674w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reklamationstyp-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 674px) 100vw, 674px\" \/><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1629414 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Reklamation-SZD-vom-MSB-an-den-NB.png\" alt=\"\" width=\"786\" height=\"558\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Reklamation-SZD-vom-MSB-an-den-NB.png 786w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Reklamation-SZD-vom-MSB-an-den-NB-300x213.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Reklamation-SZD-vom-MSB-an-den-NB-768x545.png 768w\" sizes=\"(max-width: 786px) 100vw, 786px\" \/><br \/>\n<span lang=\"EN-US\">Abb.: Empfang einer Reklamation SZD vom MSB an den NB<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Eingang der Reklamation einer &Uuml;bersicht oder (ausgerollten) Definition muss der Empf&auml;nger der Nachricht (kann in der ersten lima-Ausbaustufe nur der Netzbetreiber sein) pr&uuml;fen, ob die Reklamation berechtigt ist. Falls nicht, kann die Reklamation innerhalb des Prozesses abgelehnt werden. Die Pr&uuml;fung erfolgt grunds&auml;tzlich automatisch. &Uuml;ber das Feld &sbquo;Funktion&lsquo; in der Prozess&uuml;bersicht kann eingesehen werden, was [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1629412"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1629412"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1629412\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1664163,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1629412\/revisions\/1664163"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1629412"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1629412"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1629412"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1629402,"date":"2023-11-08T12:20:34","date_gmt":"2023-11-08T11:20:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1629402"},"modified":"2024-06-17T11:23:43","modified_gmt":"2024-06-17T09:23:43","slug":"zaehlzeitdefinitionen-senden-reklamation-einer-uebersicht-definition-ud_reklm_s-nv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen-senden-reklamation-einer-uebersicht-definition-ud_reklm_s-nv\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen &#8211; Senden Reklamation einer \u00dcbersicht\/Definition (UD_REKLM_S) (N+V)"},"content":{"rendered":"<p>Mittels dieses Prozesses k\u00f6nnen der Lieferant und\/oder Messstellenbetreiber fehlende oder unplausible Z\u00e4hlzeit-, Schaltzeit- oder Leistungskurven\u00fcbersichten und ausgerollte -definitionen reklamieren. Die Reklamation bezieht sich nicht auf eine konkrete Markt- oder Messlokation.<\/p>\n<p>Bei Erhalt einer \u00dcbersicht (ZD_UEBER_E, SD_UEBER_E, LD_UEBER) oder einer (ausgerollten) Definition (ZD_EINZL_E, SD_EINZL_E, LD_EINZL_E) erfolgt automatisch eine Plausibilisierung. Schl\u00e4gt sie fehl, wird direkt der Subprozess UD_REKLM_S gestartet.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld \u201aFunktion\u2018 in der Prozess\u00fcbersicht kann eingesehen werden, was genau reklamiert wurde:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1629404 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reklamationstyp.png\" alt=\"\" width=\"674\" height=\"174\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reklamationstyp.png 674w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Reklamationstyp-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 674px) 100vw, 674px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1629406 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-einer-Uebersicht-Leistungskurvendefinition.png\" alt=\"\" width=\"1284\" height=\"83\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-einer-Uebersicht-Leistungskurvendefinition.png 1284w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-einer-Uebersicht-Leistungskurvendefinition-300x19.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-einer-Uebersicht-Leistungskurvendefinition-1024x66.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-einer-Uebersicht-Leistungskurvendefinition-768x50.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-einer-Uebersicht-Leistungskurvendefinition-1200x78.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1284px) 100vw, 1284px\" \/><em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Versand einer Reklamation einer \u00dcbersicht Leistungskurvendefinition<\/span><\/em><\/p>\n<p>Ebenfalls kann die Reklamation \u00fcber das Pflegeprogramm der Schaltzeit- und Leistungskurvendefinition versendet werden: <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/pflegeprogramm-zur-erfassung-von-schaltzeit-leistungskurvendefinitionen\/\">Pflegeprogramm zur Erfassung von Schaltzeit- &amp; Leistungskurvendefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1629409 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-SZD-vom-LF-an-den-NB.png\" alt=\"\" width=\"780\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-SZD-vom-LF-an-den-NB.png 780w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-SZD-vom-LF-an-den-NB-300x195.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-einer-Reklamation-SZD-vom-LF-an-den-NB-768x500.png 768w\" sizes=\"(max-width: 780px) 100vw, 780px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Versand einer Reklamation SZD vom LF an den NB<\/span><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mittels dieses Prozesses k&ouml;nnen der Lieferant und\/oder Messstellenbetreiber fehlende oder unplausible Z&auml;hlzeit-, Schaltzeit- oder Leistungskurven&uuml;bersichten und ausgerollte -definitionen reklamieren. Die Reklamation bezieht sich nicht auf eine konkrete Markt- oder Messlokation. Bei Erhalt einer &Uuml;bersicht (ZD_UEBER_E, SD_UEBER_E, LD_UEBER) oder einer (ausgerollten) Definition (ZD_EINZL_E, SD_EINZL_E, LD_EINZL_E) erfolgt automatisch eine Plausibilisierung. Schl&auml;gt sie fehl, wird direkt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20,1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1629402"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1629402"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1629402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472952,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1629402\/revisions\/2472952"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1629402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1629402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1629402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626257,"date":"2023-11-07T11:58:24","date_gmt":"2023-11-07T10:58:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626257"},"modified":"2024-06-17T11:24:14","modified_gmt":"2024-06-17T09:24:14","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-einer-leistungskurvendefinition-ld_einzl_e-nv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-einer-leistungskurvendefinition-ld_einzl_e-nv\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Empfang einer Leistungskurvendefinition (LD_EINZL_E) (N+V)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess empfangen der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder der Messstellenbetreiber eine einzelne Leistungskurvendefinition.<\/p>\n<p>Der Lieferant kann Leistungskurvendefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht \u00fcbernommen und in den Stammtabellen hinterlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ausgerollte-leistungskurvendefinitionen\/\">Ausgerollte Leistungskurvendefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626259 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Leistungskurvendefinition.png\" alt=\"\" width=\"844\" height=\"423\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Leistungskurvendefinition.png 844w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Leistungskurvendefinition-300x150.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Leistungskurvendefinition-768x385.png 768w\" sizes=\"(max-width: 844px) 100vw, 844px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Empfang einer Leistungskurvendefinition vom NB an den LF<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess empfangen der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder der Messstellenbetreiber eine einzelne Leistungskurvendefinition. Der Lieferant kann Leistungskurvendefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht &uuml;bernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. Ausgerollte Leistungskurvendefinitionen Der Prozessablauf enth&auml;lt folgende Prozessschritte: Abb.: Empfang einer Leistungskurvendefinition [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626257"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626257"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626257\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472953,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626257\/revisions\/2472953"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626257"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626257"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626257"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626253,"date":"2023-11-07T11:58:04","date_gmt":"2023-11-07T10:58:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626253"},"modified":"2024-06-17T11:24:57","modified_gmt":"2024-06-17T09:24:57","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-einer-leistungskurvendefinition-ld_einzl_s-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-einer-leistungskurvendefinition-ld_einzl_s-n\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Senden einer Leistungskurvendefinition (LD_EINZL_S) (N)"},"content":{"rendered":"<p>Der Versand von Werten zur Leistungskurvendefinition bezieht sich nicht auf eine spezielle Markt-\/Messlokation, sondern auf eine grunds\u00e4tzliche Verwendung von Leistungskurven. In <strong>lima <\/strong>k\u00f6nnen in einer ersten Ausbaustufe nur Leistungskurvendefinitionen durch den NB versendet werden.<\/p>\n<p>Zum Versand m\u00fcssen, wenn Leistungskurven verwendet werden, diese zun\u00e4chst manuell gepflegt werden. Dies erfolgt \u00fcber das Pflegeprogramm<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ausgerollte-leistungskurvendefinitionen\/\">Ausgerollte Leistungskurvendefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626255 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Leistungskurvendefinition.png\" alt=\"\" width=\"835\" height=\"363\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Leistungskurvendefinition.png 835w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Leistungskurvendefinition-300x130.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Leistungskurvendefinition-768x334.png 768w\" sizes=\"(max-width: 835px) 100vw, 835px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Versand einer Leistungskurvendefinition von NB an LF<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Versand von Werten zur Leistungskurvendefinition bezieht sich nicht auf eine spezielle Markt-\/Messlokation, sondern auf eine grunds&auml;tzliche Verwendung von Leistungskurven. In lima k&ouml;nnen in einer ersten Ausbaustufe nur Leistungskurvendefinitionen durch den NB versendet werden. Zum Versand m&uuml;ssen, wenn Leistungskurven verwendet werden, diese zun&auml;chst manuell gepflegt werden. Dies erfolgt &uuml;ber das Pflegeprogramm Ausgerollte Leistungskurvendefinitionen Der Prozessablauf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626253"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626253"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472954,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626253\/revisions\/2472954"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626249,"date":"2023-11-07T11:57:42","date_gmt":"2023-11-07T10:57:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626249"},"modified":"2024-06-17T11:25:33","modified_gmt":"2024-06-17T09:25:33","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-uebersicht-leistungskurvendefinitionen-ld_ueber_e-nv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-uebersicht-leistungskurvendefinitionen-ld_ueber_e-nv\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Empfang \u00dcbersicht Leistungskurvendefinitionen (LD_UEBER_E) (N+V)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erhalten der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder Messstellenbetreiber eine \u00dcbersicht der vom Absender der Nachricht bereitgestellten Leistungskurvendefinitionen.<\/p>\n<p>Der Lieferant kann Leistungskurvendefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht \u00fcbernommen und in den Stammtabellen hinterlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebersicht-der-leistungskurvendefinitionen\/\">\u00dcbersicht der Leistungskurvendefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626251 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen.png\" alt=\"\" width=\"839\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen.png 839w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen-300x161.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen-768x412.png 768w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Empfang \u00dcbersicht der Leistungskurvendefinitionen von NB an LF<\/span><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erhalten der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder Messstellenbetreiber eine &Uuml;bersicht der vom Absender der Nachricht bereitgestellten Leistungskurvendefinitionen. Der Lieferant kann Leistungskurvendefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht &uuml;bernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. &Uuml;bersicht der Leistungskurvendefinitionen Der Prozessablauf enth&auml;lt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626249"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626249"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626249\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472959,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626249\/revisions\/2472959"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626249"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626249"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626249"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626245,"date":"2023-11-07T11:57:21","date_gmt":"2023-11-07T10:57:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626245"},"modified":"2024-06-17T11:26:05","modified_gmt":"2024-06-17T09:26:05","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-uebersicht-leistungskurvendefinitionen-ld_ueber_s-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-uebersicht-leistungskurvendefinitionen-ld_ueber_s-n\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Senden \u00dcbersicht Leistungskurvendefinitionen (LD_UEBER_S) (N)"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht der Leistungskurvendefinitionen (LKDs) bezieht sich nicht auf eine oder mehrere Marktlokation(en), sondern beinhaltet alle vom Absender der Nachricht bereitgestellten M\u00f6glichkeiten zur Differenzierung von Leistungskurven.<\/p>\n<p>Der erstmalige Versand durch den Netzbetreiber (NB) muss noch im Oktober 2023 erfolgen. Dazu m\u00fcssen zun\u00e4chst alle Leistungskurvendefinitionen manuell gepflegt werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebersicht-der-leistungskurvendefinitionen\/\">\u00dcbersicht der Leistungskurvendefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Nimmt der Netzbetreiber danach \u00c4nderungen an seinen Leistungskurven vor, muss die neue Version der LKD-\u00dcbersicht an alle Marktpartner versendet werden.<\/p>\n<p>Mit dem Release hat nur der Netzbetreiber die M\u00f6glichkeit \u00dcbersichten zu versenden. Die Freigabe f\u00fcr den Lieferanten erfolgt zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt.<\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626247 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen.png\" alt=\"\" width=\"838\" height=\"386\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen.png 838w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen-300x138.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Leistungskurvendefinitionen-768x354.png 768w\" sizes=\"(max-width: 838px) 100vw, 838px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Versand \u00dcbersicht der Leistungskurvendefinitionen von NB an LF<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht der Leistungskurvendefinitionen (LKDs) bezieht sich nicht auf eine oder mehrere Marktlokation(en), sondern beinhaltet alle vom Absender der Nachricht bereitgestellten M&ouml;glichkeiten zur Differenzierung von Leistungskurven. Der erstmalige Versand durch den Netzbetreiber (NB) muss noch im Oktober 2023 erfolgen. Dazu m&uuml;ssen zun&auml;chst alle Leistungskurvendefinitionen manuell gepflegt werden: &Uuml;bersicht der Leistungskurvendefinitionen Nimmt der Netzbetreiber danach &Auml;nderungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626245"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626245"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626245\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472960,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626245\/revisions\/2472960"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626245"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626245"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626245"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626212,"date":"2023-11-07T11:56:59","date_gmt":"2023-11-07T10:56:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626212"},"modified":"2024-06-17T11:26:19","modified_gmt":"2024-06-17T09:26:19","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-einer-schaltzeitdefinition-sd_einzl_e-nv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-einer-schaltzeitdefinition-sd_einzl_e-nv\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Empfang einer Schaltzeitdefinition (SD_EINZL_E) (N+V)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess empfangen der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder der Messstellenbetreiber eine einzelne Schaltzeitdefinition.<\/p>\n<p>Der Lieferant kann Schaltzeitdefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht \u00fcbernommen und in den Stammtabellen hinterlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ausgerollte-schaltzeitdefinitionen\/\">Ausgerollte Schaltzeitdefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626243 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Schaltzeitdefinition.png\" alt=\"\" width=\"840\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Schaltzeitdefinition.png 840w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Schaltzeitdefinition-300x142.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-einer-Schaltzeitdefinition-768x364.png 768w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Empfang einer Schaltzeitdefinition vom NB an den LF<\/span><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess empfangen der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder der Messstellenbetreiber eine einzelne Schaltzeitdefinition. Der Lieferant kann Schaltzeitdefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht &uuml;bernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. Ausgerollte Schaltzeitdefinitionen Der Prozessablauf enth&auml;lt folgende Prozessschritte: Abb.: Empfang einer Schaltzeitdefinition [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626212"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626212"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472961,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626212\/revisions\/2472961"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626209,"date":"2023-11-07T11:56:41","date_gmt":"2023-11-07T10:56:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626209"},"modified":"2024-06-17T11:27:09","modified_gmt":"2024-06-17T09:27:09","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-einer-schaltzeitdefinition-sd_einzl_s-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-einer-schaltzeitdefinition-sd_einzl_s-n\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Senden einer Schaltzeitdefinition (SD_EINZL_S) (N)"},"content":{"rendered":"<p>Der Versand von Zeiten zur Schaltzeitdefinition bezieht sich nicht auf eine spezielle Markt-\/Messlokation, sondern auf eine grunds\u00e4tzliche Verwendung von Schaltzeiten. In <strong>lima <\/strong>k\u00f6nnen in einer ersten Ausbaustufe nur Schaltzeitdefinitionen durch den NB versendet werden.<\/p>\n<p>Zum erstmaligen Versand m\u00fcssen, wenn Schaltzeiten verwendet werden, diese zun\u00e4chst manuell gepflegt werden. Dies erfolgt \u00fcber das Pflegeprogramm<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ausgerollte-schaltzeitdefinitionen\/\">Ausgerollte Schaltzeitdefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626240 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Schaltzeitdefinition.png\" alt=\"\" width=\"848\" height=\"372\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Schaltzeitdefinition.png 848w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Schaltzeitdefinition-300x132.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-einer-Schaltzeitdefinition-768x337.png 768w\" sizes=\"(max-width: 848px) 100vw, 848px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Versand einer Schaltzeitdefinition von NB an LF<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Versand von Zeiten zur Schaltzeitdefinition bezieht sich nicht auf eine spezielle Markt-\/Messlokation, sondern auf eine grunds&auml;tzliche Verwendung von Schaltzeiten. In lima k&ouml;nnen in einer ersten Ausbaustufe nur Schaltzeitdefinitionen durch den NB versendet werden. Zum erstmaligen Versand m&uuml;ssen, wenn Schaltzeiten verwendet werden, diese zun&auml;chst manuell gepflegt werden. Dies erfolgt &uuml;ber das Pflegeprogramm Ausgerollte Schaltzeitdefinitionen Der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626209"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472965,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626209\/revisions\/2472965"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626206,"date":"2023-11-07T11:56:22","date_gmt":"2023-11-07T10:56:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626206"},"modified":"2024-06-17T11:31:25","modified_gmt":"2024-06-17T09:31:25","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-uebersicht-schaltzeitdefinitionen-sd_ueber_e-nv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-empfang-uebersicht-schaltzeitdefinitionen-sd_ueber_e-nv\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Empfang \u00dcbersicht Schaltzeitdefinitionen (SD_UEBER_E) (N+V)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erhalten der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder Messstellenbetreiber eine \u00dcbersicht der vom Absender der Nachricht bereitgestellten Schaltzeitdefinitionen.<\/p>\n<p>Der Lieferant kann Schaltzeitdefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber.<\/p>\n<p>Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht \u00fcbernommen und in den Stammtabellen hinterlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebersicht-der-schaltzeitdefinitionen\/\">\u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626237 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen.png\" alt=\"\" width=\"837\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen.png 837w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen-300x151.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen-768x385.png 768w\" sizes=\"(max-width: 837px) 100vw, 837px\" \/><br \/>\n<em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Empfang \u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen von NB an LF<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erhalten der Lieferant, Netzbetreiber und\/oder Messstellenbetreiber eine &Uuml;bersicht der vom Absender der Nachricht bereitgestellten Schaltzeitdefinitionen. Der Lieferant kann Schaltzeitdefinitionen vom Netzbetreiber erhalten, der Netzbetreiber vom Lieferanten und der Messstellenbetreiber vom Lieferanten und Netzbetreiber. Die Informationen werden automatisch aus der Nachricht &uuml;bernommen und in den Stammtabellen hinterlegt. &Uuml;bersicht der Schaltzeitdefinitionen Der Prozessablauf enth&auml;lt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626206"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472966,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626206\/revisions\/2472966"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626202,"date":"2023-11-07T11:55:20","date_gmt":"2023-11-07T10:55:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626202"},"modified":"2024-06-17T11:31:56","modified_gmt":"2024-06-17T09:31:56","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-uebersicht-schaltzeitdefinitionen-sd_ueber_s-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-senden-uebersicht-schaltzeitdefinitionen-sd_ueber_s-n\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen &#8211; Senden \u00dcbersicht Schaltzeitdefinitionen (SD_UEBER_S) (N)"},"content":{"rendered":"<p>Die \u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen (SZDs) bezieht sich nicht auf eine oder mehrere Marktlokation(en), sondern beinhaltet alle vom Absender der Nachricht bereitgestellten M\u00f6glichkeiten zur Differenzierung von Schaltzeiten.<\/p>\n<p>Der erstmalige Versand durch den Netzbetreiber (NB) muss noch im Oktober 2023 erfolgen. Dazu m\u00fcssen zun\u00e4chst alle Schaltzeitdefinitionen manuell gepflegt werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebersicht-der-schaltzeitdefinitionen\/\">\u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen<\/a><\/p>\n<p>Nimmt der NB danach \u00c4nderungen an seinen Schaltzeitdefinitionen vor, muss die neue Version der SZD-\u00dcbersicht an alle Marktpartner versendet werden.<\/p>\n<p>Der Prozessablauf enth\u00e4lt folgende Prozessschritte:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1626217 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen.png\" alt=\"\" width=\"839\" height=\"372\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen.png 839w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen-300x133.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Senden-Uebersicht-Schaltzeitdefinitionen-768x341.png 768w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Versand \u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen von NB an LF<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die &Uuml;bersicht der Schaltzeitdefinitionen (SZDs) bezieht sich nicht auf eine oder mehrere Marktlokation(en), sondern beinhaltet alle vom Absender der Nachricht bereitgestellten M&ouml;glichkeiten zur Differenzierung von Schaltzeiten. Der erstmalige Versand durch den Netzbetreiber (NB) muss noch im Oktober 2023 erfolgen. Dazu m&uuml;ssen zun&auml;chst alle Schaltzeitdefinitionen manuell gepflegt werden: &Uuml;bersicht der Schaltzeitdefinitionen Nimmt der NB danach &Auml;nderungen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626202"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472967,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626202\/revisions\/2472967"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1626200,"date":"2023-11-07T11:53:14","date_gmt":"2023-11-07T10:53:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1626200"},"modified":"2023-11-07T12:02:14","modified_gmt":"2023-11-07T11:02:14","slug":"prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-nv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozesse-zu-schaltzeit-und-leistungskurvendefinitionen-nv\/","title":{"rendered":"Prozesse zu Schaltzeit- und Leistungskurvendefinitionen (N+V)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626200"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472968,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626200\/revisions\/2472968"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1601403,"date":"2023-11-02T08:08:29","date_gmt":"2023-11-02T07:08:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1601403"},"modified":"2024-06-17T11:32:18","modified_gmt":"2024-06-17T09:32:18","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-beendigung-zuordnung-lf-zur-malo-emob_lf_e-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-beendigung-zuordnung-lf-zur-malo-emob_lf_e-v\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Beendigung Zuordnung LF zur Malo EMOB_LF_E (V)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erh\u00e4lt der Vertrieb das Bilanzierungsende f\u00fcr eine Malo, da die Bilanzierung vom Ladepunktbetreiber selbst vorgenommen wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601405 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo.png\" alt=\"\" width=\"1187\" height=\"336\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo.png 1187w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo-300x85.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo-1024x290.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo-768x217.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1187px) 100vw, 1187px\" \/><em>Abb.: Empfang Beendigung der bilanziellen Zuordnung des LF<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erh&auml;lt der Vertrieb das Bilanzierungsende f&uuml;r eine Malo, da die Bilanzierung vom Ladepunktbetreiber selbst vorgenommen wird. Abb.: Empfang Beendigung der bilanziellen Zuordnung des LF<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1601403"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472972,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601403\/revisions\/2472972"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1601403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1601403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1601403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1601399,"date":"2023-11-02T08:04:46","date_gmt":"2023-11-02T07:04:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1601399"},"modified":"2024-06-17T11:32:53","modified_gmt":"2024-06-17T09:32:53","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-abmeldung-aus-modell-2-emob_end_e-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-abmeldung-aus-modell-2-emob_end_e-n\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Abmeldung aus Modell 2 EMOB_END_E (N)"},"content":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erh\u00e4lt der NB (VNB) die Abmeldung aus Modell 2. Er muss die betroffene Malo wieder in sein Bilanzierungsgebiet \u00fcbernehmen und ihr dazu den Bilanzkreis eines Lieferanten zuordnen.<\/p>\n<p><strong>Wichtiger Hinweis:<\/strong><\/p>\n<p>In einigen Punkten ist das Vorgehen unklar, da sie in den Vorgaben nicht beschrieben sind. Dazu geh\u00f6ren:<\/p>\n<ul>\n<li>Wie kann der Lieferant, der die Malo aktuell beliefert, dar\u00fcber in Kenntnis gesetzt werden, dass die Bilanzierung \u00fcber seinen Bilanzkreis wieder startet? Die einzige M\u00f6glichkeit zur Mitteilung eines Bilanzierungsbeginns befindet sich im Lieferbeginnprozess, der aber hier keine Verwendung findet.<\/li>\n<li>Der Start einer EoG l\u00f6st zwar das Bilanzierungsproblem. Es ist aber nicht beschrieben, wie der aktuell beliefernde LF \u00fcber seine Abmeldung informiert werden soll.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Bis seitens BnetzA\/BDEW hier Klarheit geschaffen wird, gilt daher erh\u00f6hte Aufmerksamkeit bei der Bearbeitung dieses Prozesses.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601401 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Abmeldung-aus-Modell-2.png\" alt=\"\" width=\"1183\" height=\"386\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Abmeldung-aus-Modell-2.png 1183w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Abmeldung-aus-Modell-2-300x98.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Abmeldung-aus-Modell-2-1024x334.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Abmeldung-aus-Modell-2-768x251.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1183px) 100vw, 1183px\" \/><em>Abb.: Empfang Abmeldung aus Modell 2<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In diesem Prozess erh&auml;lt der NB (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a>) die Abmeldung aus Modell 2. Er muss die betroffene Malo wieder in sein Bilanzierungsgebiet &uuml;bernehmen und ihr dazu den Bilanzkreis eines Lieferanten zuordnen. Wichtiger Hinweis: In einigen Punkten ist das Vorgehen unklar, da sie in den Vorgaben nicht beschrieben sind. Dazu geh&ouml;ren: Wie kann der Lieferant, der die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601399"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1601399"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601399\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472973,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601399\/revisions\/2472973"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1601399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1601399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1601399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1601395,"date":"2023-11-02T08:02:14","date_gmt":"2023-11-02T07:02:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1601395"},"modified":"2024-06-17T11:33:03","modified_gmt":"2024-06-17T09:33:03","slug":"prozessbeschreibung-netz-versand-abmeldung-aus-modell-2-emob_end_s-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-versand-abmeldung-aus-modell-2-emob_end_s-n\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Versand Abmeldung aus Modell 2 EMOB_END_S (N)"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Prozess kann der NB (LPB) eine Malo wieder aus Modell 2 abmelden und die Bilanzierung wieder zur\u00fcck in Modell 1 \u00fcberf\u00fchren. Der Prozess kann im Netzmandanten \u00fcber VG10 mit dem Abgangsgrund \u201cME\u201d gestartet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601397 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Abmeldung-aus-Modell-2.png\" alt=\"\" width=\"1183\" height=\"359\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Abmeldung-aus-Modell-2.png 1183w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Abmeldung-aus-Modell-2-300x91.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Abmeldung-aus-Modell-2-1024x311.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Abmeldung-aus-Modell-2-768x233.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1183px) 100vw, 1183px\" \/>Abb.: Versand Abmeldung aus Modell 2<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Prozess kann der NB (LPB) eine Malo wieder aus Modell 2 abmelden und die Bilanzierung wieder zur&uuml;ck in Modell 1 &uuml;berf&uuml;hren. Der Prozess kann im Netzmandanten &uuml;ber VG10 mit dem Abgangsgrund &ldquo;ME&rdquo; gestartet werden. Abb.: Versand Abmeldung aus Modell 2<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601395"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1601395"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601395\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472974,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601395\/revisions\/2472974"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1601395"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1601395"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1601395"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1601391,"date":"2023-11-02T07:59:22","date_gmt":"2023-11-02T06:59:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1601391"},"modified":"2024-06-17T11:33:33","modified_gmt":"2024-06-17T09:33:33","slug":"prozessbeschreibung-netz-versand-beendigung-zuordnung-lf-zur-malo-emob_lf_s-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-versand-beendigung-zuordnung-lf-zur-malo-emob_lf_s-n\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Versand Beendigung Zuordnung LF zur Malo EMOB_LF_S (N)"},"content":{"rendered":"<p>Ist an der betroffene Malo der Lieferant nur zu Bilanzierungszwecken zugeordnet (die NN-Abrechnung erh\u00e4lt der Letztverbraucher), muss bei einem Wechsel auf Modell 2 auch die bilanzielle Zuordnung zum LF beendet werden. Dies geschieht mittels dieses Prozesses, der automatisch als Subprozess im EMOB_BEG_E gestartet wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601393 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo.png\" alt=\"\" width=\"1183\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo.png 1183w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo-300x84.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo-1024x288.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Beendigung-Zuordnung-LF-zur-Malo-768x216.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1183px) 100vw, 1183px\" \/><em>Abb.: Versand Beendigung der bilanziellen Zuordnung des LF<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ist an der betroffene Malo der Lieferant nur zu Bilanzierungszwecken zugeordnet (die NN-Abrechnung erh&auml;lt der Letztverbraucher), muss bei einem Wechsel auf Modell 2 auch die bilanzielle Zuordnung zum LF beendet werden. Dies geschieht mittels dieses Prozesses, der automatisch als <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> im EMOB_BEG_E gestartet wird. Abb.: Versand Beendigung der bilanziellen Zuordnung des LF<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601391"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1601391"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472977,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601391\/revisions\/2472977"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1601391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1601391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1601391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1601387,"date":"2023-11-02T07:56:30","date_gmt":"2023-11-02T06:56:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1601387"},"modified":"2024-06-17T11:33:48","modified_gmt":"2024-06-17T09:33:48","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-anmeldung-in-modell-2-emob_beg_e-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-anmeldung-in-modell-2-emob_beg_e-n\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Anmeldung in Modell 2 &#8211; EMOB_BEG_E (N)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess ensteht im Netzmandanten beim NB (VNB). Die vorgeschriebenen Pr\u00fcfungen m\u00fcssen allerdings gr\u00f6\u00dftenteils manuell bearbeitet werden, da die zur Pr\u00fcfung notwendigen Daten im EDM-System und nicht in <strong>lima<\/strong> liegen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601389 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Anmeldung-in-Modell-2.png\" alt=\"\" width=\"1179\" height=\"612\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Anmeldung-in-Modell-2.png 1179w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Anmeldung-in-Modell-2-300x156.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Anmeldung-in-Modell-2-1024x532.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Empfang-Anmeldung-in-Modell-2-768x399.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1179px) 100vw, 1179px\" \/><em>Abb.: Empfang Anmeldung in Modell 2<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess ensteht im Netzmandanten beim NB (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a>). Die vorgeschriebenen Pr&uuml;fungen m&uuml;ssen allerdings gr&ouml;&szlig;tenteils manuell bearbeitet werden, da die zur Pr&uuml;fung notwendigen Daten im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System und nicht in lima liegen. Abb.: Empfang Anmeldung in Modell 2<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601387"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1601387"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601387\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472978,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601387\/revisions\/2472978"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1601387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1601387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1601387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1601378,"date":"2023-11-02T07:52:55","date_gmt":"2023-11-02T06:52:55","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1601378"},"modified":"2024-06-17T11:34:08","modified_gmt":"2024-06-17T09:34:08","slug":"prozessbeschreibung-netz-versand-anmeldung-in-modell-2-emob_beg_s-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-versand-anmeldung-in-modell-2-emob_beg_s-n\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Versand Anmeldung in Modell 2 &#8211; EMOB_BEG_S (N)"},"content":{"rendered":"<p>Mittels dieses Prozesses kann ein NB (LPB) f\u00fcr eine Malo die \u00dcberf\u00fchrung der Bilanzierung in Modell 2 beim NB (VNB) anmelden. Der Prozess kann vom NB (LPB) im Netzmandanten manuell \u00fcber VG10 mit dem Zugangsgrund \u201cMB\u201d gestartet werden (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-prozesse-zur-ladevorgangscharfen-bilanziellen-energiemengenzuordnung\/\">Voraussetzungen beachten!<\/a>).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1601380 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Anmeldung-in-Modell-2.png\" alt=\"\" width=\"1185\" height=\"335\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Anmeldung-in-Modell-2.png 1185w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Anmeldung-in-Modell-2-300x85.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Anmeldung-in-Modell-2-1024x289.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versand-Anmeldung-in-Modell-2-768x217.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1185px) 100vw, 1185px\" \/><em>Abb.: Versand Anmeldung in Modell 2<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mittels dieses Prozesses kann ein NB (LPB) f&uuml;r eine Malo die &Uuml;berf&uuml;hrung der Bilanzierung in Modell 2 beim NB (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a>) anmelden. Der Prozess kann vom NB (LPB) im Netzmandanten manuell &uuml;ber VG10 mit dem Zugangsgrund &ldquo;MB&rdquo; gestartet werden (Voraussetzungen beachten!). Abb.: Versand Anmeldung in Modell 2<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1601378"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601378\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472979,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601378\/revisions\/2472979"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1601378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1601378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1601378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1601376,"date":"2023-11-02T07:42:53","date_gmt":"2023-11-02T06:42:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1601376"},"modified":"2024-06-17T11:36:08","modified_gmt":"2024-06-17T09:36:08","slug":"prozessbeschreibung-netz-prozesse-zur-ladevorgangscharfen-bilanziellen-energiemengenzuordnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-prozesse-zur-ladevorgangscharfen-bilanziellen-energiemengenzuordnung\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Prozesse zur ladevorgangscharfen bilanziellen Energiemengenzuordnung"},"content":{"rendered":"<p>Ein Ladepunktbetreiber (LPB) hat die M\u00f6glichkeit, seine Ladepunkte selbst in einem eigenen Bilanzierungsgebiet zu bilanzieren und nicht mehr \u00fcber den Verteilnetzbetreiber (NB). Dazu sind u.a. folgende Voraussetzungen n\u00f6tig:<\/p>\n<ul>\n<li>LPB tritt in dem Fall als Netzbetreiber auf (NB (LPB) ) und ben\u00f6tigt daf\u00fcr eine eigene ILN<\/li>\n<li>LPB ben\u00f6tigt ein Bilanzierungsgebiet in der relevanten Regelzone<\/li>\n<li>Es muss ein MaBiS-Z\u00e4hlpunkt f\u00fcr die Netzgangzeitreihe gebildet und aktiviert werden<\/li>\n<li>NB (LPB) muss den Bilanzierungswechsel beim NB (VNB) anmelden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Damit stehen f\u00fcr E-Lades\u00e4ulen k\u00fcnftig zwei Bilanzierungsmodelle zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Modell 1<\/strong> = Bilanzierung in Bilanzierungsgebiet des NB (VNB)<\/li>\n<li><strong>Modell 2<\/strong> = Bilanzierung in Bilanzierungsgebiet des NB (LPB)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Ladepunktbetreiber (LPB) hat die M&ouml;glichkeit, seine Ladepunkte selbst in einem eigenen Bilanzierungsgebiet zu bilanzieren und nicht mehr &uuml;ber den Verteilnetzbetreiber (NB). Dazu sind u.a. folgende Voraussetzungen n&ouml;tig: LPB tritt in dem Fall als Netzbetreiber auf (NB (LPB) ) und ben&ouml;tigt daf&uuml;r eine eigene <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;ILNInternationale Lokationsnummer&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ILN<\/a> LPB ben&ouml;tigt ein Bilanzierungsgebiet in der relevanten Regelzone Es muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[216,9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601376"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1601376"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601376\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472984,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1601376\/revisions\/2472984"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1601376"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1601376"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1601376"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570352,"date":"2023-10-11T09:14:48","date_gmt":"2023-10-11T07:14:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570352"},"modified":"2023-10-11T09:14:48","modified_gmt":"2023-10-11T07:14:48","slug":"importprogramme-fuer-gekaufte-nelo-tr-sr-ids","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/importprogramme-fuer-gekaufte-nelo-tr-sr-ids\/","title":{"rendered":"Importprogramme f\u00fcr gekaufte Nelo-, TR &#038; SR-IDs"},"content":{"rendered":"<p>Der Men\u00fcpunkt f\u00fcr den Import der ID\u2018s der neuen Entit\u00e4ten Netzlokation, technische Ressource und steuerbare Ressource befindet sich unter 1 (Verbrauchsabrechnung)<br \/>\n-&gt; 6 (Sonderarbeiten) -&gt; 71 (Netzlokationen, Tr, Sr Import).<\/p>\n<p>F\u00fcr den erfolgreichen Import der neuen IDs m\u00fcssen die IDs in Form einer .csv Datei unter \u201e\\WERKxx\\Netz\\frompc\\vab\\marktlokation\u201c abgelegt werden. Hierbei gilt, f\u00fcr den Import f\u00fcr Netzlokation-IDs muss die Datei \u201eNELO_ID.CSV\u201c hei\u00dfen, f\u00fcr technische Ressourcen \u201eTR_ID.CSV\u201c und f\u00fcr steuerbare Ressourcen \u201eSR_ID.CSV\u201c.<\/p>\n<p>Die CSV-Dateien haben in der Zelle A-1 den Eintrag ID und darunter sind die zu importierenden IDs aufgelistet:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570353\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Importprogramm1.jpg\" alt=\"\" width=\"120\" height=\"257\" \/><\/p>\n<p>Zu Beginn wird abgefragt, welche Art von IDs importiert werden sollen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570354\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1.jpg\" alt=\"\" width=\"1332\" height=\"795\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1.jpg 1332w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1-300x179.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1-1024x611.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1-768x458.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import1-1200x716.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1332px) 100vw, 1332px\" \/><\/p>\n<p>Durch Auswahl 1 wird die Datei NELO_ID.CSV, durch Auswahl 2 TR_ID.CSV und durch Auswahl 3 wird die Datei SR_ID.csv importiert.<\/p>\n<p>Nach einer Abfrage, den Import zu starten, erh\u00e4lt man nach Eingabe von \u201aJ\u2018 eine Meldung, ob das Importieren erfolgreich war.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570355\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import2.jpg\" alt=\"\" width=\"1327\" height=\"792\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import2.jpg 1327w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import2-300x179.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import2-1024x611.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import2-768x458.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import2-1200x716.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1327px) 100vw, 1327px\" \/><\/p>\n<p>Mit der Funktion F11 kann man sich die Nummer der ID anzeigen lassen, dessen Import fehlgeschlagen ist. M\u00f6gliche Gr\u00fcnde hierf\u00fcr k\u00f6nnen sein, dass die ID schon importiert worden ist oder dass die ID die Validit\u00e4tspr\u00fcfung nicht \u00fcberstanden hat.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570356\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3.jpg\" alt=\"\" width=\"1333\" height=\"798\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3.jpg 1333w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3-300x180.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3-1024x613.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3-768x460.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import3-1200x718.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1333px) 100vw, 1333px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Men&uuml;punkt f&uuml;r den Import der ID&lsquo;s der neuen Entit&auml;ten Netzlokation, technische Ressource und steuerbare Ressource befindet sich unter 1 (Verbrauchsabrechnung) -&gt; 6 (Sonderarbeiten) -&gt; 71 (Netzlokationen, Tr, Sr Import). F&uuml;r den erfolgreichen Import der neuen IDs m&uuml;ssen die IDs in Form einer .csv Datei unter &bdquo;\\WERKxx\\Netz\\frompc\\vab\\marktlokation&ldquo; abgelegt werden. Hierbei gilt, f&uuml;r den Import f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570352"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570352"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570352\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2262512,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570352\/revisions\/2262512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570352"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570352"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570352"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570350,"date":"2023-10-11T09:13:34","date_gmt":"2023-10-11T07:13:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570350"},"modified":"2023-10-11T09:13:34","modified_gmt":"2023-10-11T07:13:34","slug":"ausgerollte-leistungskurvendefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ausgerollte-leistungskurvendefinitionen\/","title":{"rendered":"Ausgerollte Leistungskurvendefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>In die Pflege der ausgerollten Leistungskurvendefinitionen gelangt man \u00fcber die Pflege der \u00dcbersicht der Leistungskurvendefinitionen per Auswahl:<\/p>\n<p>Pflege Definition (12) in der Detailansicht auf eine zugeordnete Definition.<\/p>\n<p>Der Aufbau des Pflegeprogramms zur Pflege der ausgerollten Leistungskurvendefinitionen ist sehr \u00e4hnlich zu dem f\u00fcr die Leistungskurvendefinitionen-\u00dcbersichten.<\/p>\n<p><em><u>\u00dcbersicht<\/u><\/em><\/p>\n<p>Die <em>\u00dcbersicht<\/em> enth\u00e4lt sowohl die (nur im Netz) selbst angelegten Leistungskurvendefinitionen, als auch die von anderen Marktpartnern empfangenen Leistungskurvendefinitionen. Beim Programmeinstieg \u00fcber die Auswahl: Pflege Definition (12) aus der Pflege der \u00dcbersicht, werden in der <em>\u00dcbersicht <\/em>nur die unterschiedlichen Versionen der einen Leistungskurvendefinition angezeigt.<\/p>\n<p>Die angezeigten Spalten sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Ersteller: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht erstellt hat.<\/li>\n<li>Empf\u00e4nger: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht empfangen hat. Bleibt bei selbst angelegten \u00dcbersichten leer.<\/li>\n<li>Code: Der dreistellige Alphanumerische Code der Leistungskurvendefinition<\/li>\n<li>Beschreibung: Ein Freitext zur Beschreibung der Leistungskurvendefinitionen, der bei selbst erstellten Leistungskurvendefinitionen gef\u00fcllt werden kann.<\/li>\n<li>Version: Version der Leistungskurvendefinitionen, die als Zeitstempel definiert ist. (Der 01.01.0001 um 00:00:00Uhr entspricht keiner Version)<br \/>\nEmpfangene Leistungskurvendefinitionen m\u00fcssten immer eine Version haben. Bei eigenen Leistungskurvendefinitionen wird die Version beim Versenden der ausgerollten Leistungskurvendefinitionen automatisch gesetzt.<\/li>\n<li>G\u00fcltig ab Datum: Datum, zu dem die Leistungskurvendefinition g\u00fcltig wird.<\/li>\n<li>G\u00fcltig bis Datum: F\u00fcr \u201ej\u00e4hrlich zu \u00fcbermittelnde\u201c Leistungskurvendefinitionen Datum, an dem die G\u00fcltigkeit endet. Bei \u201eeinmalig zu \u00fcbermittelnden\u201c Leistungskurvendefinitionen ist das G\u00fcltig bis Datum der 31.12.9999.<\/li>\n<li>Nachrichtenreferenz-ID: Ist bei empfangenen Leistungskurvendefinitionen die Referenz-ID der Marktnachricht, mit der die Leistungskurvendefinition empfangen wurde. Bei selbst erstellten Leistungskurvendefinitionen bleibt diese leer.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Filter (F4): Es \u00f6ffnet sich ein Fenster in dem Filter f\u00fcr die einzelnen Werte Filter angegeben werden k\u00f6nnen<\/li>\n<li>Aktualisieren (F5): Aktualisieren der Auflistung<\/li>\n<li>Erstellen (F6): (nur Netz) Erstellen einer neuen Leistungskurvendefinition<\/li>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): (nur Netz) \u00d6ffnet die Detailansicht f\u00fcr die Leistungskurvendefinition. Es k\u00f6nnen G\u00fcltig-ab- und G\u00fcltig-bis-Datum &amp; -Uhrzeit, sowie die einzelnen Leistungskurvenzeiten ge\u00e4ndert werden. An bereits versionierten, also versendeten, Leistungskurvendefinitionen kann keine \u00c4nderung mehr vorgenommen werden.<\/li>\n<li>Anzeigen (5): \u00d6ffnet die Detailansicht zur Anzeige.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4):(Nur Netz) L\u00f6scht die Leistungskurvendefinition. Nur wenn diese noch nicht versioniert ist.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Detailansicht<\/u><\/p>\n<p>Die Detailansicht enth\u00e4lt im oberen Teil des Fensters eine Auflistung der oben genannten Werte aus der <em>\u00dcbersicht.<\/em> Dar\u00fcber hinaus werden G\u00fcltig-ab- und G\u00fcltig-bis-Uhrzeit und die H\u00e4ufigkeit angezeigt. Der untere Teil des Fensters enth\u00e4lt eine Auflistung der einzelnen Leistungskurvenzeiten mit deren Schwellwert, die in der Leistungskurvendefinition enthalten sind.<\/p>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Auswahlhilfe (F4): Sofern verf\u00fcgbar, \u00f6ffnet sich f\u00fcr das Fenster in dem sich der Cursor befindet eine Auflistung m\u00f6glicher Werte.<\/li>\n<li>Erstellen (F6): Erstellen einer einzelnen, konkreten Schaltzeit.<\/li>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): \u00c4ndern der Leistungskurvenzeit<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen der Leistungskurvenzeit<\/li>\n<li>Anzeigen (5): Anzeigen der Leistungskurvenzeit<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In die Pflege der ausgerollten Leistungskurvendefinitionen gelangt man &uuml;ber die Pflege der &Uuml;bersicht der Leistungskurvendefinitionen per Auswahl: Pflege Definition (12) in der Detailansicht auf eine zugeordnete Definition. Der Aufbau des Pflegeprogramms zur Pflege der ausgerollten Leistungskurvendefinitionen ist sehr &auml;hnlich zu dem f&uuml;r die Leistungskurvendefinitionen-&Uuml;bersichten. &Uuml;bersicht Die &Uuml;bersicht enth&auml;lt sowohl die (nur im Netz) selbst angelegten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570350"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570350\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1588876,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570350\/revisions\/1588876"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570350"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570350"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570344,"date":"2023-10-11T09:13:18","date_gmt":"2023-10-11T07:13:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570344"},"modified":"2023-10-11T09:13:18","modified_gmt":"2023-10-11T07:13:18","slug":"ausgerollte-schaltzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/ausgerollte-schaltzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Ausgerollte Schaltzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>In die Pflege der ausgerollten Schaltzeitdefinitionen gelangt man \u00fcber die Pflege der \u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen per Auswahl: Pflege Definition (12) in der Detailansicht auf eine zugeordnete Definition.<\/p>\n<p>Der Aufbau des Pflegeprogramms zur Pflege der ausgerollten Schaltzeitdefinitionen ist sehr \u00e4hnlich zu dem f\u00fcr die Schaltzeitdefinitionen-\u00dcbersichten.<\/p>\n<p><em><u>\u00dcbersicht<\/u><\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570346\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1354\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD1-1.jpg 1354w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD1-1-300x87.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD1-1-1024x298.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD1-1-768x223.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD1-1-1200x349.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1354px) 100vw, 1354px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der \u00dcbersicht \u00fcber Zuordnung erstellte Schaltzeitdefinition<\/em><\/p>\n<p>Die <em>\u00dcbersicht<\/em> enth\u00e4lt sowohl die (nur im Netz) selbst angelegten Schaltzeitdefinitionen, als auch die von anderen Marktpartnern empfangenen Schaltzeitdefinitionen.<\/p>\n<p>Beim Programmeinstieg \u00fcber die Auswahl: Pflege Definition (12) aus der Pflege der \u00dcbersicht, werden in der <em>\u00dcbersicht <\/em>nur die unterschiedlichen Versionen der einen Schaltzeitdefinition angezeigt.<\/p>\n<p>Die angezeigten Spalten sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Ersteller: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht erstellt hat.<\/li>\n<li>Empf\u00e4nger: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht empfangen hat. Bleibt bei selbst angelegten \u00dcbersichten leer.<\/li>\n<li>Code: Der dreistellige alphanumerische Code der Schaltzeitdefinition<\/li>\n<li>Beschreibung: Ein Freitext zur Beschreibung der Schaltzeitdefinition, der bei selbst erstellten Schaltzeitdefinitionen gef\u00fcllt werden kann.<\/li>\n<li>Version: Version der Schaltzeitdefinition, die als Zeitstempel definiert ist. (Der 01.01.0001 um 00:00:00 Uhr entspricht keiner Version)<br \/>\nEmpfangene Schaltzeitdefinitionen m\u00fcssten immer eine Version haben. Bei eigenen Schaltzeitdefinitionen wird die Version beim Versenden der ausgerollten Schaltzeitdefinitionen automatisch gesetzt.<\/li>\n<li>G\u00fcltig ab Datum: Datum, zu dem die Schaltzeitdefinition g\u00fcltig wird.<\/li>\n<li>G\u00fcltig bis Datum: F\u00fcr \u201ej\u00e4hrlich zu \u00fcbermittelnde\u201c Schaltzeitdefinitionen das Datum, an dem die G\u00fcltigkeit endet. Bei \u201eeinmalig zu \u00fcbermittelnden\u201c Schaltzeitdefinitionen ist das G\u00fcltig bis-Datum der 31.12.9999.<\/li>\n<li>Nachrichtenreferenz-ID: Ist bei empfangenen Schaltzeitdefinitionen die Referenz-ID der Marktnachricht, mit der die Schaltzeitdefinition empfangen wurde. Bei selbst erstellten Schaltzeitdefinitionen bleibt diese leer.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Filter (F4): Es \u00f6ffnet sich ein Fenster in dem Filter f\u00fcr die einzelnen Werte Filter angegeben werden k\u00f6nnen<\/li>\n<li>Aktualisieren (F5): Aktualisieren der Auflistung<\/li>\n<li>Erstellen (F6): (nur Netz) Erstellen einer neuen Schaltzeitdefinition<\/li>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/u><\/p>\n<p>\u00c4ndern (2): (nur Netz) \u00d6ffnet die Detailansicht f\u00fcr die Schaltzeitdefinition. Es k\u00f6nnen G\u00fcltig-ab- und G\u00fcltig-bis-Datum &amp; -Uhrzeit, sowie die einzelnen Schaltzeiten ge\u00e4ndert werden. An bereits versionierten, also versendeten, Schaltzeitdefinitionen kann keine \u00c4nderung mehr vorgenommen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570347\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD2.jpg\" alt=\"\" width=\"1352\" height=\"387\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD2.jpg 1352w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD2-300x86.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD2-1024x293.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD2-768x220.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD2-1200x343.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1352px) 100vw, 1352px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern einer Schaltzeitdefinition<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen (5): \u00d6ffnet die Detailansicht zur Anzeige.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): (Nur Netz) L\u00f6scht die Schaltzeitdefinition. Nur wenn diese noch nicht versioniert ist und noch keine einzelnen Schaltzeiten festgelegt wurden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Detailansicht<\/u><\/p>\n<p>Die Detailansicht enth\u00e4lt im oberen Teil des Fensters eine Auflistung der oben genannten Werte aus der <em>\u00dcbersicht.<\/em> Dar\u00fcber hinaus werden G\u00fcltig-ab- und G\u00fcltig-bis-Uhrzeit und die H\u00e4ufigkeit angezeigt. Der untere Teil des Fensters enth\u00e4lt eine Auflistung der einzelnen Schaltzeiten mit deren Schalthandlung, die in der Schaltzeitdefinition enthalten sind.<\/p>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Auswahlhilfe (F4): Sofern verf\u00fcgbar, \u00f6ffnet sich f\u00fcr das Fenster in dem sich der Cursor befindet eine Auflistung m\u00f6glicher Werte.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Erstellen (F6): Erstellen einer einzelnen, konkreten Schaltzeit.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570348\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD3.jpg\" alt=\"\" width=\"1352\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD3.jpg 1352w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD3-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD3-1024x633.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD3-768x475.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ausgerollte-SZD3-1200x742.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1352px) 100vw, 1352px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel: Erstellen einer Schaltzeit in der Schaltzeitdefinition \u201eABC\u201c<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): \u00c4ndern der Schaltzeit<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen der Schaltzeit<\/li>\n<li>Anzeigen (5): Anzeigen der Schaltzeit<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In die Pflege der ausgerollten Schaltzeitdefinitionen gelangt man &uuml;ber die Pflege der &Uuml;bersicht der Schaltzeitdefinitionen per Auswahl: Pflege Definition (12) in der Detailansicht auf eine zugeordnete Definition. Der Aufbau des Pflegeprogramms zur Pflege der ausgerollten Schaltzeitdefinitionen ist sehr &auml;hnlich zu dem f&uuml;r die Schaltzeitdefinitionen-&Uuml;bersichten. &Uuml;bersicht Abb.: Pflege der &Uuml;bersicht &uuml;ber Zuordnung erstellte Schaltzeitdefinition Die &Uuml;bersicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570344"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570344"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570344\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1588875,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570344\/revisions\/1588875"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570344"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570344"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570344"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570339,"date":"2023-10-11T09:11:44","date_gmt":"2023-10-11T07:11:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570339"},"modified":"2023-10-11T09:11:44","modified_gmt":"2023-10-11T07:11:44","slug":"uebersicht-der-leistungskurvendefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebersicht-der-leistungskurvendefinitionen\/","title":{"rendered":"\u00dcbersicht der Leistungskurvendefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Die Pflege f\u00fcr die \u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen (SZD) ist im lima-Men\u00fcbaum unter 1.\u00a0 Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.\u00a0 Tabellenpflege -&gt; 70.\u00a0 Z\u00e4hlzeitdefinitionen und Konfigurationsprodukte -&gt; 10. Konfigurationsprodukt Leistungskurvendefinitionen zu finden.<\/p>\n<p>Hinweis: Im Folgenden ist die <em>\u00dcbersicht<\/em> im Sinne des Pflegeprogramms <em>kursiv<\/em> dargestellt. Dem gegen\u00fcber steht der Begriff der \u00dcbersicht einer Leistungskurvendefinition aus der UTLTS, welcher keine gesonderte Hervorhebung hat.<\/p>\n<p><em><u>\u00dcbersicht<\/u><\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570340\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD1-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"302\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD1-2.jpg 1350w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD1-2-300x67.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD1-2-1024x229.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD1-2-768x172.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD1-2-1200x268.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Leistungskurvendefinition-\u00dcbersichten in der \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst \u00f6ffnet sich die <em>\u00dcbersicht<\/em>. Diese enth\u00e4lt sowohl die (nur im Netz) selbst angelegten \u00dcbersichten der Leistungskurvendefinitionen, als auch die von anderen Marktpartnern empfangenen \u00dcbersichten.<\/p>\n<p>Die angezeigten Spalten sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Ersteller: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht erstellt hat.<\/li>\n<li>Empf\u00e4nger: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht empfangen hat. Bleibt bei selbst angelegten \u00dcbersichten leer.<\/li>\n<li>Version: Version der \u00dcbersicht, die als Zeitstempel definiert ist. (Der 01.01.0001 um 00:00:00Uhr entspricht keiner Version)<br \/>\nEmpfangene \u00dcbersichten m\u00fcssten immer eine Version haben. Bei eigenen \u00dcbersichten wird die Version beim Versenden der \u00dcbersicht automatisch gesetzt.<\/li>\n<li>G\u00fcltig ab Datum: Datum und Uhrzeit, zu dem die \u00dcbersicht g\u00fcltig wird.<\/li>\n<li>Status der Nutzung: Es gibt die beiden Optionen \u201eDefinitionen werden verwendet\u201c (UTLTS-K\u00fcrzel: \u201aZ45\u2018) und \u201eDefinitionen werden nicht verwendet\u201c (\u201aZ46\u2018).<\/li>\n<li>Nachrichtenreferenz-ID: Ist bei empfangenen \u00dcbersichten die Referenz-ID der Marktnachricht, mit der die \u00dcbersicht empfangen wurde. Bei selbst erstellten \u00dcbersichten bleibt diese leer.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Filter (F4): Es \u00f6ffnet sich ein Fenster in dem Filter f\u00fcr die einzelnen Werte Filter angegeben werden k\u00f6nnen<\/li>\n<li>Aktualisieren (F5): Aktualisieren der Auflistung<\/li>\n<li>Erstellen (F6): (nur Netz) Erstellen einer neuen Leistungskurvendefinitionen-\u00dcbersicht<\/li>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/u><\/p>\n<p>\u00c4ndern (2): (nur Netz) \u00d6ffnet die Detailansicht f\u00fcr die \u00dcbersicht. Es k\u00f6nnen das G\u00fcltig-ab-Datum, der Status der Nutzung und die zugeordneten Leistungskurvendefinitionen angepasst werden. An bereits versionierten, also versendeten, \u00dcbersichten kann keine \u00c4nderung mehr vorgenommen werden<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570341\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD2.jpg\" alt=\"\" width=\"1348\" height=\"502\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD2.jpg 1348w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD2-300x112.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD2-1024x381.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD2-768x286.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD2-1200x447.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1348px) 100vw, 1348px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern einer Leistungskurvendefinitionen-\u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen (5): \u00d6ffnet die Detailansicht zur Anzeige.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): (Nur Netz) L\u00f6scht die \u00dcbersicht. Nur wenn diese noch nicht versioniert ist.<\/li>\n<li>Versenden (10): (Nur Netz) Setzt, wenn noch nicht versioniert, die Version der Leistungskurvendefinition auf den aktuellen Zeitstempel und versendet diese, nach Best\u00e4tigung in einem aufgehenden Fenster, an alle Marktpartner. Bei einer bereits versionierten, also versendeten \u00dcbersicht, besteht zudem die M\u00f6glichkeit, diese erneut an alle Marktpartner oder an einen einzelnen konkreten Marktpartner zu versenden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Detailansicht<\/u><\/p>\n<p>Die Detailansicht enth\u00e4lt im oberen Teil des Fensters eine Auflistung der oben genannten Werte aus der <em>\u00dcbersicht<\/em>. Der untere Teil des Fensters enth\u00e4lt eine Auflistung der ausgerollten Leistungskurvendefinitionen (bzw. deren dreistelligen Codes), die in der \u00dcbersicht enthalten sind.<\/p>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Auswahlhilfe (F4): Sofern verf\u00fcgbar, \u00f6ffnet sich f\u00fcr das Fenster in dem sich der Cursor befindet eine Auflistung m\u00f6glicher Werte.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Erstellen (F6): Zuordnen einer Leistungskurvendefinition zur \u00dcbersicht. Gibt es die angegebene Leistungskurvendefinition noch nicht, wird diese erstellt. F\u00fcr den Anwendungsfall \u201eSenden einer Leistungskurvendefinition (LD_EINZL_S) (N)\u201c muss diese jedoch noch \u00fcber Pflege Definition (12) ausdefiniert werden<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570342\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD3.jpg\" alt=\"\" width=\"1352\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD3.jpg 1352w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD3-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD3-1024x632.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD3-768x474.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-LKD3-1200x741.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1352px) 100vw, 1352px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Zuordnen (+Erstellen) einer Leistungskurvendefinition zu einer Leistungskurvendefinitionen<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen der Zuordnung der Leistungskurvendefinition zur \u00dcbersicht. Die Leistungskurvendefinition selbst wird dabei nicht gel\u00f6scht.<\/li>\n<li>Pflege Definition (12): hiermit kann in die Pflege der ausgerollten Leistungskurvendefinition gesprungen werden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pflege f&uuml;r die &Uuml;bersicht der Schaltzeitdefinitionen (SZD) ist im lima-Men&uuml;baum unter 1.&nbsp; Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.&nbsp; Tabellenpflege -&gt; 70.&nbsp; Z&auml;hlzeitdefinitionen und Konfigurationsprodukte -&gt; 10. Konfigurationsprodukt Leistungskurvendefinitionen zu finden. Hinweis: Im Folgenden ist die &Uuml;bersicht im Sinne des Pflegeprogramms kursiv dargestellt. Dem gegen&uuml;ber steht der Begriff der &Uuml;bersicht einer Leistungskurvendefinition aus der UTLTS, welcher keine gesonderte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570339"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570339"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570339\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1585786,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570339\/revisions\/1585786"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570339"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570339"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570339"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570336,"date":"2023-10-11T09:11:31","date_gmt":"2023-10-11T07:11:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570336"},"modified":"2023-10-11T09:11:31","modified_gmt":"2023-10-11T07:11:31","slug":"uebersicht-der-schaltzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/uebersicht-der-schaltzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"\u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Die Pflege f\u00fcr die \u00dcbersicht der Schaltzeitdefinitionen (SZD) ist im Men\u00fc-Baum unter 1.\u00a0 Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.\u00a0 Tabellenpflege -&gt; 70.\u00a0 Z\u00e4hlzeitdefinitionen und Konfigurationsprodukte -&gt; 10. Konfigurationsprodukt Schaltzeitdefinitionen zu finden.<\/p>\n<p>Hinweis: Im Folgenden ist die <em>\u00dcbersicht<\/em> im Sinne des Pflegeprogramms <em>kursiv<\/em> dargestellt. Dem gegen\u00fcber steht der Begriff der \u00dcbersicht einer Schaltzeitdefinition aus der UTLTS welcher keine gesonderte Hervorhebung hat.<\/p>\n<p><em><u>\u00dcbersicht<\/u><\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570319\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"340\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD1-1.jpg 1350w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD1-1-300x76.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD1-1-1024x258.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD1-1-768x193.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD1-1-1200x302.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><span lang=\"EN-US\"><em>Abb.: \u00dcbersicht Schaltzeitdefinitionen<\/em> <\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570320\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD2.jpg\" alt=\"\" width=\"1349\" height=\"276\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD2.jpg 1349w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD2-300x61.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD2-1024x210.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD2-768x157.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD2-1200x246.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1349px) 100vw, 1349px\" \/><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><span lang=\"EN-US\"><em>Abb.: Beispiel empfangene \u201e\u00dcbersicht Schaltzeitdefinitionen\u201d<\/em> <\/span><\/p>\n<p>Zun\u00e4chst \u00f6ffnet sich die <em>\u00dcbersicht<\/em>. Diese enth\u00e4lt sowohl die (nur im Netz) selbst angelegten \u00dcbersichten der Schaltzeitdefinitionen, als auch die von anderen Marktpartnern empfangenen \u00dcbersichten.<\/p>\n<p>Die angezeigten Spalten sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Ersteller: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht erstellt hat.<\/li>\n<li>Empf\u00e4nger: Der BDEW-Code des Marktpartners, der die \u00dcbersicht empfangen hat. Bleibt bei selbst angelegten \u00dcbersichten leer.<\/li>\n<li>Version: Version der \u00dcbersicht, die als Zeitstempel definiert ist. (Der 01.01.0001 um 00:00:00 Uhr entspricht keiner Version)<br \/>\nEmpfangene \u00dcbersichten m\u00fcssten immer eine Version haben. Bei eigenen \u00dcbersichten wird die Version beim Versenden der \u00dcbersicht automatisch gesetzt.<\/li>\n<li>G\u00fcltig ab Datum: Datum und Uhrzeit, zu dem die \u00dcbersicht g\u00fcltig wird.<\/li>\n<li>Status der Nutzung: Es gibt die beiden Optionen \u201eJ\u201c (UTLTS-K\u00fcrzel: \u201aZ45\u2018 &#8211; Definitionen werden verwendet) und \u201eN\u201c (\u201aZ46\u2018 &#8211; Definitionen werden nicht verwendet).<\/li>\n<li>Nachrichtenreferenz-ID: Ist bei empfangenen \u00dcbersichten die Referenz-ID der Marktnachricht, mit der die \u00dcbersicht empfangen wurde. Bei selbst erstellten \u00dcbersichten bleibt diese leer.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Filter (F4): Es \u00f6ffnet sich ein Fenster in dem Filter f\u00fcr die einzelnen Werte Filter angegeben werden k\u00f6nnen<\/li>\n<li>Aktualisieren (F5): Aktualisieren der Auflistung<\/li>\n<li>Erstellen (F6): (nur Netz) Erstellen einer neuen Schaltzeitdefinitionen-\u00dcbersicht:<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570324\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-15.jpg\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"480\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-15.jpg 1350w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-15-300x107.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-15-1024x364.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-15-768x273.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-15-1200x427.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Auswahlm\u00f6glichkeiten<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern (2): (nur Netz) \u00d6ffnet die Detailansicht f\u00fcr die \u00dcbersicht. Es k\u00f6nnen das G\u00fcltig-ab-Datum, der Status der Nutzung und die zugeordneten Schaltzeitdefinitionen angepasst werden. An bereits versionierten, also versendeten, \u00dcbersichten kann keine \u00c4nderung mehr vorgenommen werden.<\/li>\n<li>Anzeigen (5): \u00d6ffnet die Detailansicht zur Anzeige.<\/li>\n<li>L\u00f6schen (4): (Nur Netz) L\u00f6scht die \u00dcbersicht. Nur wenn diese noch nicht versioniert ist.<\/li>\n<li>\u00dcbersicht versenden (10): (Nur Netz) Setzt, wenn noch nicht versioniert, die Version der Schaltzeitdefinition auf den aktuellen Zeitstempel und versendet diese nach Best\u00e4tigung in einem aufgehenden Fenster analog zu den ZZDs, an alle Marktpartner. Bei einer bereits versionierten, also versendeten, \u00dcbersicht besteht zudem die M\u00f6glichkeit, diese erneut an alle Marktpartner oder an einen einzelnen konkreten Marktpartner zu versenden. (siehe auch \u201eSenden \u00dcbersicht Schaltzeitdefinitionen (SD_UEBER_S) (N)\u201c)<br \/>\nNachdem die \u00dcbersicht versendet wurde kann diese nicht mehr ver\u00e4ndert werden!<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570326\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD4.jpg\" alt=\"\" width=\"1351\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD4.jpg 1351w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD4-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD4-1024x634.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD4-768x475.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD4-1200x743.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1351px) 100vw, 1351px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsfenster zum Versenden der \u00dcbersicht an alle Marktpartner<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570327\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD5.jpg\" alt=\"\" width=\"1351\" height=\"840\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD5.jpg 1351w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD5-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD5-1024x637.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD5-768x478.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD5-1200x746.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1351px) 100vw, 1351px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsfenster zum erneuten Versenden der \u00dcbersicht an\/von Marktpartnern<\/em><\/p>\n<p><u>Detailansicht<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570329\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD6.jpg\" alt=\"\" width=\"1349\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD6.jpg 1349w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD6-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD6-1024x634.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD6-768x475.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD6-1200x743.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1349px) 100vw, 1349px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht einer \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p>Die Detailansicht enth\u00e4lt im oberen Teil des Fensters eine Auflistung der oben genannten Werte aus der <em>\u00dcbersicht<\/em>. Der untere Teil des Fensters enth\u00e4lt eine Auflistung der ausgerollten Schaltzeitdefinitionen (bzw. deren dreistelligen Codes), die in der \u00dcbersicht enthalten sind.<\/p>\n<p><u>Funktionen<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>Verlassen (F3): Programm verlassen<\/li>\n<li>Auswahlhilfe (F4): Sofern verf\u00fcgbar, \u00f6ffnet sich f\u00fcr das Fenster in dem sich der Cursor befindet eine Auflistung m\u00f6glicher Werte.<\/li>\n<li>Erstellen (F6): Zuordnen einer Schaltzeitdefinition zur \u00dcbersicht. Gibt es die angegebene Schaltzeitdefinition noch nicht, wird diese erstellt.<br \/>\nF\u00fcr den Anwendungsfall \u201eSenden einer Schaltzeitdefinition (SD_EINZL_S) (N)\u201c muss diese jedoch noch \u00fcber Pflege Definition(12) ausdefiniert werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570330\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD7.jpg\" alt=\"\" width=\"1355\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD7.jpg 1355w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD7-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD7-1024x630.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD7-768x473.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD7-1200x739.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1355px) 100vw, 1355px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Zuordnen und Erstellen einer Schaltzeitdefinition zur \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Zur\u00fcck (F12): Abbrechen und in die vorherige Ansicht zur\u00fcckkehren<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auswahlm\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>L\u00f6schen (4): L\u00f6schen der Zuordnung der Schaltzeitdefinition zur \u00dcbersicht. Die Schaltzeitdefinition selbst wird dabei nicht gel\u00f6scht.<\/li>\n<li>Pflege Definition (12):\u00a0 Damit kann in die Pflege der ausgerollten Schaltzeitdefinition gesprungen werden<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570333\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD8.jpg\" alt=\"\" width=\"1353\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD8.jpg 1353w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD8-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD8-1024x633.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD8-768x475.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ue-SZD8-1200x741.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1353px) 100vw, 1353px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pflege f&uuml;r die &Uuml;bersicht der Schaltzeitdefinitionen (SZD) ist im Men&uuml;-Baum unter 1.&nbsp; Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.&nbsp; Tabellenpflege -&gt; 70.&nbsp; Z&auml;hlzeitdefinitionen und Konfigurationsprodukte -&gt; 10. Konfigurationsprodukt Schaltzeitdefinitionen zu finden. Hinweis: Im Folgenden ist die &Uuml;bersicht im Sinne des Pflegeprogramms kursiv dargestellt. Dem gegen&uuml;ber steht der Begriff der &Uuml;bersicht einer Schaltzeitdefinition aus der UTLTS welcher keine gesonderte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570336"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570336"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570336\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1585785,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570336\/revisions\/1585785"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570336"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570336"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570336"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570315,"date":"2023-10-11T09:10:11","date_gmt":"2023-10-11T07:10:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570315"},"modified":"2023-10-11T09:10:11","modified_gmt":"2023-10-11T07:10:11","slug":"pflegeprogramm-zur-erfassung-von-schaltzeit-leistungskurvendefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/pflegeprogramm-zur-erfassung-von-schaltzeit-leistungskurvendefinitionen\/","title":{"rendered":"Pflegeprogramm zur Erfassung von Schaltzeit-\/Leistungskurvendefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Analog zu den Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZZD) hat der BDEW Schaltzeitdefinitionen (SZD) und Leistungskurvendefinitionen (LKD) festgelegt.<\/p>\n<p>Die Pflegeprogramme zu den SZD und LKD orientieren sich daher grundlegend an dem der ZZD, ber\u00fccksichtigen dar\u00fcber hinaus jedoch verschiedene Kritikpunkte, die bei der Pflege der ZZD im Einsatz aufgefallen sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Analog zu den Z&auml;hlzeitdefinitionen (ZZD) hat der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> Schaltzeitdefinitionen (SZD) und Leistungskurvendefinitionen (LKD) festgelegt. Die Pflegeprogramme zu den SZD und LKD orientieren sich daher grundlegend an dem der ZZD, ber&uuml;cksichtigen dar&uuml;ber hinaus jedoch verschiedene Kritikpunkte, die bei der Pflege der ZZD im Einsatz aufgefallen sind.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570315"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570315"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570315\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1582698,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570315\/revisions\/1582698"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570315"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570315"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570315"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570311,"date":"2023-10-11T09:09:44","date_gmt":"2023-10-11T07:09:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570311"},"modified":"2023-10-11T09:09:51","modified_gmt":"2023-10-11T07:09:51","slug":"leistungskurzvendefinition-lkd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/leistungskurzvendefinition-lkd\/","title":{"rendered":"Leistungskurvendefinition (LKD)"},"content":{"rendered":"<p>\u00c4hnlich der Z\u00e4hlzeitdefinition (ZZD) wird auch mit einer Leistungskurvendefinition ein Plan f\u00fcr ein Kalenderjahr oder t\u00e4glich festgelegt und \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>Mit der Leistungskurvendefinition kann stufenlos eine maximale Leistung in Bezug auf die Zeit vorgegeben werden.<\/p>\n<p>Die Marktkommunikation l\u00e4uft im Rahmen des Universalbestellprozesses analog zu dem bekannten Verfahren mit den Z\u00e4hlzeitdefinitionen ab. Es m\u00fcssen ggf. Daten zur technische Ressource (TR) und zur steuerbaren Ressource (SR) oder zur Netzlokation hinterlegt und \u00fcbermittelt werden um die LKD zu verwenden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die \u00dcbermittlung der Stammdaten hat der BDEW folgendes Einf\u00fchrungsszenario vorgegeben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570313\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LKD.jpg\" alt=\"\" width=\"968\" height=\"1149\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LKD.jpg 968w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LKD-253x300.jpg 253w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LKD-863x1024.jpg 863w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/LKD-768x912.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 968px) 100vw, 968px\" \/><\/p>\n<p><em>Quelle: BDEW<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;hnlich der Z&auml;hlzeitdefinition (ZZD) wird auch mit einer Leistungskurvendefinition ein Plan f&uuml;r ein Kalenderjahr oder t&auml;glich festgelegt und &uuml;bermittelt. Mit der Leistungskurvendefinition kann stufenlos eine maximale Leistung in Bezug auf die Zeit vorgegeben werden. Die Marktkommunikation l&auml;uft im Rahmen des Universalbestellprozesses analog zu dem bekannten Verfahren mit den Z&auml;hlzeitdefinitionen ab. Es m&uuml;ssen ggf. Daten zur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570311"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570311"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570311\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1582697,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570311\/revisions\/1582697"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570311"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570311"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570311"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570309,"date":"2023-10-11T09:07:31","date_gmt":"2023-10-11T07:07:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570309"},"modified":"2023-10-11T09:07:31","modified_gmt":"2023-10-11T07:07:31","slug":"schaltzeitdefinition-szd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schaltzeitdefinition-szd\/","title":{"rendered":"Schaltzeitdefinition (SZD)"},"content":{"rendered":"<p>\u00c4hnlich der Z\u00e4hlzeitdefinition (ZZD) wird mit einer Schaltzeitdefinition ein Plan f\u00fcr ein Kalenderjahr oder t\u00e4glich festgelegt und \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>Die Schaltzeitdefinition gibt an, wann etwas physisch \u201eEin\u201c oder \u201eAus\u201c geschaltet wird. Die SZD ist nicht zu verwechseln mit der ZZD. Bei Z\u00e4hlzeitdefinitionen wird lediglich nach vorgegebenen Zeiten tarifiert. Es wird physisch nichts geschaltet.<\/p>\n<p>Die Marktkommunikation l\u00e4uft im Rahmen des Universalbestellprozesses analog zu dem bekannten Verfahren mit den Z\u00e4hlzeitdefinitionen ab. Es m\u00fcssen ggf. Daten zur technische Ressource (TR) und zur steuerbaren Ressource (SR) oder zur Marktlokation hinterlegt und \u00fcbermittelt werden um die SZD zu verwenden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Auml;hnlich der Z&auml;hlzeitdefinition (ZZD) wird mit einer Schaltzeitdefinition ein Plan f&uuml;r ein Kalenderjahr oder t&auml;glich festgelegt und &uuml;bermittelt. Die Schaltzeitdefinition gibt an, wann etwas physisch &bdquo;Ein&ldquo; oder &bdquo;Aus&ldquo; geschaltet wird. Die SZD ist nicht zu verwechseln mit der ZZD. Bei Z&auml;hlzeitdefinitionen wird lediglich nach vorgegebenen Zeiten tarifiert. Es wird physisch nichts geschaltet. Die Marktkommunikation l&auml;uft [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570309"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570309"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570309\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1579611,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570309\/revisions\/1579611"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570309"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570309"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570309"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570305,"date":"2023-10-11T09:07:17","date_gmt":"2023-10-11T07:07:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570305"},"modified":"2023-10-11T09:07:17","modified_gmt":"2023-10-11T07:07:17","slug":"steuerbare-ressource-sr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/steuerbare-ressource-sr\/","title":{"rendered":"Steuerbare Ressource (SR)"},"content":{"rendered":"<p>Eine steuerbare Ressource kann z.B. eine Schaltbox oder ein Rundsteuerempf\u00e4nger sein. Eine SR ist einer oder mehreren TR zugeordnet. Eine ID wird nur vergeben, sofern diese SR f\u00fcr die Marktkommunikation relevant ist. Die \u00dcbermittlung der SR kann ab dem 1.10.2023 an LF &amp; MSB durch \u00c4nderungsmeldungen erfolgen.<\/p>\n<p>Als Beispiel ein Mehrfamilienhaus mit einer SR und drei TR:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570307\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SR2.jpg\" alt=\"\" width=\"618\" height=\"285\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SR2.jpg 618w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SR2-300x138.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 618px) 100vw, 618px\" \/><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den oben aufgef\u00fchrten Identifikatoren k\u00f6nnen ab dem 1.10.2023 die Daten zu folgenden neuen Definitionen ausgetauscht werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Schaltzeiten<\/li>\n<li>Leistungskurven<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine steuerbare Ressource kann z.B. eine Schaltbox oder ein Rundsteuerempf&auml;nger sein. Eine SR ist einer oder mehreren TR zugeordnet. Eine ID wird nur vergeben, sofern diese SR f&uuml;r die Marktkommunikation relevant ist. Die &Uuml;bermittlung der SR kann ab dem 1.10.2023 an LF &amp; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> durch &Auml;nderungsmeldungen erfolgen. Als Beispiel ein Mehrfamilienhaus mit einer SR und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570305"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570305\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1579610,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570305\/revisions\/1579610"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570305"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570302,"date":"2023-10-11T09:05:53","date_gmt":"2023-10-11T07:05:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570302"},"modified":"2023-10-11T09:05:53","modified_gmt":"2023-10-11T07:05:53","slug":"technische-ressource-tr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/technische-ressource-tr\/","title":{"rendered":"Technische Ressource (TR)"},"content":{"rendered":"<p>Die technische Ressource ist eine Lokation, an der Energie erzeugt und\/oder verbraucht wird. Im Sinne der GPKE wird dazu erg\u00e4nzend unter einer TR eine einzelne Einheit einer erzeugenden MaLo (z.B. eine einzelne Windenergieanlage) ohne eigene bilanzierungs- und abrechnungsrelevante Messung verstanden.<\/p>\n<p>Beispiele f\u00fcr technische Ressourcen:<\/p>\n<ul>\n<li>W\u00e4rmepumpe<\/li>\n<li>Wallbox<\/li>\n<li>Windrad<\/li>\n<li>PV-Anlage<\/li>\n<li>Stra\u00dfenlaterne<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Verantwortung tr\u00e4gt der Netzbetreiber. Die ID wird nur vergeben, sofern diese TR f\u00fcr die Marktkommunikation relevant ist. Die \u00dcbermittlung der TR kann ab dem 1.10.2023 an LF &amp; MSB durch \u00c4nderungsmeldungen erfolgen.<\/p>\n<p>Beispiel aus der Lokationsb\u00fcndelstruktur f\u00fcr eine technische Ressource:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570303\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TR1.jpg\" alt=\"\" width=\"751\" height=\"591\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TR1.jpg 751w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TR1-300x236.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 751px) 100vw, 751px\" \/><\/p>\n<p><em>Quelle: edi@energy &#8211; Codeliste der Lokationsb\u00fcndelstrukturen 1.0 &#8211; S.11<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die technische Ressource ist eine Lokation, an der Energie erzeugt und\/oder verbraucht wird. Im Sinne der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> wird dazu erg&auml;nzend unter einer TR eine einzelne Einheit einer erzeugenden MaLo (z.B. eine einzelne Windenergieanlage) ohne eigene bilanzierungs- und abrechnungsrelevante Messung verstanden. Beispiele f&uuml;r technische Ressourcen: W&auml;rmepumpe Wallbox Windrad PV-Anlage Stra&szlig;enlaterne Die Verantwortung tr&auml;gt der Netzbetreiber. Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570302"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570302"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570302\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2050063,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570302\/revisions\/2050063"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570302"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570300,"date":"2023-10-11T09:05:37","date_gmt":"2023-10-11T07:05:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570300"},"modified":"2024-06-06T14:13:46","modified_gmt":"2024-06-06T12:13:46","slug":"netzlokation-nelo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/netzlokation-nelo\/","title":{"rendered":"Netzlokation (NeLo)"},"content":{"rendered":"<p><strong>Allgemeines<\/strong><\/p>\n<p>Eine Netzlokation ist ein Anschlusspunkt in einem Netzgebiet. In einer Netzlokation werden physikalische Gr\u00f6\u00dfen ermittelt, die das Netzgebiet beeinflussen. Die Netzlokation verbindet eine oder mehrere Marktlokationen \u00fcber genau eine Leitung mit dem Netz der \u00f6ffentlichen Versorgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Eine Netzlokation hat folgende Eigenschaften:<\/p>\n<ul>\n<li>Die Netzlokation dient der Ermittlung und Abrechnung der Blindarbeit.<\/li>\n<li>Eine Netzlokation kann zur \u00dcberwachung der Einhaltung der vorgegebenen Leistungsgrenzen (<em>\u00fcber die Leistungskurvendefinition<\/em>) dienen.<\/li>\n<li>Die Ermittlung der physikalischen Gr\u00f6\u00dfe der Netzlokation erfolgt \u00fcber die erfassten Werte einer oder mehrerer Messlokationen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Netzbetreiber ist f\u00fcr die Bildung, Schlie\u00dfung und Verwaltung der Netzlokation verantwortlich. Er k\u00fcmmert sich um die Zuordnung des Identifikators zur Netzlokation, die Vorgabe der technischen Anforderungen, sowie der Ermittlung ihrer physikalischen Gr\u00f6\u00dfen (z.B. Obis-Daten).<\/p>\n<p>Die \u00dcbermittlung der Netzlokation (inkl. Obis-Daten) an die Marktpartner (LF &amp; MSB) kann durch \u00c4nderungsmeldungen erfolgen.<\/p>\n<p>Die ID wird nur vergeben, sofern die Netzlokation f\u00fcr die Marktkommunikation relevant ist.<\/p>\n<p><strong>Pflege der Netzlokation<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Pflege der Netzlokation gibt es unter Sonderarbeiten den Men\u00fcpunkt 71 \u201ePflege Stammdaten Netzlokationen\u201c welcher das Pflegeprogramm der technischen Daten der Netzlokation \u00f6ffnet. Zuk\u00fcnftig wird dieser Punkt auch \u00fcber Vorgang 85 &#8211; Meldepunktinformationen aufrufbar sein.<\/p>\n<p>Die Sicht beim Aufrufen des Pflegeprogramms zeigt die aktuell gepflegten technischen Daten aller Netzlokationen an. Sichtbar ist hier die eindeutig identifizierbare Netzlokations-ID, die Energieart, der zust\u00e4ndige Mandant, die ILN und Eigenschaft des zust\u00e4ndigen Messstellenbetreibers, die zugeordnete Netzleistung, das Vorhandensein eines Steuerkanals, sowie das das Datum, ab dem die Netzlokation g\u00fcltig ist.<\/p>\n<p>Im Pflegeprogramm gibt es per Funktionstasten die M\u00f6glichkeit die Ansicht im Hinblick auf die Netzlokations-ID, die Energieart, den Mandanten sowie den Steuerkanal zu filtern. Die Auswahl eines Filters l\u00e4sst einen roten Filter Hinweis in der oberen linken Ecke des Bildschirms erscheinen, um dem Anwender zu zeigen, dass nur eine Teilmenge aller technischen Daten angezeigt wird.<\/p>\n<p>In diesem Men\u00fc ist auch m\u00f6glich, technische Daten einer Netzlokationen hinzuzuf\u00fcgen.<\/p>\n<p>Hierbei k\u00f6nnen die oben genannten Daten einer Netzlokations-ID hinzugef\u00fcgt werden. Die Netzlokations-ID wird dabei \u00fcber die Funktionstaste F7 aus der Liste der importierten IDs (durch den zuvor aufgerufenen Men\u00fcpunkt Netzlokationen, TR, SR Import (72) unter Sonderarbeiten) ausgesucht. Die Auswahlhilfe bietet hierbei eine Unterst\u00fctzung bei der Pflege.<\/p>\n<p>Hinweis: Bei der Erstellung sollte gew\u00e4hrleistet sein, dass die Netzlokation f\u00fcr die Marktkommunikation notwendig ist. Sollte dies nicht der Fall sein, ist es nicht notwendig eine Netzlokation zu erstellen.<\/p>\n<p>Die Auswahlm\u00f6glichkeiten erlauben ein L\u00f6schen und \u00c4ndern eines Eintrages. Beim L\u00f6schen gibt es eine Pr\u00fcfung, ob die Netzlokation in einer aktiven Referenz zu einer Markt-, oder Messlokation steht. Ist dies der Fall, wird eine Fehlermeldung ausgegeben und der Nutzer aufgefordert, zuerst alle aktiven Referenzen zu l\u00f6schen.<br \/>\nSollten nach dem L\u00f6schen weder technische Daten noch Abrechnungsdaten noch Produktdaten zu einer Netzlokations-ID vorhanden sein, wird diese wieder in die Liste der vorhandenen Netzlokationen aufgenommen.<\/p>\n<p>Das \u00c4ndern der <strong>technischen Daten<\/strong> erlaubt ein \u00c4ndern aller gespeicherten Daten, au\u00dfer der Netzlokation-ID.<\/p>\n<p>Sowohl die Funktionstasten als auch die Auswahl erlauben ein Abspringen in die anderen beiden Pflegeprogramme der Netzlokation. Bei Absprung per Auswahl wird die ausgew\u00e4hlte Netzlokation als Filter an das andere Programm \u00fcbergeben. (F8, F9 bzw. Auswahl (8), (9))<\/p>\n<figure id=\"attachment_2050058\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050058\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-2050058\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt4-1-300x220.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"220\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt4-1-300x220.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt4-1.png 404w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050058\" class=\"wp-caption-text\">Netzlokation &#8211; Technische Daten- Erstellmaske<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wie auch bei der \u00dcbersicht der technischen Daten wird bei den Produktdaten und Abrechnungsdaten die Netzlokations-ID, die Energieart und Mandant und der Zeitpunkt, ab dem der Eintrag aktiv ist angezeigt.<\/p>\n<p>Die <strong>Produktdaten<\/strong> der Netzlokation beinhalten zus\u00e4tzlich eine Referenz auf angelegte oder empfangene Schaltzeit- oder Leistungskurvendefinitionen. Bei dieser wird das K\u00fcrzel, der Code, die ILN des Empf\u00e4ngers und des Erstellers angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2050057\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt3-1-300x210.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"210\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt3-1-300x210.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt3-1.png 393w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<figure id=\"attachment_2050056\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050056\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-2050056\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt2-1-300x65.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"65\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt2-1-300x65.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt2-1.png 444w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050056\" class=\"wp-caption-text\">Netzlokation &#8211; Produktdaten &#8211; Erstellmaske<\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die <strong>Abrechnungsdaten<\/strong> beinhalten Daten um Blindarbeit \u00fcber die Netzlokation abzurechnen. Die automatische Funktionalit\u00e4t hierf\u00fcr ist in lima bisher nicht gegeben und muss bei Bedarf zum jetzigen Zeitpunkt bilateral gekl\u00e4rt werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_2050055\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050055\" style=\"width: 343px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-2050055\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt-1-300x216.png\" alt=\"\" width=\"343\" height=\"247\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt-1-300x216.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Unbenannt-1.png 394w\" sizes=\"(max-width: 343px) 100vw, 343px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050055\" class=\"wp-caption-text\">Netzlokation &#8211; Abrechnungsdaten &#8211; Erstellmaske<\/figcaption><\/figure>\n<p>Aus allen Pflegeprogrammen ist ebenfalls ein Absprung in die <strong>Referenzpflege<\/strong> m\u00f6glich, der per Auswahl auch hier den aktiven Filter \u00fcbergeben kann. Die Referenzpflege ist unterteilt in ein Pflegeprogramm zur Zuordnung von Netz- und Marktlokationen, sowie Netz- und Messlokationen.<\/p>\n<p>Diese Referenzen k\u00f6nnen nur angelegt werden, wenn es Daten zu beiden ausgew\u00e4hlten Lokationen gibt.<\/p>\n<p>Die Pflegeoptionen beider Programme sind identisch zu den technischen Daten der Netzlokation.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allgemeines Eine Netzlokation ist ein Anschlusspunkt in einem Netzgebiet. In einer Netzlokation werden physikalische Gr&ouml;&szlig;en ermittelt, die das Netzgebiet beeinflussen. Die Netzlokation verbindet eine oder mehrere Marktlokationen &uuml;ber genau eine Leitung mit dem Netz der &ouml;ffentlichen Versorgung. &nbsp; Eine Netzlokation hat folgende Eigenschaften: Die Netzlokation dient der Ermittlung und Abrechnung der Blindarbeit. Eine Netzlokation kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570300"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570300\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2463584,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570300\/revisions\/2463584"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1570295,"date":"2023-10-11T09:04:18","date_gmt":"2023-10-11T07:04:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1570295"},"modified":"2023-10-11T09:04:18","modified_gmt":"2023-10-11T07:04:18","slug":"identifikatoren-nelo-tr-und-sr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/identifikatoren-nelo-tr-und-sr\/","title":{"rendered":"Identifikatoren: Nelo, TR und SR"},"content":{"rendered":"<p>Es k\u00f6nnen Daten zu folgenden Identifikatoren ausgetauscht werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Netzlokations-ID<\/li>\n<li>ID der technischen Ressource<\/li>\n<li>ID der steuerbaren Ressource<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die genannten Identifikatoren werden jeweils durch eine Identifikationsnummer deutschlandweit eindeutig identifiziert. \u00c4hnlich der Malo-ID werden auch diese Identifikatoren jeweils durch eine 11-stellige alphanumerische Zeichenfolge identifiziert. Die Generierung der IDs erfolgt durch \u201eEnergie Codes und Services GmbH\u201c und kann dort bestellt werden. Eine vergebende ID darf nachtr\u00e4glich nicht mehr ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es k&ouml;nnen Daten zu folgenden Identifikatoren ausgetauscht werden: Netzlokations-ID ID der technischen Ressource ID der steuerbaren Ressource Die genannten Identifikatoren werden jeweils durch eine Identifikationsnummer deutschlandweit eindeutig identifiziert. &Auml;hnlich der Malo-ID werden auch diese Identifikatoren jeweils durch eine 11-stellige alphanumerische Zeichenfolge identifiziert. Die Generierung der IDs erfolgt durch &bdquo;Energie Codes und Services GmbH&ldquo; und kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570295"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1570295"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570295\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2262511,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1570295\/revisions\/2262511"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1570295"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1570295"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1570295"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1567197,"date":"2023-10-09T15:14:27","date_gmt":"2023-10-09T13:14:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1567197"},"modified":"2023-10-09T15:14:27","modified_gmt":"2023-10-09T13:14:27","slug":"prozessbeschreibung-netz-prozessverlauf-in-ev_begin_s-strom-bei-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-prozessverlauf-in-ev_begin_s-strom-bei-ims\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Prozessverlauf in EV_BEGIN_S Strom bei iMS"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr iMS gemessene Lieferstellen, die nur in die Zukunft umgesetzt werden k\u00f6nnen und deren Bearbeitung daher ggf. zeitkritisch ist erfolgt die automatisierte Vertragsanlage unmittelbar vor dem Versand der EoG-Anmeldung. Erh\u00e4lt der Netzbetreiber eine Ablehnung des Grund-\/Ersatzversorgers wird der Vertrag anschlie\u00dfend maschinell wieder storniert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1567198\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ProzessB.jpg\" alt=\"\" width=\"1094\" height=\"444\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ProzessB.jpg 1094w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ProzessB-300x122.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ProzessB-1024x416.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ProzessB-768x312.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1094px) 100vw, 1094px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anmeldung EoG f\u00fcr iMS mit Erhalt Ablehnung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r iMS gemessene Lieferstellen, die nur in die Zukunft umgesetzt werden k&ouml;nnen und deren Bearbeitung daher ggf. zeitkritisch ist erfolgt die automatisierte Vertragsanlage unmittelbar vor dem Versand der EoG-Anmeldung. Erh&auml;lt der Netzbetreiber eine Ablehnung des Grund-\/Ersatzversorgers wird der Vertrag anschlie&szlig;end maschinell wieder storniert. Abb.: Anmeldung EoG f&uuml;r iMS mit Erhalt Ablehnung &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1567197"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1567199,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1567197\/revisions\/1567199"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1567197"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1567197"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1567197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1564117,"date":"2023-10-09T15:06:29","date_gmt":"2023-10-09T13:06:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1564117"},"modified":"2023-10-09T15:06:29","modified_gmt":"2023-10-09T13:06:29","slug":"prozessbeschreibung-netz-beschleunigter-eog-start-bei-ims-prognosegrundlage-werte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-beschleunigter-eog-start-bei-ims-prognosegrundlage-werte\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Beschleunigter EoG Start bei iMS \/ Prognosegrundlage Werte"},"content":{"rendered":"<p>Im Prozess LI_ENDE_E wird im Strom bei iMS gemessenen Lieferstellen bzw. Lieferstellen mit Prognosegrundlage nach Werten die Wartezeit f\u00fcr den Start einer notwendigen EoG verk\u00fcrzt.<\/p>\n<p>Die EoG wird sofort nach einmalig erfolgter und erfolgloser P\u00e4rchensuche gestartet, sofern das EoG Beginndatum weniger als drei Werktage in der Zukunft liegt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Prozess LI_ENDE_E wird im Strom bei iMS gemessenen Lieferstellen bzw. Lieferstellen mit Prognosegrundlage nach Werten die Wartezeit f&uuml;r den Start einer notwendigen EoG verk&uuml;rzt. Die EoG wird sofort nach einmalig erfolgter und erfolgloser P&auml;rchensuche gestartet, sofern das EoG Beginndatum weniger als drei Werktage in der Zukunft liegt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:10","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1564117"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1564117"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1564117\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1564118,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1564117\/revisions\/1564118"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1564117"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1564117"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1564117"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]