
[{"id":1554869,"date":"2023-10-09T13:47:57","date_gmt":"2023-10-09T11:47:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1554869"},"modified":"2023-10-09T13:47:57","modified_gmt":"2023-10-09T11:47:57","slug":"prozessbeschreibung-netz-universalbestellprozess-beendigung-ub_endbs_","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-universalbestellprozess-beendigung-ub_endbs_\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Universalbestellprozess Beendigung UB_ENDBS_*"},"content":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Beendigung einer Bestellung wurde vom <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>BDEW<\/a> die Bestellung einer Beendigung beschrieben und mit den Prozessen UB_ENDBS_S (Versand) und UB_ENDBS_E (Empfang) in <strong>lima<\/strong> abgebildet. Alle im UB_BESTL_*-Prozess bestellten Bestellungen k&ouml;nnen beendet werden. Ausnahme ist hier die Z&auml;hlzeitdefinition. Diese kann laut <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>BDEW<\/a> nicht beendet werden, sondern nur ge&auml;ndert werden.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Beendigung einer Bestellung wurde vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> die Bestellung einer Beendigung beschrieben und mit den Prozessen UB_ENDBS_S (Versand) und UB_ENDBS_E (Empfang) in lima abgebildet. Alle im UB_BESTL_*-Prozess bestellten Bestellungen k&ouml;nnen beendet werden. Ausnahme ist hier die Z&auml;hlzeitdefinition. Diese kann laut <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> nicht beendet werden, sondern nur ge&auml;ndert werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1554869"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1554869"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1554869\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1554878,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1554869\/revisions\/1554878"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1554869"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1554869"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1554869"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1554875,"date":"2023-10-09T13:47:46","date_gmt":"2023-10-09T11:47:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1554875"},"modified":"2023-10-09T13:47:46","modified_gmt":"2023-10-09T11:47:46","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-universalbestellprozess-beendigung-ub_endbs_","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-universalbestellprozess-beendigung-ub_endbs_\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Universalbestellprozess Beendigung UB_ENDBS_*"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Beendigung einer Bestellung wurde vom BDEW die Bestellung einer Beendigung beschrieben und mit den Prozessen UB_ENDBS_S (Versand) und UB_ENDBS_E (Empfang) in <strong>lima<\/strong> abgebildet. Alle im UB_BESTL_*-Prozess bestellten Bestellungen k\u00f6nnen beendet werden. Ausnahme ist hier die Z\u00e4hlzeitdefinition. Diese kann laut BDEW nicht beendet werden, sondern nur ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Beendigung einer Bestellung wurde vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> die Bestellung einer Beendigung beschrieben und mit den Prozessen UB_ENDBS_S (Versand) und UB_ENDBS_E (Empfang) in lima abgebildet. Alle im UB_BESTL_*-Prozess bestellten Bestellungen k&ouml;nnen beendet werden. Ausnahme ist hier die Z&auml;hlzeitdefinition. Diese kann laut <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> nicht beendet werden, sondern nur ge&auml;ndert werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1554875"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1554875"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1554875\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1554877,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1554875\/revisions\/1554877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1554875"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1554875"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1554875"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1548715,"date":"2023-10-09T13:42:53","date_gmt":"2023-10-09T11:42:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1548715"},"modified":"2023-10-09T13:45:35","modified_gmt":"2023-10-09T11:45:35","slug":"prozessbearbeitung-netz-universalbestellprozess-ub_angbt_","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-netz-universalbestellprozess-ub_angbt_\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Universalbestellprozess UB_ANGBT_*"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Bestellung von Konfigurationen beschreibt der BDEW einen einheitlichen Universalbestellprozess. In <strong>lima<\/strong> erfolgt die Abwicklung \u00fcber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang), wenn es sich um kostenfreie Bestellungen (Typ1) oder kostenpflichtige (s.o. Typ2) handelt. Bei kostenpflichtigen Bestellungen muss es vorab einen Angebotsprozess geben. Hierzu gibt es einen neuen Prozess UB_ANGBT_S (Versand) und UB_ANGBT_E (Empfang). Auf Basis des Preisblattes A kann hier \u00fcber eine REQOTE ein Angebot (QUOTES) angefragt werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"380\"><strong>Angebotsprodukt<\/strong><\/td>\n<td width=\"49\"><strong>Abs<\/strong><\/td>\n<td width=\"61\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"97\"><strong>Limagrund<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">2K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">5K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">6K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">8K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">KK<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">4K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">7K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">1K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">9K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">3K<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr den Empfangsprozess ist, dass die passenden Positionen im Preisblatt A versendet wurden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1548716\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP2.jpg\" alt=\"\" width=\"610\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP2.jpg 610w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP2-300x277.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 610px) 100vw, 610px\" \/><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Empfang Anfrage zur Konfiguration<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Bestellung von Konfigurationen beschreibt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> einen einheitlichen Universalbestellprozess. In lima erfolgt die Abwicklung &uuml;ber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang), wenn es sich um kostenfreie Bestellungen (Typ1) oder kostenpflichtige (s.o. Typ2) handelt. Bei kostenpflichtigen Bestellungen muss es vorab einen Angebotsprozess geben. Hierzu gibt es einen neuen Prozess UB_ANGBT_S (Versand) und UB_ANGBT_E [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1548715"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1548715"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1548715\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1554870,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1548715\/revisions\/1554870"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1548715"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1548715"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1548715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1548714,"date":"2023-10-09T13:42:11","date_gmt":"2023-10-09T11:42:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1548714"},"modified":"2023-10-09T13:45:50","modified_gmt":"2023-10-09T11:45:50","slug":"prozessbearbeitung-vertrieb-universalbestellprozess-ub_angbt_","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-vertrieb-universalbestellprozess-ub_angbt_\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Universalbestellprozess UB_ANGBT_*"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Bestellung von Konfigurationen beschreibt der BDEW einen einheitlichen Universalbestellprozess. In <strong>lima<\/strong> erfolgt die Abwicklung \u00fcber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang), wenn es sich um kostenfreie Bestellungen (Typ1) oder kostenpflichtige (s.o. Typ2) handelt. Bei kostenpflichtigen Bestellungen muss es vorab einen Angebotsprozess geben. Hierzu gibt es einen neuen Prozess UB_ANGBT_S (Versand) und UB_ANGBT_E (Empfang). Auf Basis des Preisblattes A kann hier \u00fcber eine REQOTE ein Angebot (QUOTES) angefragt werden.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"380\"><strong>Angebotsprodukt<\/strong><\/td>\n<td width=\"49\"><strong>Abs<\/strong><\/td>\n<td width=\"61\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"97\"><strong>Limagrund<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">2K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">5K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">6K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">8K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">KK<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">4K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">7K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">1K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">9K<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">3K<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr den Empfangsprozess ist, dass die passenden Positionen im Preisblatt A versendet wurden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1548716\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP2.jpg\" alt=\"\" width=\"610\" height=\"563\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP2.jpg 610w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP2-300x277.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 610px) 100vw, 610px\" \/><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Empfang Anfrage zur Konfiguration<\/span><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Bestellung von Konfigurationen beschreibt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> einen einheitlichen Universalbestellprozess. In lima erfolgt die Abwicklung &uuml;ber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang), wenn es sich um kostenfreie Bestellungen (Typ1) oder kostenpflichtige (s.o. Typ2) handelt. Bei kostenpflichtigen Bestellungen muss es vorab einen Angebotsprozess geben. Hierzu gibt es einen neuen Prozess UB_ANGBT_S (Versand) und UB_ANGBT_E [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1548714"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1548714"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1548714\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1554871,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1548714\/revisions\/1554871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1548714"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1548714"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1548714"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1542564,"date":"2023-10-09T13:36:32","date_gmt":"2023-10-09T11:36:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1542564"},"modified":"2023-10-09T13:46:02","modified_gmt":"2023-10-09T11:46:02","slug":"prozessbearbeitung-netz-universalbestellprozess-ub_bestl_","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-netz-universalbestellprozess-ub_bestl_\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Universalbestellprozess UB_BESTL_*"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Bestellung nachstehender Konfigurationen beschreibt der BDEW einen einheitlichen Universalbestellprozess. In <strong>lima<\/strong> erfolgt die Abwicklung \u00fcber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang).<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"380\"><strong>Bestellprodukt<\/strong><\/td>\n<td width=\"49\"><strong>Abs<\/strong><\/td>\n<td width=\"61\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"97\"><strong>Limagrund<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">\u00c4nderung Ger\u00e4tekonfiguration<\/td>\n<td width=\"49\">MSB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">KG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Messprodukte f\u00fcr Werte nach Typ 1<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">ZC<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Messprodukte f\u00fcr Werte nach Typ 1<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">ZB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend m. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend m. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend o. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend o. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW mit Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW mit Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW oh. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW oh. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O9<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr die Nutzung dieser Prozesse ist zun\u00e4chst eine vollst\u00e4ndige Erfassung notwendiger Stammdaten f\u00fcr die o.g. Bestellprodukte (\u00e4hnlich wie letztes Jahr f\u00fcr die Z\u00e4hlzeitdefinitionen).<\/p>\n<p>Daher k\u00f6nnen ab dem 01.10.2023 ggf. eingehende Bestellungen zun\u00e4chst nicht automatisiert verarbeitet werden. Im Prozess UB_BESTL_E erscheint in dem Fall ein entsprechender Hinweis mit der Entscheidungsm\u00f6glichkeit die Bestellung abzulehnen oder komplett manuell zu bearbeiten. Im Fall einer Ablehnung ist der Ablehnungsgrund beim Versand der Antwort (Mitteilung zum weiteren Vorgehen) textlich noch manuell zu beschreiben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1542566\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1.jpg\" alt=\"\" width=\"1182\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1.jpg 1182w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1-300x85.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1-1024x288.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1-768x216.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1182px) 100vw, 1182px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung Konfiguration einer Leistungskurvendefinition<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Bestellung nachstehender Konfigurationen beschreibt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> einen einheitlichen Universalbestellprozess. In lima erfolgt die Abwicklung &uuml;ber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang). Bestellprodukt Abs Empf Limagrund &Auml;nderung Ger&auml;tekonfiguration <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> KG Messprodukte f&uuml;r Werte nach Typ 1 LF <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> ZC Messprodukte f&uuml;r Werte nach Typ 1 NB <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> ZB Konfig. Leistungskurve mit Angebot [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1542564"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1542564"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1542564\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1554872,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1542564\/revisions\/1554872"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1542564"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1542564"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1542564"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1542562,"date":"2023-10-09T12:52:31","date_gmt":"2023-10-09T10:52:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1542562"},"modified":"2023-10-09T13:46:15","modified_gmt":"2023-10-09T11:46:15","slug":"prozessbearbeitung-vertrieb-universalbestellprozess-ub_bestl_","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-vertrieb-universalbestellprozess-ub_bestl_\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Universalbestellprozess UB_BESTL_*"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Bestellung nachstehender Konfigurationen beschreibt der BDEW einen einheitlichen Universalbestellprozess. In <strong>lima<\/strong> erfolgt die Abwicklung \u00fcber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang).<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"380\"><strong>Bestellprodukt<\/strong><\/td>\n<td width=\"49\"><strong>Abs<\/strong><\/td>\n<td width=\"61\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"97\"><strong>Limagrund<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">\u00c4nderung Ger\u00e4tekonfiguration<\/td>\n<td width=\"49\">MSB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">KG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Messprodukte f\u00fcr Werte nach Typ 1<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">ZC<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Messprodukte f\u00fcr Werte nach Typ 1<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">ZB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Leistungskurve ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Steuerkanal ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit mit Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Schaltzeit ohne Angebot<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend m. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L7<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend m. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend o. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus Backend o. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O8<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW mit Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">L9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW mit Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">N0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW oh. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">LF<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">B0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"380\">Konfig. Messprodukt Typ 2 aus SMGW oh. Angeb.<\/td>\n<td width=\"49\">NB<\/td>\n<td width=\"61\">MSB<\/td>\n<td width=\"97\">O9<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Voraussetzung f\u00fcr die Nutzung dieser Prozesse ist zun\u00e4chst eine vollst\u00e4ndige Erfassung notwendiger Stammdaten f\u00fcr die o.g. Bestellprodukte (\u00e4hnlich wie letztes Jahr f\u00fcr die Z\u00e4hlzeitdefinitionen).<\/p>\n<p>Daher k\u00f6nnen ab dem 01.10.2023 ggf. eingehende Bestellungen zun\u00e4chst nicht automatisiert verarbeitet werden. Im Prozess UB_BESTL_E erscheint in dem Fall ein entsprechender Hinweis mit der Entscheidungsm\u00f6glichkeit die Bestellung abzulehnen oder komplett manuell zu bearbeiten. Im Fall einer Ablehnung ist der Ablehnungsgrund beim Versand der Antwort (Mitteilung zum weiteren Vorgehen) textlich noch manuell zu beschreiben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1542566\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1.jpg\" alt=\"\" width=\"1182\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1.jpg 1182w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1-300x85.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1-1024x288.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/UniversalBP1-768x216.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1182px) 100vw, 1182px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Bestellung Konfiguration einer Leistungskurvendefinition<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Bestellung nachstehender Konfigurationen beschreibt der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> einen einheitlichen Universalbestellprozess. In lima erfolgt die Abwicklung &uuml;ber die Prozesse UB_BESTL_S (Versand) und UB_BESTL_E (Empfang). Bestellprodukt Abs Empf Limagrund &Auml;nderung Ger&auml;tekonfiguration <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> KG Messprodukte f&uuml;r Werte nach Typ 1 LF <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> ZC Messprodukte f&uuml;r Werte nach Typ 1 NB <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> ZB Konfig. Leistungskurve mit Angebot [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1542562"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1542562"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1542562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1554873,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1542562\/revisions\/1554873"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1542562"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1542562"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1542562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1539475,"date":"2023-10-09T11:54:53","date_gmt":"2023-10-09T09:54:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1539475"},"modified":"2023-10-09T11:54:53","modified_gmt":"2023-10-09T09:54:53","slug":"tabellenpflege-customizing-des-forderungsmanagements-mahn-sperrlauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-customizing-des-forderungsmanagements-mahn-sperrlauf\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Customizing des Forderungsmanagements (Mahn-\/Sperrlauf)"},"content":{"rendered":"<p>Mit dieser Ansicht werden die in <strong>lima<\/strong> aktuell f\u00fcr Ihr Werk eingestellten Parameter f\u00fcr das Forderungsmanagement dargestellt.<\/p>\n<p>Die Neuanlage von Datens\u00e4tzen sowie die \u00c4nderung bestehender Datens\u00e4tze obliegt ausschlie\u00dflich D-I und l\u00e4uft \u00fcber entsprechende Anfragen im Ticketsystem.<\/p>\n<p>Die Tabellenpflege befindet sich im Men\u00fc an folgender Stelle:<\/p>\n<p>1.Verbrauchsabrechnung -&gt; 3.Debitorenverwaltung -&gt; 3.Debitoren \u2013 Verarbeitung -&gt; 3.Mahn-\/Sperrlauf -&gt; 30.Tabellenpflege Forderungsmanagement -&gt; 1.Customizing Forderungsmanagement<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1539477\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1273\" height=\"753\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM1-1.jpg 1273w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM1-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM1-1-1024x606.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM1-1-768x454.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM1-1-1200x710.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1273px) 100vw, 1273px\" \/><\/p>\n<p>Die Auswahl \u201e5-Anzeigen\u201c bietet einen \u00dcberblick \u00fcber die einzelnen Parameter und mit Hilfe der F4-Taste ist eine Beschreibung aller verf\u00fcgbaren Feldwerte pro Parameter einzublenden. Dazu muss zun\u00e4chst auf das gew\u00fcnschte Feld (z.B. \u201eSteuerkennzeichen 4) geklickt und anschlie\u00dfend die F4-Taste bet\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1539478\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM2.jpg\" alt=\"\" width=\"1276\" height=\"711\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM2.jpg 1276w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM2-300x167.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM2-1024x571.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM2-768x428.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM2-1200x669.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1276px) 100vw, 1276px\" \/><\/p>\n<p>Beispiel f\u00fcr bet\u00e4tigte F4-Taste auf dem Feld \u201eSteuerkennzeichen 4\u201c:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1539479\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM3.jpg\" alt=\"\" width=\"1273\" height=\"846\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM3.jpg 1273w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM3-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM3-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM3-768x510.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ForderungsM3-1200x797.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1273px) 100vw, 1273px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dieser Ansicht werden die in lima aktuell f&uuml;r Ihr Werk eingestellten Parameter f&uuml;r das Forderungsmanagement dargestellt. Die Neuanlage von Datens&auml;tzen sowie die &Auml;nderung bestehender Datens&auml;tze obliegt ausschlie&szlig;lich D-I und l&auml;uft &uuml;ber entsprechende Anfragen im Ticketsystem. Die Tabellenpflege befindet sich im Men&uuml; an folgender Stelle: 1.Verbrauchsabrechnung -&gt; 3.Debitorenverwaltung -&gt; 3.Debitoren &ndash; Verarbeitung -&gt; 3.Mahn-\/Sperrlauf -&gt; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1539475"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1539475"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1539475\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1539480,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1539475\/revisions\/1539480"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1539475"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1539475"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1539475"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1536400,"date":"2023-10-09T11:39:07","date_gmt":"2023-10-09T09:39:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1536400"},"modified":"2024-08-07T14:20:44","modified_gmt":"2024-08-07T12:20:44","slug":"lima-2-0-kis-angebotsbrief-aus-zugangsprozess","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-angebotsbrief-aus-zugangsprozess\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Angebotsbrief aus Zugangsprozess"},"content":{"rendered":"<p>Der <em>Zugangsprozess<\/em> (Vorgang 20) in lima 2.0 erm\u00f6glicht es, aus einem noch nicht abgeschlossenen Vertragszugang einen Angebotsbrief an den Kunden zu senden.<\/p>\n<p>So besteht die M\u00f6glichkeit, die eingegebenen Daten w\u00e4hrend des Zugangsprozesses als Grundlage f\u00fcr einen Angebotsbrief zu nutzen. Zum Beispiel, wenn der Kunde den Vertragsabschluss nicht sofort durchf\u00fchren m\u00f6chte.<\/p>\n<p>In der Fu\u00dfzeile des Zugangsdialogs gibt es daf\u00fcr einen zus\u00e4tzlichen Button &#8222;Angebot versenden&#8220;.<\/p>\n<p>Dieser ist initial deaktiviert und wird aktiv, wenn im Step \u201eTarif\u201c ein Vertrag mit passendem Tarif angelegt ist. Der Button bleibt dann in allen folgenden Steps aktiv und es kann ein Angebotsbrief aus jedem Schritt im Zugangsprozess versendet werden.<\/p>\n<p>Es werden die Daten verwendet, die bis zum Erstellungszeitpunkt eingegeben worden sind. Der Angebotsbrief (in der Bestandsanwendung <em>Kundenbrief<\/em> genannt, nicht zu verwechseln mit dem &#8222;normalen Vertragsbrief auf Kundenebene) ben\u00f6tigt keine Kunden-Objekt-Beziehung und keinen Debitor.<\/p>\n<p>Wenn die Option &#8222;Angebot versenden&#8220; ausgew\u00e4hlt wird, dann \u00f6ffnet sich der Dialog &#8222;Neuer Brief&#8220; in der Variante <em>Kundenbrief<\/em>. Es muss der entsprechend vorkonfigurierte Brieftyp f\u00fcr den Angebotsbrief ausgew\u00e4hlt werden \u2013 alle weiteren Daten zum Angebot werden automatisch \u00fcbergeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1536401\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-VZugang.jpg\" alt=\"\" width=\"792\" height=\"374\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-VZugang.jpg 851w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-VZugang-300x142.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/lima-2.0-VZugang-768x363.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 792px) 100vw, 792px\" \/><\/p>\n<p>Wird ein Angebotsbrief versendet, wird der aktuelle Stand des Zugangs <em>nicht<\/em> gespeichert. Sollte das Angebot angenommen werden, muss erneut der Zugangsprozess durchgef\u00fchrt werden. Ein entsprechender Hinweis erscheint beim Klick auf den Button \u201eAngebot versenden\u201c.<\/p>\n<p>Wenn der Angebotsbrief erfolgreich erstellt und versendet wurde, wird man auf die \u00dcbersichtsseite des Kunden zur\u00fcckgeleitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Zugangsprozess (Vorgang 20) in lima 2.0 erm&ouml;glicht es, aus einem noch nicht abgeschlossenen Vertragszugang einen Angebotsbrief an den Kunden zu senden. So besteht die M&ouml;glichkeit, die eingegebenen Daten w&auml;hrend des Zugangsprozesses als Grundlage f&uuml;r einen Angebotsbrief zu nutzen. Zum Beispiel, wenn der Kunde den Vertragsabschluss nicht sofort durchf&uuml;hren m&ouml;chte. In der Fu&szlig;zeile des Zugangsdialogs [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1536400"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1536400"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1536400\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523082,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1536400\/revisions\/2523082"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1536400"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1536400"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1536400"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1533314,"date":"2023-10-09T11:31:21","date_gmt":"2023-10-09T09:31:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1533314"},"modified":"2023-10-09T11:31:21","modified_gmt":"2023-10-09T09:31:21","slug":"einspeisung-pflege-kwk-vollbenutzungsstunden-im-marktstammdatenregister","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/einspeisung-pflege-kwk-vollbenutzungsstunden-im-marktstammdatenregister\/","title":{"rendered":"Einspeisung &#8211; Pflege KWK-Vollbenutzungsstunden im Marktstammdatenregister"},"content":{"rendered":"<p>Damit die Pr\u00fcfung auf Erreichen der KWK-Vollbenutzungsstunden bei Auszahlung des KWK-Zuschlags in der Abrechnung funktioniert, muss im Marktstammdatenregister die Art der Modernisierung gepflegt werden. Weiterhin k\u00f6nnen die protokollierten Vollbenutzungsstunden eingesehen und manuell \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533316\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK1.jpg\" alt=\"\" width=\"1314\" height=\"616\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK1.jpg 1314w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK1-300x141.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK1-1024x480.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK1-768x360.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK1-1200x563.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1314px) 100vw, 1314px\" \/><\/p>\n<p>Im Kopfbereich steht der Anlagenschl\u00fcssel der KWK-Anlage, die in diesem Schritt gepflegt wird. Weiterhin stehen dort:<\/p>\n<ul>\n<li>die Art der Modernisierung,<\/li>\n<li>die Gesamtgrenze an Vollbenutzungsstunden, f\u00fcr die der KWK-Zuschlag f\u00fcr diese Anlage bezahlt werden soll,<\/li>\n<li>f\u00fcr wie viele Vollbenutzungsstunden schon KWK-Zuschlag bezahlt wurde,<\/li>\n<li>f\u00fcr wie viele Vollbenutzungsstunden der KWK-Zuschlag noch bezahlt werden soll.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der darunterliegenden \u00dcbersicht sind die Vollbenutzungsstunden (VBS) chronologisch sortiert aufgelistet, f\u00fcr die schon KWK-Zuschl\u00e4ge bezahlt wurden.<\/p>\n<p>In der Spalte \u201aaufgelaufen (Sys)\u2018 stehen die vom System ermittelten VBS. Diese k\u00f6nnen in der Spalte \u201amanuelle_Vorgabe\u2018 \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die F4-Auswahlhilfe stehen verschiedene Auswahlm\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533317\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK2.jpg\" alt=\"\" width=\"903\" height=\"392\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK2.jpg 903w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK2-300x130.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK2-768x333.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 903px) 100vw, 903px\" \/><\/p>\n<p>Die Spalte \u201aStunden\u2018 beschreibt hier die Gesamtgrenze an VBS, f\u00fcr die KWK-Zuschl\u00e4ge gezahlt werden sollen.<\/p>\n<p>Die Spalte \u201aJahresbegr.\u2018 = \u201aJ\u2018 bedeutet, dass j\u00e4hrlich KWK-Zuschl\u00e4ge nur f\u00fcr die in \u00a78 KWKG angegebenen VBS bezahlt werden sollen. Die Spalte \u201aJahresbegr.\u2018 = \u201aN\u2018 bedeutet, dass es keine Jahresgrenze f\u00fcr die VBS gibt und nur die Gesamtgrenze ber\u00fccksichtigt wird.<\/p>\n<p><strong>Aufruf der Pflege der KWK-Vollbenutzungsstunden<\/strong><\/p>\n<p>Im Vorgang 57 muss dazu mit F9 auf Pflege Einheit\/Anlage und anschlie\u00dfend mit der Option 9 auf der KWK-Anlage oder Rechtsklick auf die Anlage in die Option \u201aKWK-Vollbenutzungsstunden\u2018 gewechselt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533318\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK3.jpg\" alt=\"\" width=\"1369\" height=\"841\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK3.jpg 1369w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK3-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK3-1024x629.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK3-768x472.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK3-1200x737.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1369px) 100vw, 1369px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533319\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK4.jpg\" alt=\"\" width=\"822\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK4.jpg 822w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK4-300x214.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK4-768x548.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 822px) 100vw, 822px\" \/><\/p>\n<p><strong><br \/>\nPflege Kopfinformationen Abrechnungss\u00e4tze<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533320\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK5.jpg\" alt=\"\" width=\"1492\" height=\"274\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK5.jpg 1492w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK5-300x55.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK5-1024x188.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK5-768x141.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK5-1200x220.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1492px) 100vw, 1492px\" \/><\/p>\n<p>Das Feld <em>Managementtyp<\/em> wird in den Dialog \u201eAnlagen\/\u00c4ndern einer Anlage verschoben. Die Art der Erzeugungsanlage wird eingeschr\u00e4nkt sobald f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Vertrag eine Anlage erstellt wurde.<\/p>\n<p><strong>\u00dcbersicht Marktstammdatenregisterinformationen<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533321\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK6.jpg\" alt=\"\" width=\"1490\" height=\"386\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK6.jpg 1490w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK6-300x78.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK6-1024x265.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK6-768x199.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK6-1200x311.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1490px) 100vw, 1490px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Anzeige der Anlage \/ Einheit<\/li>\n<li>Name der Anlage<\/li>\n<li>Marktstammdatenregisternummer<\/li>\n<li>Leistung<\/li>\n<li>Anzahl der Kunden wo diese Anlage hinterlegt wurde (L\u00f6schen nicht m\u00f6glich)<\/li>\n<li>Wurde diese Anlage bereits abgerechnet (Ein L\u00f6schen der Anlage ist nicht m\u00f6glich)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><br \/>\nAnlage erstellen<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533323\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7a.jpg\" alt=\"\" width=\"1379\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7a.jpg 1379w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7a-300x87.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7a-1024x297.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7a-768x223.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7a-1200x348.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1379px) 100vw, 1379px\" \/><\/p>\n<p>Neue Filterm\u00f6glichkeiten beim Erstellen der Anlage:<\/p>\n<ul>\n<li>Objektnummer (Voreingestellt ist die ObjNr des Kunden)<\/li>\n<li>Anlageschl\u00fcssel \/ Marktstammdatenregister innerhalb der Objektnummer<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533324\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1491\" height=\"690\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7-1.jpg 1491w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7-1-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7-1-1024x474.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7-1-768x355.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK7-1-1200x555.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1491px) 100vw, 1491px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Auswahl: \u201eNeue Anlage erstellen<\/strong>\u201c\n<ul>\n<li>Auswahl aufgrund der bereits getroffenen Auswahl bei den Kopfinformationen f\u00fcr die Abrechnungss\u00e4tze(Rahmen)<\/li>\n<li>Format setz sich zusammen aus\n<ul>\n<li>Anlage (EEG, KWK, SPE, GEN)<\/li>\n<li>Einheit(BIO, PVA, WSR, WND \u2026)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Eingabe \u00fcber F4-Taste oder Direkteingabe\n<ul>\n<li><strong>PVA <\/strong>oder <strong>SPE.BI<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533326\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK9.jpg\" alt=\"\" width=\"1488\" height=\"422\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK9.jpg 1488w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK9-300x85.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK9-1024x290.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK9-768x218.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK9-1200x340.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1488px) 100vw, 1488px\" \/><\/p>\n<p><strong>Seite 1 von 3<\/strong><\/p>\n<p>Eingabe des Managementtypen<\/p>\n<p>Bl\u00e4ttern zur Eingabe der Daten f\u00fcr die Einheit \u00fcber die Pfeiltasten<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533328\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK10.jpg\" alt=\"\" width=\"1490\" height=\"315\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK10.jpg 1490w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK10-300x63.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK10-1024x216.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK10-768x162.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK10-1200x254.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1490px) 100vw, 1490px\" \/><\/p>\n<p><strong>Seite 2 von 3<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1533329\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK11.jpg\" alt=\"\" width=\"1491\" height=\"260\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK11.jpg 1491w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK11-300x52.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK11-1024x179.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK11-768x134.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KWK11-1200x209.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1491px) 100vw, 1491px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Damit die Pr&uuml;fung auf Erreichen der KWK-Vollbenutzungsstunden bei Auszahlung des KWK-Zuschlags in der Abrechnung funktioniert, muss im Marktstammdatenregister die Art der Modernisierung gepflegt werden. Weiterhin k&ouml;nnen die protokollierten Vollbenutzungsstunden eingesehen und manuell &uuml;berschrieben werden. Im Kopfbereich steht der Anlagenschl&uuml;ssel der KWK-Anlage, die in diesem Schritt gepflegt wird. Weiterhin stehen dort: die Art der Modernisierung, die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[292],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1533314"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1533314"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1533314\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1533330,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1533314\/revisions\/1533330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1533314"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1533314"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1533314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1530244,"date":"2023-10-09T10:53:45","date_gmt":"2023-10-09T08:53:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1530244"},"modified":"2023-10-09T10:53:45","modified_gmt":"2023-10-09T08:53:45","slug":"tabellenpflege-konfigurationsprodukte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konfigurationsprodukte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Konfigurationsprodukte"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Konfigurationsproduktcodes aus dem BDEW-Dokument \u201eCodeliste der Konfigurationen\u201c gibt es einen Men\u00fcpunkt unter Tabellenpflege Punkt 61. Codelisten der Konfigurationen.<\/p>\n<p>Hier sind folgende Codes beinhaltet:<\/p>\n<ul>\n<li>Konfigurationsprodukte Schaltzeitdefinition<\/li>\n<li>Konfigurationsprodukte Leistungskurvendefinition<\/li>\n<li>Konfigurationsprodukte Ad-Hoc-Steuerkanal<\/li>\n<li>Messprodukt-Position-Codes<\/li>\n<li>Messprodukte mit Konfigurationserlaubnis f\u00fcr Werte<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber die F4-Auswahl am oberen linken Bereich muss zu Beginn die gew\u00fcnschte Liste der Codes ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Es erscheint ein entsprechendes Fenster f\u00fcr die Auswahl.<\/p>\n<p>Sobald einer der Eintr\u00e4ge ausgew\u00e4hlt wurde, wird eine Liste der Codes angezeigt z.B. Messprodukt Position Codes<\/p>\n<p>Die Liste kann jederzeit wieder \u00fcber die F4-Auswahl am oberen linken Bereich gewechselt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Konfigurationsproduktcodes aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>-Dokument &bdquo;Codeliste der Konfigurationen&ldquo; gibt es einen Men&uuml;punkt unter Tabellenpflege Punkt 61. Codelisten der Konfigurationen. Hier sind folgende Codes beinhaltet: Konfigurationsprodukte Schaltzeitdefinition Konfigurationsprodukte Leistungskurvendefinition Konfigurationsprodukte Ad-Hoc-Steuerkanal Messprodukt-Position-Codes Messprodukte mit Konfigurationserlaubnis f&uuml;r Werte &nbsp; &Uuml;ber die F4-Auswahl am oberen linken Bereich muss zu Beginn die gew&uuml;nschte Liste der Codes ausgew&auml;hlt werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530244"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1530244"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1530245,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530244\/revisions\/1530245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1530244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1530244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1530244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1530241,"date":"2023-10-09T10:52:42","date_gmt":"2023-10-09T08:52:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1530241"},"modified":"2023-10-09T10:52:48","modified_gmt":"2023-10-09T08:52:48","slug":"tabellenpfoeege-messprodukte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpfoeege-messprodukte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Messprodukte"},"content":{"rendered":"<p>Unter den Men\u00fcpunkt 62. Messproduktcodes, fallen die\u00a0 Messproduktcodes aus dem BDEW Dokument \u201eCodeliste der Konfigurationen\u201c.<\/p>\n<p><u>Code bei Standard-Messprodukte der Marktlokation<\/u>:<\/p>\n<ul>\n<li>9991 00000 149 8<\/li>\n<\/ul>\n<p>Marktlokation mit Wahlm\u00f6glichkeit der Zuordnung einer Z\u00e4hlzeit f\u00fcr Wirkarbeit Menge monatlich<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Zudem die Standard-Messprodukte der Netzlokation<\/u><\/p>\n<ul>\n<li>9991 00000 065 6<\/li>\n<\/ul>\n<p>Netzlokation ohne Wahlm\u00f6glichkeit der Zuordnung einer Z\u00e4hlzeit f\u00fcr Blindarbeit Lastgang 1\/4 st\u00fcndlich<\/p>\n<ul>\n<li>9991 00000 066 4<\/li>\n<\/ul>\n<p>Netzlokation ohne Wahlm\u00f6glichkeit der Zuordnung einer Z\u00e4hlzeit f\u00fcr Blindarbeit h\u00f6chste 1\/4 Stunde im Monat<\/p>\n<ul>\n<li>9991 00000 067 2<\/li>\n<\/ul>\n<p>Netzlokation ohne Wahlm\u00f6glichkeit der Zuordnung einer Z\u00e4hlzeit f\u00fcr Blindarbeit Menge j\u00e4hrlich<\/p>\n<ul>\n<li>9991 00000 068 0<\/li>\n<\/ul>\n<p>Netzlokation ohne Wahlm\u00f6glichkeit der Zuordnung einer Z\u00e4hlzeit f\u00fcr Blindarbeit Menge halbj\u00e4hrlich<\/p>\n<ul>\n<li>9991 00000 069 8<\/li>\n<\/ul>\n<p>Netzlokation ohne Wahlm\u00f6glichkeit der Zuordnung einer Z\u00e4hlzeit f\u00fcr Blindarbeit Menge quartalsweise<\/p>\n<ul>\n<li>9991 00000 070 5<\/li>\n<\/ul>\n<p>Netzlokation ohne Wahlm\u00f6glichkeit der Zuordnung einer Z\u00e4hlzeit f\u00fcr Blindarbeit Menge monatlich<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter den Men&uuml;punkt 62. Messproduktcodes, fallen die&nbsp; Messproduktcodes aus dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> Dokument &bdquo;Codeliste der Konfigurationen&ldquo;. Code bei Standard-Messprodukte der Marktlokation: 9991 00000 149 8 Marktlokation mit Wahlm&ouml;glichkeit der Zuordnung einer Z&auml;hlzeit f&uuml;r Wirkarbeit Menge monatlich &nbsp; Zudem die Standard-Messprodukte der Netzlokation 9991 00000 065 6 Netzlokation ohne Wahlm&ouml;glichkeit der Zuordnung einer Z&auml;hlzeit f&uuml;r Blindarbeit Lastgang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530241"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1530241"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530241\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1530243,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530241\/revisions\/1530243"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1530241"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1530241"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1530241"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1530239,"date":"2023-10-09T10:47:50","date_gmt":"2023-10-09T08:47:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1530239"},"modified":"2023-10-09T10:47:50","modified_gmt":"2023-10-09T08:47:50","slug":"tabellenpflege-mess-und-konfigurationsprodukte-preisblatt-a","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mess-und-konfigurationsprodukte-preisblatt-a\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Mess- und Konfigurationsprodukte (Preisblatt A)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1530239"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1530240,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1530239\/revisions\/1530240"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1530239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1530239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1530239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1527161,"date":"2023-10-09T10:20:25","date_gmt":"2023-10-09T08:20:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1527161"},"modified":"2023-10-09T10:20:25","modified_gmt":"2023-10-09T08:20:25","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-preisblatt-a","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-preisblatt-a\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Preisblatt A"},"content":{"rendered":"<p><strong>Preisblatt A \u2013 Universalbestellprozess (Katalog MSB: UNI)<\/strong><\/p>\n<p>Vor der Erstellung des Preisblattes m\u00fcssen die entsprechenden Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Mess- und Konfigurationsprodukte gepflegt werden.<\/p>\n<p>Im Men\u00fcpunkt <em>1. Verbrauchsabrechnung -&gt;<\/em><em> 9.Tabellenpflege -&gt;<\/em><em> 4. Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt;<\/em><em> 19. Mess- und Konfigurationsprodukte (Preisblatt A) -&gt;<\/em><em> Messprodukte \/ Konfigurationsprodukte <\/em>k\u00f6nnen die entsprechenden Preisschl\u00fcssel mit Preisposition angelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1527163\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1040\" height=\"328\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-1.jpg 1040w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-1-300x95.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-1-1024x323.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-1-768x242.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/><\/p>\n<p>Hier ist darauf zu achten, dass die Preiseinheit verwendet wird, welche in der Codeliste der Artikelnummern und Artikel-ID vorgegeben wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1527164\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-2.jpg\" alt=\"\" width=\"966\" height=\"353\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-2.jpg 966w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-2-300x110.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-2-768x281.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 966px) 100vw, 966px\" \/><\/p>\n<p>Sobald alle relevanten Preisschl\u00fcssel und Preispositionen gepflegt wurden, kann das Preisblatt f\u00fcr den Universalbestellprozess im Men\u00fcpunkt <em>1. Verbrauchsabrechnung -&gt;<\/em><em> 9.Tabellenpflege -&gt;<\/em><em> 4. Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt;<\/em><em> 16. Elektronische Preisbl\u00e4tter <\/em>angelegt werden. In der \u00dcbersicht werden sowohl MSB-Preisbl\u00e4tter als auch Preisbl\u00e4tter des Netzbetreibers angezeigt.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht l\u00e4sst sich wie gewohnt mit <em>Katalog erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> ein neues Preisblatt erstellen. Dort steht nun unter <em>Katalog<\/em> die Auswahl <em>MSB: UNI<\/em> zur Verf\u00fcgung. Als Absender kann mit der <strong>F4<\/strong> Auswahlhilfe die BDEW-Codenummer des eigenen Messstellenbetreibers gew\u00e4hlt werden. Anschlie\u00dfend kann eine individuelle Bezeichnung und die G\u00fcltigkeit des Preisblattes angegeben werden.<\/p>\n<p>Im Anschluss k\u00f6nnen mit <em>Erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> die Artikel-IDs erzeugt werden und dar\u00fcber die neu angelegten Preisschl\u00fcssel hinzugef\u00fcgt werden. Dabei ist darauf zu achten, dass zum G\u00fcltigkeitsdatum des Preisblattes auch eine Preisposition gepflegt ist, andernfalls kann der Preisschl\u00fcssel nicht zugeordnet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1527165\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1095\" height=\"378\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-3.jpg 1095w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-3-300x104.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-3-1024x353.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-3-768x265.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1095px) 100vw, 1095px\" \/><\/p>\n<p>Der gew\u00fcnschte Artikel wird mit Doppelklick ausgew\u00e4hlt und man erreicht die n\u00e4chste Maske. Rechts oben werden \u00fcber das Feld <em>Produkt-Code<\/em> mit der Auswahlhilfe oder <strong>F4<\/strong> die m\u00f6glichen Produkt-Kennungen angezeigt und k\u00f6nnen entsprechend ausgew\u00e4hlt werden. <em>Mit Artikel-ID generieren<\/em> wird dann die jeweilige ID erzeugt und mit Doppelklick auf den Preisschl\u00fcssel wird dieser der Artikel-ID zugeordnet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1527166\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-4.jpg\" alt=\"\" width=\"1087\" height=\"636\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-4.jpg 1087w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-4-300x176.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-4-1024x599.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-4-768x449.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1087px) 100vw, 1087px\" \/><\/p>\n<p>Mit <em>Zur\u00fcck<\/em> gelangt man in das entsprechende Preisblatt und sieht dort die erzeugten Artikel-IDs mit den entsprechenden Preisen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1527167 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-5.jpg\" alt=\"\" width=\"638\" height=\"215\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-5.jpg 638w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB-A-5-300x101.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" \/><\/p>\n<p>Wenn das Preisblatt vollst\u00e4ndig ist, kann dieses freigegeben und versendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preisblatt A &ndash; Universalbestellprozess (Katalog <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>: UNI) Vor der Erstellung des Preisblattes m&uuml;ssen die entsprechenden Preisschl&uuml;ssel f&uuml;r die Mess- und Konfigurationsprodukte gepflegt werden. Im Men&uuml;punkt 1. Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.Tabellenpflege -&gt; 4. Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt; 19. Mess- und Konfigurationsprodukte (Preisblatt A) -&gt; Messprodukte \/ Konfigurationsprodukte k&ouml;nnen die entsprechenden Preisschl&uuml;ssel mit Preisposition angelegt werden. Hier [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1527161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1527161"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1527161\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1527168,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1527161\/revisions\/1527168"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1527161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1527161"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1527161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1502551,"date":"2023-10-09T09:03:17","date_gmt":"2023-10-09T07:03:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1502551"},"modified":"2023-10-09T09:03:17","modified_gmt":"2023-10-09T07:03:17","slug":"kundeninformationssystem-pflege-der-komplexen-messstellen-vorgang-87","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-der-komplexen-messstellen-vorgang-87\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Pflege der komplexen Messstellen (Vorgang 87)"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>\u00dcberblick<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Eine komplexe Messstelle besteht aus mindestens einer Ergebnis-Marktlokation (kurz Ergebnis-Malo oder nur Malo, fr\u00fcher auch <em>virtueller Z\u00e4hlpunkt<\/em> genannt) und einer oder mehreren Messlokationen (kurz Melo, fr\u00fcher auch <em>realer Z\u00e4hlpunkt<\/em> genannt). Die Malos und Melos (in Kombination mit den entsprechenden Obis-Kennzahlen) stellen die Verbindung zu den Vertr\u00e4gen her.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Aus den Mengen, die aus Z\u00e4hlerstandsmitteilungen der Vertr\u00e4ge (die mit den Melos verkn\u00fcpft sind) gebildet werden, wird die Ergebnismenge berechnet und auf den mit der Ergebnismalo verkn\u00fcpften Vertrag geschrieben.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der Vertrag der Ergebnismalo hat oft keine Z\u00e4hleinrichtung. Er dient zur Darstellung und Abrechnung der durch die komplexe Messstelle berechneten Mengen. Der Ergebnisvertrag muss keine Z\u00e4hlernummer enthalten. Die Vertr\u00e4ge mit den in die komplexe Messstelle einflie\u00dfenden Melos, beinhalten Z\u00e4hleinrichtungen. Hier m\u00fcssen z.B. Z\u00e4hlerwechsel durchgef\u00fchrt werden.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Messkonzepte<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Eine komplexe Messstelle wird immer nach einer gewissen Vorlage erstellt. Diese wird <em>Messkonzept<\/em> genannt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Zurzeit gibt es in <strong>lima<\/strong> mehrere Arten von Messkonzepten, die \u00fcber den Vorgang 87 gepflegt werden k\u00f6nnen. Diese sind:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Messkonzepte der Einspeisung (hierzu z\u00e4hlt auch<strong> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/dokumentation-mieterstrom-2\/\">Mieterstrom <\/a><\/strong>).<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u201aherk\u00f6mmliche\u2018 Messkonzepte (fr\u00fcher virtuelle Z\u00e4hlpunkte)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Berechnungsformeln der Mako- &gt; Komplexe Lieferstellen im Netz (nicht Einspeisung), deren Struktur \u00fcber die Marktkommunikation \u00fcbermittelt werden muss.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Tranchen (VG 88)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Alle Arten au\u00dfer den Berechnungsformeln der Mako und Tranchen werden \u00fcber das Pflegeprogramm gepflegt. Die Pflege der Berechnungsformeln der Mako wird weiter unten beschrieben. Messkonzepte m\u00fcssen von D-I angelegt werden und f\u00fcr Ihr Werk freigeschaltet werden.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Formelkennzeichen<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1502553\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formelkennzeichen.jpg\" alt=\"\" width=\"675\" height=\"196\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formelkennzeichen.jpg 548w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Formelkennzeichen-300x87.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 675px) 100vw, 675px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>OBIS-Kennzahlen<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Sowohl Malo als auch Melo sind nur in Verbindung mit der zugeh\u00f6rigen Obis eindeutig. Wenn hier von Malo und Melo die Rede ist, impliziert dies auch immer die dazugeh\u00f6rige Obis.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die komplexen Messstellen verwenden immer die \u201aOBIS-Kennzahl\u2018, nie die \u201aOBIS-Kennzahl Malo\u2018, des Vertrages. So wird die Verbindung zwischen Malo\/Melo und Obis zu den Vertr\u00e4gen hergestellt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1502556 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis-1.jpg\" alt=\"\" width=\"396\" height=\"50\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis-1.jpg 396w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis-1-300x38.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" \/><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Hier sind sich unterscheidende OBIS-Felder in der detaillierten Vertragsanzeige (VG 50) zu sehen. Nur die obere Kennzahl wird zurzeit bei komplexen Messstellen verwendet.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Obis wird nicht fest mit dem Formelkennzeichen des Messkonzeptes verkn\u00fcpft, sondern l\u00e4sst sich f\u00fcr jede Malo\/Melo der Messstelle pflegen. Das hei\u00dft, dass das gleiche Messkonzept f\u00fcr verschiedene komplexe Messstellen mit unterschiedlichen Obis-Kennzahlen genutzt werden kann.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Es bedeutet auch, dass der Vorgang 87 angepasst werden muss, wenn eine Obis-Kennzahl auf einem Vertrag, der in einer komplexen Messstelle relevant ist, ge\u00e4ndert wird.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Malos und Melos auf allen Vertr\u00e4gen notwendig<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">In <strong>lima<\/strong> ben\u00f6tigen Vertr\u00e4ge in den meisten F\u00e4llen eine echte Malo und Melo, auch wenn diese nur das Ergebnis der Messstellen aufnehmen und somit eigentlich nichts gemessen wird. Dies gilt auch f\u00fcr den Fall, dass sie nur die Z\u00e4hlerstandsmitteilung aufnehmen (und die daraus resultierende Menge in eine komplexe Messstelle einflie\u00dft) und nicht abgerechnet werden. Ausnahmen hiervon gibt es, wenn die Malos bzw. Melos in Ihrer Gesellschaft extern vergeben werden.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Berechnung in der Abrechnung<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Aktuell gibt es zwei M\u00f6glichkeiten, wie die Ergebnismengen in der Abrechnung berechnet werden: <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">a) f\u00fcr den ganzen Abrechnungszeitraum in einem oder <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">b) f\u00fcr jeden Zeitraum zwischen zwei Vertragsereignissen einzeln.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Wenn die Menge der Ergebnismalo f\u00fcr den ganzen Abrechnungszeitraum in einem berechnet und im Anschluss gesplittet wird, kann dies zu augenscheinlich falschen Rechnungen f\u00fchren. Die gesch\u00e4tzte Aufteilung der Ergebnismenge zu Splitereignissen kann zu einer anderen Menge f\u00fchren, als durch die Berechnung mit echten Z\u00e4hlerst\u00e4nden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bei Einspeisemesskonzepten und zum Teil auch \u201aherk\u00f6mmlichen\u2018 Messkonzepten wird f\u00fcr jeden Z\u00e4hlerstand auf einem Vertrag, dessen Menge zur Berechnung in eine komplexe Messstelle einflie\u00dft, eine Zeitscheibe gebildet und f\u00fcr diese die Ergebnismenge berechnet und auf den Vertrag mit der Ergebnismalo geschrieben. Daf\u00fcr m\u00fcssen die Vertragsereignisse mit Z\u00e4hlerstand auf allen Vertr\u00e4gen, deren Menge zur Berechnung in eine komplexe Messstelle einflie\u00dft, synchron gehalten werden.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>\u00dcbersicht der Komplexen Messstellen<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Beim Einstieg in den Vorgang 87 sieht man die \u00dcbersicht der komplexen Messstellen. Hier werden alle komplexen Messstellen angezeigt, die mit dem aufgerufenen Vertrag verbunden sind.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1508713\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-12.jpg\" alt=\"\" width=\"1369\" height=\"831\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-12.jpg 1369w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-12-300x182.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-12-1024x622.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-12-768x466.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-12-1200x728.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1369px) 100vw, 1369px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Im Kopf werden Details zu dem Vertrag, auf dem der Vorgang 87 aufgerufen wurde angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Darunter ist eine \u00dcbersicht der komplexen Messstellen zu sehen, die mit dem Vertrag verkn\u00fcpft sind. Dazu z\u00e4hlen das Messkonzept, die Zeitscheiben, die Formelkennzeichen mit Operator und die mit dem Formelkennzeichen verkn\u00fcpften Malo und Melos und der Eingangsfaktor der Melo (siehe unten <em>Eingangsfaktor Melo<\/em>). Wenn Malo oder Melo mit der vom aufrufenden Vertrag \u00fcbereinstimmt, wird dieser Satz gelb markiert.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Das Messkonzept kann nur als Ganzes bearbeitet werden. Die Optionen 2 (\u00c4ndern), 4 (L\u00f6schen) und 5 (Anzeigen) f\u00fchren in die <em>Detail-\/Pflegeansicht<\/em>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit der Taste \u201aErstellen\u2018 (F6) in der <em>\u00dcbersicht komplexe Messstellen<\/em> wird eine neue komplexe Messstelle angelegt. Es \u00f6ffnet sich folgendes Fenster:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1508716\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1a.jpg\" alt=\"\" width=\"611\" height=\"366\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1a.jpg 611w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1a-300x180.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 611px) 100vw, 611px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Hier muss die Zeitscheibe angegeben werden f\u00fcr die das Messkonzept gelten soll. Au\u00dferdem kann hier das Messkonzept mit der F4-Auswahlhilfe ausgew\u00e4hlt werden:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1508718\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MK1.jpg\" alt=\"\" width=\"745\" height=\"511\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MK1.jpg 745w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MK1-300x206.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 745px) 100vw, 745px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1508719\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MK2.jpg\" alt=\"\" width=\"741\" height=\"527\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MK2.jpg 716w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MK2-300x213.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Welche Messkonzepte ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen ist abh\u00e4ngig vom Mandanten und den im Werk freigeschalteten Messkonzepten.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Simple Messkonzepte (z.B. \u00dcSoSV oder VollEinspeisung) werden automatisiert angelegt. F\u00fcr alle anderen Messkonzepte wird automatisiert die <em>Detail-\/Pflegeansicht<\/em> aufgerufen. In der Detail-\/Pflegeansicht m\u00fcssen alle Formelkennzeichen verkn\u00fcpft werden und die Verkn\u00fcpfungen mit der Funktionstaste F17 gespeichert werden. N\u00e4heres hierzu ist unten unter <em>Detail-\/Pflegeansicht<\/em> beschrieben.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Funktionstaste F9 (bzw. die Taste Berechnungsformel-Mako) verzweigt in die Berechnungsformeln der Mako, die Funktionstaste F10 (bzw. die Taste Virtuelle ZP) in den bisherigen VG87. Beide Optionen sind nur f\u00fcr die Pflege der <em>Berechnungsformeln in der Mako<\/em> relevant (siehe Abschnitt weiter unten).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Ergebnisart<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit der Ergebnisart ist es m\u00f6glich in einem Messkonzept mehrere Ergebnismalos zu verkn\u00fcpfen und so mehrere Ergebnisse zu errechnen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Standard ist die Ergebnisart \u201aErgebnis\u2018. Bei einigen Messkonzepten gibt es jedoch verschieden Ergebnisarten. Bei diesen handelt es sich entweder um eine Berechnung die zus\u00e4tzlich nach HT und NT aufgeteilt wird oder um den Selbstverbrauch und die Nettoeinspeisung in der Einspeisung.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1508720\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3er.jpg\" alt=\"\" width=\"679\" height=\"196\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3er.jpg 679w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3er-300x87.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 679px) 100vw, 679px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Detail- und Pflegeansicht<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">In dieser Ansicht k\u00f6nnen die Formelkennzeichen \u00fcber die Auswahl von Vertr\u00e4gen, Malos und Melos zugeordnet werden. Au\u00dferdem l\u00e4sst sich der Eingangsfaktor der Melo pflegen (siehe <em>Eingangsfaktor Melo<\/em>).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1508721\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-10.jpg\" alt=\"\" width=\"1369\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-10.jpg 1369w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-10-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-10-1024x624.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-10-768x468.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/2-10-1200x731.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1369px) 100vw, 1369px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Im Kopf oben links ist ein Filter f\u00fcr die angezeigten Vertr\u00e4ge, standardm\u00e4\u00dfig wird dort auf den Mandanten, die Energieart, die Kundennummer, Debitornummer und das Objekt (Bezirk, Strasse, Haus und Zusatz) des aufrufenden Vertrages eingeschr\u00e4nkt.\u00a0 In der Mitte stehen das Messkonzept der komplexen Messstelle und darunter die Zeitscheibe, diese kann ge\u00e4ndert werden. Rechts stehen Details zu dem Vertrag, auf dem der Vorgang 87 aufgerufen wurde.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">In der \u00dcbersicht darunter werden alle Vertr\u00e4ge angezeigt, die zu den Werten aus dem Filter aus dem Kopf passen und ein Vertragsereignis im Zeitraum der komplexen Messstelle haben. Hier kann es passieren, dass Vertr\u00e4ge nicht angezeigt werden die im Zeitraum der komplexen Messstelle aktiv sind, wenn das letzte Vertragsereignis vor Beginn der komplexen Messstelle liegt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Falls nicht alle relevanten Vertr\u00e4ge angezeigt werden, l\u00e4sst sich der Filter im Kopf anpassen. Vertr\u00e4ge deren Malo und\/oder Melo einem Formelkennzeichen zugeordnet ist und die in die Zeitscheibe fallen werden immer angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Wenn diese Ansicht mit der \u201a\u00c4ndern\u2018- oder \u201aErstellen\u2018-Option aus der \u00dcbersicht der komplexen Messstellen aufgerufen wurde und alle zuzuordnenden Formelkennzeichen verteilt wurden, kann die komplexe Messstelle mit \u201aVerkn\u00fcpfung speichern\u2018 (Funktionstaste F17) weggeschrieben werden. Wurde sie mit der \u201aL\u00f6schen\u2018-Option aufgerufen, kann die L\u00f6schung mit \u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2018 (Funktionstaste F23) durchgef\u00fchrt werden. Anschlie\u00dfend wird wieder die \u00dcbersicht der komplexen Messstellen aufgerufen.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Formelanzeige<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit der Taste <em>Formelanzeige<\/em> (Funktionstaste F4) lassen sich die Formeln des gew\u00e4hlten Messkonzeptes mit Ergebnisart und Formelkennzeichen anzeigen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1508723\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MKFormeln.jpg\" alt=\"\" width=\"864\" height=\"449\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MKFormeln.jpg 864w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MKFormeln-300x156.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MKFormeln-768x399.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 864px) 100vw, 864px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Optionen beim Vertrag<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit Rechtsklick auf einen Vertrag werden die Optionen angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Diese sind<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Faktor (siehe <strong>Eingangsfaktor Melo<\/strong>),<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">l\u00f6sen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">und die zuzuordnenden Formelkennzeichen f\u00fcr das Messkonzept.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bei den zuzuordnenden Formelkennzeichen steht, wie vielen Malos\/Melos (und dazugeh\u00f6rigen OBIS-Kennzahlen) das Formelkennzeichen schon zugeordnet wurde und wie vielen es noch zugeordnet werden kann.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Zum Beispiel bedeutet 0\/1, dass das Formelkennzeichen noch keiner Malo oder Melo zugeordnet wurde, aber genau einer Malo bzw. Melo zugeordnet werden muss. Es gibt auch Messkonzepte bei denen einem Formelkennzeichen mehrere Malos\/Melos zugeordnet werden k\u00f6nnen (z.B. \/8), unbegrenzt Zuordnungen getroffen werden k\u00f6nnen (\/X) oder bei denen ein Formelkennzeichen vergeben werden kann aber nicht muss (\/0).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Wenn ein Formelkennzeichen zugeordnet wird, f\u00e4rben sich die Vertr\u00e4ge mit entsprechender Malo\/Melo in Farben, abh\u00e4ngig davon, ob es sich um Messungs- oder Ergebnis-Formelkennzeichen handelt. Wenn es sich bei dem zugeordneten Formelkennzeichen um ein reines Ergebnis-Formelkennzeichen handelt, wird die Melo bei den S\u00e4tzen ausgeblendet. Handelt es sich um ein reines Messungs-Formelkennzeichen wird die Malo ausgeblendet. Der Grund hierf\u00fcr ist, dass die entsprechenden Malos\/Melos nicht relevant sind jedoch trotzdem auf dem Vertrag sein m\u00fcssen.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Es kann au\u00dferdem sein, dass neue Vertr\u00e4ge von anderen Kunden, Debitoren oder Objekten angezeigt werden, die die nun zugeordnete Malo\/Melo haben und in der gew\u00e4hlten Zeitscheibe liegen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Es kann auch passieren, dass mehrere Vertr\u00e4ge mit dem gleichen Formelkennzeichen verkn\u00fcpft sind, obwohl dieses nur einmal vergeben werden darf. Dies liegt daran, dass das Formelkennzeichen nur einer Malo bzw. Melo zugeordnet werden kann. Haben mehrere Vertr\u00e4ge in der Zeitscheibe der komplexen Messstelle diese Malo bzw. Melo, wird das Formelkennzeichen f\u00fcr all die Vertr\u00e4ge mit dieser Malo bzw. Melo angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit der Option <em>l\u00f6sen <\/em>(0) l\u00e4sst sich die Verkn\u00fcpfung zwischen der Malo\/Melo und dem Formelkennzeichen wieder l\u00f6sen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Wenn f\u00fcr einen Vertrag, der schon mit einem Formelkennzeichen verkn\u00fcpft ist, ein anderes Formelkennzeichen ausgew\u00e4hlt, wird die Verkn\u00fcpfung zum vorherigen Kennzeichen aufgehoben. Wenn das Formelkennzeichen nur einmal zugeordnet werden kann (\/1), bereits verkn\u00fcpft ist und erneut verkn\u00fcpft wird, l\u00f6st sich die Verkn\u00fcpfung mit der vorherigen Malo\/Melo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1514867\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-8.jpg\" alt=\"\" width=\"1372\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-8.jpg 1372w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-8-300x182.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-8-1024x622.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-8-768x467.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/3-8-1200x729.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1372px) 100vw, 1372px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Eingangsfaktor Melo<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Es ist m\u00f6glich, f\u00fcr Messlokationen einen Eingangsfaktor pflegen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Dadurch bietet sich die M\u00f6glichkeit, Multiplikationen in einer komplexen Messstelle durchzuf\u00fchren. So lassen sich z.B. Mengen, die in mehrere komplexe Messstellen einflie\u00dfen, aufteilen (z.B. durch Anlagenleistung (Einspeisung)).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Um einen Faktor zu erstellen\/\u00e4ndern muss in der <em>Detail- und Pflegeansicht<\/em> die Option \u201aFaktor\u2018 (\u201aF\u2018) auf einen mit einem Messungs-Formelkennzeichen verkn\u00fcpften Vertrag gew\u00e4hlt werden. Anschlie\u00dfend \u00f6ffnet sich folgendes Fenster:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1514869\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eingangsfaktor.jpg\" alt=\"\" width=\"867\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eingangsfaktor.jpg 867w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eingangsfaktor-300x156.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Eingangsfaktor-768x399.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 867px) 100vw, 867px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Hier kann der gew\u00fcnschte Faktor als Bruch angegeben werden. Mit \u201aFaktorvorschau\u2018 (Funktionstaste F5) aktualisiert sich der Faktor. Mit \u201aOK\u2018 wird der Faktor best\u00e4tigt und mit der Melo des Vertrages verkn\u00fcpft.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Anschlie\u00dfend wird der Faktor in der <em>Detail- und Pflegeansicht<\/em> angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1514871\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Faktor-1.jpg\" alt=\"\" width=\"236\" height=\"151\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Auch in der <em>\u00dcbersicht der komplexen Messstellen<\/em> wird der Faktor angezeigt, sobald die Messstelle mit der Funktionstaste F17 in der Detail- und Pflegeansicht gespeichert wurde.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Auf der Protokollierung der Berechnung f\u00fcr die komplexe Messstelle wird die Nutzung eines Faktors auf Melo-Ebene entsprechend ausgegeben.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Im folgenden Beispiel wird die Menge 9221 kWh der Messlokation vor Eingang in die Berechnung der komplexen Messstelle per Faktor 65\/100 auf 65% reduziert (=5993,65 kWh):<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1514872\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Melo.jpg\" alt=\"\" width=\"1051\" height=\"345\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Melo.jpg 1051w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Melo-300x98.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Melo-1024x336.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Melo-768x252.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1051px) 100vw, 1051px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Berechnungsformeln der Mako<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Sollte es im Netz komplexe Lieferstellen (au\u00dferhalb der EE-Einspeisung) geben, so muss die Struktur der Lieferstelle \u00fcbermittelt werden. Dies betrifft vor allem die Zustimmung auf Anmeldung der Netznutzung.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Virtuelle Z\u00e4hlpunkte werden f\u00fcr arithmetisch gebildete Abrechnungswerte verwendet. In den F\u00e4llen, wo der Messwert errechnet wird, ist eine Malo mit geeigneten <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\">OBIS<\/a>-Kennzahlen zu \u00fcbermitteln. Die abzurechnende Malo wird hier als \u201eParent\u201c \u00fcbermittelt, w\u00e4hrend die zur Berechnung Melos als \u201eChild\u201c in der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/utilmd\/\">UTILMD<\/a> anzugeben sind.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Tranchen<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Siehe hierzu auch folgenden <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-tranchen-vorgang-88\/\"><strong>Artikel<\/strong><\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Dieses Programm dient dazu, Messlokationen einer Marktlokation zuzuordnen, um so die Struktur der komplexen Lieferstelle festzulegen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Als erstes muss dazu aus der <em>\u00dcbersicht der komplexen Messstellen<\/em> mit der Taste \u201aVirtuelleZP\u2018 (F10) die \u201aPflege Marktlokationsstruktur\u2018 ge\u00f6ffnet werden. Hier m\u00fcssen nun S\u00e4tze mit Messkonzept = \u2018 \u2018 (blank) angelegt werden, die die Melos mit der Malo der mitzuteilenden Messstelle verkn\u00fcpfen. Die Pflege \u00e4hnelt der Pflege der Tranchen (-link-).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Anschlie\u00dfend kann aus dieser Ansicht oder der <strong>\u00dcbersicht der komplexen Messstellen <\/strong>mit \u201aBerechnungsformel-Mako\u2018 (F9) die gew\u00fcnschte Formel ausgew\u00e4hlt werden. Tranchen k\u00f6nnen \u00fcber den <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ressourcenverwaltung\/\">Vorgang 88<\/a> gepflegt werden.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;berblick Eine komplexe Messstelle besteht aus mindestens einer Ergebnis-Marktlokation (kurz Ergebnis-Malo oder nur Malo, fr&uuml;her auch virtueller <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> genannt) und einer oder mehreren Messlokationen (kurz Melo, fr&uuml;her auch realer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> genannt). Die Malos und Melos (in Kombination mit den entsprechenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a>-Kennzahlen) stellen die Verbindung zu den Vertr&auml;gen her. Aus den Mengen, die aus Z&auml;hlerstandsmitteilungen der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1502551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1502551"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1502551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2165951,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1502551\/revisions\/2165951"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1502551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1502551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1502551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1435200,"date":"2023-10-02T12:07:31","date_gmt":"2023-10-02T10:07:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1435200"},"modified":"2024-10-23T10:28:54","modified_gmt":"2024-10-23T08:28:54","slug":"geraetemanagement-ressourcenverwaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-ressourcenverwaltung\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Ressourcenverwaltung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Pflege der technischen und steuerbaren Ressourcen gibt es im Ger\u00e4temanagement unter dem Men\u00fcpunkt \u201e19. Ressourcenverwaltung\u201c ein entsprechendes Pflegeprogramm.<\/p>\n<p>Der Aufruf des Pflegeprogramms ist innerhalb des Men\u00fcpunkts im Ger\u00e4temanagement m\u00f6glich. Der Einbau der Pflege innerhalb des KIS \u00fcber die Marktlokation wird innerhalb der n\u00e4chsten Monate erm\u00f6glicht werden.<\/p>\n<p>Nach dem Aufruf des Men\u00fcpunktes \u201e19. Ressourcenverwaltung\u201c kann zum Einstieg auf Wunsch der Mandant (\u201a*\u2018, \u201aN\u2018 oder \u201aV\u2018) und\/oder die Ressourcenart (\u201aTR\u2018 oder \u201aSR\u2018) als Filterkriterium festgelegt werden.<\/p>\n<p>In der nachfolgenden \u00dcbersichtsmaske werden alle Ressourcen-IDs, sowohl technische als auch steuerbare Ressourcen \u2013 abh\u00e4ngig von den vorherigen Filtereigenschaften \u2013 aufgelistet. Neben dem Mandanten und der Ressourcenart (ob es sich um eine technische oder steuerbare Ressource handelt) werden f\u00fcr die steuerbaren Ressourcen die Anzahlen an zugeordneten technischen Ressourcen (f\u00fcr die technischen Ressourcen wird in dieser Spalte \u201a-\u2018 geschrieben) und f\u00fcr die technischen Ressourcen die IDs der zugeordneten steuerbaren Ressource aufgelistet (f\u00fcr steuerbare Ressourcen wird in dieser Spalte \u201a-\u2018 geschrieben).<\/p>\n<figure id=\"attachment_2050064\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050064\" style=\"width: 626px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050064\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht-technische-Ressourcen.png\" alt=\"\" width=\"626\" height=\"281\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht-technische-Ressourcen.png 626w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebersicht-technische-Ressourcen-300x135.png 300w\" sizes=\"(max-width: 626px) 100vw, 626px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050064\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: \u00dcbersicht TR und SR<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>Als letzte Spalte wird der zugeordnete Meldepunkt (Messlokation und\/oder Marktlokation) der jeweiligen Ressource ausgegeben. Dies ist jedoch nur f\u00fcr technische Ressourcen und steuerbare Ressourcen, denen nur eine einzige technische Ressource zugeordnet ist, m\u00f6glich. In allen anderen F\u00e4llen bleibt dieses Feld leer.<br \/>\nInnerhalb der Ressourcen\u00fcbersicht sind diverse Funktionen und Auswahlen m\u00f6glich, um Verkn\u00fcpfungen und Stammdaten neu zu erfassen oder bestehende zu beenden\/\u00e4ndern. Dazu geh\u00f6ren die Auswahloptionen \u201a1\u2018 (Zeitscheiben\u00fcbersicht), \u201a4\u2018 (L\u00f6schen), \u201a5\u2018 (SR-TR-Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht) und \u201a6\u2018 (TR-Malo-Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht), sowie die Funktionstasten \u201aF6\u2018 (Verkn\u00fcpfung erstellen) und \u201aF8\u2018 (TR-Malo-Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht). Im folgenden Artikel wird die Funktion dieser Auswahlen und Funktionstasten ausf\u00fchrlich erl\u00e4utert.<\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li>Mit der Funktionstaste \u201aF6\u2018 k\u00f6nnen f\u00fcr bereits importierte Ressourcen-IDs Verkn\u00fcpfungen erstellt und entsprechende Stammdaten zugeordnet werden. Je nach Auswahl der Ressourcenart (SR oder TR) beim Erstellen neuer Verkn\u00fcpfungen m\u00fcssen unterschiedliche Felder gepflegt werden, die nach einer Auswahl der entsprechenden Ressourcenart zus\u00e4tzlich eingeblendet werden.\n<figure id=\"attachment_2050068\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050068\" style=\"width: 540px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050068\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neue-Ressourcenverknuepfung.png\" alt=\"\" width=\"540\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neue-Ressourcenverknuepfung.png 540w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neue-Ressourcenverknuepfung-300x114.png 300w\" sizes=\"(max-width: 540px) 100vw, 540px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050068\" class=\"wp-caption-text\">Ressourcenverkn\u00fcpfung steuerbare Ressource &#8211; Erstellmaske<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wenn eine neue steuerbare Ressource erstellt werden soll, muss entsprechend eine bereits importierte Ressourcen-ID (f\u00fcr ID-Import siehe in den Sonderarbeiten \u201e72. Netzlokationen, TR, SR Import\u201d), eine zu verkn\u00fcpfende technische Ressourcen-ID und ein Verkn\u00fcpfungszeitraum ausgew\u00e4hlt werden. F\u00fcr die zu verkn\u00fcpfende technische Ressourcen-ID m\u00fcssen allerdings bereits Stammdaten existieren und demzufolge auch eine zugeordnete Marktlokation zu dieser TR. Des Weiteren darf die technische Ressourcen-ID innerhalb des angegebenen Verkn\u00fcpfungszeitraums nicht bereits einer anderen steuerbaren Ressource zugeordnet sein. Nach der Best\u00e4tigung der neuen Ressourcenverkn\u00fcpfung \u00f6ffnet sich ein neues Fenster, in dem die Stammdaten zu dieser steuerbaren Ressource erfasst werden m\u00fcssen (zum Erfassen der Stammdaten siehe Beschreibung bei Auswahloption \u201a1\u2018). Sollten weitere technische Ressourcen dieser steuerbaren Ressource zugeordnet werden, kann in der Ressourcen\u00fcbersicht die Auswahloption \u201a5\u2018 f\u00fcr diese steuerbare Ressource verwendet werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_2050069\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050069\" style=\"width: 480px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050069\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neue-Ressourcenverknuepfung-TR.png\" alt=\"\" width=\"480\" height=\"194\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neue-Ressourcenverknuepfung-TR.png 480w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neue-Ressourcenverknuepfung-TR-300x121.png 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050069\" class=\"wp-caption-text\">Ressourcenverkn\u00fcpfung technische Ressource &#8211; Erstellmaske<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wenn eine neue technische Ressource erstellt werden soll, muss die bereits importierte Ressourcen-ID, die Marktlokation und der Verkn\u00fcpfungszeitraum angegeben werden. Zus\u00e4tzlich kann eine Messlokation, die mit der eingegebenen Marktlokation verkn\u00fcpft ist, mit angegeben und zugeordnet werden. Als Marktlokation k\u00f6nnen s\u00e4mtliche Marktlokationen aus der GLMALOPF ausgew\u00e4hlt werden. F\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Verkn\u00fcpfungszeitraum darf die ausgew\u00e4hlte technische Ressource nicht bereits einer anderen Marktlokation zugeordnet werden. Sobald die Auswahl der Ressourcenverkn\u00fcpfung best\u00e4tigt wurde, \u00f6ffnet sich ein neues Fenster, in dem die Stammdaten zu dieser technischen Ressource erfasst werden m\u00fcssen (siehe dazu Auswahloption \u201a1\u2018).<\/li>\n<li>Mit der Auswahloption \u201a1\u2018 kann auf s\u00e4mtliche hinterlegte Zeitscheiben der Stammdaten einer Ressource zugegriffen werden. Sowohl f\u00fcr technische als auch steuerbare Ressourcen \u00f6ffnet sich nach der Auswahl die Zeitscheiben\u00fcbersicht.\n<figure id=\"attachment_2050070\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050070\" style=\"width: 532px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050070\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zeitscheiben-technische-Ressource.png\" alt=\"\" width=\"532\" height=\"195\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zeitscheiben-technische-Ressource.png 532w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zeitscheiben-technische-Ressource-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 532px) 100vw, 532px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050070\" class=\"wp-caption-text\">\u00dcbersicht &#8211; Zeitscheiben -technische Ressource<\/figcaption><\/figure>\n<p>In dieser sind f\u00fcr alle erfassten Zeitscheiben die jeweiligen Stammdaten der Ressourcen-ID hinterlegt. Neben der Ressourcen-ID wird das G\u00fcltig-Ab-Datum, das Erfassungsdatum, der Benutzer und der Status der jeweiligen Zeitscheibe aufgelistet. Der Status des jeweiligen Eintrags gibt an, ob die Zeitscheibe bereits \u201eAbgelaufen\u201c, aktuell \u201eAktiv\u201c oder erst \u201eZuk\u00fcnftig\u201c aktiv wird. Innerhalb dieser \u00dcbersicht k\u00f6nnen mit den Auswahloptionen \u201a2\u2018 zum \u00c4ndern, \u201a4\u2018 zum L\u00f6schen und \u201a5\u2018 zum Anzeigen direkt auf die Stammdaten der jeweiligen Zeitscheibe der Ressource zugegriffen werden.<br \/>\nDas L\u00f6schen von Stammdatens\u00e4tzen darf nur dann ausgef\u00fchrt werden, wenn f\u00fcr s\u00e4mtliche bereits festgelegte Verkn\u00fcpfungen (also z.B. SR zu TR, TR zu Malo oder TR zu Melo) auch nach dem L\u00f6schvorgang weiterhin mindestens ein Stammdatensatz innerhalb des Verkn\u00fcpfungszeitraums vorhanden ist. Es m\u00fcssen also f\u00fcr jeden Verkn\u00fcpfungszeitraum von Beginn bis Ende immer Stammdaten f\u00fcr die SR bzw. TR vorhanden sein.<br \/>\nDieselben Vorgaben\/Bedingungen f\u00fcr das G\u00fcltig-Ab Datum der Stammdaten zu den bereits festgelegten Verkn\u00fcpfungszeitr\u00e4umen gilt auch bei der \u00c4nderung und Erstellung von Stammdatens\u00e4tzen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_2050071\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050071\" style=\"width: 591px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050071\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenpflege-technische-Ressource.png\" alt=\"\" width=\"591\" height=\"303\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenpflege-technische-Ressource.png 591w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenpflege-technische-Ressource-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 591px) 100vw, 591px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050071\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: Erstellmaske &#8211; Daten zur technischen Ressource<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>F\u00fcr die Erstellung (Funktionstaste \u201aF6\u2018), \u00c4nderung (Auswahloption \u201a2\u2018) und Anzeigen (Auswahloption \u201a5\u2018) neuer bzw. vorhandener Stammdaten f\u00fcr eine technische Ressource \u00f6ffnet sich ein neues Fenster, welches eine vollst\u00e4ndige \u00dcbersicht aller hinterlegten und m\u00f6glichen Stammdaten beinhaltet.<\/p>\n<figure id=\"attachment_2050072\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050072\" style=\"width: 592px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050072\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktdaten-technische-Ressource.png\" alt=\"\" width=\"592\" height=\"152\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktdaten-technische-Ressource.png 592w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktdaten-technische-Ressource-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 592px) 100vw, 592px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050072\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: Produktdatenpflege &#8211; technische Ressource<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>Wird hingegen eine steuerbare Ressource ausgew\u00e4hlt, \u00f6ffnet sich eine weitere \u00dcbersicht, in der die allgemeinen Stammdaten der steuerbaren Ressource oberhalb der \u00dcbersicht angezeigt und s\u00e4mtliche Produktdaten, die zu dieser Ressource hinterlegt sind, aufgelistet werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Produktdaten sind das Konfigurationsprodukt, der Netzbetreiber oder Lieferant, das Erstellungsdatum und das Von- und Bis-Datum, innerhalb welchem die Produktdaten der steuerbaren Ressource zugeordnet sind, aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Abgesehen von der oben beschriebenen Pr\u00fcfung auf das G\u00fcltig-Ab Datum eines jeden Stammdatensatzes in Bezug auf s\u00e4mtliche bisher erstellte Verkn\u00fcpfungen, existieren f\u00fcr die \u00fcbrigen Stammdaten bisher keine weiteren Pr\u00fcfungen. In die jeweiligen Felder kann also erstmal eingetragen werden, was gew\u00fcnscht ist. Allerdings gibt es Felder, denen eine Langtextbeschreibung zugewiesen ist. Dabei wird das K\u00fcrzel der Stammdaten mit dem aktuellen Anwendungscode aus den MAKO-Prozessen in eine Langtextbeschreibung \u00fcbersetzt. Sollte f\u00fcr das, in das Feld eingetragene, Feldk\u00fcrzel keine Langtextbeschreibung in der MAKO existieren, wird der Langtext mit \u201e*** DEFAULT ***\u201d bef\u00fcllt. F\u00fcr diese Felder ist ebenfalls die F4-Auswahlhilfe hinterlegt, sodass eines der hinterlegten MAKO-Feldk\u00fcrzel (bzw. Langtextbeschreibungen) ausgew\u00e4hlt werden kann. Die Speicherung der Stammdaten findet vorerst allerdings auch mit einem nicht existierenden MAKO-K\u00fcrzel statt.<\/li>\n<li>\u00dcber die Auswahloption \u201a4\u2018 k\u00f6nnen Ressourcen-IDs endg\u00fcltig gel\u00f6scht werden. Dieser Vorgang ist f\u00fcr steuerbare Ressourcen nur m\u00f6glich, wenn keine Zuordnung mehr zu einer technischen Ressource existiert (siehe hierf\u00fcr Auswahloption \u201a5\u2018). Auch bereits abgelaufene oder zuk\u00fcnftige Zuordnungen zu einer technischen Ressource d\u00fcrfen nicht existieren, um diesen Vorgang anzuwenden.Der Vorgang des L\u00f6schens ist f\u00fcr technische Ressourcen ausschlie\u00dflich dann erlaubt, wenn keine Zuordnung zu einer Marktlokation existiert (siehe hierf\u00fcr Auswahloption \u201a7\u2018 bzw. Funktionstaste \u201aF8\u2018).<br \/>\nSobald eine Ressourcen-ID endg\u00fcltig gel\u00f6scht wurde, kann diese beim Erstellen (siehe F6-Funktion) erneut ausgew\u00e4hlt und f\u00fcr neue Zuordnungen verwendet werden.<\/li>\n<li>Die Auswahloption \u201a5\u2018 ist lediglich f\u00fcr steuerbare Ressourcen m\u00f6glich. \u00dcber diese Option \u00f6ffnet sich eine weitere \u00dcbersicht, in der alle verkn\u00fcpften technischen Ressourcen zu der ausgew\u00e4hlten steuerbaren Ressource aufgelistet werden. Innerhalb dieser \u00dcbersicht sind neben der ID der jeweiligen technischen Ressource auch der Zeitraum der Verkn\u00fcpfung zu der steuerbaren Ressource, sowie das Erstellungsdatum, der Erstellungsbenutzer und der Status angegeben. Die m\u00f6glichen Status werden durch den festgelegten Verkn\u00fcpfungszeitraum vorgeben, je nachdem, ob die aktuelle Verkn\u00fcpfung bereits \u201eAbgelaufen\u201c, erst \u201eZuk\u00fcnftig\u201c oder aktuell schon \u201eAktiv\u201c ist.\n<figure id=\"attachment_2050073\" aria-describedby=\"caption-attachment-2050073\" style=\"width: 594px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050073\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungen-zur-technischen-Ressource.png\" alt=\"\" width=\"594\" height=\"161\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungen-zur-technischen-Ressource.png 594w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungen-zur-technischen-Ressource-300x81.png 300w\" sizes=\"(max-width: 594px) 100vw, 594px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2050073\" class=\"wp-caption-text\"><em>Abb.: Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht &#8211; technische Ressource<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>Diese \u00dcbersicht kann \u00fcber die Funktionstaste \u201aF3\u2018 und \u201aF12\u2018 verlassen werden und es wird zur\u00fcck in die \u00dcbersicht aller Ressourcen gesprungen. \u00dcber die Funktionstaste \u201aF6\u2018 k\u00f6nnen weitere technische Ressourcen zu einem ausgew\u00e4hlten Verkn\u00fcpfungszeitraum der steuerbaren Ressource zugeordnet werden. Dabei ist zu beachten, dass nur technische Ressourcen verwendet werden d\u00fcrfen, die mindestens eine Stammdatensatz besitzen (die TR-ID also auch in der \u00dcbersicht der Ressourcen aufgelistet ist). Zudem darf sich f\u00fcr die zu verkn\u00fcpfende technische Ressource der ausgew\u00e4hlte Verkn\u00fcpfungszeitraum nicht mit dem Verkn\u00fcpfungszeitraum derselben technischen Ressource zu einer anderen steuerbaren Ressource \u00fcberschneiden. Zudem darf der fr\u00fcheste Stammdatensatz sowohl f\u00fcr die steuerbare als auch die technische Ressource nicht gr\u00f6\u00dfer als das Startdatum der Verkn\u00fcpfung der SR zur TR sein.<br \/>\nErstellte Verkn\u00fcpfungen zu einer steuerbaren Ressource k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahloption \u201a2\u2018 ge\u00e4ndert, \u00fcber \u201a4\u2018 gel\u00f6scht und \u00fcber \u201a5\u2018 angezeigt werden. Die Auswahloption \u201a2\u2018 ist nur f\u00fcr Verkn\u00fcpfungen erlaubt, die den Status \u201eAktiv\u201d oder \u201eZuk\u00fcnftig\u201d besitzen. Bei der \u00c4nderung der verkn\u00fcpften technischen Ressource oder des Verkn\u00fcpfungszeitraums gelten dieselben Bedingungen, wie bei der Erstellung einer neuen Verkn\u00fcpfung.<\/li>\n<li>\u00dcber die Auswahloption \u201a7\u2018 und die Funktionstaste \u201aF8\u2018 kann die Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht zwischen technischer Ressource und Marktlokation aufgerufen werden. Die Auswahloption \u201a7\u2018 ist ausschlie\u00dflich f\u00fcr technische Ressourcen m\u00f6glich und \u00f6ffnet dann die \u00dcbersicht zu den verkn\u00fcpften Marktlokationen, die bereits auf die ausgew\u00e4hlte technische Ressource eingeschr\u00e4nkt ist.<br \/>\nUm die \u00dcbersicht \u00fcber alle existierenden Zuordnungen zwischen TR und Marktlokation zu erhalten kann die Funktionstaste \u201aF8\u2018 verwendet werden.Die m\u00f6glichen Funktionalit\u00e4ten innerhalb der Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht von technischen Ressourcen zu Marktlokationen sind f\u00fcr beide Einstiege in die \u00dcbersicht identisch.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-2050074\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfunge-TR-Marktlokation.png\" alt=\"\" width=\"556\" height=\"117\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfunge-TR-Marktlokation.png 556w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfunge-TR-Marktlokation-300x63.png 300w\" sizes=\"(max-width: 556px) 100vw, 556px\" \/><\/p>\n<ul>Verkn\u00fcpfung TR &#8211; Marktlokation<\/p>\n<li>In dieser \u00dcbersicht werden der Mandant, die verkn\u00fcpfte Marktlokation und technische Ressourcen-ID, das Verkn\u00fcpfungs-Ab und -Bis Datum und die ID des Lokationsb\u00fcndels (falls vorhanden) angegeben.<br \/>\nF\u00fcr die Pflege der TR- zu Marktlokation-Verkn\u00fcpfungen stehen in der \u00dcbersicht diverse Operationen zur Verf\u00fcgung, um Verkn\u00fcpfungen zu \u00e4ndern (Auswahloption \u201a2\u2018), zu l\u00f6schen (Auswahloption \u201a4\u2018), anzuzeigen (Auswahloption \u201a5\u2018) und neue zu erstellen (Funktionstaste \u201aF6\u2018). F\u00fcr diese Funktionen und Auswahlen \u00f6ffnet sich ein neues Fenster, in dem f\u00fcr eine anzugebende Zeitscheibe eine technische Ressource mit einer Marktlokation verkn\u00fcpft werden kann. F\u00fcr das Verkn\u00fcpfung-Ab Datum gilt jedoch die Voraussetzung, dass zum Beginn der Verkn\u00fcpfung f\u00fcr die ausgew\u00e4hlte technische Ressource mindestens ein Stammdatensatz existieren muss (siehe hierf\u00fcr Auswahloption \u201a1\u2018 in der allgemeinen Ressourcen\u00fcbersicht).<\/li>\n<li><em><em>Weitere Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht<br \/>\n<\/em><\/em>Mit dieser Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht kann die Verkn\u00fcpfung der technischen Ressourcen zur Messlokation gepflegt werden. Diese Verkn\u00fcpfung kann entweder gezielt f\u00fcr eine technische Ressource \u00fcber die Auswahloption \u201e9\u201c oder allgemein \u00fcber die Funktionstaste \u201eF9\u201c aus der allgemeinen \u00dcbersicht aller Ressourcen aufgerufen werden.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2162724\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungsuebersicht.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"238\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungsuebersicht.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungsuebersicht-300x94.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: TR-Melo-Verkn\u00fcpfungen<\/em>In dieser Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht sind die technische Ressourcen ID, die Messlokation, der Verkn\u00fcpfungszeitraum, sowie der Erstellungszeitpunkt, Benutzer und der Status der aktuellen TR-Melo-Verkn\u00fcpfung aufgelistet. Der Status gibt dabei an, ob eine entsprechende TR-Melo-Verkn\u00fcpfung zum jetzigen Zeitpunkt \u201eabgelaufen\u201c, \u201eaktiv\u201c oder erst \u201ezuk\u00fcnftig\u201c aktiv ist.<br \/>\nOberhalb der \u00dcbersicht besteht die M\u00f6glichkeit die aufgelisteten technischen Ressourcen nach einem Mandanten und\/oder einer technischen Ressourcen-ID zu filtern. Diese M\u00f6glichkeit besteht ausschlie\u00dflich, wenn die Verkn\u00fcpfungs\u00fcbersicht \u00fcber die Funktionstaste \u201eF9\u201c aufgerufen wurde. Wird die \u00dcbersicht \u00fcber die Auswahloption \u201e9\u201c aufgerufen, wird diese auf den ausgew\u00e4hlten Mandanten und die technische Ressource eingeschr\u00e4nkt. Eine \u00c4nderung der Filterkriterien ist in diesem Fall dann nicht m\u00f6glich.<br \/>\nInnerhalb der \u00dcbersicht k\u00f6nnen TR-Melo-Verkn\u00fcpfungen \u00fcber die Auswahloptionen \u201a2\u2018 ge\u00e4ndert, \u201a4\u2018 gel\u00f6scht und \u201a5\u2018 angezeigt werden. Beim \u00c4ndern der Verkn\u00fcpfungen ist bei der Anpassung des Verkn\u00fcpfungszeitraums darauf zu achten, dass f\u00fcr dieses jederzeit eine TR-Malo-Verkn\u00fcpfung vorliegt (siehe hierf\u00fcr TR-Malo-Verkn\u00fcpfung). Des Weiteren muss die verkn\u00fcpfte Messlokation f\u00fcr den gesamten Verkn\u00fcpfungszeitraum auch zu der, f\u00fcr diesen Verkn\u00fcpfungszeitraum zugeordneten, Marktlokation verbunden sein.<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2162725\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungsuebersicht2.png\" alt=\"\" width=\"756\" height=\"226\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungsuebersicht2.png 756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verknuepfungsuebersicht2-300x90.png 300w\" sizes=\"(max-width: 756px) 100vw, 756px\" \/><em><br \/>\nAbb.: Erstellen einer neuen TR-Melo-Verkn\u00fcpfung<br \/>\n<\/em>\u00dcber die Funktionstaste \u201aF6\u2018 k\u00f6nnen neue TR-Melo-Verkn\u00fcpfungen erstellt werden. Wurde die \u00dcbersicht der TR-Melo-Verkn\u00fcpfung mit \u201aF9\u2018 aufgerufen, m\u00fcssen der Mandant und die technische Ressourcen ID gepflegt werden. Wurde die \u00dcbersicht hingegen mit der Auswahl \u201a9\u2018 aufgerufen, sind der Mandant und die TR-ID vorbelegt. Als TR-IDs d\u00fcrfen ausschlie\u00dflich technische Ressourcen ausgew\u00e4hlt werden, die bereits mindestens einen Stammdatensatz besitzen (siehe daf\u00fcr \u00dcbersicht der Zeitscheiben).<br \/>\nF\u00fcr die Belegung der zu verkn\u00fcpfenden Messlokation steht die F4-Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. In dieser werden unter Ber\u00fccksichtigung der TR-Malo-Verkn\u00fcpfungen alle m\u00f6glichen Messlokationen angegeben inklusive der maximal erlaubten Verkn\u00fcpfungszeitr\u00e4ume, die bei einer Auswahl dann auch \u00fcbernommen werden.<br \/>\nDer m\u00f6gliche Verkn\u00fcpfungszeitraum darf sich zum einen nicht mit weiteren TR-Melo-Verkn\u00fcpfungen \u00fcberschneiden und muss zum anderen innerhalb des Zeitraums der entsprechenden TR-Malo-Verkn\u00fcpfung liegen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Pflege der technischen und steuerbaren Ressourcen gibt es im Ger&auml;temanagement unter dem Men&uuml;punkt &bdquo;19. Ressourcenverwaltung&ldquo; ein entsprechendes Pflegeprogramm. Der Aufruf des Pflegeprogramms ist innerhalb des Men&uuml;punkts im Ger&auml;temanagement m&ouml;glich. Der Einbau der Pflege innerhalb des KIS &uuml;ber die Marktlokation wird innerhalb der n&auml;chsten Monate erm&ouml;glicht werden. Nach dem Aufruf des Men&uuml;punktes &bdquo;19. Ressourcenverwaltung&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1435200"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582385,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435200\/revisions\/2582385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1435200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1435200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1435200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1435177,"date":"2023-10-02T12:04:46","date_gmt":"2023-10-02T10:04:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1435177"},"modified":"2024-08-06T14:13:54","modified_gmt":"2024-08-06T12:13:54","slug":"lima-2-0-kis-zaehlerdaten-anzeigen-und-bearbeiten-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-zaehlerdaten-anzeigen-und-bearbeiten-2\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Z\u00e4hlerdaten anzeigen und bearbeiten"},"content":{"rendered":"<p>Die Ansichtsseite f\u00fcr die Messwerte gibt eine \u00dcbersicht \u00fcber die Messwerte, bietet Filter-Einstellungen und diverse Auswahlm\u00f6glichkeiten f\u00fcr die einzelnen Messwerte.<\/p>\n<p>Die Messwertkachel auf der Vertrags\u00fcbersicht liefert grundlegende Informationen. Unter dem Reiter \u201eMesswerte\u201c befindet sich die detaillierte Ansicht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Seite ist in zwei Bereiche unterteilt:<\/span><\/p>\n<p>Im oberen Bereich werden die Ger\u00e4te und Messlokationen mit zugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlwerken und OBIS-Kennzahlen in einer Baumstruktur dargestellt. Aus dieser Baumstruktur k\u00f6nnen die Elemente ausgew\u00e4hlt werden, zu denen die Messwerte geladen werden sollen.<\/p>\n<p>Die Messwerte bilden in einer tabellarischen Ansicht den unteren Bereich der Seite.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1435179\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren1.jpg\" alt=\"\" width=\"1478\" height=\"1034\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren1.jpg 1785w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren1-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren1-1024x716.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren1-768x537.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren1-1536x1074.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren1-1200x839.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1478px) 100vw, 1478px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Messwertkachel<\/em><\/p>\n<p><strong><u>Hinweis:<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Je nach Energieart und Alter der Datens\u00e4tze gibt es verschiedene Speicherungsformen der Messwerte: \u00fcber Messlokation und OBIS-Kennzahl oder \u00fcber Ger\u00e4t und Z\u00e4hlwerk. Zur Vereinfachung und besseren Lesbarkeit werden im Folgenden diese beiden Varianten nur noch \u201eGer\u00e4t\u201c (statt Ger\u00e4t bzw. Messlokation) oder \u201eGer\u00e4t und Z\u00e4hlwerk\u201c (statt Ger\u00e4t und Z\u00e4hlwerk bzw. Messlokation und OBIS-Kennzahl) genannt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Oberer Bereich: Auswahl der Ger\u00e4te<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Im oberen Teil der Ansicht zeigt eine Baumstruktur alle Ger\u00e4te und die jeweils zugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlwerke. Je nach Energieart und Alter der Vertr\u00e4ge unterscheiden sich die dargestellten Werte.<\/p>\n<p>Die oberste Ebene enth\u00e4lt die Ger\u00e4te, die auf dem betrachteten Vertrag zu finden sind. Sie sind absteigend nach dem Datum sortiert, an dem sie das letzte Mal auf dem Vertrag vorkommen, d.h. das neueste Ger\u00e4t steht ganz oben. Wenn es zu einem Ger\u00e4t auf dem Vertrag ausschlie\u00dflich stornierte oder korrigierte Messwerte gibt, enth\u00e4lt das Status-Kennzeichen ein <em>\u201aS\u2018<\/em>.<\/p>\n<p>Unter jedem Element aus der obersten Ebene (Ger\u00e4t) werden die zugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlwerke angezeigt. Diese werden ebenfalls absteigend nach dem Datum sortiert, an dem sie das letzte Mal auf dem Vertrag vorkommen. Das Status-Kennzeichen funktioniert analog zur obersten Ebene.<\/p>\n<p>Die Z\u00e4hlwerk-Eintr\u00e4ge sind ausw\u00e4hlbar. Eine Mehrfachauswahl ist ebenfalls m\u00f6glich. F\u00fcr jeden ausgew\u00e4hlten Eintrag werden die zugeh\u00f6rigen Messwerte in eine separate Kachel geladen, so dass die Daten verschiedener Ger\u00e4te optisch klar getrennt sind.<\/p>\n<p>Wird die Seite der Messwerte erstmalig geladen, ist standardm\u00e4\u00dfig der oberste Eintrag vorausgew\u00e4hlt, sodass die Messwerte zum neuesten Ger\u00e4t und Z\u00e4hlwerk sofort sichtbar sind.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435182\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren2.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"627\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren2.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren2-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren2-768x470.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Unterer Bereich: Darstellung der Messwerte<br \/>\n<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Im unteren Teil der Ansicht befindet sich die <em>tabellarische<\/em> Darstellung der Messwerte. Dabei wird f\u00fcr jede Auswahl aus dem oberen Bereich (Ger\u00e4t und Z\u00e4hlwerk) eine eigene Kachel verwendet, um die Messwerte verschiedener Ger\u00e4te optisch klar voneinander zu trennen. Jede Kachel besitzt eine \u00dcberschrift, in der das zugeh\u00f6rige Ger\u00e4t und Z\u00e4hlwerk stehen. Standardm\u00e4\u00dfig stehen zwei Kacheln nebeneinander in der Ansicht. \u00dcber das Rahmen-Symbol (<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435184\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Icon.jpg\" alt=\"\" width=\"22\" height=\"22\" \/>) kann eine Kachel auf die gesamte Breite ausgedehnt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435185\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren3.jpg\" alt=\"\" width=\"1770\" height=\"447\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren3.jpg 1770w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren3-300x76.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren3-1024x259.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren3-768x194.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren3-1536x388.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren3-1200x303.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1770px) 100vw, 1770px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Actionbar je Messwert<\/strong><\/p>\n<p>Jeder Messwert hat eine Actionbar. Hier befinden sich Optionen f\u00fcr Z\u00e4hlerstandskorrektur oder -stornierung. Je nach Vorgang &#8211; z.B. beim Messwert eines Zugangs &#8211; ist eine Stornierung nicht m\u00f6glich, da der Messwert f\u00fcr den Vorgang erforderlich ist. Dann m\u00fcsste eine komplette Stornierung des Vorgangs erfolgen.<\/p>\n<p>\u00c4nderungen der Messwerte (Erfassung, Korrektur, Stornierung) sind nur f\u00fcr den Vertrag erlaubt, auf dem die Messwertansicht aufgerufen wurde. Aus diesem Grund ist bei eingeschaltetem <em>MeLo-Bezug-Filter<\/em> (Strom und Gas) keine Messwert\u00e4nderung m\u00f6glich.<\/p>\n<p>\u00dcber die Option <em>Verkn\u00fcpfte Vertr\u00e4ge<\/em> werden alle Vertr\u00e4ge aufgelistet, die mit dem ausgew\u00e4hlten Messwert verkn\u00fcpft sind. So lassen sich z.B. Doppelbelieferungen, fehlerhafte OBIS-Zuweisungen oder korrespondierende Vertr\u00e4ge leicht finden. Ein Klick auf die Kundennummer in dem Fenster \u00f6ffnet den entsprechenden Vertrag in einem neuen Tab.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435188\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren4.jpg\" alt=\"\" width=\"941\" height=\"232\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren4.jpg 941w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren4-300x74.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren4-768x189.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 941px) 100vw, 941px\" \/><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p><strong>Filter in der Messwertansicht<\/strong><\/p>\n<p>Neben Spaltenfiltern f\u00fcr die Messwerte im unteren Bereich der Ansicht gibt es vier Filter, die f\u00fcr alle Elemente gelten. Die drei Filter \u201eHistorie\u201c, \u201eMeLo-Bezug\u201c und \u201eMaKo nicht \u00fcbernommen\u201c sind standardm\u00e4\u00dfig ausgeschaltet. Diese Standardwerte sind \u00fcber Werksparameter anpassbar, s.u.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435189\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren5.jpg\" alt=\"\" width=\"677\" height=\"174\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren5.jpg 677w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren5-300x77.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 677px) 100vw, 677px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Historie<\/strong><\/p>\n<p>Ist der Historie-Filter eingeschaltet, werden stornierte bzw. korrigierte Datens\u00e4tze miteingeblendet. Das gilt sowohl f\u00fcr den oberen als auch f\u00fcr den unteren Bereich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>MeLo-Bezug<\/strong><\/p>\n<p>Dieser Filter greift nur bei Strom und Gas mit Messlokation. In den \u00fcbrigen F\u00e4llen greift der Filter nicht, sodass das Verhalten dem ausgeschalteten Filter gleicht.<\/p>\n<p>Bei aktiviertem Filter werden alle OBIS-Kennzahlen zur entsprechenden Messlokation aufgelistet, statt nur diejenigen S\u00e4tze, die zum aufrufenden Vertrag geh\u00f6ren. So k\u00f6nnen beispielsweise die Messwerte von HT-\/NT-Vertr\u00e4gen gleichzeitig betrachtet werden. Au\u00dferdem ist es m\u00f6glich, Messwerte ohne zugeh\u00f6rigen Vertrag anzuzeigen. Die Sortierung der OBIS-Kennzahlen erfolgt bei eingeschaltetem Filter nicht absteigend nach Datum, sondern alphanumerisch.<\/p>\n<p>Die Messwertkacheln im unteren Bereich zeigen bei eingeschaltetem Filter alle Messwerte zu der entsprechenden Messlokation und OBIS-Kennzahl. Im Gegensatz dazu werden bei ausgeschaltetem Filter nur die Messwerte des aufrufenden Vertrages (zu der entsprechenden Messlokation und OBIS-Kennzahl) angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>MaKo nicht \u00fcbernommen<\/strong><\/p>\n<p>Ist dieser Filter eingeschaltet, werden die Messwerte aus der Marktkommunikation angezeigt. Hier wird zwischen \u00fcbernommenen und nicht \u00fcbernommenen Z\u00e4hlerst\u00e4nden unterschieden. Der Filter greift nur bei den Energiearten Strom und Gas.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435191\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren6.jpg\" alt=\"\" width=\"1110\" height=\"451\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren6.jpg 1110w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren6-300x122.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren6-1024x416.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren6-768x312.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1110px) 100vw, 1110px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zeitraum<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber diesen Filter wird festgelegt, in welchem Zeitraum alle Daten geladen werden. Standardm\u00e4\u00dfig ist der derzeitige Zeitrahmen des aufrufenden Vertrages eingestellt (d.h. vom \u00e4ltesten Z\u00e4hlerstandsereignis des Vertrages bis zum j\u00fcngsten \u2013 beides inkl. Historie). Die Einstellgrenzen des Filters liegen ein Jahr vor dem \u00e4ltesten bzw. ein Jahr nach dem j\u00fcngsten Z\u00e4hlerstandsereignis.<\/p>\n<p><u>Beispiel:<\/u><\/p>\n<p>Hat ein Vertrag einen Zugang (VG 20) zum 01.03.2019 und der letzte Z\u00e4hlerstand ist eine Standmitteilung (VG 27) zum 31.12.2022, dann ist der Zeitraum standardm\u00e4\u00dfig auf den Wert \u201e01.03.2019 \u2013 31.12.2022\u201c eingestellt und die Grenzen bilden den Zeitraum \u201e01.03.2018 \u2013 31.12.2023\u201c.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr den Zeitraumfilter ist nicht das Vorgangsdatum ausschlaggebend, sondern der Zeitpunkt, zu dem ein Messwert gilt. F\u00fcr die Vorg\u00e4nge gelten folgende Zeitpunkte (anhand eines Beispiel-Vorgangsdatums):<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"220\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgangs-nummer<\/strong><\/td>\n<td width=\"102\"><strong>Vorgangs-datum<\/strong><\/td>\n<td width=\"197\"><strong>Zeitpunkt des Messwertes<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Startsatz<\/td>\n<td width=\"94\">00<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 00:00:00 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Zugang<\/td>\n<td width=\"94\">20<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 00:00:00 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Umzug (Einzug)<\/td>\n<td width=\"94\">26<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 00:00:00 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Abgang<\/td>\n<td width=\"94\">21<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 23:59:59 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Umzug (Auszug)<\/td>\n<td width=\"94\">25<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 23:59:59 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Anschlusswert\u00e4nderung<\/td>\n<td width=\"94\">23<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">31.03., 23:59:59 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Z\u00e4hlerwechsel Ausbau<\/td>\n<td width=\"94\">24<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 23:59:59 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Z\u00e4hlerwechsel Einbau<\/td>\n<td width=\"94\">24<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">02.04., 00:00:00 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Z\u00e4hlerwechsel Abgang<\/td>\n<td width=\"94\">24<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 23:59:59 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Z\u00e4hlerwechsel Zugang<\/td>\n<td width=\"94\">24<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">02.04., 00:00:00 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"220\">Standmitteilung<\/td>\n<td width=\"94\">27<\/td>\n<td width=\"102\">01.04.<\/td>\n<td width=\"197\">01.04., 23:59:59 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Werksparameter f\u00fcr Filter-Standardwerte<\/strong><\/p>\n<p>Die Standardeinstellungen f\u00fcr die drei Filter \u201eHistorie\u201c, \u201eMeLo-Bezug\u201c und \u201eMaKo nicht \u00fcbernommen\u201c sind \u00fcber folgende Werksparameter steuerbar:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435194\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren7.jpg\" alt=\"\" width=\"662\" height=\"222\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren7.jpg 662w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren7-300x101.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 662px) 100vw, 662px\" \/><\/p>\n<p>Standardm\u00e4\u00dfig sind die Werksparameter so eingestellt, dass alle drei Filter beim Laden der Messwertseite ausgeschaltet sind.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Werte des Werksparameters f\u00fcr den Filter \u201eHistorie\u201c:<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435195\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren8.jpg\" alt=\"\" width=\"503\" height=\"86\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren8.jpg 503w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren8-300x51.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 503px) 100vw, 503px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Werte des Werksparameters f\u00fcr den Filter \u201eMeLo-Bezug\u201c:<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435196\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren9.jpg\" alt=\"\" width=\"502\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren9.jpg 502w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren9-300x52.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 502px) 100vw, 502px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Werte des Werksparameters f\u00fcr den Filter \u201eMaKo nicht \u00fcbernommen\u201c:<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435197\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren10.jpg\" alt=\"\" width=\"501\" height=\"86\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren10.jpg 501w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren10-300x51.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 501px) 100vw, 501px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zugriff aus der Bestandsanwendung<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den folgenden Werksparameter l\u00e4sst sich je Mandant einstellen, ob der VG 59 (Anzeige Z\u00e4hlerst\u00e4nde) in iJUMP entweder die klassische Ansicht zeigt oder die neue Ansicht im Browser \u00f6ffnet. Der Standardwert ist V_A_N_A, also die klassische Ansicht sowohl im Netz als auch im Vertrieb.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435198\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren11.jpg\" alt=\"\" width=\"479\" height=\"64\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren11.jpg 479w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZD-anzeigen-korrigieren11-300x40.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 479px) 100vw, 479px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"130\"><strong>Wert<\/strong><\/td>\n<td width=\"482\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">V_A_N_A<\/td>\n<td width=\"482\">Vertrieb = Alte Ansicht, Netz = Alte Ansicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">V_A_N_N<\/td>\n<td width=\"482\">Vertrieb = Alte Ansicht, Netz = Neue Ansicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">V_N_N_A<\/td>\n<td width=\"482\">Vertrieb = Neue Ansicht, Netz = Alte Ansicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"130\">V_N_N_N<\/td>\n<td width=\"482\">Vertrieb = Neue Ansicht, Netz = Neue Ansicht<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Ansichtsseite f&uuml;r die Messwerte gibt eine &Uuml;bersicht &uuml;ber die Messwerte, bietet Filter-Einstellungen und diverse Auswahlm&ouml;glichkeiten f&uuml;r die einzelnen Messwerte. Die Messwertkachel auf der Vertrags&uuml;bersicht liefert grundlegende Informationen. Unter dem Reiter &bdquo;Messwerte&ldquo; befindet sich die detaillierte Ansicht. Die Seite ist in zwei Bereiche unterteilt: Im oberen Bereich werden die Ger&auml;te und Messlokationen mit zugeh&ouml;rigen Z&auml;hlwerken [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,259,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1435177"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2535624,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435177\/revisions\/2535624"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1435177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1435177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1435177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462699,"date":"2023-10-02T11:51:26","date_gmt":"2023-10-02T09:51:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462699"},"modified":"2024-09-02T10:18:03","modified_gmt":"2024-09-02T08:18:03","slug":"rechnungslayout-berechnung-ausweis-der-co%c2%b2-kosten-bei-fernwaerme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-berechnung-ausweis-der-co%c2%b2-kosten-bei-fernwaerme\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; Berechnung\/Ausweis der CO\u00b2-Kosten bei Fernw\u00e4rme"},"content":{"rendered":"<p>Der Gesetzgeber hat zum 01.01.2023 das Gesetz zur Aufteilung der Kohlendioxidkosten (CO\u00b2KostAufG) erlassen und damit eine Informationspflicht f\u00fcr EVUs bestimmt.<\/p>\n<p>Analog zum Andruck der CO<sub>2<\/sub>-Kostenaufteilung f\u00fcr Gas erfolgt die Berechnung und der Andruck f\u00fcr Fernw\u00e4rme. Damit hier die Berechnung funktioniert, m\u00fcssen die heizwertbezogenen Emissionsfaktoren f\u00fcr jedes zusammenh\u00e4ngende Fernw\u00e4rmenetz durch die Werke ermittelt und in der Tabelle f\u00fcr den \u201eEnergietr\u00e4germix Fernw\u00e4rme\u201c auf der Ebene des Prim\u00e4renergiefaktors hinterlegt werden. Der heizwertbezogene Emissionsfaktor muss in kg CO<sub>2<\/sub>\/kWh gespeichert werden.<\/p>\n<p>Zudem wird in diesem Schritt das Handelsverfahren BEHG oder TEHG hinterlegt. Auf Grundlage dieser Eingabe wird der Zertifikatspreis gelesen. Das Handelsverfahren TEHG ist zu w\u00e4hlen, wenn die W\u00e4rmelieferung aus W\u00e4rmeerzeugungsanlagen gewonnen wird, die dem Europ\u00e4ischen Emissionshandel unterliegen. In diesem Fall soll als Zertifikatspreis der Durchschnittspreis der Versteigerung nach \u00a78 TEHG herangezogen werden. Dieser wird j\u00e4hrlich bis zum 31. M\u00e4rz des Folgejahres vom Umweltbundesamt auf seiner Internetseite ver\u00f6ffentlicht. Ist kein Handelsverfahren hinterlegt, wird automatisch BEHG angenommen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2523150 \" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2Emissionsfaktor_Tabellenpflege-1024x423.jpg\" alt=\"CO2Emissionsfaktor_Tabellenpflege\" width=\"822\" height=\"340\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2Emissionsfaktor_Tabellenpflege-1024x423.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2Emissionsfaktor_Tabellenpflege-300x124.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2Emissionsfaktor_Tabellenpflege-768x317.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2Emissionsfaktor_Tabellenpflege-1200x495.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2Emissionsfaktor_Tabellenpflege.jpg 1267w\" sizes=\"(max-width: 822px) 100vw, 822px\" \/><\/p>\n<p>Die Berechnung der CO<sub>2<\/sub>-Kosten erfolgt analog zu Gas. Der in der \u201ePflege Fernw\u00e4rmemix\u201c als \u201eCO<sub>2<\/sub>-Emissionsfaktor\u201c \u00fcbermittelte Wert wird als heizwertbezogener Emissionsfaktor ausgelesen und zum Druck verwendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462702\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2-b.jpg\" alt=\"\" width=\"739\" height=\"115\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2-b.jpg 739w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO2-b-300x47.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 739px) 100vw, 739px\" \/><\/p>\n<p>F\u00fcr Warmwasser erfolgt eine Umrechnung von m\u00b3 zu kWh. Hierzu wird der Umrechnungsfaktor angewandt, den das Werk als Werksparameter im Zuge des Preisbremsenermittlung hinterlegt hat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Gesetzgeber hat zum 01.01.2023 das Gesetz zur Aufteilung der Kohlendioxidkosten (CO&sup2;KostAufG) erlassen und damit eine Informationspflicht f&uuml;r EVUs bestimmt. Analog zum Andruck der CO2-Kostenaufteilung f&uuml;r Gas erfolgt die Berechnung und der Andruck f&uuml;r Fernw&auml;rme. Damit hier die Berechnung funktioniert, m&uuml;ssen die heizwertbezogenen Emissionsfaktoren f&uuml;r jedes zusammenh&auml;ngende Fernw&auml;rmenetz durch die Werke ermittelt und in der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462699"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462699\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523174,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462699\/revisions\/2523174"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462696,"date":"2023-10-02T11:51:14","date_gmt":"2023-10-02T09:51:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462696"},"modified":"2024-09-02T10:18:48","modified_gmt":"2024-09-02T08:18:48","slug":"rechnungslayout-co%c2%b2-kostenaufteilungsgesetz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-co%c2%b2-kostenaufteilungsgesetz\/","title":{"rendered":"Rechnungslayout &#8211; CO\u00b2 Kostenaufteilungsgesetz"},"content":{"rendered":"<p>Der Gesetzgeber hat zum 01.01.2023 das Gesetz zur Aufteilung der Kohlendioxidkosten (CO2KostAufG) erlassen. Das Gesetz regelt die Aufteilung der CO<sub>2<\/sub>-Kosten zwischen Mieter und Vermieter. Zuvor wurden die erhobenen CO<sub>2<\/sub>-Kosten ausschlie\u00dflich vom Mieter getragen. Dadurch wurde f\u00fcr den Mieter der Anreiz geboten Heizkosten zu sparen und seinen Energieverbrauch zu senken. Vermieter wurde so nicht angeregt Geb\u00e4ude energetisch zu sanieren. Das CO2KostAufG legt fest, dass sich der Vermieter zu einem bestimmten Prozentsatz an den CO<sub>2<\/sub>-Kosten beteiligen muss.<\/p>\n<p>F\u00fcr Energieversorger schreibt das Gesetz eine Informationspflicht vor. Die verpflichtenden Informationen sind keine Preisbestandteile und m\u00fcssen von den Energieversorgungsunternehmen separat auf der Rechnung ausgegeben werden.<\/p>\n<p>Die verpflichtenden Informationen laut Abs. 1 des CO2KostAufG sind:<\/p>\n<ol>\n<li>Die <strong>Brennstoffemissionen<\/strong> der Brennstoff- oder W\u00e4rmelieferung in <strong>kg CO<sub>2<\/sub><\/strong>.<\/li>\n<li>Den sich zum Zeitpunkt der Lieferung ergebenen <strong>Preisbestandteil der CO<sub>2<\/sub> Kosten <\/strong>f\u00fcr die gelieferte oder zur W\u00e4rmeerzeugung genutzte Brennstoffmenge <strong>in Euro<\/strong>.<\/li>\n<li>Den <strong>heizwertbezogenen Emissionsfaktor <\/strong>des gelieferten oder zur W\u00e4rmeerzeugung eingesetzten Brennstoffs, angegeben in <strong>kg CO<sub>2 <\/sub>pro kWh<\/strong>.<\/li>\n<li>Der <strong>Energiegehalt<\/strong> der gelieferten oder zur W\u00e4rmeerzeugung eingesetzten Brennstoffmenge in <strong>kWh<\/strong>.<\/li>\n<li>Ein Hinweis auf <strong>Erstattungsanspr\u00fcche<\/strong> nach \u00a7 6 Absatz 2 und \u00a7 8 Absatz 2 des CO2KostAufG.<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462697\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO\u00b2.jpg\" alt=\"\" width=\"1297\" height=\"432\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO\u00b2.jpg 1297w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO\u00b2-300x100.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO\u00b2-1024x341.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO\u00b2-768x256.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/CO\u00b2-1200x400.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1297px) 100vw, 1297px\" \/><\/p>\n<p><strong>F\u00fcr Gas:<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Gas findet sich der heizwertbezogene Emissionsfaktor in der Emissionsberichterstattungsverordnung EBeV. In dieser wird der Wert in t\/GJ angegeben und muss entsprechend umgerechnet werden. Zur Berechnung wird f\u00fcr den Umrechnungsfaktor von t CO<sub>2<\/sub>\/GJ zu kg CO<sub>2<\/sub>\/kWh der vom Werk mittels Werksparameter gew\u00e4hlte Faktor herangezogen. Der Werksparameter \u201eCO2KostAufG-Umrechnungsfaktor\u201c besitzt folgende Auspr\u00e4gungen:<\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;Brennwert&#8220; [Standard]<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Faktor 3,2508 wird verwendet. Das ergibt f\u00fcr 2023 den heizwertbezogenen Emissionsfaktor 0,18139 kg\/kWh. Dieser Wert wurde als Standard definiert, da CO<sub>2<\/sub> Emissionen im nationalen Emissionshandel auf Basis des brennwertbezogenen Heizwerts ermittelt werden und die Berichterstattung des BEHG und die Angaben auf der Energieabrechnung i.d.R. brennwertbasiert erfolgen. Ein entsprechender Hinweistext wird unterhalb des Kastens mit den Informationen zum CO2KostAufG angedruckt.<\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;Heizwert&#8220;<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der Faktor 3,6 wird verwendet. Das ergibt f\u00fcr 2023 den heizwertbezogenen Emissionsfaktor 0,20088 kg\/kWh.<\/p>\n<p>Sollte die eingestellte Auspr\u00e4gung nicht der gew\u00fcnschten entsprechen, muss ein Ticket mit Betreff \u201eCO2KostAufG-Umrechnungsfaktor\u201c erstellt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Ermittlung der Werte ist es notwendig, dass die Abrechnung gesplittet wird, wenn sich der Zertifikatspreis oder der Emissionsfaktor \u00e4ndert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Gesetzgeber hat zum 01.01.2023 das Gesetz zur Aufteilung der Kohlendioxidkosten (CO2KostAufG) erlassen. Das Gesetz regelt die Aufteilung der CO2-Kosten zwischen Mieter und Vermieter. Zuvor wurden die erhobenen CO2-Kosten ausschlie&szlig;lich vom Mieter getragen. Dadurch wurde f&uuml;r den Mieter der Anreiz geboten Heizkosten zu sparen und seinen Energieverbrauch zu senken. Vermieter wurde so nicht angeregt Geb&auml;ude [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462696"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523175,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462696\/revisions\/2523175"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1496418,"date":"2023-10-02T09:46:23","date_gmt":"2023-10-02T07:46:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1496418"},"modified":"2023-10-09T09:12:07","modified_gmt":"2023-10-09T07:12:07","slug":"kundeninformationssystem-pflege-tranchen-vorgang-88","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-tranchen-vorgang-88\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Pflege Tranchen (Vorgang 88)"},"content":{"rendered":"<p>Aus dem KIS heraus kann das Programm mit der Option\u00a0<em>Pflege Tranchen<\/em> (Vorgang 88) gestartet werden. Wenn der Z\u00e4hlpunkt des aktuellen Vertrags noch nicht in der Tabelle eingetragen wurde, erscheint folgendes Bild.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87a.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18937\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87a.png\" alt=\"VG87a\" width=\"835\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87a.png 835w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87a-287x300.png 287w\" sizes=\"(max-width: 835px) 100vw, 835px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Keine Verkn\u00fcpfung angelegt<\/em><\/p>\n<p>Der Mandant und die Energieart werden hierbei vom Vertrag \u00fcbernommen. \u00dcber die Funktion\u00a0<em>Erstellen<\/em> (Funktionstaste 6) kann ein neuer Eintrag erstellt werden. Dazu erscheint ein Fenster, in welchem der Mandant, die Energieart, der Z\u00e4hlpunkt der Erzeugungsanlage, der G\u00fcltigkeitszeitraum und ein Tranchenz\u00e4hlpunkt angeben werden.<\/p>\n<p>Sowohl bei der Erzeugungsanlage als auch f\u00fcr die Tranche steht eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. Diese zeigt alle Z\u00e4hlpunkte an, die bei dem Bezirk, der Stra\u00dfe und der Hausnummer mit der Erzeugungsanlage oder wenn dieser noch nicht angegeben ist, mit dem Z\u00e4hlpunkt auf dem Vertrag \u00fcbereinstimmen. Zwar wird der Mandant, die Energieart und wenn bekannt auch der Z\u00e4hlpunkt der Erzeugungsanlage vom Vertrag \u00fcbernommen, alle drei Angaben k\u00f6nnen beim Erstellen aber auch ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87b.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18938\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87b.png\" alt=\"VG87b\" width=\"723\" height=\"721\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87b.png 723w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87b-150x150.png 150w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87b-300x300.png 300w\" sizes=\"(max-width: 723px) 100vw, 723px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen einer Tranchen-Erzeugungsanlage-Beziehung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Wenn mehrere Datens\u00e4tze angelegt wurden, sieht die Tabelle folgenderma\u00dfen aus:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87c.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18939\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87c.png\" alt=\"VG87c\" width=\"835\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87c.png 835w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87c-287x300.png 287w\" sizes=\"(max-width: 835px) 100vw, 835px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: zwei Tranchen einer Erzeugungsanlage<\/em><\/p>\n<p>In oben gezeigten Beispiel wurden einer Erzeugungsanlage zwei Tranchen zugeordnet. Neben dem Z\u00e4hlpunkt wird in der Tabelle der G\u00fcltigkeitszeitraum, der aktuelle Lieferant und der Status des Vertrages (aktiv\/inaktiv\/zuk\u00fcnftig aktiv) angezeigt. Der Status wird automatisch ermittelt.<\/p>\n<p>Der G\u00fcltigkeitszeitraum bezieht sich nur auf die Zuordnung des Z\u00e4hlpunkts und ist unabh\u00e4ngig vom Lieferant und dem Status.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Die Datens\u00e4tze k\u00f6nnen mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> (Auswahl 2), mit Option <em>L\u00f6schen<\/em> (Auswahl 4) oder mit Option <em>Anzeigen<\/em> (Auswahl 5) bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Die Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> erstellt eine Kopie des urspr\u00fcnglichen Datensatzes und kennzeichnet diesen als Historie. Eine \u00c4nderung kann lediglich bei den Werten\u00a0<em>ZP-Tranche<\/em> und dem G\u00fcltigkeitszeitraum vorgenommen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87d.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18940\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87d.png\" alt=\"VG87d\" width=\"1057\" height=\"706\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87d.png 1057w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87d-300x200.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87d-1024x683.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1057px) 100vw, 1057px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern einer ZP-Verkn\u00fcpfung<\/em><\/p>\n<p>Das L\u00f6schen eines Datensatzes muss in einem Hinweis-Fenster mit der Funktionstaste F23 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Bei den Optionen\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> und <em>Anzeigen<\/em> werden am unteren Fensterrand Erstellungs- und \u00c4nderungsinformationen (sofern vorhanden) eingeblendet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionstasten<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion \u201eFilter\u201c (Funktionstaste 4) ist es m\u00f6glich, die Datens\u00e4tze in der Tabelle nach Datum und realen Z\u00e4hlpunkt zu filtern (siehe n\u00e4chste Abb.).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87e.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18941\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87e.png\" alt=\"VG87e\" width=\"611\" height=\"326\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87e.png 611w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87e-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 611px) 100vw, 611px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filtereinstellungen<\/em><\/p>\n<p>Bei der Filterung nach einer Tranche gen\u00fcgt auch eine Angabe von Zeichen, mit denen die gefilterten Z\u00e4hlpunkte beginnen sollen. Bei der Filterung nach G\u00fcltigkeitsdatum werden alle Datens\u00e4tze angezeigt, die an diesem Tag g\u00fcltig sind. Wenn der Filter aktiv ist, wird dies oben links durch den Schriftzug \u201eFilter\u201c angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste F8 k\u00f6nnen gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausgeblendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87f.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-18942\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87f.png\" alt=\"VG87f\" width=\"836\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87f.png 836w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG87f-288x300.png 288w\" sizes=\"(max-width: 836px) 100vw, 836px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Historie (Anzeige gel\u00f6schter Datens\u00e4tze)<\/em><\/p>\n<p>Gel\u00f6schte Datens\u00e4tze werden rot markiert und stehen stets am Ende der Auflistung. Diese Datens\u00e4tze k\u00f6nnen ausschlie\u00dflich angezeigt werden, eine \u00c4nderung oder erneute L\u00f6schung ist nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<h3>Selektion eines Anlagenz\u00e4hlpunktes<\/h3>\n<p>Beim Aufruf des Programmes wird der Z\u00e4hlpunkt vom Vertrag \u00fcbernommen. Hierbei wird automatisch gepr\u00fcft, ob dieser Z\u00e4hlpunkt ein Anlagenz\u00e4hlpunkt oder die Z\u00e4hlpunktbezeichnung einer Tranche ist. Handelt es sich bei dem Z\u00e4hlpunkt um eine Tranche, so wird der dazugeh\u00f6rige Anlagenz\u00e4hlpunkt ermittelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus dem KIS heraus kann das Programm mit der Option&nbsp;Pflege Tranchen (Vorgang 88) gestartet werden. Wenn der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> des aktuellen Vertrags noch nicht in der Tabelle eingetragen wurde, erscheint folgendes Bild. Abb.: Keine Verkn&uuml;pfung angelegt Der Mandant und die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> werden hierbei vom Vertrag &uuml;bernommen. &Uuml;ber die Funktion&nbsp;Erstellen (Funktionstaste 6) kann ein neuer Eintrag erstellt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1496418"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1496418"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1496418\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1524085,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1496418\/revisions\/1524085"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1496418"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1496418"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1496418"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462709,"date":"2023-10-02T09:35:44","date_gmt":"2023-10-02T07:35:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462709"},"modified":"2023-10-02T09:35:44","modified_gmt":"2023-10-02T07:35:44","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-prozessuebersicht-allgemein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-prozessuebersicht-allgemein\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Prozess\u00fcbersicht Allgemein"},"content":{"rendered":"<p>Die Prozess\u00fcbersicht bietet die M\u00f6glichkeit mithilfe verschiedener Parameter Prozesse zu filtern und auszuw\u00e4hlen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Prozess&uuml;bersicht bietet die M&ouml;glichkeit mithilfe verschiedener Parameter Prozesse zu filtern und auszuw&auml;hlen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462709"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519908,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462709\/revisions\/2519908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462753,"date":"2023-10-02T09:14:58","date_gmt":"2023-10-02T07:14:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462753"},"modified":"2023-10-02T09:14:58","modified_gmt":"2023-10-02T07:14:58","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-weitere-prozesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-weitere-prozesse\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Detailansicht &#8211; Weitere Prozesse"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel \u201eWeitere Prozesse\u201c sind alle Prozesse aufgelistet, die dem Kunden des Prozesses zugeordnet werden k\u00f6nnen. Damit ist eine \u00dcbersicht aller zusammenh\u00e4ngender Prozesse gegeben, die alle Informationen (Spalten, Sortierm\u00f6glichkeiten und Filterm\u00f6glichkeiten) beinhaltet, die auch die Prozessliste bietet.<\/p>\n<p>Die Prozessliste ist nach dem j\u00fcngsten Vorgangsdatum vorgefiltert, so dass der aktuelle Prozess oben steht.<\/p>\n<p>Mithilfe eines Doppelklicks ist ein Absprung in die Detailansicht des jeweiligen Prozesses m\u00f6glich, was eine einfache Navigation zwischen zusammenh\u00e4ngenden Prozessen erm\u00f6glicht.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462754\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weiteres.jpg\" alt=\"\" width=\"859\" height=\"466\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weiteres.jpg 859w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weiteres-300x163.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Weiteres-768x417.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 859px) 100vw, 859px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Weitere Prozesse&ldquo; sind alle Prozesse aufgelistet, die dem Kunden des Prozesses zugeordnet werden k&ouml;nnen. Damit ist eine &Uuml;bersicht aller zusammenh&auml;ngender Prozesse gegeben, die alle Informationen (Spalten, Sortierm&ouml;glichkeiten und Filterm&ouml;glichkeiten) beinhaltet, die auch die Prozessliste bietet. Die Prozessliste ist nach dem j&uuml;ngsten Vorgangsdatum vorgefiltert, so dass der aktuelle Prozess oben steht. Mithilfe eines [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462753"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519909,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462753\/revisions\/2519909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462750,"date":"2023-10-02T09:14:14","date_gmt":"2023-10-02T07:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462750"},"modified":"2024-08-02T09:07:48","modified_gmt":"2024-08-02T07:07:48","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-nachrichten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-nachrichten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Detailansicht &#8211; Nachrichten"},"content":{"rendered":"<p>Alle empfangenen bzw. versendeten EDIFACT-Nachrichten, die zum Prozess geh\u00f6ren, werden in der Kachel \u201eNachrichten\u201c dargestellt. Dabei ist pro Nachricht ein eigener Reiter vorhanden, der ausgew\u00e4hlt werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>(EDIFACT-)Nachrichten<\/strong><\/p>\n<p>In der Detailansicht eines Prozesses wird die unten angezeigte Nachrichtenkachel ge\u00f6ffnet, welche alle (EDIFACT-)Nachrichten eines Prozesses in entsprechenden Reitern darstellt. Mithilfe von Pfeilsymbolen wird dargestellt, ob die Nachricht eingehend (\u2193) bzw. ausgehend (\u2191) ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2156208\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/edifact1.png\" alt=\"\" width=\"660\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/edifact1.png 660w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/edifact1-300x211.png 300w\" sizes=\"(max-width: 660px) 100vw, 660px\" \/><\/p>\n<p>In einem Reiter werden alle Nachrichtendaten der ausgew\u00e4hlten Nachricht in entsprechenden Gruppen (hier im Beispiel \u201eNachrichtenkopf\u201c und \u201eDokumentenkopf\u201c) dargestellt. Die Gruppen k\u00f6nnen minimiert werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich besteht die M\u00f6glichkeit mithilfe einer Suchfunktion entsprechende Nachrichtenfelder gezielt zu suchen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2156210\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/edifact2.png\" alt=\"\" width=\"653\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/edifact2.png 653w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/edifact2-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 653px) 100vw, 653px\" \/><\/p>\n<p><strong>Darstellung der CONTRL-Nachrichten<\/strong><\/p>\n<p>Die CONTRL-Nachrichten besitzen immer einen Bezug zu einer anderen Edifact-Nachricht, weshalb diese nicht mehr als einzelner Prozessschritt dargestellt werden, sondern den entsprechenden Sende- bzw. Empfangsschritten zugeordnet werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Spalte \u201eCONTRL Status\u201c ist ersichtlich, ob eine CONTRL zu der auf dem Prozessschritt vorhandenen Nachricht vorliegt und ob diese positiv bzw. negativ ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2488612\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte-2.png\" alt=\"\" width=\"885\" height=\"249\" \/><\/p>\n<p>Mithilfe der eingeblendeten Actionbar kann die CONTROL in einem eigenen Fenster angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2488609\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Contrl.png\" alt=\"\" width=\"648\" height=\"223\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Contrl.png 648w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Contrl-300x103.png 300w\" sizes=\"(max-width: 648px) 100vw, 648px\" \/><\/p>\n<p>Die CONTRL-Nachrichten werden nicht in der Nachrichtenkachel als eigene Reiter dargestellt. Die aus der Prozessschritt-Liste bekannten Symbole der CONTRL werden zus\u00e4tzlich im Reiter der Nachrichtenkachel der jeweiligen Nachricht angezeigt. Mit Klick auf eines der Symbole wird analog zum Actionbareintrag die entsprechende CONTRL in einem eigenen Fenster angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2488610\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichten.png\" alt=\"\" width=\"645\" height=\"438\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichten.png 645w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Nachrichten-300x204.png 300w\" sizes=\"(max-width: 645px) 100vw, 645px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle empfangenen bzw. versendeten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten, die zum Prozess geh&ouml;ren, werden in der Kachel &bdquo;Nachrichten&ldquo; dargestellt. Dabei ist pro Nachricht ein eigener Reiter vorhanden, der ausgew&auml;hlt werden kann. &nbsp; (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-)Nachrichten In der Detailansicht eines Prozesses wird die unten angezeigte Nachrichtenkachel ge&ouml;ffnet, welche alle (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-)Nachrichten eines Prozesses in entsprechenden Reitern darstellt. Mithilfe von Pfeilsymbolen wird dargestellt, ob [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462750"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462750"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462750\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519910,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462750\/revisions\/2519910"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462750"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462750"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462750"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462745,"date":"2023-10-02T09:13:23","date_gmt":"2023-10-02T07:13:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462745"},"modified":"2024-08-02T09:08:27","modified_gmt":"2024-08-02T07:08:27","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-detailergebnisse-aktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-detailergebnisse-aktionen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Detailansicht &#8211; Detailergebnisse"},"content":{"rendered":"<p><strong>Detailergebnisse<\/strong><\/p>\n<p>Innerhalb der Kachel \u201eDetailergebnisse\u201c werden, sofern vorhanden, n\u00e4here Informationen zu einem Prozessschritt dargestellt. Diese Ergebnisse beziehen sich immer auf den ausgew\u00e4hlten Prozessschritt.<\/p>\n<p>Detailergebnisse dienen der Nachvollziehbarkeit, sowie der Bereitstellung der relevanten Informationen zur Bearbeitung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462746\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse1.jpg\" alt=\"\" width=\"1771\" height=\"490\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse1.jpg 1771w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse1-300x83.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse1-1024x283.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse1-768x212.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse1-1536x425.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailergebnisse1-1200x332.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1771px) 100vw, 1771px\" \/><\/p>\n<p>Die Funktion der Spaltenkonfiguration \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201eAngezeigte Spalten\u201c kann dem Artikel &#8222;Prozess\u00fcbersicht \u2013 Prozessliste -&gt; Angezeigte Spalten&#8220; entnommen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Detailergebnisse Innerhalb der Kachel &bdquo;Detailergebnisse&ldquo; werden, sofern vorhanden, n&auml;here Informationen zu einem Prozessschritt dargestellt. Diese Ergebnisse beziehen sich immer auf den ausgew&auml;hlten Prozessschritt. Detailergebnisse dienen der Nachvollziehbarkeit, sowie der Bereitstellung der relevanten Informationen zur Bearbeitung. Die Funktion der Spaltenkonfiguration &uuml;ber den Men&uuml;punkt &bdquo;Angezeigte Spalten&ldquo; kann dem Artikel &bdquo;Prozess&uuml;bersicht &ndash; Prozessliste -&gt; Angezeigte Spalten&ldquo; entnommen werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462745"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462745"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519912,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462745\/revisions\/2519912"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462745"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462745"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462736,"date":"2023-10-02T09:12:28","date_gmt":"2023-10-02T07:12:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462736"},"modified":"2024-08-02T09:09:40","modified_gmt":"2024-08-02T07:09:40","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-prozessschritte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-prozessschritte\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Detailansicht &#8211; Prozessschritte"},"content":{"rendered":"<p>In der Prozessschritte-Kachel werden alle Prozessschritte eines Prozesses in tabellarischer Form dargestellt.<\/p>\n<p>\u00dcber einen Doppelklick oder mithilfe der Pfeiltasten und Best\u00e4tigung mittels Leertaste kann ein Prozessschritt ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Die Kacheln <em>Detailergebnisse<\/em> und <em>Aktion<\/em> zeigen Inhalte basierend auf dem ausgew\u00e4hlten Prozessschritt an.<\/p>\n<p>Durch den Toggle \u201eBeendete Prozessschritte anzeigen\u201c (oben rechts) lassen sich beendete Prozessschritte ein- bzw. ausblenden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462739\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte1.jpg\" alt=\"\" width=\"1770\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte1.jpg 1770w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte1-300x84.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte1-1024x285.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte1-768x214.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte1-1536x428.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte1-1200x334.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1770px) 100vw, 1770px\" \/><\/p>\n<p>Die Tabelle der Prozessschritte bietet folgende Spalten:<\/p>\n<p><strong>Schrittnummer<\/strong><\/p>\n<p>Ein Prozess besteht aus mehreren Schritten mit einer bestimmten Bearbeitungsreihenfolge, die durchnummeriert in dieser Spalte angezeigt werden.<\/p>\n<p><strong>Aktionsart \/ Aktionsbeschreibung<\/strong><\/p>\n<p>Die Aktionsart beschreibt welche Aktion innerhalb des Prozessschritts durchgef\u00fchrt wird. Die Aktionsart ist ein K\u00fcrzel, welches in der Spalte \u201eAktionsbeschreibung\u201c beschrieben wird.<\/p>\n<p><strong>Prozessschrittbeschreibung<\/strong><\/p>\n<p>Kurze Beschreibung des Prozessschritts.<\/p>\n<p><strong>Status<\/strong><\/p>\n<p>Jeder Prozessschritt besitzt einen Status, der \u00fcber den Bearbeitungsstand des jeweiligen Schritts Auskunft gibt.<\/p>\n<ul>\n<li>Rot = Fehlerhafter Prozessschritt<\/li>\n<li>Orange = Offener Prozessschritt (z. B. Warten auf Verarbeitung) <u>oder<\/u> zu bearbeitender Prozessschritt (z. B. manuelle Entscheidung des Anwenders)<\/li>\n<li>Gr\u00fcn = Beendeter \/ Geschlossener Prozessschritt<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Frist<\/strong><\/p>\n<p>Anzeige Fristdatum pro Prozessschritt.<\/p>\n<p><strong>Erstellungsinformation<\/strong><\/p>\n<p>Datum und Uhrzeit der Erstellung dieses Prozessschritts.<\/p>\n<p><strong>\u00c4nderungsinformation<\/strong><\/p>\n<p>Datum und Uhrzeit der letzten \u00c4nderung dieses Prozessschritts.<\/p>\n<p><strong>Folge<\/strong><\/p>\n<p>Identifikationsnummer des Prozessschritts<\/p>\n<p><strong>Laufende Nummer<\/strong><\/p>\n<p>Gibt an, wie h\u00e4ufig ein Prozessschritt kopiert wurde. Dies wird beispielsweise bei wiederholten Sendeschritten genutzt.<\/p>\n<p><strong>Nachrichtenformat<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Prozessschritte, in denen eine EDIFACT-Nachricht versendet \/ empfangen wird, wird das entsprechende EDIFACT-Format angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Datenaustauschreferenz<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Prozessschritte, in denen eine EDIFACT-Nachricht versendet \/ empfangen wird, wird die Datenaustauschreferenz angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Dokumentennummer<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Prozessschritte, in denen eine EDIFACT-Nachricht versendet \/ empfangen wird, wird die Dokumentennummer angezeigt.<\/p>\n<p>Die Funktion der Spaltenkonfiguration \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201eAngezeigte Spalten\u201c kann aus Kapitel Prozessliste -&gt; Angezeigte Spalten entnommen werden.<\/p>\n<p><strong>Automatische Verarbeitung ansto\u00dfen<\/strong><\/p>\n<p>Einige Prozessschritte k\u00f6nnen mit einem Klick auf den blau hinterlegten Pfeil (erneut) ausgef\u00fchrt werden. Damit wird die automatische Verarbeitung des Prozessschritts erneut angesto\u00dfen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462740\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte2.jpg\" alt=\"\" width=\"1770\" height=\"498\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte2.jpg 1770w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte2-300x84.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte2-1024x288.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte2-768x216.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte2-1536x432.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessschritte2-1200x338.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1770px) 100vw, 1770px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Prozessschritte-Kachel werden alle Prozessschritte eines Prozesses in tabellarischer Form dargestellt. &Uuml;ber einen Doppelklick oder mithilfe der Pfeiltasten und Best&auml;tigung mittels Leertaste kann ein Prozessschritt ausgew&auml;hlt werden. Die Kacheln Detailergebnisse und Aktion zeigen Inhalte basierend auf dem ausgew&auml;hlten Prozessschritt an. Durch den Toggle &bdquo;Beendete Prozessschritte anzeigen&ldquo; (oben rechts) lassen sich beendete Prozessschritte ein- bzw. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462736"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462736\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519913,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462736\/revisions\/2519913"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462736"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462736"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462731,"date":"2023-10-02T09:11:40","date_gmt":"2023-10-02T07:11:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462731"},"modified":"2024-08-02T09:11:04","modified_gmt":"2024-08-02T07:11:04","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-stammdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-stammdaten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Detailansicht &#8211; Stammdaten"},"content":{"rendered":"<p>Die Stammdaten sind in vier Kernbereiche \u201eProzess\u201c, \u201eKunde\u201c, \u201eObjekt\u201c sowie \u201eAbsender und Empf\u00e4nger\u201c unterteilt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462734\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1761\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1-3.jpg 1761w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1-3-300x62.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1-3-1024x212.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1-3-768x159.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1-3-1536x317.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Stammdaten1-3-1200x248.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1761px) 100vw, 1761px\" \/><\/p>\n<h4><strong>Prozess<\/strong><\/h4>\n<p>In diesem Bereich werden folgende Angaben dargestellt:<\/p>\n<p><strong>Status<\/strong><\/p>\n<p>Der Prozessstatus wird in Ampelfarben dargestellt.<\/p>\n<p>Rot = Fehlerhafter Prozess (z. B. kein aktiver Vertrag gefunden)<\/p>\n<p>Orange = Offener Prozess (z. B. Warte auf Antwort) <u>oder<\/u> zu bearbeitender Prozess (z. B. Ablehnung der Stornierung)<\/p>\n<p>Gr\u00fcn = Beendeter Prozess<\/p>\n<p><strong>Mandant <\/strong><\/p>\n<p>Angabe in welchem Mandanten der Prozess bearbeitet wird (N &#8211; Netz oder V &#8211; Vertrieb).<\/p>\n<p><strong>Energieart \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Angabe um welche Energieart es sich bei dem Prozess handelt (z.B. Strom oder Gas).<\/p>\n<p><strong>Prozesstyp <\/strong><\/p>\n<p>Anzeige des Prozesstyps.<\/p>\n<p><strong>Prozessbeschreibung <\/strong><\/p>\n<p>Hier wird der Prozesstyp in Klartext erl\u00e4utert.<\/p>\n<p><strong>Vorgangsdatum <\/strong><\/p>\n<p>Datum, zu wann der Vorgang erfolgen soll (z. B. Lieferbeginn ab 01.11.2023).<\/p>\n<p><strong>Kunde<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die nachstehenden Stammdaten beziehen sich auf den dem Prozess zugeordneten Kunden:<\/span><\/p>\n<p><strong>Meldepunkt <\/strong><\/p>\n<p>Je nachdem ob der Prozess auf MaLo- oder MeLo-Ebene verarbeitet wird, ist hier die Malo- bzw. Melo-ID aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p><strong>Kundennummer <\/strong><\/p>\n<p>Anzeige der Kundennummer, die dem Prozesszugewiesen wurde.<\/p>\n<p><strong>Kundenname <\/strong><\/p>\n<p>Es wird der Name des Kunden angegeben. Im Netz handelt es sich um den Lieferanten, im Vertrieb um den Anschlussnutzer.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Objekt<\/strong><\/p>\n<p><strong>Objektnummer<\/strong><\/p>\n<p>Mittels der Objektnummer kann ins KIS abgesprungen werden.<\/p>\n<p><strong>Ger\u00e4tenummer <\/strong><\/p>\n<p>Die Ger\u00e4tenummer wird angezeigt, sofern diese zurBearbeitung des Prozesses relevant ist.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Absender und Empf\u00e4nger<\/strong><\/p>\n<p><strong>Absendercode <\/strong><\/p>\n<p>Angabe der BDEW\/DVGW-Codenummer des Marktpartners, der die Nachricht bzw. den Prozess sendet.<\/p>\n<p><strong>Absendername <\/strong><\/p>\n<p>Klartext-Bezeichnung (Gesellschaft) des Absenders.<\/p>\n<p><strong>Absenderrolle <\/strong><\/p>\n<p>Angabe um welche Marktrolle es sich bei dem Absender handelt (z. B. Netzbetreiber, Lieferant, Messstellenbetreiber)<\/p>\n<p><strong>Empf\u00e4ngercode <\/strong><\/p>\n<p>Angabe der BDEW\/DVGW-Codenummer des Marktpartners, der die Nachricht bzw. den Prozess empf\u00e4ngt.<\/p>\n<p><strong>Empf\u00e4ngername <\/strong><\/p>\n<p>Klartext-Bezeichnung (Gesellschaft) des Empf\u00e4ngers.<\/p>\n<p><strong>Empf\u00e4ngerrolle <\/strong><\/p>\n<p>Angabe um welche Marktrolle es sich bei dem Empf\u00e4nger handelt (z. B. Netzbetreiber, Lieferant, Messstellenbetreiber)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Stammdaten sind in vier Kernbereiche &bdquo;Prozess&ldquo;, &bdquo;Kunde&ldquo;, &bdquo;Objekt&ldquo; sowie &bdquo;Absender und Empf&auml;nger&ldquo; unterteilt. Prozess In diesem Bereich werden folgende Angaben dargestellt: Status Der Prozessstatus wird in Ampelfarben dargestellt. Rot = Fehlerhafter Prozess (z. B. kein aktiver Vertrag gefunden) Orange = Offener Prozess (z. B. Warte auf Antwort) oder zu bearbeitender Prozess (z. B. Ablehnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462731"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462731\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519915,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462731\/revisions\/2519915"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462731"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462717,"date":"2023-10-02T09:10:48","date_gmt":"2023-10-02T07:10:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462717"},"modified":"2024-08-02T09:11:58","modified_gmt":"2024-08-02T07:11:58","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-prozessliste","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-prozessliste\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Prozessliste"},"content":{"rendered":"<p>Die Prozessliste beinhaltet die Ergebnisse, die anhand der entsprechenden Filterkriterien gefunden wurden. Ist kein Filter hinterlegt, werden alle Prozesse aufsteigend nach dem Prozesslink angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462718\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1730\" height=\"710\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-2.jpg 1730w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-2-300x123.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-2-1024x420.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-2-768x315.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-2-1536x630.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-2-1200x492.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1730px) 100vw, 1730px\" \/><\/p>\n<p>Dabei werden bis zu 20 Ergebnisse pro Seite angezeigt. Weitere Seiten k\u00f6nnen unterhalb der Prozessliste ausgew\u00e4hlt werden, sofern mehr als 20 Resultate gefunden wurden.<\/p>\n<p><strong>Angezeigte Spalten<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber die Auswahl \u201eAngezeigte Spalten\u201c k\u00f6nnen die Spalten der Prozessliste an- bzw. abgew\u00e4hlt werden. Damit ist eine individuelle Einstellung der gew\u00fcnschten Anzeige m\u00f6glich. Innerhalb der Auswahl der angezeigten Spalten kann nach den Spaltennamen unter \u201eSearch\u201c gesucht werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462719\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-3.jpg\" alt=\"\" width=\"240\" height=\"230\" \/><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen die Spalten individuell via \u201eDrag-and-drop\u201c angeordnet werden bzw. in ihrer Reihenfolge ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462721\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako6.jpg\" alt=\"\" width=\"206\" height=\"65\" \/><\/p>\n<p>Mit Hilfe des Buttons kann die Spaltenkonfiguration zur\u00fcckgesetzt werden. Damit werden alle Spalten in ihrer Standardreihenfolge angezeigt.<\/p>\n<p>Das Zur\u00fccksetzen der Spaltenkonfiguration muss separat best\u00e4tigt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462722\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-5.jpg\" alt=\"\" width=\"878\" height=\"282\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-5.jpg 878w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-5-300x96.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-5-768x247.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 878px) 100vw, 878px\" \/><\/p>\n<p><strong>Prozessliste-Filter<\/strong><\/p>\n<p>Neben den Filterkriterien der Kachel \u201eSuche und Filter\u201c besteht die M\u00f6glichkeit, die Suche nach gew\u00fcnschten Prozessen auf Ebene der Prozessliste weiter einzuschr\u00e4nken und\/oder die Ergebnisse anhand bestimmter Spalten zu sortieren.<\/p>\n<p>Die Filterung beginnt unmittelbar nach Eingabe eines Filterkriteriums in der jeweiligen Spalte.<\/p>\n<p><strong>Hinweis:<\/strong><\/p>\n<p>Ist kein Spalten-Filter hinterlegt, ist die Funktion \u201eFilter zur\u00fccksetzen\u201c inaktiv. Diese wird erst aktiv, sofern ein Spaltenfilter aktiv ist und dieser zur\u00fcckgesetzt werden kann.<\/p>\n<p>Funktion inaktiv:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462724\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-7.jpg\" alt=\"\" width=\"1756\" height=\"193\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-7.jpg 1756w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-7-300x33.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-7-1024x113.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-7-768x84.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-7-1536x169.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-7-1200x132.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1756px) 100vw, 1756px\" \/><\/p>\n<p>Funktion aktiv:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462725\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-8.jpg\" alt=\"\" width=\"1745\" height=\"196\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-8.jpg 1745w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-8-300x34.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-8-1024x115.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-8-768x86.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-8-1536x173.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-8-1200x135.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1745px) 100vw, 1745px\" \/><\/p>\n<p>F\u00fcr die Filterung\/Sortierung stehen die nachstehenden Spalten bzw. Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<p><strong>Prozesslink<\/strong><\/p>\n<p>Einschr\u00e4nkung auf einem bestimmten Link m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Mandant<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Erfassungs-, Vorgangs, und Fristdatum<\/strong><\/p>\n<p>Neben der Sortierung (auf-\/absteigend) ist es m\u00f6glich nach einem bestimmten Datum zu filtern. Die Felder sind mit einer automatischen Datenvervollst\u00e4ndigung des Jahres umgesetzt, sodass die Eingabe Tag und Monat im aktuellen Jahr ausreichend ist, d. h. das Jahr wird automatisch vervollst\u00e4ndigt.<\/p>\n<p>Mit Klick auf den Kalender ist die Auswahl des Datums ebenso m\u00f6glich. \u00dcber den X-Button kann die Datum-Eingabe entfernt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462726\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-9.jpg\" alt=\"\" width=\"456\" height=\"71\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-9.jpg 456w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-9-300x47.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 456px) 100vw, 456px\" \/><\/p>\n<p><strong>Prozessstatus<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Kundennummer<\/strong><\/p>\n<p>Es kann auf- und absteigend sortiert, sowie nach einer bestimmten Kundennummer gefiltert werden.<\/p>\n<p><strong>Kundenname<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Anschlussnutzernummer<\/strong><\/p>\n<p>Abgesehen von der Sortierung (auf-\/absteigend) kann anhand einer Anschlussnutzernummer gesucht werden.<\/p>\n<p><strong>Anschlussnutzername<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Benutzergruppe<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Meldepunkt<\/strong><\/p>\n<p>Zum einen ist die Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich und zum anderen kann nach der Malo-ID sowie Melo-ID gefiltert werden.<\/p>\n<p><strong>Prozesstyp<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Prozesstyp-Beschreibung<\/strong><\/p>\n<p>Die Angaben in dieser Spalte dienen lediglich zur Klartext-Erg\u00e4nzung f\u00fcr den in der Spalte Prozesstyp genannten Prozess.<\/p>\n<p><strong>Empf\u00e4ngerrolle<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Empf\u00e4ngername<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Empf\u00e4ngercode<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Absenderrolle<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Absendername<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Absendercode<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Energieart<\/strong><\/p>\n<p>Sortierung auf-\/absteigend m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Reorganisiert<\/strong><\/p>\n<p>Es kann weder nach dem Symbol \u00a0gesucht, noch die Spalte sortiert werden. Diese dient lediglich zur Anzeige, ob es sich um einen reorganisierten Prozess (Symbol \u00a0vorhanden) handelt oder nicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Prozessliste beinhaltet die Ergebnisse, die anhand der entsprechenden Filterkriterien gefunden wurden. Ist kein Filter hinterlegt, werden alle Prozesse aufsteigend nach dem Prozesslink angezeigt. Dabei werden bis zu 20 Ergebnisse pro Seite angezeigt. Weitere Seiten k&ouml;nnen unterhalb der Prozessliste ausgew&auml;hlt werden, sofern mehr als 20 Resultate gefunden wurden. Angezeigte Spalten &Uuml;ber die Auswahl &bdquo;Angezeigte Spalten&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462717"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519916,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462717\/revisions\/2519916"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462712,"date":"2023-10-02T09:09:29","date_gmt":"2023-10-02T07:09:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462712"},"modified":"2024-08-02T09:17:10","modified_gmt":"2024-08-02T07:17:10","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-prozessuebersicht-suche-filter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-prozessuebersicht-suche-filter\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Prozess\u00fcbersicht &#8222;Suche \/ Filter&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Innerhalb der Kachel \u201eSuche und Filter\u201c k\u00f6nnen die Filterparameter zur Eingrenzung der Prozessliste ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die <em>Prozesslinksuche<\/em> k\u00f6nnen Prozesse direkt anhand ihres Links aufgerufen werden. Wird ein Prozesslink eingetragen, werden alle \u00fcbrigen Parameter deaktiviert, sodass eine Suche mithilfe des Prozesslinks exklusiv ist.<\/p>\n<p>Alle \u00fcbrigen Filterparameter sind kombinierbar und grenzen die gew\u00fcnschte Prozessliste weiter ein. Filterparameter bzgl. Kunden- und Nachrichteninformationen sind in einem erweiterbaren Filterbereich vorhanden, welcher \u00fcber einen Button ein- bzw. ausgeblendet werden kann.<\/p>\n<p>Wird eine Filtereinstellung ausgew\u00e4hlt und \u00fcbernommen, wird die den Filtern entsprechende Prozessliste geladen. Die Filterparameter werden f\u00fcr den n\u00e4chsten Aufruf der Prozess\u00fcbersicht gespeichert. Zus\u00e4tzlich werden die Filterparameter in der URL abgelegt, sodass diese bspw. als Lesezeichen gespeichert oder als Link geteilt werden kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462714\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1726\" height=\"699\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-1.jpg 1726w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-1-300x121.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-1-1024x415.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-1-768x311.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-1-1536x622.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mako-1-1200x486.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1726px) 100vw, 1726px\" \/><\/p>\n<p>Folgende Filterparameter sind vorhanden:<\/p>\n<p><strong>Mandant<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Mandant-Filter k\u00f6nnen die Mandanten Vertrieb und Netz gefiltert werden.<\/p>\n<p><strong>Energieart<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Energieart-Filter lassen sich die, f\u00fcr die Marktkommunikation relevanten, Energiearten filtern.<\/p>\n<p><strong>Prozesstyp<\/strong><\/p>\n<p>Mithilfe des Prozesstyp-Filters kann die Suche auf spezielle Prozesstypen eingegrenzt werden. Dabei k\u00f6nnen mehrere Prozesstypen in einem Dropdownmen\u00fc ausgew\u00e4hlt werden.<br \/>\nMit Eingabe eines Suchbegriffs k\u00f6nnen die ausw\u00e4hlbaren Prozesstypen innerhalb des Dropdownmen\u00fcs eingegrenzt werden. \u00dcber einen X-Button lassen sich alle ausgew\u00e4hlten Prozesstypen abw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><strong>Erstellungs-, Vorgangs- und Fristdatum<\/strong><\/p>\n<p>Mit den Datumsfiltern k\u00f6nnen zeitliche Filterungen vorgenommen werden. Innerhalb der Datumsfilter k\u00f6nnen Datumsbereiche angegeben werden. Wird lediglich ein Datum innerhalb eines Datumsfilters gef\u00fcllt, werden alle Prozesse ab bzw. bis zu diesem Datum gefiltert. \u00dcber einen Klick auf das Kalendersymbol wird eine vereinfachte Auswahl eines Datumsbereichs erm\u00f6glicht. \u00dcber einen X-Button l\u00e4sst sich das ausgew\u00e4hlte Datum zur\u00fccksetzen.<\/p>\n<p><strong>Prozessstatus<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcber den Prozessstatus-Filter k\u00f6nnen die Prozesse nach ihrem Status gefiltert werden. Die Status sind kombinierbar, sodass nach mehreren Status zeitgleich gesucht werden kann.<\/p>\n<p><strong>Benutzergruppen<\/strong><\/p>\n<p>Mithilfe des Benutzergruppenfilters k\u00f6nnen alle Prozesse nach der ihr zugewiesenen Benutzergruppe gefiltert werden. Eine Auswahl mehrere Benutzergruppen ist m\u00f6glich. Dem Nutzer werden ausschlie\u00dflich die Benutzergruppen zur Filterung angezeigt, denen er zugewiesen ist. Ist der Nutzer keiner Benutzergruppe zugewiesen ist der Benutzergruppenfilter deaktiviert.<\/p>\n<p><strong>Kundennummer<\/strong><\/p>\n<p>Im erweiterten Filterbereich kann mit der neunstelligen Kundennummer gefiltert werden. Alle Prozesse, welche dieser Kundennummer zugeordnet sind, werden dann angezeigt.<\/p>\n<p><strong>Meldepunkt<\/strong><\/p>\n<p>Im Meldepunkt-Filter kann sowohl nach Marktlokation als auch nach Messlokation gesucht werden. Die Suche schlie\u00dft Prozesse auf der jeweils anderen Ebene mit ein. Wird bspw. nach einer Marktlokation gefiltert, werden auch zugeh\u00f6rige Prozesse, die der Marktlokation zugeh\u00f6rigen Messlokation zugeordnet sind, angezeigt und umgekehrt.<\/p>\n<p><strong>Datenaustauschreferenz<\/strong><\/p>\n<p>Mithilfe der Datenaustauschreferenz k\u00f6nnen Prozesse gefiltert werden, in denen Nachrichten versendet und empfangen wurden, welche die gesuchte Datenaustauschreferenz besitzen.<\/p>\n<p><strong>Dokumentennummer<\/strong><\/p>\n<p>Mithilfe der Dokumentennummer k\u00f6nnen Prozesse gefiltert werden, in denen Nachrichten versendet und empfangen wurden, welche die gesuchte Dokumentennummer besitzen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Innerhalb der Kachel &bdquo;Suche und Filter&ldquo; k&ouml;nnen die Filterparameter zur Eingrenzung der Prozessliste ausgew&auml;hlt werden. &Uuml;ber die Prozesslinksuche k&ouml;nnen Prozesse direkt anhand ihres Links aufgerufen werden. Wird ein Prozesslink eingetragen, werden alle &uuml;brigen Parameter deaktiviert, sodass eine Suche mithilfe des Prozesslinks exklusiv ist. Alle &uuml;brigen Filterparameter sind kombinierbar und grenzen die gew&uuml;nschte Prozessliste weiter ein. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462712"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582401,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462712\/revisions\/2582401"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462707,"date":"2023-10-02T09:07:56","date_gmt":"2023-10-02T07:07:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462707"},"modified":"2024-08-02T09:17:30","modified_gmt":"2024-08-02T07:17:30","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-allgemeines\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Die Marktkommunikation in lima 2.0 bildet das bekannte Module <em>Prozessbearbeitung<\/em> ab. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Im Kern geht es darum, Marktkommunikationsprozesse anhand unterschiedlicher Such- bzw. Filterkriterien ausw\u00e4hlen zu k\u00f6nnen um diese in einer eigenen Detailansicht bearbeiten zu k\u00f6nnen.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Marktkommunikation in lima 2.0 bildet das bekannte Module Prozessbearbeitung ab. Im Kern geht es darum, Marktkommunikationsprozesse anhand unterschiedlicher Such- bzw. Filterkriterien ausw&auml;hlen zu k&ouml;nnen um diese in einer eigenen Detailansicht bearbeiten zu k&ouml;nnen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462707"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462707"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462707\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519920,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462707\/revisions\/2519920"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462707"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462707"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462707"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462728,"date":"2023-10-02T09:06:22","date_gmt":"2023-10-02T07:06:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462728"},"modified":"2023-10-02T09:06:22","modified_gmt":"2023-10-02T07:06:22","slug":"lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-allgemein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation-detailansicht-allgemein\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation &#8211; Detailansicht &#8211; Allgemein"},"content":{"rendered":"<p>Mit einem Doppelklick auf einen bestimmten Prozess in der Prozessliste oder der direkten Eingabe eines Prozesslinks in der Kachel \u201eSuche und Filter\u201c gelangt man auf eine neue Seite, auf der man Detailinformationen zu besagtem Prozess einsehen kann. Diese Seite wird fortlaufend als Detailansicht bezeichnet.<\/p>\n<p>Als erstes Element auf der Detailansicht befindet sich ganz oben auf der Seite eine &#8222;Breadcrumbs&#8220;-Navigationsleiste, die aus der Werksbezeichnung (Gesellschaft), Werknummer, Link-Nummer und dem Prozessk\u00fcrzel besteht.<\/p>\n<p>Mit Klick auf die Werksbezeichnung kann man zur\u00fcck zur Prozess-\u00dcbersicht navigieren.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1462729\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detail-1.jpg\" alt=\"\" width=\"752\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detail-1.jpg 752w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detail-1-300x60.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 752px) 100vw, 752px\" \/><\/p>\n<p>Die \u00dcberschrift der Detailansicht entspricht dem Klartextnamen des ausgew\u00e4hlten Prozesses inklusive der Link-Nummer. \u00dcber Symbole sind weitere essentielle Informationen einsehbar:<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>reorganisierte Prozesse<\/li>\n<li>gesperrte Prozesse.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Kacheln &#8222;Stammdaten&#8220;, &#8222;Prozess-Schritte&#8220;, &#8222;Detailergebnisse&#8220;, &#8222;Aktion&#8220;, &#8222;Nachrichten&#8220; und &#8222;Weitere Prozesse&#8220; beinhalten entsprechende Prozessdetails, die zur Bearbeitung eines Prozesses herangezogen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die Kacheln sind im Folgenden beschrieben und k\u00f6nnen \u00fcber einen Button am rechten oberen Rand maximiert bzw. auf Standardgr\u00f6\u00dfe ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit einem Doppelklick auf einen bestimmten Prozess in der Prozessliste oder der direkten Eingabe eines Prozesslinks in der Kachel &bdquo;Suche und Filter&ldquo; gelangt man auf eine neue Seite, auf der man Detailinformationen zu besagtem Prozess einsehen kann. Diese Seite wird fortlaufend als Detailansicht bezeichnet. Als erstes Element auf der Detailansicht befindet sich ganz oben auf [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462728"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462728"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462728\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519921,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462728\/revisions\/2519921"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462728"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462728"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462728"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1462757,"date":"2023-10-02T08:39:52","date_gmt":"2023-10-02T06:39:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1462757"},"modified":"2024-08-02T09:18:05","modified_gmt":"2024-08-02T07:18:05","slug":"lima-2-0-marktkommunikation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-marktkommunikation\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Marktkommunikation"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1667],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1462757"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1462758,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1462757\/revisions\/1462758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1462757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1462757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1462757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1453521,"date":"2023-09-26T10:51:06","date_gmt":"2023-09-26T08:51:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1453521"},"modified":"2023-09-26T10:51:06","modified_gmt":"2023-09-26T08:51:06","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-vereinbarungen-msb-rechnungsabwicklungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-vereinbarungen-msb-rechnungsabwicklungen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Vereinbarungen MSB-Rechnungsabwicklungen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel \u201eVereinbarungen MSB-Rechnungsabwicklung\u201c werden alle MSB-Daten zur entsprechenden Rechnung angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1453522\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Vereinbarungen-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1735\" height=\"604\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Vereinbarungen-3.jpg 1735w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Vereinbarungen-3-300x104.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Vereinbarungen-3-1024x356.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Vereinbarungen-3-768x267.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Vereinbarungen-3-1536x535.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Vereinbarungen-3-1200x418.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1735px) 100vw, 1735px\" \/><\/p>\n<p>Es kann auch die Historie der MSB angezeigt werden, in dem der Historienschieber bet\u00e4tigt wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Vereinbarungen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Rechnungsabwicklung&ldquo; werden alle <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Daten zur entsprechenden Rechnung angezeigt. Es kann auch die Historie der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> angezeigt werden, in dem der Historienschieber bet&auml;tigt wird.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1657],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1453521"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1453521"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1453521\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1453523,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1453521\/revisions\/1453523"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1453521"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1453521"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1453521"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1447416,"date":"2023-09-26T10:44:40","date_gmt":"2023-09-26T08:44:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1447416"},"modified":"2023-09-26T10:44:40","modified_gmt":"2023-09-26T08:44:40","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-betrags-und-mengenpruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-betrags-und-mengenpruefung\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Betrags- und Mengenpr\u00fcfung&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel \u201eBetrags- und Mengenpr\u00fcfung\u201c werden alle Betr\u00e4ge und Mengen zur entsprechenden Rechnung angezeigt. Hier werden auch die eingehenden und gepr\u00fcften Mengen und Betr\u00e4ge gegen\u00fcbergestellt. Wodurch dann eine Differenz ermittelt wird, die in dieser Kachel auch gezeigt wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1447417\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Betrags-und-Mengenpruefung-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1730\" height=\"606\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Betrags-und-Mengenpruefung-3.jpg 1730w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Betrags-und-Mengenpruefung-3-300x105.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Betrags-und-Mengenpruefung-3-1024x359.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Betrags-und-Mengenpruefung-3-768x269.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Betrags-und-Mengenpruefung-3-1536x538.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Betrags-und-Mengenpruefung-3-1200x420.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1730px) 100vw, 1730px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Betrags- und Mengenpr&uuml;fung&ldquo; werden alle Betr&auml;ge und Mengen zur entsprechenden Rechnung angezeigt. Hier werden auch die eingehenden und gepr&uuml;ften Mengen und Betr&auml;ge gegen&uuml;bergestellt. Wodurch dann eine Differenz ermittelt wird, die in dieser Kachel auch gezeigt wird.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1657],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1447416"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1447416"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1447416\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1447418,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1447416\/revisions\/1447418"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1447416"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1447416"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1447416"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1441313,"date":"2023-09-26T10:41:07","date_gmt":"2023-09-26T08:41:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1441313"},"modified":"2023-09-26T10:41:07","modified_gmt":"2023-09-26T08:41:07","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-zugehoerige-nachrichten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-zugehoerige-nachrichten\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Zugeh\u00f6rige Nachrichten&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel \u201ezugeh\u00f6rige Nachrichten\u201c werden alle Nachrichten zur entsprechenden Rechnung angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1441314\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-zugehoerige-Daten-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1739\" height=\"625\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-zugehoerige-Daten-2.jpg 1739w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-zugehoerige-Daten-2-300x108.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-zugehoerige-Daten-2-1024x368.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-zugehoerige-Daten-2-768x276.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-zugehoerige-Daten-2-1536x552.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-zugehoerige-Daten-2-1200x431.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1739px) 100vw, 1739px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;zugeh&ouml;rige Nachrichten&ldquo; werden alle Nachrichten zur entsprechenden Rechnung angezeigt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1657],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1441313"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1441313"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1441313\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1441315,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1441313\/revisions\/1441315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1441313"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1441313"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1441313"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1435210,"date":"2023-09-26T10:34:32","date_gmt":"2023-09-26T08:34:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1435210"},"modified":"2023-09-26T10:37:37","modified_gmt":"2023-09-26T08:37:37","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-kachel-meldepunkt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-kachel-meldepunkt\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Meldepunkt&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>In der Kachel \u201eMeldepunkt\u201c werden alle Information zum entsprechenden Meldepunkt angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435211\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Meldepunkt-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1722\" height=\"618\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Meldepunkt-1.jpg 1722w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Meldepunkt-1-300x108.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Meldepunkt-1-1024x367.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Meldepunkt-1-768x276.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Meldepunkt-1-1536x551.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kachel-Meldepunkt-1-1200x431.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1722px) 100vw, 1722px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Kachel &bdquo;Meldepunkt&ldquo; werden alle Information zum entsprechenden Meldepunkt angezeigt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,1657],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435210"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1435210"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435210\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1441312,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1435210\/revisions\/1441312"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1435210"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1435210"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1435210"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1331308,"date":"2023-08-14T14:36:23","date_gmt":"2023-08-14T12:36:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1331308"},"modified":"2023-08-14T14:36:23","modified_gmt":"2023-08-14T12:36:23","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-rechnung-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-rechnung-erstellen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Rechnung erstellen"},"content":{"rendered":"<p>In den Moduloptionen gibt es die Funktion \u201eRechnung erstellen\u201c.<\/p>\n<p>Diese erm\u00f6glicht es in Sonderf\u00e4llen, in welchen INVOICes manuell in Absprache mit dem Netzbetreiber erstellt werden m\u00fcssen, dies zu tun.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1331309\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen.jpg\" alt=\"\" width=\"1764\" height=\"2364\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen.jpg 1764w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen-224x300.jpg 224w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen-764x1024.jpg 764w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen-768x1029.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen-1146x1536.jpg 1146w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen-1528x2048.jpg 1528w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnung_erstellen-1200x1608.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1764px) 100vw, 1764px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den Moduloptionen gibt es die Funktion &bdquo;Rechnung erstellen&ldquo;. Diese erm&ouml;glicht es in Sonderf&auml;llen, in welchen INVOICes manuell in Absprache mit dem Netzbetreiber erstellt werden m&uuml;ssen, dies zu tun.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1331308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1331308"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1331308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1331310,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1331308\/revisions\/1331310"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1331308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1331308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1331308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1303847,"date":"2023-08-14T13:46:53","date_gmt":"2023-08-14T11:46:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1303847"},"modified":"2023-08-14T13:46:53","modified_gmt":"2023-08-14T11:46:53","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-lieferschein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kachel-lieferschein\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kachel &#8222;Lieferschein&#8220;"},"content":{"rendered":"<p><span class=\"ui-provider fu b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Die Lieferscheinkachel soll den Zugriff auf den Lieferschein erleichtern und beinhaltet folgende Informationen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span class=\"ui-provider fu b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">zugeh\u00f6rige Mengen-MSCONS als Basis zur Pr\u00fcfung<\/span><\/li>\n<li><span class=\"ui-provider fu b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Status der einzelnen MaKo-Nachrichten<\/span><\/li>\n<li><span class=\"ui-provider fu b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Zeitraum des Lieferscheines<\/span><\/li>\n<li><span class=\"ui-provider fu b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Mengen (Teilzeitr\u00e4ume &amp; Summe)<\/span><\/li>\n<li><span class=\"ui-provider fu b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Eingangsdatum und -zeit<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1303848\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein.jpg\" alt=\"\" width=\"1260\" height=\"338\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein.jpg 1260w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-300x80.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-1024x275.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-768x206.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferschein-1200x322.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1260px) 100vw, 1260px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Lieferscheinkachel soll den Zugriff auf den Lieferschein erleichtern und beinhaltet folgende Informationen: zugeh&ouml;rige Mengen-MSCONS als Basis zur Pr&uuml;fung Status der einzelnen MaKo-Nachrichten Zeitraum des Lieferscheines Mengen (Teilzeitr&auml;ume &amp; Summe) Eingangsdatum und -zeit &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1303847"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1303847"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1303847\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1303849,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1303847\/revisions\/1303849"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1303847"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1303847"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1303847"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1297742,"date":"2023-08-14T13:35:48","date_gmt":"2023-08-14T11:35:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1297742"},"modified":"2024-05-13T13:41:54","modified_gmt":"2024-05-13T11:41:54","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kreditorendaten-anzeigen-pflegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kreditorendaten-anzeigen-pflegen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kreditorendaten anzeigen\/pflegen"},"content":{"rendered":"<p>Die <em>Anzeige\/Pflege Kreditorendaten<\/em> bietet einen \u00dcberblick \u00fcber die Kreditorenstammdaten eines Mandanten und einer Absenderrolle.<\/p>\n<p>Da je Absender-Empf\u00e4nger-Kombination ein Vertragsverh\u00e4ltnis besteht, k\u00f6nnen je Absender-Empf\u00e4nger-Kombination Kreditorendaten hinterlegt werden.<\/p>\n<p>In den einzelnen Spalten werden die Kreditorendaten hinterlegt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1297741\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_pflegen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1750\" height=\"1536\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_pflegen-1.jpg 1750w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_pflegen-1-300x263.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_pflegen-1-1024x899.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_pflegen-1-768x674.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_pflegen-1-1536x1348.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_pflegen-1-1200x1053.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1750px) 100vw, 1750px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeigen\/Pflege Kreditorendaten<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1300794\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_hinzufuegen.jpg\" alt=\"\" width=\"1764\" height=\"1390\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_hinzufuegen.jpg 1764w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_hinzufuegen-300x236.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_hinzufuegen-1024x807.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_hinzufuegen-768x605.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_hinzufuegen-1536x1210.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditor_hinzufuegen-1200x946.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1764px) 100vw, 1764px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Kreditor hinzuf\u00fcgen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anzeige\/Pflege Kreditorendaten bietet einen &Uuml;berblick &uuml;ber die Kreditorenstammdaten eines Mandanten und einer Absenderrolle. Da je Absender-Empf&auml;nger-Kombination ein Vertragsverh&auml;ltnis besteht, k&ouml;nnen je Absender-Empf&auml;nger-Kombination Kreditorendaten hinterlegt werden. In den einzelnen Spalten werden die Kreditorendaten hinterlegt. Abb.: Anzeigen\/Pflege Kreditorendaten &nbsp; Abb.: Kreditor hinzuf&uuml;gen<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297742"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1297742"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297742\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2375880,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297742\/revisions\/2375880"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1297742"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1297742"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1297742"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1285546,"date":"2023-08-14T13:24:28","date_gmt":"2023-08-14T11:24:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1285546"},"modified":"2023-08-14T13:24:28","modified_gmt":"2023-08-14T11:24:28","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kreditorenuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-marktpartner-kreditorenuebersicht\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner &#8211; Kreditoren\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Zur Begleichung der Verbindlichkeiten in lima 2.0 und zur Buchung in der Finanzbuchhaltung, m\u00fcssen Kreditorendaten angelegt werden. Dazu steht die Kreditoren\u00fcbersicht zu Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>In die Kreditoren\u00fcbersicht gelangt der Nutzer \u00fcber &#8222;Moduloptionen&#8220; rechts auf der Startseite von lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es \u00f6ffnet sich folgende Seite:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1297739\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditorenuebersicht.jpg\" alt=\"\" width=\"1747\" height=\"607\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditorenuebersicht.jpg 1747w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditorenuebersicht-300x104.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditorenuebersicht-1024x356.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditorenuebersicht-768x267.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditorenuebersicht-1536x534.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kreditorenuebersicht-1200x417.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1747px) 100vw, 1747px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Begleichung der Verbindlichkeiten in lima 2.0 und zur Buchung in der Finanzbuchhaltung, m&uuml;ssen Kreditorendaten angelegt werden. Dazu steht die Kreditoren&uuml;bersicht zu Verf&uuml;gung. In die Kreditoren&uuml;bersicht gelangt der Nutzer &uuml;ber &bdquo;Moduloptionen&ldquo; rechts auf der Startseite von lima 2.0 Verbindlichkeiten Marktpartner. Es &ouml;ffnet sich folgende Seite:<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285546"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1285546"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1297744,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285546\/revisions\/1297744"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1285546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1285546"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1285546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808391,"date":"2023-08-14T11:32:50","date_gmt":"2023-08-14T09:32:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808391"},"modified":"2023-08-14T11:32:50","modified_gmt":"2023-08-14T09:32:50","slug":"lima-2-0-verbindlichkeiten-monitoring-forderung-an-netzbetreiber-in-avise-datei","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-verbindlichkeiten-monitoring-forderung-an-netzbetreiber-in-avise-datei\/","title":{"rendered":"lima 2.0 Verbindlichkeiten &#8211; Monitoring \u201eForderung an Netzbetreiber\u201c in AVISE-Datei"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1276400\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AVISE.jpg\" alt=\"\" width=\"1718\" height=\"712\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AVISE.jpg 1718w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AVISE-300x124.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AVISE-1024x424.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AVISE-768x318.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AVISE-1536x637.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/AVISE-1200x497.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1718px) 100vw, 1718px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht ausgehende Avise<\/em><\/p>\n<p><strong>Hintergrund<\/strong><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der ausgehenden AVISE werden auch \u201eForderungen an Netzbetreiber\u201c (Spalte \u201eArt\u201c gleich \u201cF\u201c) aufgelistet. Forderungen an Marktpartner werden per AVIS angefordert, wenn auf einem Kreditor die Markierung \u201eGuthaben anfordern\u201c aktiviert ist. Innerhalb des Zahllaufs werden dann auch AVISE mit einer Guthaben-Anforderung an diese Kreditoren versendet. Im Nachgang muss innerhalb der Gesellschaft ein Monitoring stattfinden, ob die Netzbetreiber der Zahlungsverpflichtung auch nachgekommen sind.<\/p>\n<p>In der Anzeige der ausgehenden AVISE existieren dazu Spalten f\u00fcr eine Zuordnung zu einem Kontoauszug aus dem elektronischen Zahlungsverkehr (EZV). D.h. die Markierung mit welchem Kontoauszug (Spalten \u201eKontonummer\u201c, \u201eBLZ\u201c, \u201eAuszugsnummer\u201c, \u201eErst. Datum Bank\u201c und \u201elaufende Nr. Pos.\u201c) aus dem EZV eine Forderung vom Netzbetreiber beglichen wurde. \u00dcber diese Information kann ein Monitoring nach offenen und beglichenen Forderungen an Netzbetreiber erm\u00f6glicht werden.<\/p>\n<p>Die Zuweisung aus dem EZV zum AVIS wird in der manuellen Fibu-Kontierung vorgenommen. Diese Funktionalit\u00e4t ist aber in Vergessenheit geraten und wird bisher kaum genutzt. Um in den Verbindlichkeiten zuk\u00fcnftig Verbesserungen im Monitoring von Forderungen an Netzbetreiber zu realisieren, wird in diesem Releasewechsel eine Initialbef\u00fcllung der ausgehende AVISE-Tabelle vorgenommen. Auf Basis der EZV-Kontoausz\u00fcge wird nach AVIS-\u00dcberweisungen von Netzbetreibern gesucht und bei Vorhandensein die Markierung zu dem AVIS vorgenommen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Initialbef\u00fcllung<\/strong><\/p>\n<p>Mittels eines Umstellungsprogramms wird die Initialbef\u00fcllung der Spalten \u201eKontonummer\u201c, \u201eBLZ\u201c, \u201eAuszugsnummer\u201c, \u201eErst. Datum Bank\u201c und \u201elaufende Nr. Pos.\u201c in der ausgehende AVISE-Tabelle anhand der Kontoausz\u00fcgen aus dem elektronischen Zahlungsverkehr vorgenommen.<\/p>\n<p>Vorgehen:<\/p>\n<ul>\n<li>alle AVISE mit Guthaben gegen\u00fcber Netzbetreibern, die \u00e4lter als der 31.12.2020 sind, werden als \u201ebezahlt\u201c gekennzeichnet.\n<ul>\n<li>Bankleitzahl = 99999999<\/li>\n<li>Konto = 9999999999<\/li>\n<li>Auszugsdatum = 31.12.2020<\/li>\n<li>Auszugsnummer = 99999<\/li>\n<li>Auszugsposition = 999999<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Teil: nur \u00fcber den Verwendungszweck zuweisen, nur ab 01.01.2021 und nur falls noch keine Zuweisung vorliegt.<\/li>\n<li>Teil: falls Zuweisung \u00fcber den Verwendungszweck nicht funktioniert hat, dann Pr\u00fcfung \u00fcber IBAN des Kreditors durchf\u00fchren.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Vorgehensweise f\u00fcr Zuweisung \u201eEZV-Kontoauszug zu AVIS-Forderung-an-Netzbetreiber\u201c und Monitoring<\/strong> <\/span><\/p>\n<p><strong>Variante mit Fibu-Anschluss<\/strong><\/p>\n<p>Voraussetzung: Der Werksparameter \u201eEZV: Fibu-Kontierung in LIMA\u201c steht nicht auf \u201eSAP\u201c.<\/p>\n<p>Die Punkte 1.) bis 4.) wurden zur Verdeutlichung aufgenommen. Diese entsprechen aber schon dem Standardvorgehen.<\/p>\n<ul>\n<li>Kontoauszug im elektronischen Zahlungsverkehr (EZV) einlesen.<\/li>\n<li>Konto-Position zur REMADV als gel\u00f6scht kennzeichnen.<\/li>\n<li>Kontoauszug in Debitoren \u00fcbertragen.<\/li>\n<li>&#8222;Automatische Fibu-Kontierung&#8220; aufrufen.<\/li>\n<li>&#8222;Manuelle Fibu-Kontierung&#8220; und dort mit Option 1 die zuvor gel\u00f6schte Position (Punkt 2) ausw\u00e4hlen.<\/li>\n<li>Funktionstaste \u201eF11=ZahlungseingREMADV\u201c ausf\u00fchren. Es \u00f6ffnet sich die Anzeige eines Fensters mit passenden REMADVs, die noch keine AVIS-Zuordnung besitzen. Liegt schon eine AVIS-Zuordnung vor, dann wird diese angezeigt und kann gel\u00f6scht werden.<\/li>\n<li>Die Auswahl einer REMADV unter Punkt 6.) f\u00fchrt zu zwei Anpassungen:\n<ol>\n<li>Im Hintergrund werden in der Zuordnungsdatei EZV-zu-ausgehende-AVISE die folgenden Spalten gef\u00fcllt:\n<ul>\n<li>Kontonummer,<\/li>\n<li>BLZ,<\/li>\n<li>Auszugsnummer,<\/li>\n<li>Datum Bank und<\/li>\n<li>laufende Nr. Pos.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Ermittlung und \u00dcbernahme des definierten Finanzbuchhaltungskontos aus der Tabelle \u201ePflege Konten Bankdurchgang und Schecks\u201c unter dem Men\u00fcpunkt \u201eBuchungsanweisung Bankdurchgang\/Debitoren\u201c. Definiert wird dieses Finanzbuchhaltungskonto durch den Buchungsschl\u00fcssel 91 (Gutschrift vom Kreditor) und muss vorher unter der Buchungsanweisungs-Tabellenpflege eingepflegt werden.<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<li>Auswertung in lima 2.0 Verbindlichkeiten durchf\u00fchren, um alle offenen Guthaben gegen\u00fcber Netzbetreibern zu finden:<\/li>\n<\/ul>\n<ol>\n<li>Anzeige ausgehende AVISE \u00f6ffnen<\/li>\n<li>Einblenden der Spalten \u201eKontonummer\u201c, \u201eBLZ\u201c, \u201eAuszugsnummer\u201c, \u201eErst.Datum Bank\u201c und \u201elaufende Nr. Pos.\u201c. Diese Spalten werden durch den Punkt 7.) gef\u00fcllt.<\/li>\n<li>Filter in der Spalte \u201eArt\u201c auf \u201eF=Forderung an VNB\u201c und Filter z.B. auf Spalte \u201eKontonummer\u201c ungleich 0.<\/li>\n<li>Ergebnis bzgl. dem Erstellungszeitpunkt der AVIS analysieren.<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Variante mit Fibu-Anschluss<\/strong><\/p>\n<p>Voraussetzung: Der Werksparameter \u201eEZV: Fibu-Kontierung in LIMA\u201c steht auf \u201eSAP\u201c.<\/p>\n<ul>\n<li>Kontoauszug im elektronischen Zahlungsverkehr (EZV) einlesen.<\/li>\n<li>Konto-Position zur REMADV mit der Option \u201eE=EDI-Avis zuordn.\u201c aufrufen. Es \u00f6ffnet sich die Anzeige eines Fensters mit passenden REMADVs, die noch keine AVIS-Zuordnung besitzen. Nach der Auswahl wird die Position als gel\u00f6scht kennzeichnen.<\/li>\n<li>Kontoauszug in Debitoren \u00fcbertragen.<\/li>\n<li>Die Auswahl einer REMADV unter Punkt 2.) f\u00fchrt zu der folgenden Anpassung. Im Hintergrund werden in der Zuordnungsdatei EZV-zu-ausgehende-AVISE die folgenden Spalten gef\u00fcllt:\n<ul>\n<li>Kontonummer,<\/li>\n<li>BLZ,<\/li>\n<li>Auszugsnummer,<\/li>\n<li>Datum Bank und<\/li>\n<li>laufende Nr. Pos.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Auswertung in lima 2.0 Verbindlichkeiten durchf\u00fchren, um alle offenen Guthaben gegen\u00fcber Netzbetreibern zu finden:<\/li>\n<\/ul>\n<ol>\n<li>Anzeige ausgehende AVISE \u00f6ffnen<\/li>\n<li>Einblenden der Spalten \u201eKontonummer\u201c, \u201eBLZ\u201c, \u201eAuszugsnummer\u201c, \u201eErst.Datum Bank\u201c und \u201elaufende Nr. Pos.\u201c. Diese Spalten werden durch den Punkt 7.) gef\u00fcllt.<\/li>\n<li>Filter in der Spalte \u201eArt\u201c auf \u201eF=Forderung an VNB\u201c und Filter z.B. auf Spalte \u201eKontonummer\u201c ungleich 0.<\/li>\n<li>Ergebnis bzgl. dem Erstellungszeitpunkt der AVIS analysieren.<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: &Uuml;bersicht ausgehende Avise Hintergrund In der &Uuml;bersicht der ausgehenden AVISE werden auch &bdquo;Forderungen an Netzbetreiber&ldquo; (Spalte &bdquo;Art&ldquo; gleich &ldquo;F&ldquo;) aufgelistet. Forderungen an Marktpartner werden per AVIS angefordert, wenn auf einem Kreditor die Markierung &bdquo;Guthaben anfordern&ldquo; aktiviert ist. Innerhalb des Zahllaufs werden dann auch AVISE mit einer Guthaben-Anforderung an diese Kreditoren versendet. Im Nachgang muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[259,18],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808391"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808391"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1276401,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808391\/revisions\/1276401"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1261146,"date":"2023-08-08T13:30:14","date_gmt":"2023-08-08T11:30:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1261146"},"modified":"2023-08-08T13:33:58","modified_gmt":"2023-08-08T11:33:58","slug":"tabellenpflege-energiesteuerbefreiung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energiesteuerbefreiung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Energiesteuerbefreiung"},"content":{"rendered":"<p>Zum Thema &#8222;Energiesteuerbefreiung&#8220; siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mehr-mindermengen-abrechnung-energiesteuerbefreiung\/\"><strong>hier <\/strong><\/a>und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-voraussetzungen-in-lima-zur-abrechnung-von-mehr-und-mindermengen\/\"><strong>hier.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Thema &bdquo;Energiesteuerbefreiung&ldquo; siehe hier und hier. &nbsp; &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1261146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1261146"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1261146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1261150,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1261146\/revisions\/1261150"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1261146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1261146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1261146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1255047,"date":"2023-08-08T11:01:40","date_gmt":"2023-08-08T09:01:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1255047"},"modified":"2023-08-08T11:01:40","modified_gmt":"2023-08-08T09:01:40","slug":"tabellenpflege-verzugskosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-verzugskosten\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Verzugskosten"},"content":{"rendered":"<p>Siehe hierzu <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-sonstige-leistung-zur-netznutzung\/\">Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Sonstige Leistung zur Netznutzung<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siehe hierzu Tabellenpflege &ndash; Elektronische Preisbl&auml;tter &ndash; Sonstige Leistung zur Netznutzung<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1255047"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1255047"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1255047\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1255048,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1255047\/revisions\/1255048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1255047"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1255047"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1255047"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1251999,"date":"2023-08-08T10:57:01","date_gmt":"2023-08-08T08:57:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1251999"},"modified":"2023-08-08T10:57:19","modified_gmt":"2023-08-08T08:57:19","slug":"tabellenpflege-sperr-und-entsperrkosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-sperr-und-entsperrkosten\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Sperr- und Entsperrkosten"},"content":{"rendered":"<p>Siehe hierzu <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-sonstige-leistung-zur-netznutzung\/\">Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Sonstige Leistung zur Netznutzung<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siehe hierzu Tabellenpflege &ndash; Elektronische Preisbl&auml;tter &ndash; Sonstige Leistung zur Netznutzung<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1251999"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1251999"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1251999\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1252000,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1251999\/revisions\/1252000"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1251999"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1251999"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1251999"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1245907,"date":"2023-08-08T09:56:43","date_gmt":"2023-08-08T07:56:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1245907"},"modified":"2023-08-08T10:17:54","modified_gmt":"2023-08-08T08:17:54","slug":"tabellenpflege-sonstige-leistungen-zur-netznutzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-sonstige-leistungen-zur-netznutzung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Sonstige Leistungen zur Netznutzung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1245907"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1245907"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1245907\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1245908,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1245907\/revisions\/1245908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1245907"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1245907"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1245907"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1194152,"date":"2023-08-03T09:57:00","date_gmt":"2023-08-03T07:57:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1194152"},"modified":"2023-08-03T11:23:52","modified_gmt":"2023-08-03T09:23:52","slug":"tabellenpflege-kundenportal-tarifwechsel-ueber-portalkategorie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenportal-tarifwechsel-ueber-portalkategorie\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenportal: Tarifwechsel \u00fcber Portalkategorie"},"content":{"rendered":"<p>Der Service &#8222;Vertragswechsel&#8220; im Kundenportal, bietet dem Kunden die M\u00f6glichkeit, einen Vertrags-\/Produktwechsel im Portal<br \/>\nonline durchzuf\u00fchren.<\/p>\n<p>\u00dcber die Tabelle &#8222;Kundenportal: Tarifwechsel \u00fcber Portalkategorie&#8220; in der <strong>lima<\/strong>-Tabellenpflege wird definiert, welche alternativen Produkte dem Kunden angeboten werden.<\/p>\n<p>Die Alternativen k\u00f6nnen definiert werden<\/p>\n<ul>\n<li>in Abh\u00e4ngigkeit vom Bestandsprodukt<\/li>\n<li>Kundenindividuell in Abh\u00e4ngigkeit von der Vertragskategorie. Diese wird auf dem Vertragssatz hinterlegt und kann z. B. \u00fcber die Massenvertrags\u00e4nderung im <strong>lima<\/strong> eingetragen werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr die Pflege der Tabelle &#8222;Kundenportal: Tarifwechsel \u00fcber Portalkategorie&#8220; besteht neben der manuellen Pflege, auch die M\u00f6glichkeit des Datenimports \u00fcber eine CSV-Datei.<\/p>\n<p>Men\u00fcpunkte f\u00fcr den Export und Import der Daten:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1194154\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Portalkategorie1.jpg\" alt=\"\" width=\"1122\" height=\"713\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Portalkategorie1.jpg 1122w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Portalkategorie1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Portalkategorie1-1024x651.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Portalkategorie1-768x488.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1122px) 100vw, 1122px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcber die Export-Funktion wird der Inhalt der Tabelle f\u00fcr den Vertragswechsel in das Werkeverzeichnis exportiert.<br \/>\n(WERKE\/WERKxx\/Vertrieb\/topc\/vab\/tabellen\/Vertragsdaten)<\/li>\n<li>Die exportierte CSV-Datei kann auf dem PC bearbeitet bzw. mit neuen, zus\u00e4tzlichen Daten gef\u00fcllt werden.<\/li>\n<li>\u00dcber die Import-Funktion werden die Daten, nach einer erfolgreichen Plausibilit\u00e4tspr\u00fcfung, aus dem<br \/>\nWerkeverzeichnis in die <strong>lima-<\/strong>Tabelle \u00fcbernommen und ersetzen den bisherigen Inhalt. Die bisherigen Daten<br \/>\nwerden in eine Historie-Datei verschoben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Service &bdquo;Vertragswechsel&ldquo; im Kundenportal, bietet dem Kunden die M&ouml;glichkeit, einen Vertrags-\/Produktwechsel im Portal online durchzuf&uuml;hren. &Uuml;ber die Tabelle &bdquo;Kundenportal: Tarifwechsel &uuml;ber Portalkategorie&ldquo; in der lima-Tabellenpflege wird definiert, welche alternativen Produkte dem Kunden angeboten werden. Die Alternativen k&ouml;nnen definiert werden in Abh&auml;ngigkeit vom Bestandsprodukt Kundenindividuell in Abh&auml;ngigkeit von der Vertragskategorie. Diese wird auf dem Vertragssatz [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1194152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1194152"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1194152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1194156,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1194152\/revisions\/1194156"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1194152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1194152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1194152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":963104,"date":"2023-08-03T08:16:45","date_gmt":"2023-08-03T06:16:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=963104"},"modified":"2023-12-06T09:29:48","modified_gmt":"2023-12-06T08:29:48","slug":"tabellenpflege-umlage-nach-%c2%a7-19-stromnev","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-umlage-nach-%c2%a7-19-stromnev\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Umlage nach \u00a7 19 StromNEV"},"content":{"rendered":"<p>Die Umlage nach \u00a7 19 Abs. 2 StromNEV ist Bestandteil der Netzentgeltabrechnung.<\/p>\n<p>Um die NEV-Tabelle in der Tabellenpflege zu \u00f6ffnen, wird der folgende Punkt im <strong>lima<\/strong>-Men\u00fc ausgew\u00e4hlt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-963108\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV0.jpg\" alt=\"\" width=\"359\" height=\"388\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV0.jpg 361w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV0-278x300.jpg 278w\" sizes=\"(max-width: 359px) 100vw, 359px\" \/><\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich folgende Maske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963105\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV1.jpg\" alt=\"\" width=\"1357\" height=\"831\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV1.jpg 1357w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV1-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV1-1024x627.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV1-768x470.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEV1-1200x735.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1357px) 100vw, 1357px\" \/><\/p>\n<p>In den Vertragss\u00e4tzen gibt es ein Feld f\u00fcr das NEV-Kennzeichen, deren Inhalt \u00fcber die Tabelle gesteuert werden kann.<\/p>\n<p>Auch auf der Rechnung wird die Umlage nach \u00a719 StromNEV ausgegeben:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00be Preisbestandteil: wenn automatisch aktiviert<\/li>\n<li>\u00be Ausgabe im Sonderlastenkasten wird immer aktiviert, wenn auch KWK-G ausgegeben wird<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"text-decoration: underline;\">Berechnungskennzeichen &amp; Einzonung:<\/span><\/h4>\n<p>Bei der Einteilung des Verbrauchs eines Kunden f\u00fcr die NEV-Umlage k\u00f6nnen zwei verschiedene Berechnungskennzeichen gew\u00e4hlt werden, die diese Einordnung und Verteilung jeweils unterschiedlich vornehmen. Ein Berechnungskennzeichen befindet sich in der Tabellenpflege, Men\u00fcpunkt 26 \u201e<em>Umlage nach \u00a719 StromNEV<\/em>\u201c. Dort ist das letzte Feld das Berechnungskennzeichen, welches die entsprechenden Zonung steuert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1638989\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TabellenpflegeNEVAnzeigen-300x210.png\" alt=\"\" width=\"836\" height=\"585\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TabellenpflegeNEVAnzeigen-300x210.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TabellenpflegeNEVAnzeigen-1024x715.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TabellenpflegeNEVAnzeigen-768x536.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TabellenpflegeNEVAnzeigen-1536x1073.png 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TabellenpflegeNEVAnzeigen-1200x838.png 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/TabellenpflegeNEVAnzeigen.png 1562w\" sizes=\"(max-width: 836px) 100vw, 836px\" \/><\/p>\n<p>Die Berechnungskennzeichen funktionieren wie folgt:<\/p>\n<ul>\n<li>Wenn das Kennzeichen f\u00fcr eine zeitanteilige Betrachtung (<em>Berechnungskennzeichen = &#8218;Z&#8216;<\/em>) hinterlegt ist, betrachtet <strong>lima\u00ae<\/strong> den Verbrauch aufs Jahr gesehen, also ca. 1\/12 pro Monat und sortiert diese Menge ab der 1. kWh in die Zonen ein.<\/li>\n<li>Bei j\u00e4hrlicher Betrachtung (<em>Berechnungskennzeichen = &#8218;J&#8216;<\/em>) nutzt <strong>lima\u00ae<\/strong> nur den gesamten Verbrauch und erst wenn dieser die Zonengrenze (1.000.000 kWh) \u00fcberschreitet, wird der dar\u00fcberliegende Verbrauch entsprechend in Zone 2 eingezont.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><u>ACHTUNG!<\/u><\/strong> Sofern Weiterleitungsmengen in diesen Mengen beinhaltet sind, m\u00fcssen diese in VG63 gepflegt werden um diese von der Einzonung der NEV zu exkludieren.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Umlage nach &sect; 19 Abs. 2 StromNEV ist Bestandteil der Netzentgeltabrechnung. Um die NEV-Tabelle in der Tabellenpflege zu &ouml;ffnen, wird der folgende Punkt im lima-Men&uuml; ausgew&auml;hlt: Es &ouml;ffnet sich folgende Maske: In den Vertragss&auml;tzen gibt es ein Feld f&uuml;r das NEV-Kennzeichen, deren Inhalt &uuml;ber die Tabelle gesteuert werden kann. Auch auf der Rechnung wird [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/963104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=963104"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/963104\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1638996,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/963104\/revisions\/1638996"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=963104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=963104"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=963104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1181952,"date":"2023-08-02T16:46:36","date_gmt":"2023-08-02T14:46:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1181952"},"modified":"2023-10-31T11:28:18","modified_gmt":"2023-10-31T10:28:18","slug":"tabellenpflege-pflege-der-zaehlzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-der-zaehlzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Pflege der Z\u00e4hlzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Im Men\u00fcpunkt &#8222;Pflege der Z\u00e4hlzeitdefinitionen&#8220; in der Tabellenpflege, k\u00f6nnen Z\u00e4hlzeitdefinitionen erfasst und gepflegt werden.<\/p>\n<p>Mit Bet\u00e4tigung Schaltfl\u00e4che \u201eErstellen\u201c (Funktionstaste \u201eF6\u201c) erscheint die folgende Eingabemaske um eine Z\u00e4hlzeitdefinition zu erfassen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1181953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD2.jpg\" alt=\"\" width=\"874\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD2.jpg 874w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD2-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD2-768x509.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen einer neuen Z\u00e4hlzeitdefinition<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Alle nachfolgend mit Stern (*) gekennzeichneten Felder sind mit Auswahlhilfen belegt.<\/p>\n<ul>\n<li>Mandant <em>wird vom System automatisch vorbelegt<\/em><\/li>\n<li><a class=\"glossaryLink\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iln\/\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"ILNInternationale Lokationsnummer\">ILN<\/a> des Erstellers <em>wird vom System automatisch vorbelegt<\/em><\/li>\n<li><strong>Z\u00e4hlzeitdefinitions-Code (*)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Hier definieren Sie einen eindeutigen max. 3-stelligen Code f\u00fcr die ZZD. Im rechten Feld kann f\u00fcr interne Zwecke eine Beschreibung hinterlegt werden. Die Beschreibung wird in der Markkommunikation nicht \u00fcbermittelt und ist nur f\u00fcr den internen Gebrauch relevant.<\/p>\n<p><u>Beispiel:<\/u><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1181954\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD3.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"30\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD3.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD3-300x12.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Wiederholungen (*) <\/strong><\/li>\n<li>\u201eZ33\u201c = einmalig zu \u00fcbermittelnde ausgerollte Z\u00e4hlzeit<br \/>\nWenn die Z\u00e4hlzeiten in dieser Definition <u>jeden<\/u> Tag gleich sind, so sollte diese Einstellung gew\u00e4hlt werden. Im sp\u00e4teren Arbeitsschritt wird dann lediglich die Registerz\u00e4hlzeit f\u00fcr einen Tag hinterlegt.<\/li>\n<li>\u201eZ34\u201c = j\u00e4hrlich zu \u00fcbermittelnde ausgerollte Z\u00e4hlzeit<br \/>\nWenn die Register-Z\u00e4hlzeiten nicht jeden Tag gleich sind, muss diese Einstellung gew\u00e4hlt werden. Im sp\u00e4teren Arbeitsschritt wird dann die Registerz\u00e4hlzeit f\u00fcr jeden Tag im Kalenderjahr hinterlegt.<br \/>\nWenn \u201ej\u00e4hrlich \u00fcbermittelbare ausgerollte Z\u00e4hlzeiten\u201c gew\u00e4hlt wurde, m\u00fcssen die Z\u00e4hlzeiten j\u00e4hrlich f\u00fcr das Folgejahr an die Marktpartner \u00fcbermittelt werden.<br \/>\nWeitere Informationen lassen sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen-pflege-der-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen\/\">folgendem Artikel<\/a> entnehmen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00dcbermittelbarkeit (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber dieses Kennzeichen wird dem Markpartner mitgeteilt, ob diese ZZD mit der dem Datenformat \u201eUTILTS\u201c \u00fcbermittelt werden kann.<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ23\u201c = elektronisch \u00fcbermittelbar<\/li>\n<li>\u201eZ24\u201c = elektronisch nicht \u00fcbermittelbar<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Leistungsmaximum (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Angabe zur Verwendung eines Hochlastzeitfensters:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ25\u201c = Verwendung des Hochlastzeitfensters<\/li>\n<li>\u201eZ26\u201c = keine Verwendung des Hochlastzeitfensters<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Bestellbarkeit (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Hier wird festgelegt, ob die ZZD vom Lieferanten bestellt werden kann.<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ27\u201c = Z\u00e4hlzeitdefinition ist bestellbar<\/li>\n<li>\u201eZ28\u201c = Z\u00e4hlzeitdefinition ist nicht bestellbar<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp (*) <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>An dieser Stelle wird die ZZD n\u00e4her beschrieben<\/p>\n<ul>\n<li>\u201eZ29\u201c = W\u00e4rmepumpe<\/li>\n<li>\u201eZ30\u201c = Nachtspeicherheizung<\/li>\n<li>\u201eZ31\u201c = Schwachlastzeitfenster<\/li>\n<li>\u201eZ32\u201c = sonstiger Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp<\/li>\n<li>\u201eZ35\u201c = Hochlastzeitfenster<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u2026sonstige Bezeichnung<\/p>\n<p>Wurde beim Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp der Code \u201eZ32\u201c (sonstiger Z\u00e4hlzeitdefinitionstyp) ausgew\u00e4hlt, so muss hier eine Beschreibung des Z\u00e4hlzeitdefinitionstyps angegeben werden. Andernfalls bleibt das Feld leer.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Status (*)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>wird vom System automatisch mit \u201a<strong>Aktiv\u2018<\/strong> vorbelegt und kann bei Bedarf auf \u201a<strong>Inaktiv\u2018<\/strong> gesetzt werden. Das kann z.B. sinnvoll sein, wenn man neue ZZDs entwickelt. Solange die Entwicklung noch nicht abgeschlossen ist bleibt der Status auf <strong>\u201eInaktiv\u201c<\/strong>.<\/p>\n<p>Die Eingaben sind mit\u00a0 \u201eOK\u201c zu best\u00e4tigen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1181955\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zzd4.jpg\" alt=\"\" width=\"990\" height=\"611\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zzd4.jpg 990w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zzd4-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/zzd4-768x474.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr eine Z\u00e4hlzeitdefinition \u2013 Basisdaten<\/em><\/p>\n<p>Der Code der Z\u00e4hlzeitdefinition ist nun angelegt und erscheint in der \u00dcbersicht:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1181956\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD5.jpg\" alt=\"\" width=\"990\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD5.jpg 990w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD5-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD5-768x468.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Men&uuml;punkt &bdquo;Pflege der Z&auml;hlzeitdefinitionen&ldquo; in der Tabellenpflege, k&ouml;nnen Z&auml;hlzeitdefinitionen erfasst und gepflegt werden. Mit Bet&auml;tigung Schaltfl&auml;che &bdquo;Erstellen&ldquo; (Funktionstaste &bdquo;F6&ldquo;) erscheint die folgende Eingabemaske um eine Z&auml;hlzeitdefinition zu erfassen: Abb.: Erstellen einer neuen Z&auml;hlzeitdefinition &nbsp; Alle nachfolgend mit Stern (*) gekennzeichneten Felder sind mit Auswahlhilfen belegt. Mandant wird vom System automatisch vorbelegt <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;ILNInternationale Lokationsnummer&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ILN<\/a> des Erstellers [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1181952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1181952"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1181952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601375,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1181952\/revisions\/1601375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1181952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1181952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1181952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1178904,"date":"2023-08-02T16:37:16","date_gmt":"2023-08-02T14:37:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1178904"},"modified":"2023-08-02T16:37:16","modified_gmt":"2023-08-02T14:37:16","slug":"tabellenpflege-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-der-zaehlzeitdefinitionen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen"},"content":{"rendered":"<p>Mit Einf\u00fchrung der Marktkommunikation 2022 tritt der Austausch von Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZZD) f\u00fcr die Sparte Strom in Kraft.<\/p>\n<p>Das Angebot von lastvariablen und tageszeitabh\u00e4ngigen Tarifen wird durch die Bestellung und <strong>\u00dcbermittlung von Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/strong> erm\u00f6glicht. Eine Z\u00e4hlzeitdefinition beschreibt, zu welcher Zeit welches Register die geflossene Energie einer Markt- bzw. Messlokation erfasst.<\/p>\n<p>Z\u00e4hlzeitdefinitionen k\u00f6nnen grunds\u00e4tzlich vom Netzbetreiber (NB) und vom Lieferanten (LF) definiert werden. In der ersten Ausbaustufe ist in <strong>lima <\/strong>jedoch nur der Versand durch den NB m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Z\u00e4hlzeitdefinitionen (ZZDs) werden zwischen folgenden Marktpartnern ausgetauscht:<\/p>\n<ul>\n<li>Lieferant (LF)<\/li>\n<li>Netzbetreiber (NB)<\/li>\n<li>Messstellenbetreiber (<a class=\"glossaryLink\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"Messstellenbetreiber&lt;br\/&gt;\">MSB<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ausf\u00fchrliche Informationen \u00fcber Z\u00e4hlzeitdefinitionen finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/1-zaehlzeitdefinitionen-allgemeines\/\"><strong>hier.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>In der Tabellenpflege l\u00e4sst sich unter dem Punkt &#8222;\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen&#8220; ein \u00dcberblick der Z\u00e4hlzeitdefinition bei Klick auf den Tabellenpunkt anzeigen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1178906\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD1.jpg\" alt=\"\" width=\"874\" height=\"578\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD1.jpg 874w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD1-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZZD1-768x508.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" \/><\/p>\n<p>Damit der Versand der UTILTS-Nachrichten vom <u>Netzbetreiber<\/u> durchgef\u00fchrt werden kann, m\u00fcssen in <strong>lima <\/strong>mit in der Tabelle \u201a\u00dcbersicht der Z\u00e4hlzeitdefinitionen\u2018 sowie in der Tabelle \u201aPflege Z\u00e4hlzeitdefinition\u2018 zuerst die notwendigen Stammdaten hinterlegt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Einf&uuml;hrung der Marktkommunikation 2022 tritt der Austausch von Z&auml;hlzeitdefinitionen (ZZD) f&uuml;r die Sparte Strom in Kraft. Das Angebot von lastvariablen und tageszeitabh&auml;ngigen Tarifen wird durch die Bestellung und &Uuml;bermittlung von Z&auml;hlzeitdefinitionen erm&ouml;glicht. Eine Z&auml;hlzeitdefinition beschreibt, zu welcher Zeit welches Register die geflossene Energie einer Markt- bzw. Messlokation erfasst. Z&auml;hlzeitdefinitionen k&ouml;nnen grunds&auml;tzlich vom Netzbetreiber (NB) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1178904"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1178909,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178904\/revisions\/1178909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1178904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1178904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1178904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1175840,"date":"2023-08-02T13:16:43","date_gmt":"2023-08-02T11:16:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1175840"},"modified":"2023-08-02T13:22:52","modified_gmt":"2023-08-02T11:22:52","slug":"tabellenpflege-mieterstromprojekte-netz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mieterstromprojekte-netz\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Mieterstromprojekte (Netz)"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Verwaltung der Stammdaten zu Mieterstromprojekten gibt es die Tabelle \u201eMieterstromprojekte\u201c im Bereich Tabellenpflege.<\/p>\n<p>Nach der Zuordnung einzelner Vertr\u00e4ge zum Mieterstromprojekt ist diese Tabelle vom Vertrags\u00fcberblick \u00fcber den Vorgang 90 \u201eMieterstromprojekt\u201c direkt erreichbar.<\/p>\n<p>Bei Klick auf die Tabelle &#8222;Mieterstromprojekte&#8220; \u00f6ffnet sich folgende Maske mit der Mandantenauswahl:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172777\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1.jpg\" alt=\"\" width=\"1124\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1.jpg 1124w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1-1024x656.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1-768x492.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1124px) 100vw, 1124px\" \/><\/p>\n<p>Da sich die Gestaltung der Masken je nach Mandant ein wenig unterscheidet, sind die Tabellen f\u00fcr Vertrieb und Netz im Folgenden getrennt beschrieben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><em><strong>Netz<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p>Nach Wahl des Mandanten wird die Maske &#8222;Pflege Projekt&#8220; eingeblendet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1175846\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz1.jpg\" alt=\"\" width=\"1127\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz1.jpg 1127w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz1-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz1-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1127px) 100vw, 1127px\" \/><\/p>\n<p>Hier bekommt der Nutzer eine Ansicht \u00fcber alle existierenden Projekte und ihre Laufzeit. \u00dcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (F6) kann ein neues Mieterstromprojekt angelegt<br \/>\nwerden.<\/p>\n<p>F\u00fcr vorhandene Projekte stehen zudem folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Mieterstrom Projekt (Option 5)<\/li>\n<li>\u00c4ndern Mieterstrom Projekt (Option 2)<\/li>\n<li>L\u00f6schen Mieterstrom Projekt (Option 4)<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Mieterstrom Vertr\u00e4ge (Option 14)<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Mieterstrom Geb\u00e4ude (Option 15)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Maske zum Erstellen\/Anzeigen\/\u00c4ndern\/L\u00f6schen Mieterstrom Projekt sieht wie<br \/>\nfolgt aus:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1175848\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz2.jpg\" alt=\"\" width=\"1129\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz2.jpg 1129w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz2-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz2-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz2-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1129px) 100vw, 1129px\" \/><\/p>\n<p>Unterhalb des Mandanten und eindeutigen ID-Nummer des Mieterstromprojekts stehen folgende Informationen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"283\">Beschreibung<\/td>\n<td width=\"321\">Beschreibender Text f\u00fcr das Mieterstromprojekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"283\">Ab Datum<\/td>\n<td width=\"321\">Datum, ab dem das Mieterstromprojekt g\u00fcltig ist. Bei Abrechnung \u00fcber Autarkiegrad mit <strong>lima<\/strong> kann keine Abrechnungszeitscheibe vor diesem Datum beginnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"283\">Bis Datum<\/td>\n<td width=\"321\">Datum, bis zu dem das Mieterstromprojekt g\u00fcltig ist. Bei Abrechnung \u00fcber Autarkiegrad mit <strong>lima<\/strong> kann keine Abrechnungszeitscheibe \u00fcber dieses Datum hinaus reichen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"283\">Zulage ab<\/td>\n<td width=\"321\">Datum, ab dem f\u00fcr das Mieterstromprojekt der Mieterstromzuschlag gew\u00e4hrt werden kann. Dieses Datum ist nur informativ.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"283\">Projekt Art<\/td>\n<td width=\"321\">Unterschieden werden k\u00f6nnen EEG-Einspeiseanlagen, KWK-Einspeiseanlagen oder die Kombination aus beiden Anlagenarten<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sofern man die Maske im Anzeigemodus aufruft, hat man auch von hier aus die M\u00f6glichkeit, \u00fcber Funktionen auf die \u00dcbersichten f\u00fcr<\/p>\n<ul>\n<li>Vertr\u00e4ge (F14)<\/li>\n<li>Geb\u00e4ude (F15)<\/li>\n<\/ul>\n<p>zu verzweigen. Auch hier kann man nur in Zeitscheiben springen, wenn man die Abrechnung \u00fcber Autarkiegrad aktiviert<em> hat.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><em>Geb\u00e4ude<\/em><\/span><\/p>\n<p>In jener Maske erh\u00e4lt man die \u00dcbersicht, welche Geb\u00e4ude (Objektnummer bis einschlie\u00dflich Hausnummernzusatz) zu dem Mieterstromprojekt geh\u00f6ren.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1175851\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz3.jpg\" alt=\"\" width=\"1125\" height=\"717\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz3.jpg 1125w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz3-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz3-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz3-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1125px) 100vw, 1125px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion &#8222;Erstellen&#8220; (F6) \u00f6ffnet sich folgende Maske zum Suchen eines Objektes.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1175852\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz4.jpg\" alt=\"\" width=\"1124\" height=\"712\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz4.jpg 1124w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz4-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz4-1024x649.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz4-768x486.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1124px) 100vw, 1124px\" \/><\/p>\n<p>Die Wohnung des gew\u00e4hlten Objekts ist unerheblich, nur das Geb\u00e4ude wird in Betracht gezogen.<br \/>\nNach der Auswahl wird das Geb\u00e4ude dem Mieterstrom Projekt zugeordnet und im Hintergrund alle passenden Vertr\u00e4ge (Stromvertr\u00e4ge mit Versorgungsarten Q, R und BLANK) \u00fcbernommen.<br \/>\nWenn man wiederum ein Geb\u00e4ude entfernt, muss man die Vertr\u00e4ge separat entfernen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><em>Kumulierte Vertragsinformation<\/em><\/span><\/p>\n<p>In der kumulierten Vertragsinformation erh\u00e4lt man die \u00dcbersicht der vom System gefundenen passenden Vertr\u00e4ge. Hier erh\u00e4lt man eine \u00dcbersicht \u00fcber die EE und ED Vertr\u00e4ge.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1175855\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz5.jpg\" alt=\"\" width=\"1122\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz5.jpg 1122w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz5-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz5-1024x656.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz5-768x492.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1122px) 100vw, 1122px\" \/><\/p>\n<p>Die Spalten in der Anzeige haben folgende Bedeutung:<\/p>\n<table style=\"width: 61.69%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 46.1913%;\" width=\"283\">Kunden- und Debitornummer<\/td>\n<td style=\"width: 52.3501%;\" width=\"321\">Kunden- und Debitornummer des betreffenden<\/p>\n<p>Vertrags\/der betreffenden Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 46.1913%;\" width=\"283\">Objekt<\/td>\n<td style=\"width: 52.3501%;\" width=\"321\">Vollst\u00e4ndige Objektnummer der zugeordneten Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 46.1913%;\" width=\"283\">Produkt<\/td>\n<td style=\"width: 52.3501%;\" width=\"321\">Produkt des jeweiligen Vertrages<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 46.1913%;\" width=\"283\">Klassifikation<\/td>\n<td style=\"width: 52.3501%;\" width=\"321\">Klassifiziert, ob der Vertrag sich auf einen Erzeugungsz\u00e4hler, Zweirichtungsz\u00e4hler oder einen Mieter bezieht.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei Verwendung der Funktion Erstellen (F6) werden im Hintergrund weitere g\u00fcltige Vertragskonstellationen gesucht, um sie dem Projekt hinzuzuf\u00fcgen.<\/p>\n<p>F\u00fcr jeden angezeigten Datensatz k\u00f6nnen Laufzeiten (Ab-Datum und Bis-Datum) der Vertragskonstellationen angezeigt (Option 5) und ge\u00e4ndert (Option 2) werden. Diese Datumswerte charakterisieren den Zugeh\u00f6rigkeitszeitraum der Vertr\u00e4ge zum Mieterstromprojekt. Hier kann auch die Klassifizierung nachjustiert werden<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1175857\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz6.jpg\" alt=\"\" width=\"1123\" height=\"714\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz6.jpg 1123w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz6-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz6-1024x651.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MS-Netz6-768x488.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1123px) 100vw, 1123px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Verwaltung der Stammdaten zu Mieterstromprojekten gibt es die Tabelle &bdquo;Mieterstromprojekte&ldquo; im Bereich Tabellenpflege. Nach der Zuordnung einzelner Vertr&auml;ge zum Mieterstromprojekt ist diese Tabelle vom Vertrags&uuml;berblick &uuml;ber den Vorgang 90 &bdquo;Mieterstromprojekt&ldquo; direkt erreichbar. Bei Klick auf die Tabelle &bdquo;Mieterstromprojekte&ldquo; &ouml;ffnet sich folgende Maske mit der Mandantenauswahl: Da sich die Gestaltung der Masken je nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1175840"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1175840"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1175840\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1178901,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1175840\/revisions\/1178901"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1175840"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1175840"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1175840"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1172775,"date":"2023-08-02T09:33:05","date_gmt":"2023-08-02T07:33:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1172775"},"modified":"2023-08-02T09:33:05","modified_gmt":"2023-08-02T07:33:05","slug":"tabellenpflege-mieterstromprojekte-vertrieb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mieterstromprojekte-vertrieb\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Mieterstromprojekte (Vertrieb)"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Verwaltung der Stammdaten zu Mieterstromprojekten gibt es die Tabelle \u201eMieterstromprojekte\u201c im Bereich Tabellenpflege.<\/p>\n<p>Nach der Zuordnung einzelner Vertr\u00e4ge zum Mieterstromprojekt ist diese Tabelle vom Vertrags\u00fcberblick \u00fcber den Vorgang 90 \u201eMieterstromprojekt\u201c direkt erreichbar.<\/p>\n<p>Bei Klick auf die Tabelle &#8222;Mieterstromprojekte&#8220; \u00f6ffnet sich folgende Maske mit der Mandantenauswahl:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172777\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1.jpg\" alt=\"\" width=\"1124\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1.jpg 1124w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1-1024x656.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom1-768x492.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1124px) 100vw, 1124px\" \/><\/p>\n<p>Da sich die Gestaltung der Masken je nach Mandant ein wenig unterscheidet, sind die Tabellen f\u00fcr Vertrieb und Netz im Folgenden getrennt beschrieben.<\/p>\n<p><em><strong>Vertrieb<\/strong><\/em><\/p>\n<p>Nach Auswahl des Mandanten \u00f6ffnet sich folgende Pflegemaske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172778\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom2.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom2.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom2-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom2-1024x655.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom2-768x491.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><\/p>\n<p>Dies ist Ansicht \u00fcber alle existierenden Projekte und ihre Laufzeit.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (F6) kann ein neues Mieterstromprojekt angelegt<br \/>\nwerden.<\/p>\n<p>F\u00fcr bereits vorhandene Projekte stehen zudem folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen Mieterstrom Projekt (Option 5)<\/li>\n<li>\u00c4ndern Mieterstrom Projekt (Option 2)<\/li>\n<li>Vertr\u00e4ge (Option 14)<\/li>\n<li>Geb\u00e4ude (Option 15)<\/li>\n<li>Zeitscheiben (Option 16).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Option &#8222;Zeitscheiben&#8220; steht nur f\u00fcr Projekte mit Abrechnung \u00fcber Autarkiegrad zur<br \/>\nVerf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Die Maske zum Erstellen\/Anzeigen\/\u00c4ndern\/L\u00f6schen Mieterstrom Projekt sieht wie folgt aus:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172780\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom3.jpg\" alt=\"\" width=\"1128\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom3.jpg 1128w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom3-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom3-1024x654.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom3-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" \/><\/p>\n<p>Unterhalb des Mandanten und einer eindeutigen vom System vergebenen ID-Nummer des Mieterstromprojekts stehen folgende Informationen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"302\">Beschreibung<\/td>\n<td width=\"302\">Beschreibender Text f\u00fcr das Mieterstromprojekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Ab-Datum<\/td>\n<td width=\"302\">Datum, ab dem das Mieterstromprojekt g\u00fcltig ist. Bei Abrechnung \u00fcber Autarkiegrad mit <strong>lima <\/strong>kann keine Abrechnungszeitscheibe vor diesem Datum beginnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Bis-Datum<\/td>\n<td width=\"302\">Datum, bis zu dem das Mieterstromprojekt g\u00fcltig ist. Bei Abrechnung \u00fcber Autarkiegrad mit <strong>lima<\/strong> kann keine Abrechnungszeitscheibe \u00fcber dieses Datum hinaus reichen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Zulage ab<\/td>\n<td width=\"302\">Datum, ab dem f\u00fcr das Mieterstromprojekt der Mieterstromzuschlag gew\u00e4hrt werden kann.<\/p>\n<p>Dieses Datum ist nur informativ.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Abrechnung \u00fcber Autarkiegrad<\/td>\n<td width=\"302\">Wird \u00fcber Autarkiegrad mit <strong>lima<\/strong> abgerechnet, m\u00fcssen folgende Voraussetzungen erf\u00fcllt sein:<\/p>\n<p>1) Erfassung der Vertr\u00e4ge f\u00fcr die Mieter. Ben\u00f6tigt werden Stromvertr\u00e4ge mit den Versorgungsarten Q (f\u00fcr Strom aus Einspeisung), R (f\u00fcr Strom aus dem Netz) und BLANK f\u00fcr Hinterlegung der Menge (\u201eZ\u00e4hlerstand\u201c).<\/p>\n<p>2) Erfassung aller Geb\u00e4ude, Vertr\u00e4ge und Zeitscheiben mit Angabe des Autarkiegrads in den Mieterstromprojekt-Tabellen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Projekt Art<\/td>\n<td width=\"302\">Unterschieden werden k\u00f6nnen EEG- Einspeiseanlagen, KWK-Einspeiseanlagen oder die Kombination aus beiden Anlagenarten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Grundversorgungsprodukt<\/td>\n<td width=\"302\">Bei Abrechnung \u00fcber den Autarkiegrad mit <strong>lima<\/strong> pr\u00fcft das System bei der Abrechnung, ob einer der Betr\u00e4ge f\u00fcr den Mieterstrom und f\u00fcr den Reststrom h\u00f6her ist als 90% des Grundversorgungstarifs im betreffenden Netzgebiet.<\/p>\n<p>An dieser Stelle ist das Produkt f\u00fcr den Grundversorgungstarif zu hinterlegen.<br \/>\nDie unter dem zugeordneten Preisschl\u00fcssel (Versorgungsart BLANK) hinterlegten Werte m\u00fcssen den kompletten (100%) Grundversorgungstarif abbilden.<\/p>\n<p>ACHTUNG: In den Preis m\u00fcssen auch die Betr\u00e4ge f\u00fcr den Messstellenbetrieb eingerechnet sein<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Sofern man die Maske im Anzeigemodus aufruft, hat man auch von hier aus die M\u00f6glichkeit, \u00fcber Funktionen auf die \u00dcbersichten f\u00fcr<\/p>\n<ul>\n<li>Vertr\u00e4ge (F14)<\/li>\n<li>Geb\u00e4ude (F15)<\/li>\n<li>Zeitscheiben (F16)<\/li>\n<\/ul>\n<p>zu verzweigen. Auch hier kann man nur in Zeitscheiben springen, wenn die Abrechnung \u00fcber den Autarkiegrad aktiviert ist.<\/p>\n<p><em><span style=\"text-decoration: underline;\">Geb\u00e4ude<\/span><\/em><\/p>\n<p>In dieser Maske erh\u00e4lt man eine \u00dcbersicht, welche Geb\u00e4ude (Objektnummer bis einschlie\u00dflich Hausnummernzusatz) zu dem Mieterstromprojekt geh\u00f6ren.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172784\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom4-Gebaeude.jpg\" alt=\"\" width=\"1128\" height=\"717\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom4-Gebaeude.jpg 1128w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom4-Gebaeude-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom4-Gebaeude-1024x651.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom4-Gebaeude-768x488.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion &#8222;Erstellen&#8220; (F6) \u00f6ffnet sich folgende Maske zum Suchen eines Objektes.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172786\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom5-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1127\" height=\"721\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom5-1.jpg 1127w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom5-1-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom5-1-1024x655.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom5-1-768x491.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1127px) 100vw, 1127px\" \/><\/p>\n<p>Die Wohnung des gew\u00e4hlten Objekts ist unerheblich, nur das Geb\u00e4ude wird in Betracht gezogen. Nach der Auswahl wirddas Geb\u00e4ude dem Mieterstromprojekt zugeordnet. Im Hintergrund werden alle passenden Vertr\u00e4ge (Stromvertr\u00e4ge mit Versorgungsarten Q, R und BLANK) \u00fcbernommen. Wird wiederum ein Geb\u00e4ude entfernt, m\u00fcssen die Vertr\u00e4ge separat entfernt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><em>Kumulierte Vertr\u00e4ge<\/em><\/span><\/p>\n<p>In der kumulierten Vertragsinformation erh\u00e4lt man die \u00dcbersicht der vom System gefundenen passenden Vertr\u00e4ge. Hier erh\u00e4lt man eine \u00dcbersicht \u00fcber die EE- und ED-Vertr\u00e4ge.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172790\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom8-kumulierte-VInfo-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1125\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom8-kumulierte-VInfo-1.jpg 1125w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom8-kumulierte-VInfo-1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom8-kumulierte-VInfo-1-1024x654.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom8-kumulierte-VInfo-1-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1125px) 100vw, 1125px\" \/><\/p>\n<p>Die Spalten in der Anzeige haben folgende Bedeutung:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"302\">Kunden- und Debitornummer<\/td>\n<td width=\"302\">Kunden- und Debitornummern der betreffenden Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Objekt<\/td>\n<td width=\"302\">Vollst\u00e4ndige Objektnummer des zugeordneten Vertrages<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Produkt<\/td>\n<td width=\"302\">Produkt des jeweiligen Vertrages<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Klassifikation<\/td>\n<td width=\"302\">Hier wird klassifiziert, ob der Vertrag sich auf einen Erzeugungsz\u00e4hler, Zweirichtungsz\u00e4hler oder einen Mieter bezieht.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei Verwendung der Funktion Erstellen (F6) werden im Hintergrund weitere g\u00fcltige Vertragskonstellationen gesucht, um sie dem Projekt hinzuzuf\u00fcgen.<br \/>\nF\u00fcr jeden angezeigten Datensatz k\u00f6nnen Laufzeiten (Ab-Datum und Bis-Datum) der Vertragskonstellationen angezeigt (Option 5) und ge\u00e4ndert (Option 2) werden. Diese Datumswerte charakterisieren den Zugeh\u00f6rigkeitszeitraum der Vertr\u00e4ge zum Mieterstromprojekt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172794\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom9.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom9.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom9-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom9-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom9-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><em>Zeitscheiben<\/em><\/span><\/p>\n<p>\u00dcber die Startmaske (nach Auswahl des Mandanten) kann \u00fcber Optionen unter &#8222;Zeitscheiben&#8220; die folgende Ansicht aufgerufen werden. Hier werden alle existierenden Zeitscheiben mit ihrem Zeitraum und dem erfassten Autarkiegrad angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172796\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom10-Zeitscheiben.jpg\" alt=\"\" width=\"1125\" height=\"717\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom10-Zeitscheiben.jpg 1125w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom10-Zeitscheiben-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom10-Zeitscheiben-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Mieterstrom10-Zeitscheiben-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1125px) 100vw, 1125px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (F6) kann eine neue Zeitscheibe angelegt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr vorhandene Zeitscheiben stehen zudem folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen (Option 5)<\/li>\n<li>\u00c4ndern (Option 2)<\/li>\n<li>L\u00f6schen (Option 4)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Folgende Daten sind pro Zeitscheibe hinterlegt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"302\">Ab Datum<\/td>\n<td width=\"302\">Beginn der Zeitscheibe<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Bis Datum<\/td>\n<td width=\"302\">Ende der Zeitscheibe. Wird \u00fcber den Autarkiegrad mit <strong>lima<\/strong> abgerechnet, muss auf jedem E-BLANK-Vertrag ein Z\u00e4hlerstand zu diesem Datum vorhanden sein, damit die dort hinterlegte Menge entsprechend auf die Anteile f\u00fcr E-R und E-Q aufgeteilt werden kann.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Autarkiegrad (in Prozent)<\/td>\n<td width=\"302\">Die Eingabe eines Autarkiegrads in Prozentpunkten (0,00 \u2013 100,00) ist erforderlich, wenn in <strong>lima<\/strong> mittels Autarkiegrad abgerechnet wird. Der Autarkiegrad besagt, wie viel Prozent des Stroms eines Mieterstromkunden durch die Einspeiseanlage abgedeckt wird (Menge f\u00fcr E-Q-Vertrag). Der zu 100% fehlende Anteil wird aus dem Netz bezogen (Menge f\u00fcr E-R-Vertrag).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Erzeugte Menge KWK (in kWh)<\/td>\n<td width=\"302\">Enth\u00e4lt die Kundenanlage eine KWK- Erzeugung, kann hier die erzeugte Menge der Anlage f\u00fcr die Zeitscheibe erfasst werden (mieterunabh\u00e4ngig). Die Angabe ist rein informativ.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Eingespeiste Menge KWK (in kWh)<\/td>\n<td width=\"302\">Enth\u00e4lt die Kundenanlage eine KWK-Erzeugung, kann hier die Menge der Anlage f\u00fcr die Zeitscheibe erfasst werden, die ins Netz eingespeist wurde (mieterunabh\u00e4ngig). Die Angabe ist rein informativ.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Erzeugte Menge EEG (in kWh)<\/td>\n<td width=\"302\">Enth\u00e4lt die Kundenanlage eine EEG-Erzeugung, kann hier die erzeugte Menge der Anlage f\u00fcr die Zeitscheibe erfasst werden (mieterunabh\u00e4ngig). Die Angabe ist rein informativ.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Eingespeiste Menge EEG (in kWh)<\/td>\n<td width=\"302\">Enth\u00e4lt die Kundenanlage eine EEG-Erzeugung, kann hier die Menge der Anlage f\u00fcr die Zeitscheibe erfasst werden, die ins Netz eingespeist wurde (mieterunabh\u00e4ngig). Die Angabe ist rein informativ.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Aus dem Netz bezogene Menge (in kWh)<\/td>\n<td width=\"302\">Angabe der Menge, die aus dem Netz innerhalb der Zeitscheibe bezogen wurde (mieterunabh\u00e4ngig). Die Angabe ist rein informativ.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Verwaltung der Stammdaten zu Mieterstromprojekten gibt es die Tabelle &bdquo;Mieterstromprojekte&ldquo; im Bereich Tabellenpflege. Nach der Zuordnung einzelner Vertr&auml;ge zum Mieterstromprojekt ist diese Tabelle vom Vertrags&uuml;berblick &uuml;ber den Vorgang 90 &bdquo;Mieterstromprojekt&ldquo; direkt erreichbar. Bei Klick auf die Tabelle &bdquo;Mieterstromprojekte&ldquo; &ouml;ffnet sich folgende Maske mit der Mandantenauswahl: Da sich die Gestaltung der Masken je nach [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1172775"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1172775"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1172775\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1175841,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1172775\/revisions\/1175841"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1172775"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1172775"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1172775"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1163649,"date":"2023-08-01T12:47:51","date_gmt":"2023-08-01T10:47:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1163649"},"modified":"2023-08-01T12:47:51","modified_gmt":"2023-08-01T10:47:51","slug":"tabellenpflege-anzeige-werksparameter-rechnungslayout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-anzeige-werksparameter-rechnungslayout\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Anzeige Werksparameter Rechnungslayout"},"content":{"rendered":"<p>In der Tabellenpflege l\u00e4sst sich die Tabelle &#8222;Anzeige Werksparameter Rechnungslayout&#8220; \u00fcber den folgenden Punkt aufrufen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1163651\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout-0.jpg\" alt=\"\" width=\"331\" height=\"243\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout-0.jpg 331w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout-0-300x220.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 331px) 100vw, 331px\" \/><\/p>\n<p>Diese Tabelle zeigt die Werkseinstellungen eines <strong>lima<\/strong>-Kunden im Rechnungslayout an.<\/p>\n<p>An diesen Werkseinstellungen kann nur durch die Mitarbeiter der rhenag etwas ge\u00e4ndert werden. Der Grund liegt darin, dass zum Teil externe Firmen wie z. B. die Druckdienstleister vorab informiert werden m\u00fcssen bzw. vorher die neue Funktion getestet werden muss, bevor eine Umstellung im Echtsystem durchgef\u00fchrt werden kann.<\/p>\n<p>Bei Fragen hierzu, wenden Sie sich bitte an <a href=\"mailto:d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de\">d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1163653\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout1.jpg\" alt=\"\" width=\"1127\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout1.jpg 1127w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout1-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout1-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1127px) 100vw, 1127px\" \/><\/p>\n<p>Bei Doppelklick auf eine Zeile erscheint folgende Detailmaske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1163654\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout2-Pflege.jpg\" alt=\"\" width=\"999\" height=\"481\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout2-Pflege.jpg 999w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout2-Pflege-300x144.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Werksparameter-Rechnungslayout2-Pflege-768x370.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 999px) 100vw, 999px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Tabellenpflege l&auml;sst sich die Tabelle &bdquo;Anzeige Werksparameter Rechnungslayout&ldquo; &uuml;ber den folgenden Punkt aufrufen: Diese Tabelle zeigt die Werkseinstellungen eines lima-Kunden im Rechnungslayout an. An diesen Werkseinstellungen kann nur durch die Mitarbeiter der rhenag etwas ge&auml;ndert werden. Der Grund liegt darin, dass zum Teil externe Firmen wie z. B. die Druckdienstleister vorab informiert werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1163649"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1163649"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1163649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1163655,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1163649\/revisions\/1163655"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1163649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1163649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1163649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1160592,"date":"2023-08-01T11:06:59","date_gmt":"2023-08-01T09:06:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1160592"},"modified":"2023-08-01T11:23:13","modified_gmt":"2023-08-01T09:23:13","slug":"tabellenpflege-relevante-felder-fuer-korrekturrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-relevante-felder-fuer-korrekturrechnung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Relevante Felder f\u00fcr Korrekturrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabelle &#8222;Relevante Felder f\u00fcr Korrekturrechnung&#8220; l\u00e4sst sich \u00fcber den folgenden Men\u00fcpunkt in der Tabellenpflege aufrufen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1160594\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Felder-Korrekturrechnung2.jpg\" alt=\"\" width=\"348\" height=\"437\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Felder-Korrekturrechnung2.jpg 348w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Felder-Korrekturrechnung2-239x300.jpg 239w\" sizes=\"(max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/><\/p>\n<p>Bei Klick auf den Men\u00fcpunkt \u00f6ffnet sich folgende \u00dcbersichtsmaske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1163641\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung1.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung1.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung1-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung1-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht aller relevanten und nicht relevanten Felder f\u00fcr die Korrekturrechnung<\/em><\/p>\n<p>In dieser Ansicht werden alle Felder des Kundenstammes angezeigt, bei der eine Daten\u00e4nderungen zum Ansto\u00df einer Korrekturrechnung f\u00fchren k\u00f6nnen.<br \/>\nIn der \u00dcbersicht werden zuerst die nicht relevanten Felder aufgelistet und darunter die relevanten Felder aufgelistet.<\/p>\n<p>Ist ein Feld nicht relevant, wird bei einer Daten\u00e4nderung von diesem Feld keine Korrekturrechnung angesto\u00dfen. Wird aber mindestens ein Wert von einem relevanten Feld ge\u00e4ndert, wird eine Korrekturrechnung angesto\u00dfen.<\/p>\n<p><u>Folgende Funktionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Aufruf limaWIKI<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm beenden<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck (F12):<\/strong> Eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><u>Folgende Optionen stehen auf der \u00dcbersicht f\u00fcr Programmierer zur Verf\u00fcgung:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Satzes<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen eines Satzes<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>\u00c4ndern eines Satzes<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1163645\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1128\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung2-1.jpg 1128w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung2-1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung2-1-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung2-1-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster bei der Option \u00c4ndern (2)<\/em><\/p>\n<p>Ein Datensatz kann auf relevant oder nicht relevant gesetzt werden. Zudem kann zu einem nicht relevanten Feld ein Hinweistext hinterlegt werden.<br \/>\nWird ein Satz auf relevant gestellt, wird der Hinweistext nicht \u00fcbernommen. Stattdessen wird f\u00fcr relevante Felder als Hinweisfeld immer \u201eRELEVANT F\u00dcR RECHNUNGSKORREKTUR\u201c angenommen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Anzeigen eines Satzes<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1163647\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung4.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"717\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung4.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung4-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung4-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Relevante-Felder-fuer-Korrekturrechnung4-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster bei der Option Anzeigen (5)<\/em><\/p>\n<p>Die Ansicht ist analog zum \u00c4ndern-Fenster nur mit nicht \u00e4nderbaren Feldern.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabelle &bdquo;Relevante Felder f&uuml;r Korrekturrechnung&ldquo; l&auml;sst sich &uuml;ber den folgenden Men&uuml;punkt in der Tabellenpflege aufrufen: Bei Klick auf den Men&uuml;punkt &ouml;ffnet sich folgende &Uuml;bersichtsmaske: Abb.: &Uuml;bersicht aller relevanten und nicht relevanten Felder f&uuml;r die Korrekturrechnung In dieser Ansicht werden alle Felder des Kundenstammes angezeigt, bei der eine Daten&auml;nderungen zum Ansto&szlig; einer Korrekturrechnung f&uuml;hren k&ouml;nnen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1160592"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1160592"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1160592\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1163648,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1160592\/revisions\/1163648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1160592"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1160592"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1160592"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1157542,"date":"2023-08-01T08:25:03","date_gmt":"2023-08-01T06:25:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1157542"},"modified":"2023-08-01T08:25:03","modified_gmt":"2023-08-01T06:25:03","slug":"tabellenpflege-produkttabelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkttabelle\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Produkttabelle"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth\u00e4lt alle angelegten Produkte in Abh\u00e4ngigkeit vom Mandanten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1154503\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkttabelle.jpg\" alt=\"\" width=\"1356\" height=\"935\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkttabelle.jpg 1356w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkttabelle-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkttabelle-1024x706.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkttabelle-768x530.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkttabelle-1200x827.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Produkte<\/em><\/p>\n<p>Die Standardsortierung der \u00dcbersicht der Produkttabelle ist Mandant und Produktname. Alternativ kann die Sortierung mit F22 auf das Ordnen nach Mandant und Produkt-ID gewechselt werden.<\/p>\n<p>Um in der Menge der angezeigten Produkte das gew\u00fcnschte Produkt leichter zu finden, gibt es zum einen die M\u00f6glichkeit den Listenanfang zu bestimmen. Diese Felder passen sich an die Sortierung an \u2013 Mandant und Produkt-ID oder Mandant und Produktname.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen die Produkte \u00fcber Funktionstaste F4 gefiltert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-911494\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-1b.jpg\" alt=\"\" width=\"840\" height=\"516\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-1b.jpg 840w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-1b-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-1b-768x472.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" \/><strong><br \/>\n<\/strong><em>Abb.: Produkte filtern<\/em><\/p>\n<p>Von der \u00dcbersicht der Vorbelegungstabelle k\u00f6nnen mit den folgenden Optionen die Datens\u00e4tze bearbeitet werden. Es k\u00f6nnen mehrere S\u00e4tze markiert werden, um sie direkt nacheinander zu bearbeiten.<\/p>\n<p>Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Datensatz \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Datensatz kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Datensatz anzeigen<\/li>\n<li><strong>zugeh\u00f6riger Preisschl\u00fcssel (P):<\/strong> \u00d6ffnet die Produkt-Preisschl\u00fcssel-Beziehung mit dem angegebenem Produkt<\/li>\n<li><strong>zugeh\u00f6rige Angebote (A):<\/strong> zugeh\u00f6rige Angebote zum Produkt k\u00f6nnen nach Freischaltung erstellt und gepflegt werden<\/li>\n<li><strong>NB-Vorbehalt (N):<\/strong> NB-Vorbehalt kann nach Freischaltung erstellt und gepflegt werden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Freischaltung f\u00fcr die Pflege von Angeboten und Netzbetreibereinschr\u00e4nkungen kann bei der rhenag beantragt werden.<\/p>\n<p>Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Filter (F4):<\/strong> nach bestimmten Preis-Produkten filtern<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Datens\u00e4tze aktualisieren<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Einen neuen Preisschl\u00fcssel anlegen<\/li>\n<li><strong>Gesperrte Produkte (F9): <\/strong>gesperrte Produkte ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<li><strong>Beschr. Netz-\/Druckebenen (F16): <\/strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/optionale-prue\u2026tz-druckebenen\/\" class=\"broken_link\">Pflege der Beschr\u00e4nkung eines Produktes auf bestimmte Netz-\/Druckebenen, Anschluss und Messung<\/a><\/li>\n<li><strong>Sortierung (F22): <\/strong>\u00c4nderung der Subfile-Sortierung.Es gibt zwei M\u00f6glichkeiten: 1) numerisch (nach Mandant+ProduktID) und 2) alphabetisch (nach Mandant+Produktname). Anmerkung: Die Listenanfangsfelder passen sich an die Sortierung an<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-911495\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-3-neu.jpg\" alt=\"\" width=\"841\" height=\"516\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-3-neu.jpg 841w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-3-neu-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-3-neu-768x471.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 841px) 100vw, 841px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Neuanlage Produkt<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Pflege der Produkttabelle kann die Produkt-Preisschl\u00fcssel-Relation aufgerufen werden um das neue Produkt direkt mit einem Preisschl\u00fcssel zu Verkn\u00fcpfen. Alternativ kann dieses \u00fcber Vorgang 61 sp\u00e4ter nachgeholt werden.<\/p>\n<p>Ein Produkt kann \u00fcber eine eindeutige <strong>ProduktID<\/strong> oder den eindeutigen <strong>Namen<\/strong> identifiziert werden.<\/p>\n<p>Der <strong>Rechnungstext<\/strong> erscheint auf der Rechnung.<\/p>\n<p>Die <strong>Notiz<\/strong> ist f\u00fcr die interne Hinweise gedacht.<\/p>\n<p>Ist das Produkt ein reines Online-Produkt, dann muss auch der Kunde als <strong>Onlinekunde<\/strong> gekennzeichnet sein, d.h. er braucht eine Email-Adresse.<\/p>\n<p>Wenn diese Option freigeschaltet ist, kann ein Produkt auf bestimmte Netzbetreiben eingeschr\u00e4nkt werden (NB = Z) oder bestimmte Netzbetreiber ausschlie\u00dfen (NB = A). Der Standardwert ist NB = O = Ohne Beschr\u00e4nkung. (F15 = Pflege der NB-Nummern)<\/p>\n<p>Die beiden Felder &#8222;Weiterberechnung der POG&#8220; (POG = PreisOberGrenze) sind bei Vertriebsprodukten f\u00fcr die Steuerung der Rechnungsabwicklungs-Prozesse gedacht.<br \/>\nMittels dieser Prozesse fragt der grundzust\u00e4ndige Messstellenbetreiber beim Lieferanten an, ob dieser den Preis f\u00fcr den Messstellenbetrieb an den Endkunden weiterberechnet.<br \/>\nDa die Preisobergrenze bei modernen Messeinrichtungen (MME) fix, bei intelligenten Messsystemen (iMS) jedoch verbrauchsabh\u00e4ngig ist, kann f\u00fcr MME und iMS unterschiedlich entschieden werden.<\/p>\n<p>M\u00f6gliche Werte sind in beiden F\u00e4llen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>A: <\/strong>Ablehnen &#8211; Die Weiterberechnung der POG f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit diesem Produkt ablehnen<\/li>\n<li><strong>I:<\/strong> Inkludiert &#8211; Die POG ist in den Preisen, die dieses Produkt enth\u00e4lt bereits inkludiert. Der Anfrageprozess wird akzeptiert.<\/li>\n<li><strong>Y:<\/strong> EY Vertrag &#8211; Der Anfrageprozess wird akzeptiert, jedoch muss ein separater EY-Vertrag angelegt werden, \u00fcber den die POG abgerechnet wird.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth&auml;lt alle angelegten Produkte in Abh&auml;ngigkeit vom Mandanten. &nbsp; Abb.: &Uuml;bersicht Produkte Die Standardsortierung der &Uuml;bersicht der Produkttabelle ist Mandant und Produktname. Alternativ kann die Sortierung mit F22 auf das Ordnen nach Mandant und Produkt-ID gewechselt werden. Um in der Menge der angezeigten Produkte das gew&uuml;nschte Produkt leichter zu finden, gibt es zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1157542"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1157542"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1157542\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1157543,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1157542\/revisions\/1157543"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1157542"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1157542"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1157542"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1148409,"date":"2023-07-31T13:09:08","date_gmt":"2023-07-31T11:09:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1148409"},"modified":"2023-07-31T13:09:08","modified_gmt":"2023-07-31T11:09:08","slug":"tabellenpflege-individuelle-schaetzparameter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-individuelle-schaetzparameter\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Individuelle Sch\u00e4tzparameter"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Pflegeprogramm erm\u00f6glicht es die Parameter, die bei der Sch\u00e4tzung eines Kunden ben\u00f6tigt werden, manuell anzupassen. Diese Anpassungen werden von der Anwendung erfasst und angezeigt. Weiterhin ist dem Anwender die Pflege dieser Daten gew\u00e4hrleistet.<\/p>\n<p>Alle Datens\u00e4tze zu den individuellen Sch\u00e4tzparametern werden in der Tabelle GLSPARATB verwaltet.<\/p>\n<p>Die Tabelle &#8222;Individuelle Sch\u00e4tzparameter&#8220; kann \u00fcber selbigen Men\u00fcpunkt in der Tabellenpflege erreicht werden.<\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht zeigt zahlreiche Spalten, die zun\u00e4chst in den folgenden Abbildungen vorgestellt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1151453\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1238\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-2.jpg 1238w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-2-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-2-1024x689.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-2-768x517.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-2-1200x807.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1238px) 100vw, 1238px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Im ersten Abschnitt der \u00dcbersicht werden folgende Informationen aufgelistet:<br \/>\nMandant<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Versorgungsart<\/li>\n<li>Bezirk<\/li>\n<li>Stra\u00dfe<\/li>\n<li>Zusatz<\/li>\n<li>Haus<\/li>\n<li>Wohnung<\/li>\n<li>Marktlokation<\/li>\n<li>Messlokation<\/li>\n<li>Historienkennzeichen (Kennzeichen, ob Datensatz gel\u00f6scht wurde)<\/li>\n<li>Sch\u00e4tzmethode<\/li>\n<li>G\u00fcltig ab \/ G\u00fcltig bis:<br \/>\nMit den Felder \u201aG\u00fcltig Von\u2018 und \u201aG\u00fcltig Bis\u2018 kann dem Parametersatz ein<br \/>\nG\u00fcltigkeitsdatum gegeben werden.<\/li>\n<li>GBA (G\u00fcltig bis Abrechnung):<br \/>\nDie G\u00fcltigkeitsdauer wird solange aufrecht gehalten, bis der Vertrag einmalig abgerechnet wurde<\/li>\n<\/ul>\n<p>Der zweite Abschnitt listet die Sch\u00e4tzparameter auf, die nachfolgend noch definiert werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1151454\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1237\" height=\"822\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-1.jpg 1237w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-1-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-1-768x510.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-1-1200x797.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1237px) 100vw, 1237px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Verbrauchsvergleichswert:<br \/>\nDieser Parameter gibt einen Verbrauchswert an, der als Basisverbrauch<br \/>\nherangezogen wird. Dieser Wert wird als Jahresmenge angegeben und vor dem<br \/>\nSch\u00e4tzbeginnzeitraum f\u00fcr ein Jahr betrachtet.<\/li>\n<li>Einheit:<br \/>\nDieses Feld gibt an, in welcher Einheit der Verbrauchsvergleichwert vorliegt.<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerstandsdifferenz:<br \/>\nDieses Feld verlangt eine Differenz, die wie im Fall des Verbrauchsvergleichwert f\u00fcr ein Jahr vor dem Sch\u00e4tzzeitraum veranschlagt wird.<\/li>\n<li>Grundlastanteil:<br \/>\nDer Grundlastanteil gibt den prozentualen kontinuierlichen Verbrauch des Kunden an, der unabh\u00e4ngig von der Mengenverteilung betrachtet wird. Dieser<br \/>\nGrundlastanteil ist im Standard nur bei RLM Gaskunden zu finden. Hier besteht die M\u00f6glichkeit individuell f\u00fcr jeden Vertrag einen Grundlastanteil zu<br \/>\nhinterlegen. Es ist zu beachten, dass die Berechnung mit Grundlastanteil bei SLP Gaskunden laut G685 f\u00fcr die Abrechnung nicht angewendet werden darf.<\/li>\n<li>Stufenh\u00f6he:<br \/>\nFalls ein Vertrag \u00fcber die Stufenh\u00f6he gesch\u00e4tzt wird, so kann ein individueller Wert angegeben werden. Die herk\u00f6mmliche Stufenh\u00f6he liegt bei 2.<\/li>\n<li>Sch\u00e4tzmethode:<br \/>\nHier wird die Sch\u00e4tzmethode eingetragen. Hier kann zwischen folgenden Optionen gew\u00e4hlt werden:<br \/>\n1. L = Sch\u00e4tzung \u00fcber die lineare Approximation<br \/>\n2. S = Sch\u00e4tzung \u00fcber die Mengenverteilungsstufe<br \/>\n3. G = Sch\u00e4tzung \u00fcber die Mengenverteilung mit Grundlast<\/li>\n<li>Mengenverteilkennzeichen:<br \/>\nIn diesem Feld wird ein Mengenverteilkennzeichen eingetragen, welches bei der Sch\u00e4tzung herangezogen wird. Die Sch\u00e4tzung darf allerdings nicht \u00fcber die<br \/>\nlineare Approximation erfolgen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Leere Felder bedeuten, dass keine Angaben get\u00e4tigt wurden.<\/p>\n<p><em>Funktionen: <\/em><\/p>\n<p>Anzeige\/Pflege<br \/>\nIn dieser Anwendung stehen Ihnen verschiedene Funktionstasten zur Verf\u00fcgung, die<br \/>\nim Folgenden beschrieben werden. Je nach Bildschirmmaske k\u00f6nnen unterschiedliche<br \/>\nFunktionen zul\u00e4ssig sein.<\/p>\n<p>Hilfe [F1]<br \/>\nMit dieser Funktion wird ins limaWIKI verzweigt.<\/p>\n<p>Verlassen [F3]<br \/>\nMit dieser Funktion wird die Eingabe beendet und es findet keine Verarbeitung statt.<\/p>\n<p>Filter [F4]<br \/>\nDas Pflegeprogramm verf\u00fcgt \u00fcber einen Filter. Folgende Bildschirmmaske erscheint<br \/>\nbeim Bet\u00e4tigen der Taste F4.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1151457\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter3.jpg\" alt=\"\" width=\"1185\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter3.jpg 1185w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter3-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter3-1024x720.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter3-768x540.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1185px) 100vw, 1185px\" \/><\/p>\n<p>Es kann nach Datens\u00e4tzen \u00fcber die grundlegenden Felder eines Kunden gefiltert werden. Dabei verf\u00fcgen die Felder \u201aMandant\u2018, \u201aKundennummer\u2018, \u201aEnergieart\u2018\u201a Versorgungsart\u2018 und \u201aSch\u00e4tzmethode\u2018 \u00fcber eine Auswahlhilfe. Hier werden die m\u00f6glichen Eingaben aufgelistet. Falls kein Eintrag im Filter gesetzt wird, wird dieser nicht aktiviert. \u00dcber den Button \u201aFelder leeren\u2018 wird dem Anwender die M\u00f6glichkeit gegeben, alle Eingaben zu l\u00f6schen.<br \/>\nDabei bleibt das Programm weiterhin in dieser Bildschirmmaske.<\/p>\n<p>Aktualisieren [F5]<br \/>\nMit dieser Funktion kann die \u00dcbersichtsanzeige aktualisiert werden. Dabei wird der Filter deaktiviert.<\/p>\n<p>Erstellen [F6]<br \/>\nMit der Funktion \u201aErstellen [F6]\u2018 k\u00f6nnen die Sch\u00e4tzparameter definiert werden. Alle Felder, die in der \u00dcbersichtsanzeige dargestellt werden, k\u00f6nnen eingegeben werden.<br \/>\nDie \u201aSatz-ID\u2018 wird automatisch vom Pflegeprogramm gesetzt und kann nicht vom Anwender manipuliert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1151458\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter4.jpg\" alt=\"\" width=\"1186\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter4.jpg 1186w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter4-300x211.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter4-1024x720.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter4-768x540.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1186px) 100vw, 1186px\" \/><\/p>\n<p><em>Optionen Anzeige\/Pflege<\/em><br \/>\nZur Pflege und Anzeige stehen Ihnen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern [Auswahl 2]<\/li>\n<li>Kopieren [Auswahl 3]<\/li>\n<li>L\u00f6schen [Auswahl 4]<\/li>\n<li>Anzeigen [Auswahl 5]<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00c4ndern [2]<br \/>\nMit dieser Option wird dem Anwender die M\u00f6glichkeit gegeben, Felder zu \u00e4ndern. Bis auf die Satz-ID kann jedes Feld ge\u00e4ndert werden. Als weitere Angabe wird die letzte \u00c4nderung des Datensatzes angezeigt. Hier wird das Datum, die Uhrzeit und durch welches Programm die \u00c4nderung vollzogen hat, angegeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1151460\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter5.jpg\" alt=\"\" width=\"1190\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter5.jpg 1190w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter5-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter5-1024x717.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter5-768x538.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1190px) 100vw, 1190px\" \/><\/p>\n<p>Kopieren [Auswahl 3]<br \/>\nDas Kopieren eines Datensatzes [Auswahl 3] f\u00fcllt die Eingabefelder in der Bildschirmmaske \u201aErstellen [F6]\u2018.<\/p>\n<p>L\u00f6schen [Auswahl 4]<br \/>\nDas L\u00f6schen eines Datensatzes [Auswahl 4] erfolgt \u00fcber diese Bildschirmmaske. Hier werden die wesentlichen Informationen zu einem Kunden aufgelistet. Mit dem Button<br \/>\n\u201aL\u00f6schen best\u00e4tigen\u2018 wird das L\u00f6schen vollendet.<\/p>\n<p>Anzeigen [Auswahl 5]<br \/>\nMit dieser Option kann der Datensatz zu einem Kunden angezeigt werden. Bei der Bildschirmmaske handelt es sich um das selbe Layout wie bei der Option \u201a\u00c4ndern\u2018. Der einzige Unterschied liegt darin, dass der Anwender die Felder nicht bef\u00fcllen oder \u00e4ndern kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Pflegeprogramm erm&ouml;glicht es die Parameter, die bei der Sch&auml;tzung eines Kunden ben&ouml;tigt werden, manuell anzupassen. Diese Anpassungen werden von der Anwendung erfasst und angezeigt. Weiterhin ist dem Anwender die Pflege dieser Daten gew&auml;hrleistet. Alle Datens&auml;tze zu den individuellen Sch&auml;tzparametern werden in der Tabelle GLSPARATB verwaltet. Die Tabelle &bdquo;Individuelle Sch&auml;tzparameter&ldquo; kann &uuml;ber selbigen Men&uuml;punkt in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1148409"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1151463,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148409\/revisions\/1151463"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1148409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1148409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1148409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1148411,"date":"2023-07-31T11:49:21","date_gmt":"2023-07-31T09:49:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1148411"},"modified":"2023-07-31T11:49:21","modified_gmt":"2023-07-31T09:49:21","slug":"tabellenpflege-allokations-bilanzierungsdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-allokations-bilanzierungsdaten\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Allokations-\/Bilanzierungsdaten"},"content":{"rendered":"<p>Ein ausf\u00fchrlicher Artikel zu Allokations-\/ und Bilanzierungsdaten und den Vorgang 97 findet sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-anzeige-allokations-bilanzierungswerte-vorgang-97\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein ausf&uuml;hrlicher Artikel zu Allokations-\/ und Bilanzierungsdaten und den Vorgang 97 findet sich hier.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:35","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148411"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1148411"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148411\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1148412,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148411\/revisions\/1148412"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1148411"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1148411"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1148411"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1127124,"date":"2023-07-30T15:08:29","date_gmt":"2023-07-30T13:08:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1127124"},"modified":"2023-07-30T15:23:02","modified_gmt":"2023-07-30T13:23:02","slug":"tabellenpfoeege-benutzergruppenzuordnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpfoeege-benutzergruppenzuordnung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Benutzergruppenzuordnung"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabelle &#8222;Benutzergruppenzuordnung&#8220; in der Tabellenpflege in <strong>lima<\/strong>,\u00a0 erlaubt die Definition von Gruppen bestehend aus mehreren Benutzern.<\/p>\n<p>Diese Gruppen k\u00f6nnen zur gruppenorientierten Abarbeitung von Prozessen verwendet werden und erlauben damit eine fachspezifische Bearbeitung von Prozessen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1127127\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung1.jpg\" alt=\"\" width=\"871\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung1.jpg 871w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung1-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung1-768x511.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 871px) 100vw, 871px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Startmaske Benutzergruppenzuordnung mit vorhandenen Benutzergruppen<\/em><\/p>\n<p>Mit F6 oder &#8222;Hinzuf\u00fcgen kann eine neue Benutzergruppe erstellt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1127128\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung2.jpg\" alt=\"\" width=\"875\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung2.jpg 875w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung2-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Benutzergruppenzuordnung2-768x508.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 875px) 100vw, 875px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Benutzergruppe hinzuf\u00fcgen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabelle &bdquo;Benutzergruppenzuordnung&ldquo; in der Tabellenpflege in lima,&nbsp; erlaubt die Definition von Gruppen bestehend aus mehreren Benutzern. Diese Gruppen k&ouml;nnen zur gruppenorientierten Abarbeitung von Prozessen verwendet werden und erlauben damit eine fachspezifische Bearbeitung von Prozessen. Abb.: Startmaske Benutzergruppenzuordnung mit vorhandenen Benutzergruppen Mit F6 oder &bdquo;Hinzuf&uuml;gen kann eine neue Benutzergruppe erstellt werden. Abb.: Benutzergruppe hinzuf&uuml;gen &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1127124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1127124"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1127124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1127130,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1127124\/revisions\/1127130"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1127124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1127124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1127124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1072478,"date":"2023-07-28T10:08:58","date_gmt":"2023-07-28T08:08:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1072478"},"modified":"2023-07-28T10:29:55","modified_gmt":"2023-07-28T08:29:55","slug":"tabellenpflege-vertriebscockpit-produkte-fuer-tarifwechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vertriebscockpit-produkte-fuer-tarifwechsel\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vertriebscockpit: Produkte f\u00fcr Tarifwechsel"},"content":{"rendered":"<p>Beim Vertriebscockpit handelt es sich um eine kompakte Ansicht der Kundendaten, um dem Mitarbeiter bei Kundengespr\u00e4chen einen schnellen \u00dcberblick zu geben.<\/p>\n<p>Diese Funktion muss durch die rhenag gesellschaftsindividuell eingerichtet werden. Hierf\u00fcr teilen Sie uns bitte die gew\u00fcnschten Funktionen mit, wir werden Ihnen dann ein Angebot mit Umsetzungstermin zukommen lassen.<\/p>\n<p>Siehe auch: <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertriebscockpit\/\">Hauptartikel zum Vertriebscockpit<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Im Vertriebscockpit im Kundeninformationssystem k\u00f6nnen bei den Punkten &#8222;Cross-Selling&#8220;, &#8222;Grundversorgung&#8220; und &#8222;K\u00fcndigungen&#8220; unter den Detailinformationen Produktempfehlungen angezeigt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr diese Detailinformationen gibt es den Men\u00fcpunkt \u201e67. Vertriebscockpit: Produkte f\u00fcr Tarifwechsel\u201c in der Tabellenpflege.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1072481\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"323\" height=\"288\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit2-1.jpg 323w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit2-1-300x267.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 323px) 100vw, 323px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber diesen Punkt kann zudem die Produkt-Empfehlung bei Cross-Selling-Potenzial gepflegt werden. Hierf\u00fcr muss als Produkt-ID f\u00fcr die Vorg\u00e4nger-Produkte 0 f\u00fcr Selling-Potenzial Strom und Gas, 1 f\u00fcr Cross-Selling-Potenzial Strom und 2 f\u00fcr Cross-Selling-Potenzial Gas angeben werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1075519\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit3-1.jpg\" alt=\"\" width=\"874\" height=\"583\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit3-1.jpg 874w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit3-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit3-1-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber &#8222;Erstellen&#8220; oder F6 kann ein neuer Datensatz erfasst werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1072483\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit4.jpg\" alt=\"\" width=\"872\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit4.jpg 872w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit4-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertriebscockpit4-768x511.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 872px) 100vw, 872px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Vertriebscockpit handelt es sich um eine kompakte Ansicht der Kundendaten, um dem Mitarbeiter bei Kundengespr&auml;chen einen schnellen &Uuml;berblick zu geben. Diese Funktion muss durch die rhenag gesellschaftsindividuell eingerichtet werden. Hierf&uuml;r teilen Sie uns bitte die gew&uuml;nschten Funktionen mit, wir werden Ihnen dann ein Angebot mit Umsetzungstermin zukommen lassen. Siehe auch: Hauptartikel zum Vertriebscockpit Im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1072478"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1072478"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1072478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1075521,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1072478\/revisions\/1075521"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1072478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1072478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1072478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1042121,"date":"2023-07-27T11:27:52","date_gmt":"2023-07-27T09:27:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1042121"},"modified":"2023-07-27T11:27:52","modified_gmt":"2023-07-27T09:27:52","slug":"tabellenpflege-toleranzgrenze-energiemenge-lieferschein-pruefung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-toleranzgrenze-energiemenge-lieferschein-pruefung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Toleranzgrenze Energiemenge Lieferschein Pr\u00fcfung"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe diesesr Tabelle werden Toleranzgrenzen f\u00fcr Wirkarbeit, Leistung und Blindarbeit erfasst. Diese werden f\u00fcr die Lieferscheinpr\u00fcfung genutzt und nach Absender unterschieden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1042122\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1439\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen1.jpg 1439w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen1-300x139.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen1-1024x475.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen1-768x356.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen1-1200x556.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1439px) 100vw, 1439px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht in der RLM-Ansicht<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht wird Folgendes angezeigt:<\/p>\n<ul>\n<li>Absender ILN Nummer<\/li>\n<li>Wirkarbeit \/ Leistung \/ Blindarbeit<\/li>\n<li>Ob gepr\u00fcft werden soll (J\/N)<\/li>\n<li>Positive Toleranz in Prozent<\/li>\n<li>Negative Toleranz in Prozent<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Eintr\u00e4ge lassen sich nach den Absender ILN Nummern filtern.<\/p>\n<p>Ein neuer Eintrag kann mit der Funktionstaste F6 erstellt werden. Es werden nacheinander die Eintr\u00e4ge f\u00fcr RLM, SLP und SVK gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1042124\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1053\" height=\"714\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen2.jpg 1053w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen2-300x203.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen2-1024x694.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen2-768x521.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1053px) 100vw, 1053px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen in der RLM-Ansicht<\/em><\/p>\n<p>Um sicher zu gehen, dass die richtige ILN Nummer hinterlegt wird, steht eine Auswahlhilfe (Funktion F4) zur Verf\u00fcgung.<br \/>\nWie in der Abbildung zu sehen, wird f\u00fcr Wirkarbeit, Leistung und Blindarbeit jeweils hinterlegt, ob die Angaben im Lieferschein gepr\u00fcft werden sollen. F\u00fcr die Pr\u00fcfung werden ein Minimal-Wert sowie eine positive und eine negative Abweichung (in Prozent) ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>\u00dcber Rechtsklick und &#8222;\u00c4ndern&#8220; lassen sich bereits erfasste Eintr\u00e4ge bearbeiten.<\/p>\n<p>Um einen Eintrag zu l\u00f6schen, muss die L\u00f6schung \u00fcber die Funktion F23 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1042128\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen3.jpg\" alt=\"\" width=\"847\" height=\"273\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen3.jpg 847w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen3-300x97.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Toleranzgrenzen3-768x248.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 847px) 100vw, 847px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe diesesr Tabelle werden Toleranzgrenzen f&uuml;r Wirkarbeit, Leistung und Blindarbeit erfasst. Diese werden f&uuml;r die Lieferscheinpr&uuml;fung genutzt und nach Absender unterschieden. Abb.: &Uuml;bersicht in der RLM-Ansicht In der &Uuml;bersicht wird Folgendes angezeigt: Absender <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;ILNInternationale Lokationsnummer&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ILN<\/a> Nummer Wirkarbeit \/ Leistung \/ Blindarbeit Ob gepr&uuml;ft werden soll (J\/N) Positive Toleranz in Prozent Negative Toleranz in Prozent Die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1042121"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1042121"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1042121\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1042129,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1042121\/revisions\/1042129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1042121"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1042121"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1042121"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1026919,"date":"2023-07-26T15:00:40","date_gmt":"2023-07-26T13:00:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=1026919"},"modified":"2023-07-26T15:28:34","modified_gmt":"2023-07-26T13:28:34","slug":"tabellenpflege-messproduktcodes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messproduktcodes\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Messproduktcodes"},"content":{"rendered":"<p>Das Messprodukt dient innerhalb der Marktkommunikation zur weiteren Vereinheitlichung der Nachrichten. Das Messprodukt ist eine \u00dcberkategorie zur Obis Kennzahl, die es erm\u00f6glicht, allgemeine Informationen zur Messstelle vorweg anzugeben.<br \/>\nDie Hoheit \u00fcber die Vergabe der konkreten Obis-Kennzahl auf Basis des Messprodukts hat der Messstellenbetreiber. Innerhalb von <strong>lima<\/strong> sind die Messproduktcodes statisch definiert. Dies bedeutet, dass keine eigenen Messproduktcodes angelegt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Eine \u00dcbersicht der vorhandenen Messproduktcodes ist in der Tabellenpflege unter dem Men\u00fcpunkt &#8222;Messproduktcodes&#8220; zu finden:<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026922\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1121\" height=\"948\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes1-1.jpg 1121w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes1-1-300x254.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes1-1-1024x866.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes1-1-768x649.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1121px) 100vw, 1121px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es ist m\u00f6glich, \u00fcber die Funktionstaste F11 einen Filter auf die Messprodukte zu setzen, die f\u00fcr die Rolle &#8222;ESA&#8220; m\u00f6glich sind.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026921\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes2.jpg\" alt=\"\" width=\"1117\" height=\"943\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes2.jpg 1117w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes2-300x253.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes2-1024x864.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes2-768x648.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1117px) 100vw, 1117px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der g\u00fcltigen Messprodukte f\u00fcr die Rolle ESA<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026923\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes3.png\" alt=\"\" width=\"1118\" height=\"944\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes3.png 1118w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes3-300x253.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes3-1024x865.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes3-768x648.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1118px) 100vw, 1118px\" \/><\/p>\n<p>Mit Rechtsklick auf eine Zeile k\u00f6nnen entweder die Positionsdetails angezeigt werden oder es kann in die OBIS-Schablonen navigiert werden.<\/p>\n<p>In den Positionsdetails sind alle Attribute eines Messproduktcodes angegeben.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026926\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes4.jpg\" alt=\"\" width=\"767\" height=\"890\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes4.jpg 767w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes4-259x300.jpg 259w\" sizes=\"(max-width: 767px) 100vw, 767px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeigen Positionsdetails zum Messprodukt<\/em><\/p>\n<p>Neben dem Messprodukt ist zu erkennen, f\u00fcr welche Marktrollen der Code g\u00fcltig ist. Die n\u00e4chste Ebene, die \u00fcber die Auswahl 6 zu erreichen ist, bietet eine erste \u00dcbersicht \u00fcber die Obis-Schablonen. Obis-Schablonen fassen eine Gruppe von Obis-Kennzahl zusammen, die f\u00fcr ein Messprodukt g\u00fcltig sind. Innerhalb der Kan\u00e4le sind je nach Messprodukt entweder der B-Kanal oder der E-Kanal variabel.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026928\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes5.jpg\" alt=\"\" width=\"1172\" height=\"934\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes5.jpg 1172w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes5-300x239.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes5-1024x816.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes5-768x612.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1172px) 100vw, 1172px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Obis-Schablonen<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber einen erneuten Rechtsklick auf die Zeile lassen sich die Positionsdetails der Obis-Schablone anzeigen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026929\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes6.jpg\" alt=\"\" width=\"1049\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes6.jpg 1049w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes6-300x153.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes6-1024x521.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messproduktcodes6-768x391.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1049px) 100vw, 1049px\" \/><\/p>\n<p>Auf der letzten Ebene werden die konkreten m\u00f6glichen Obis-Kennzahlen zum Messprodukt angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Messprodukt dient innerhalb der Marktkommunikation zur weiteren Vereinheitlichung der Nachrichten. Das Messprodukt ist eine &Uuml;berkategorie zur <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a> Kennzahl, die es erm&ouml;glicht, allgemeine Informationen zur Messstelle vorweg anzugeben. Die Hoheit &uuml;ber die Vergabe der konkreten <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a>-Kennzahl auf Basis des Messprodukts hat der Messstellenbetreiber. Innerhalb von lima sind die Messproduktcodes statisch definiert. Dies bedeutet, dass keine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026919"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1026919"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026919\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1026930,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026919\/revisions\/1026930"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1026919"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1026919"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1026919"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":969181,"date":"2023-07-17T10:22:46","date_gmt":"2023-07-17T08:22:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=969181"},"modified":"2023-07-27T09:38:55","modified_gmt":"2023-07-27T07:38:55","slug":"tabellenpflege-gasspeicherumlage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-gasspeicherumlage\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Gasspeicherumlage"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Gasspeicherumlage handelt es sich um <span class=\"ILfuVd\" lang=\"de\"><span class=\"hgKElc\">eine Sonderumlage, die die Kosten zur Gew\u00e4hrleistung der Versorgungssicherheit ausgleichen soll.<\/span><\/span><\/p>\n<p>Im Men\u00fcbaum von <strong>lima<\/strong> ist die Gasspeicherumlage-Tabelle in der Tabellenpflege zu finden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-969184\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU0.jpg\" alt=\"\" width=\"355\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU0.jpg 355w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU0-215x300.jpg 215w\" sizes=\"(max-width: 355px) 100vw, 355px\" \/><\/p>\n<p>Bei KLick auf den Menp\u00fcpunkt \u00f6ffnet sich folgende Maske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-969182\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU1.jpg\" alt=\"\" width=\"904\" height=\"789\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU1.jpg 904w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU1-300x262.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU1-768x670.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 904px) 100vw, 904px\" \/><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zur Anzeige der Gassicherungsumlagen-Kennzeichen, wird ein Filter nach Energie- und Versorgungsart im oberen Bereich angezeigt. Mit dieser Hilfe k\u00f6nnen die entscheidenden Eintr\u00e4ge schneller gefunden werden.<\/p>\n<p>Im Bearbeitungsmodus k\u00f6nnen alle Spalten, die auch in der \u00dcbersicht angezeigt werden, gepflegt werden.<\/p>\n<p>Folgende Funktionen und Optionen sind m\u00f6glich:<\/p>\n<p>Funktionstasten<\/p>\n<ul>\n<li>F1 Hilfe<\/li>\n<li>F2 Aktion<\/li>\n<li>F3 Verlassen<\/li>\n<li>F5 Aktualisieren<\/li>\n<li>F6 Erfassen<\/li>\n<li>F12 Zur\u00fcck<\/li>\n<\/ul>\n<p>Optionen<\/p>\n<ul>\n<li>2 \u00c4ndern<\/li>\n<li>4 L\u00f6schen<\/li>\n<li>5 Anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber F6 oder &#8222;Erstellen&#8220; gelangt man in folgende Detailmaske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-969183\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU2.jpg\" alt=\"\" width=\"906\" height=\"788\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU2.jpg 906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU2-300x261.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/GasspeicherU2-768x668.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><\/p>\n<p>Die Felder Mandant, Energie- und Versorgungsart k\u00f6nnen mit einer F4-Auswahlhilfe gefiltert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Gasspeicherumlage handelt es sich um eine Sonderumlage, die die Kosten zur Gew&auml;hrleistung der Versorgungssicherheit ausgleichen soll. Im Men&uuml;baum von lima ist die Gasspeicherumlage-Tabelle in der Tabellenpflege zu finden: Bei KLick auf den Menp&uuml;punkt &ouml;ffnet sich folgende Maske: Zus&auml;tzlich zur Anzeige der Gassicherungsumlagen-Kennzeichen, wird ein Filter nach Energie- und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> im oberen Bereich angezeigt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/969181"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=969181"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/969181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1036043,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/969181\/revisions\/1036043"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=969181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=969181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=969181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":966146,"date":"2023-07-17T10:03:47","date_gmt":"2023-07-17T08:03:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=966146"},"modified":"2023-07-27T09:35:39","modified_gmt":"2023-07-27T07:35:39","slug":"tabellenpflege-co%c2%b2-preis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-co%c2%b2-preis\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; CO\u00b2-Preis"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle kann die im Preis enthaltenen CO\u00b2- Umlage abgebildet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-966148\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co20.jpg\" alt=\"\" width=\"906\" height=\"792\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co20.jpg 906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co20-300x262.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co20-768x671.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Historie ein-\/ausblenden: <\/strong>Blendet die Historiendaten ein oder aus<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber F6 oder &#8222;Erstellen&#8220; ist es m\u00f6glich, einen neuen Datensatz anzulegen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-966147\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co2.jpg\" alt=\"\" width=\"906\" height=\"793\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co2.jpg 906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co2-300x263.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/co2-768x672.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen-Maskeim Men\u00fcpunkt CO\u00b2-Preis<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle kann die im Preis enthaltenen CO&sup2;- Umlage abgebildet werden. &nbsp; Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden. Anzeigen (5): Anzeigen der Datens&auml;tze &nbsp; Folgende Funktionen sind in dieser [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/966146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=966146"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/966146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1036039,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/966146\/revisions\/1036039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=966146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=966146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=966146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":920614,"date":"2023-07-05T07:50:52","date_gmt":"2023-07-05T05:50:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=920614"},"modified":"2023-07-17T08:08:43","modified_gmt":"2023-07-17T06:08:43","slug":"abrechnung-versandfreigabe-fuer-e-mails-aus-dem-oms","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-versandfreigabe-fuer-e-mails-aus-dem-oms\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Versandfreigabe f\u00fcr E-Mails aus dem OMS"},"content":{"rendered":"<p>Nach dem Rechnungslauf in <strong>lima<\/strong> sind folgende Verarbeitungswege im Outputmanagement-System m\u00f6glich<\/p>\n<ul>\n<li>einer f\u00fcr den Druckdienstleister,<\/li>\n<li>einer f\u00fcr den Druck vor Ort<\/li>\n<li>und der E-Mailversand.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um die im OMS erzeugten lima-Rechnungen per E-Mail zu versenden, m\u00fcssen diese durch den Sachbearbeiter bei der GkD f\u00fcr den Versand freigegeben werden.<\/p>\n<p>Dazu wird nach einem Rechnungslauf in <strong>lima<\/strong> im Modul &#8222;Jobsteuerung&#8220; der Punkt &#8222;Outputmanagement&#8220; ausgew\u00e4hlt:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-920615\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Menuebaum-OMS.jpg\" alt=\"\" width=\"335\" height=\"151\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Menuebaum-OMS.jpg 335w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Menuebaum-OMS-300x135.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 335px) 100vw, 335px\" \/><\/p>\n<p>Es \u00f6ffnet sich folgende Detailmaske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-920616\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-2.jpg\" alt=\"\" width=\"559\" height=\"353\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-2.jpg 559w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild-2-300x189.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 559px) 100vw, 559px\" \/><\/p>\n<p>Bei dieser Auswahl \u00f6ffnet sich eine Liste mit <strong>lima<\/strong>-Rechnungen, die sich in unterschiedlichen Status befinden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-920617\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-mit-Jobs.jpg\" alt=\"\" width=\"1653\" height=\"930\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-mit-Jobs.jpg 1653w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-mit-Jobs-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-mit-Jobs-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-mit-Jobs-768x432.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-mit-Jobs-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Liste-mit-Jobs-1200x675.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1653px) 100vw, 1653px\" \/><\/p>\n<p>Folgende Status sind hier m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>Archived<\/li>\n<li>Sent2Cust<\/li>\n<li>Active<\/li>\n<\/ul>\n<p>Jobs mit dem Verarbeitungsweg \u201eEmailversand OMS\u201c im Status \u201eArchived\u201c k\u00f6nnen f\u00fcr den Versand freigegeben werden. In diesem Fall steht in der Detailmaske der Rechnung der Button \u201eVersandfreigabe an gkd\u201c zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-920618\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versandfreigabe.jpg\" alt=\"\" width=\"1651\" height=\"927\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versandfreigabe.jpg 1651w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versandfreigabe-300x168.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versandfreigabe-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versandfreigabe-768x431.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versandfreigabe-1536x862.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Versandfreigabe-1200x674.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1651px) 100vw, 1651px\" \/><\/p>\n<p>Durch Bet\u00e4tigen des Buttons \u201eVersandfreigabe an gkd\u201c und Best\u00e4tigung der ausgew\u00e4hlten Abrechnungsgruppe und Anzahl der Mails wird eine Mail aus <strong>lima<\/strong> an die GkD versendet.<\/p>\n<p>Die GkD erh\u00e4lt damit den Auftrag, die Mails f\u00fcr den Versand freizugeben und l\u00f6st den Versand der Mails aus.<\/p>\n<p>In der Maske werden folgende Informationen der Anforderung zur Mailversandfreigabe ausgegeben.<\/p>\n<ul>\n<li>Sachbearbeiter<\/li>\n<li>Datum der Freigabe<\/li>\n<li>Uhrzeit der Freigabe<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-920619\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nach-Versandfreigabe.jpg\" alt=\"\" width=\"1652\" height=\"928\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nach-Versandfreigabe.jpg 1652w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nach-Versandfreigabe-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nach-Versandfreigabe-1024x575.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nach-Versandfreigabe-768x431.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nach-Versandfreigabe-1536x863.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/nach-Versandfreigabe-1200x674.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1652px) 100vw, 1652px\" \/><\/p>\n<p>Um diesen Men\u00fcpunkt nutzen zu k\u00f6nnen, muss der Nutzer durch das Werk berechtigt sein.<\/p>\n<p>Der Admin des Werks kann die Einrichtung unter <a href=\"mailto:D-I-Fachteam-Outputmanagement@rhenag.de\">D-I-Fachteam-Outputmanagement@rhenag.de<\/a> anfordern.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach dem Rechnungslauf in lima sind folgende Verarbeitungswege im Outputmanagement-System m&ouml;glich einer f&uuml;r den Druckdienstleister, einer f&uuml;r den Druck vor Ort und der E-Mailversand. Um die im OMS erzeugten lima-Rechnungen per E-Mail zu versenden, m&uuml;ssen diese durch den Sachbearbeiter bei der GkD f&uuml;r den Versand freigegeben werden. Dazu wird nach einem Rechnungslauf in lima im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/920614"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=920614"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/920614\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":963107,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/920614\/revisions\/963107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=920614"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=920614"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=920614"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":905433,"date":"2023-06-28T13:54:37","date_gmt":"2023-06-28T11:54:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=905433"},"modified":"2023-06-30T09:21:13","modified_gmt":"2023-06-30T07:21:13","slug":"tabellenpflege-produkte-preise-steuern-umlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkte-preise-steuern-umlagen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Produkte, Preise, Steuern, Umlagen"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/905433"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=905433"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/905433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479270,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/905433\/revisions\/2479270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=905433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=905433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=905433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":902403,"date":"2023-06-27T16:36:35","date_gmt":"2023-06-27T14:36:35","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=902403"},"modified":"2023-07-31T11:23:54","modified_gmt":"2023-07-31T09:23:54","slug":"tabellenpflege-schaetzparameter-anzeige","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-schaetzparameter-anzeige\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Sch\u00e4tzparameter Anzeige"},"content":{"rendered":"<p>Unterhalb des Men\u00fcpunktes \u201eAblesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung\u201c wurde gibt es die Tabellenanzeige \u201eSch\u00e4tzparameter Anzeige\u201c.<\/p>\n<p>Dort k\u00f6nnen die Parametereinstellungen zu Rundungen, verwendeten Basiszeitr\u00e4ume und Plausibilisierungsgrenzen in dem jeweiligen Werk einsehen werden.<\/p>\n<p>Beim \u00d6ffnen der Anzeige k\u00f6nnen in der Eingabe drei Parameter, R= Rundungswerte bei Abgrenzung, B= Maximale Basiszeitrauml\u00e4nge und P= Plausibilisierungsgrenzen, eingegeben werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-899366\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1.jpg\" alt=\"\" width=\"1103\" height=\"757\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1.jpg 1103w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-1024x703.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter1-768x527.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1103px) 100vw, 1103px\" \/><\/p>\n<p>Der Rundungswert beschreibt, auf welche Stelle abgerundet wird. Zum Beispiel Abrunden eines Z\u00e4hlerstands f\u00fcr die jeweiligen Energiearten auf die 5er, 10er, 100er usw. Stelle.<br \/>\nBasiszeitrauml\u00e4nge ist die Anzahl der Tage, die f\u00fcr die Verbrauchsermittlung herangezogen wird.<br \/>\nIn der Anzeige der Plausibilisierungsgrenzen wird unter anderem der Minimalwert der jeweiligen Energiearten angegeben. Ist dieser bei der Z\u00e4hlerstandpr\u00fcfung \u00fcberschritten, so greifen die negative prozentuale Abweichung und die positive prozentuale Abweichung.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-899367\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2.jpg\" alt=\"\" width=\"1105\" height=\"760\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2.jpg 1105w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-1024x704.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Schaetzparameter2-768x528.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1105px) 100vw, 1105px\" \/><\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F 12 gelangt man zur\u00fcck zu der Parameterselektion. Mit der F3-Taste oder der F12-Taste (mehrmals) kann das Programm verlassen werden .<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unterhalb des Men&uuml;punktes &bdquo;Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung&ldquo; wurde gibt es die Tabellenanzeige &bdquo;Sch&auml;tzparameter Anzeige&ldquo;. Dort k&ouml;nnen die Parametereinstellungen zu Rundungen, verwendeten Basiszeitr&auml;ume und Plausibilisierungsgrenzen in dem jeweiligen Werk einsehen werden. Beim &Ouml;ffnen der Anzeige k&ouml;nnen in der Eingabe drei Parameter, R= Rundungswerte bei Abgrenzung, B= Maximale Basiszeitrauml&auml;nge und P= Plausibilisierungsgrenzen, eingegeben werden. Der Rundungswert beschreibt, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/902403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=902403"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/902403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1042118,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/902403\/revisions\/1042118"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=902403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=902403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=902403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":896333,"date":"2023-06-27T15:27:00","date_gmt":"2023-06-27T13:27:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=896333"},"modified":"2023-06-27T15:27:00","modified_gmt":"2023-06-27T13:27:00","slug":"tabellenpflege-strom-und-energiesteuerauswertung-fuer-hauptzollamt-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-strom-und-energiesteuerauswertung-fuer-hauptzollamt-2\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Strom- und Energiesteuerauswertung f\u00fcr Hauptzollamt"},"content":{"rendered":"<p><strong>Pflege BHKWs f\u00fcr Freimengen<\/strong><\/p>\n<p>Die Anwendung dient der Anzeige und Pflege von <em>Blockheizkraftwerken<\/em> (BHKW) mit der Summe ihrer verteilten steuerfreien und der erzeugten Strommenge. Sie liefert eine \u00dcbersicht, ob die komplette Strommenge eines BHKWs aufgeteilt wurde und eventuell Restmengen vorhanden sind. In der KIS-Option \u201eZuordnung stromsteuerbefreiter Mengen [Vorgang 64]\u201c k\u00f6nnen dementsprechend nur die BHKWs gew\u00e4hlt werden, die in diesem Programm hinterlegt wurden.<\/p>\n<p>Das Programm findet sich unter Verbrauchsabrechnung -&gt; Tabellenpflege -&gt; Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung -&gt;Freimengen BHKW.<\/p>\n<p>Die bereits vorhandenen BHKWs sind initial bef\u00fcllt.<\/p>\n<p>Beim Aufruf erscheint eine Liste mit den erstellten BHKWs. Dazu erhalten Sie Informationen zum BHKW-Namen, der erzeugten Leistung, einem Langtext, dem Jahr und dem Historienkennzeichen. Sollten keine Datens\u00e4tze vorliegen, muss ein neues BHKW erstellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85195\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA1.jpg\" alt=\"\" width=\"1392\" height=\"949\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA1.jpg 1392w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA1-300x205.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA1-768x524.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA1-1024x698.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1392px) 100vw, 1392px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Funktionen Anzeige\/Pflege<\/strong><\/p>\n<p>In dieser Anwendung stehen Ihnen verschiedene Funktionstasten zur Verf\u00fcgung, die im Folgenden beschrieben werden. Je nach Bildschirmmaske k\u00f6nnen unterschiedliche Funktionstasten zul\u00e4ssig sein.<\/p>\n<p><strong>Hilfe [F1]<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion k\u00f6nnen Sie einen Hilfsbildschirm anzeigen lassen.<\/p>\n<p><strong>Verlassen [F3]<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion wird die Eingabe beendet und es findet keine Verarbeitung statt.<\/p>\n<p><strong>Auswahlhilfe [F4]<\/strong><\/p>\n<p>Die Auswahlhilfe listet alle vorhandenen BHKWs auf. Beim Bet\u00e4tigen einer Auswahl werden die Felder \u201aBHKW\u2018 und \u201aLangtext\u2018 automatisch \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85196\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA2.jpg\" alt=\"\" width=\"755\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA2.jpg 755w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA2-300x230.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Aktualisieren [F5]<\/strong><\/p>\n<p>Mit dieser Funktion kann die \u00dcbersichtsanzeige aktualisiert werden.<\/p>\n<p><strong>Erstellen [F6]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eErstellen [F6]\u201c kann ein neues BHKW definiert werden. Bei den Feldern \u201aBHKW\u2018, \u201aErzeugte Leistung in kWh\u2018 und \u201aJahr\u2018 handelt es sich um Pflichteingaben. Das Feld \u201aBHKW-Langtext\u2018 ist kein Pflichtfeld, empfiehlt sich aber f\u00fcr eine sprechende Beschreibung des BHKW.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85197\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA3.jpg\" alt=\"\" width=\"861\" height=\"575\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA3.jpg 861w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA3-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA3-768x513.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 861px) 100vw, 861px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Historie [F9]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Funktion \u201eHistorie [F9]\u201cerfolgt die Anzeige aktiver und inaktiver BHKWs. Die Inaktivit\u00e4t eines BHKWs ist \u00fcber die Kennzeichnung \u201aH\u2018 ersichtlich.<\/p>\n<p><strong>Abbrechen [F12]<\/strong><\/p>\n<p>Damit wird die Anzeige der aktuellen Bildschirmmaske beendet und eine Bildschirmmaske zur\u00fcckgesprungen.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen best\u00e4tigen [F23]<\/strong><\/p>\n<p>Das L\u00f6schen eines BHKWs [Auswahl 4] muss \u00fcber diese Funktion best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85199\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA.jpg\" alt=\"\" width=\"861\" height=\"575\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA.jpg 861w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA-768x513.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 861px) 100vw, 861px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Optionen Anzeige\/Pflege<\/strong><\/p>\n<p>Zur Pflege und Anzeige stehen Ihnen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00c4ndern [Auswahl 2]<\/li>\n<li>Kopieren [Auswahl 3]<\/li>\n<li>L\u00f6schen [Auswahl 4]<\/li>\n<li>Historienkennzeichen [Auswahl H]<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00c4ndern [Auswahl 2]<\/strong><\/p>\n<p>Damit k\u00f6nnen die Felder des ausgew\u00e4hlten BHKWs ge\u00e4ndert werden. Es gilt, dass die Felder ,BHKW\u2018 , \u201aErzeugte Leistung in KWH\u2018 Pflichtangaben sind und diese mit g\u00fcltigen Werten ausgef\u00fcllt werden m\u00fcssen. Datens\u00e4tze, die ein Historienkennzeichen besitzen, k\u00f6nnen nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA4-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85200\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZA4-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1383\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA4-1.jpg 1383w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA4-1-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA4-1-768x521.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZA4-1-1024x695.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1383px) 100vw, 1383px\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/XRechnung1-1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85201\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/XRechnung1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1423\" height=\"940\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XRechnung1-1.jpg 1423w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XRechnung1-1-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XRechnung1-1-768x507.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/XRechnung1-1-1024x676.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1423px) 100vw, 1423px\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZAa.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-85202\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/HZAa.jpg\" alt=\"\" width=\"1383\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZAa.jpg 1383w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZAa-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZAa-768x521.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/HZAa-1024x695.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1383px) 100vw, 1383px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Kopieren [Auswahl 3]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option werden die Pflichtfelder \u201aBHKW\u2018, \u201aErzeugte Leistung in KWH\u2018, sowie \u201aBHKW-Langtext \u2018 in der Bildschirmmaske zum Erstellen eines vom Anwender ausgew\u00e4hlten BHKWs angezeigt. Datens\u00e4tze mit Historienkennzeichen k\u00f6nnen kopiert werden. Dabei muss der Anwender ein Jahr eingeben.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schen [Auswahl 4]<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Option 4 wird ein erfasstes BHKW gel\u00f6scht. \u00dcber ein weiteres Fenster muss dieser Vorgang best\u00e4tigt werden. Dabei wird diesem Datensatz ein Historienkennzeichen zugewiesen.<\/p>\n<p><strong>Historienkennzeichen [Auswahl H]<\/strong><\/p>\n<p>Mit dem Buchstaben \u201aH\u2018 wird darauf hingewiesen, dass dieser Datensatz bereits gel\u00f6scht wurde.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>Feldbeschreibung Anzeige\/Pflege<\/h3>\n<p>Im Folgenden werden alle Felder n\u00e4her erl\u00e4utert, die beim Hinzuf\u00fcgen, Kopieren oder \u00c4ndern verwendet werden.<\/p>\n<p><strong>BHKW<\/strong><\/p>\n<p>Der BHKW-Name identifiziert ein BHKW und wird mit maximal vier Zeichen dargestellt. Bei der Kennzeichnung k\u00f6nnen Sie beliebige Zeichen w\u00e4hlen. Es ist zu beachten, dass die Summe der verteilten Strommengen nur ermittelt werden kann, wenn der Name eindeutig gesetzt wurde.<\/p>\n<p><strong>Erzeugte Menge in KWH<\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld wird die erzeugte Strommenge eingetragen. Hierbei handelt es sich um ein numerisches Feld der L\u00e4nge 25 mit f\u00fcnf Nachkommastellen.<\/p>\n<p><strong>Jahr <\/strong><\/p>\n<p>Es handelt sich hier um das Jahr, in dem die steuerfreie Strommenge ermittelt werden soll. Dabei kann keine Berechnung zum aktuellen Jahr get\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><strong>Vorbelegung (JAHR)<\/strong><\/p>\n<p>In diesem Feld k\u00f6nnen Sie Datens\u00e4tze nach dem eingegebenen Jahr auflisten lassen. Bei falschen oder leeren Eingabe alle aktiven BHKWs aufgelistet. Falls die Taste F9 aktiviert wurde, werden in diesem Fall auch inaktive BHKWs angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pflege BHKWs f&uuml;r Freimengen Die Anwendung dient der Anzeige und Pflege von Blockheizkraftwerken (BHKW) mit der Summe ihrer verteilten steuerfreien und der erzeugten Strommenge. Sie liefert eine &Uuml;bersicht, ob die komplette Strommenge eines BHKWs aufgeteilt wurde und eventuell Restmengen vorhanden sind. In der KIS-Option &bdquo;Zuordnung stromsteuerbefreiter Mengen [Vorgang 64]&ldquo; k&ouml;nnen dementsprechend nur die BHKWs gew&auml;hlt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/896333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=896333"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/896333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":896334,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/896333\/revisions\/896334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=896333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=896333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=896333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":232263,"date":"2023-06-27T14:06:42","date_gmt":"2023-06-27T12:06:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=232263"},"modified":"2024-07-11T15:44:03","modified_gmt":"2024-07-11T13:44:03","slug":"tabellenpflege-energietraegermix-fernwaerme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energietraegermix-fernwaerme\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Energietr\u00e4germix Fernw\u00e4rme"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Auf Grund der Fernw\u00e4rme- oder Fernk\u00e4lte-Verbrauchserfassungs- und -Abrechnungsverordnung (FFVAV) muss in der Abrechnung die energetische Qualit\u00e4t der bereitgestellten W\u00e4rme je zusammenh\u00e4ngendem Fernw\u00e4rmesystem ausgewiesen werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Dazu geh\u00f6ren:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">die eingesetzten W\u00e4rmegewinnungstechnologien<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">die eingesetzten Energietr\u00e4ger<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">der jeweilige prozentuale Anteil der eingesetzten Energietr\u00e4ger und W\u00e4rmegewinnungstechnologien im Gesamtenergiemix<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">die jeweiligen Treibhausgasemissionen, die in CO2-\u00c4quivalente umzurechnen sind<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">der Prim\u00e4renergiefaktor<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"margin: 0in; font-family: Calibri; font-size: 11.0pt;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;\">Zus\u00e4tzlich werden hier die CO<sub>2<\/sub>-Emissionsfaktoren und zugeh\u00f6rige Handelsverfahren erfasst, die zur Ermittlung der Informationen f\u00fcr das CO2KostAufG notwendig sind. Weiter Informationen finden Sie unter <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/rechnungslayout-berechnung-ausweis-der-co%c2%b2-kosten-bei-fernwaerme\/\">Rechnungslayout \u2013 Berechnung\/Ausweis der CO\u00b2-Kosten bei Fernw\u00e4rme<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Diese Werte k\u00f6nnen mit Hilfe dieses Programms pro Fernw\u00e4rmesystem gepflegt werden.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Das Programm ist unter 1. Verbrauchsabrechnung -&gt; 9. Tabellenpflege -&gt; 3.\u00a0 Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung -&gt; 34.\u00a0 Energietr\u00e4germix Fernw\u00e4rme zu finden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">\u00dcber das K\u00fcrzel in dem Feld \u201eFernw\u00e4rmemix\u201c findet die Zuweisung der Daten zu einem Preisschl\u00fcssel statt. D.h. auf den Fernw\u00e4rmepreisschl\u00fcsseln muss dieser Fernw\u00e4rmemix hinterlegt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963089\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme1.jpg\" alt=\"\" width=\"1012\" height=\"645\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme1.jpg 1012w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme1-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1012px) 100vw, 1012px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: \u00dcbersicht Energietr\u00e4germix Fernw\u00e4rme (Kopfdatei)<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Auf dieser Ansicht werden alle Fernw\u00e4rmemixe in einer \u00dcbersicht angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Unter der Spalte \u201eaktuellster FWMix\u201c wird das aktuellstes Datum des Prim\u00e4renergiefaktors (und der dazugeh\u00f6rigen W\u00e4rmegewinnungstechnologien, Energietr\u00e4ger usw.) ausgegeben.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Oberhalb dieser \u00dcbersicht sind Suchfelder integriert. Dort kann nach einem bestimmten Mandanten, Fernw\u00e4rmemix oder W\u00e4rmenetz gesucht werden. Dazu m\u00fcssen in den Feldern Werte eingetragen und anschlie\u00dfend die \u00dcbersicht mit der Funktionstaste aktualisiert werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Folgende Optionen stehen auf der \u00dcbersicht der Kopfs\u00e4tze zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines W\u00e4rmenetzes<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes. Dabei werden auch alle Prim\u00e4renergiefaktoren und Positionss\u00e4tze kopiert.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>L\u00f6schen (4): <\/strong>L\u00f6schen eines Datensatzes.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Voraussetzung daf\u00fcr ist, dass das Fernw\u00e4rmemix-Kennzeichen nicht in der Preiskopftabelle hinterlegt ist.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em><strong>Achtung: <\/strong><\/em><em>Hierbei sollte beachtet werden, dass auch alle Positionss\u00e4tze und Prim\u00e4renergiefaktoren gel\u00f6scht werden<\/em><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit den Optionen <strong>\u00c4ndern (2) <\/strong>und<strong> Anzeigen (5) <\/strong>wird die \u00dcbersicht der Prim\u00e4renergiefaktoren angezeigt. Zus\u00e4tzlich beinhaltet diese \u00dcbersicht den CO2-Emissionsfaktor und das zugeh\u00f6rige Handelsverfahren, welche zur Bestimmung der Informationen zum CO2 Kostenaufteilungsgesetz ben\u00f6tigt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Beim<strong> \u00c4ndern <\/strong>besteht zudem noch die M\u00f6glichkeit das W\u00e4rmenetz zu \u00e4ndern. Der Fernw\u00e4rmemix ist nicht \u00e4nderbar. Auf der \u00dcbersicht der Fernw\u00e4rmemixe besteht nur die M\u00f6glichkeit neue Fernw\u00e4rmemixe mit der Funktion Erstellen (Funktionstaste 6) anzulegen oder bestehende mit der Option <strong>4<\/strong> zu l\u00f6schen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963092\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaermemix_CO2.jpg\" alt=\"\" width=\"893\" height=\"627\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: \u00dcbersicht G\u00fcltig ab-Datum, Prim\u00e4renergiefaktoren und CO<sub>2<\/sub>-Emissionsfaktor<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Folgende Optionen stehen auf der \u00dcbersicht der Prim\u00e4renergiefaktoren zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes. Prim\u00e4renergiefaktor kann ge\u00e4ndert werden. Das G\u00fcltig ab Datum und die anderen Werte sind nicht \u00e4nderbar.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes. Dabei werden auch alle Positionss\u00e4tze kopiert.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em><strong>Achtung: <\/strong><\/em><em>Hierbei sollte beachtet werden, dass auch alle Positionss\u00e4tze gel\u00f6scht werden<\/em><em>.<\/em><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Ausw\u00e4hlen (12):<\/strong> \u00dcbersicht der Positionss\u00e4tze<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit der Taste <strong>F6 (Erstellen)<\/strong> kann ein neuer Datensatz erstellt werden. Der Prim\u00e4renergiefaktor kann zwischen 00,01 und 99,99 liegen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963093\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaermemix-Hinzufuegen.jpg\" alt=\"\" width=\"373\" height=\"277\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: Fenster zur Eingabe eines neuen Prim\u00e4renergiefaktors, G\u00fcltig Ab Datums und CO<sub>2<\/sub>-Emissionsfaktors<br \/>\n<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Wird erfolgreich ein Prim\u00e4renergiefaktoren angelegt, leitet das Programm zur \u00dcbersicht der Positionss\u00e4tze weiter. Hier muss mindestens ein Positionssatz hinterlegt werden, damit der Prim\u00e4renergiefaktor nicht entfernt wird.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-232260 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-4.jpg\" alt=\"\" width=\"697\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-4.jpg 697w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-4-300x133.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 697px) 100vw, 697px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: Hinweis, dass kein Positionssatz angelegt wurde<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-232261 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-5.jpg\" alt=\"\" width=\"1122\" height=\"629\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-5.jpg 1122w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-5-300x168.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-5-1024x574.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-5-768x431.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1122px) 100vw, 1122px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: \u00dcbersicht Positionss\u00e4tze<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mit der Taste <strong>F6 (Erstellen)<\/strong> kann ein neuer Positionssatz erstellt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-232262 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-6.jpg\" alt=\"\" width=\"966\" height=\"723\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-6.jpg 966w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-6-300x225.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fernwaerme-6-768x575.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 966px) 100vw, 966px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: Positionssatz erstellen<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Achtung:<\/strong> Dabei ist zu beachten, dass die Summe der Prozentwerte der Positionss\u00e4tze insgesamt 100% ergeben muss.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Folgende Optionen stehen auf der \u00dcbersicht der Positionss\u00e4tze zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Folgende Funktionen sind auf <strong>allen <\/strong>\u00dcbersichten m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Aufruf limaWIKI<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm beenden<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisiert die \u00dcbersicht<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Erstellen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Zur\u00fcck (F12):<\/strong> Eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Erste Seite (F17): <\/strong>Zeigt erste Seite der \u00dcbersicht an<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Letzte Seite (F18): <\/strong>Zeigt letzte Seite der \u00dcbersicht<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Nachstehend sind die Feldinhalte der Fernw\u00e4rmemixe beschrieben:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 100%; height: 753px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Feld<\/strong><\/span><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Mandant<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">N = Netz<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">V = Vertrieb<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Fernw\u00e4rmemix-K\u00fcrzel<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 48px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Findet sich auf Preisschl\u00fcssel wieder<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Technologie<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 72px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Alle Technologien, die W\u00e4rme anstelle der Umwandlung von Prim\u00e4renergietr\u00e4gern durch Verbrennungsprozesse in Fernw\u00e4rmesysteme einbinden. Dazu geh\u00f6ren insbesondere die Technologien zur Umwandlung von Sekund\u00e4renergietr\u00e4gern in W\u00e4rme (strombasierte Technologien) sowie sonstige Technologien zur Nutzung von W\u00e4rme (Geothermie, Solarthermie, Abw\u00e4rme).<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">W\u00e4rmenetz<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Beschreibender Text<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Prim\u00e4renergiefaktor<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Anzugeben ist derjenige Prim\u00e4renergiefaktor, der sich nach dem Kappungsverfahren des \u00a7 22 Abs. 3 GEG errechnet<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">G\u00fcltig Ab<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Datum, ab wann Prim\u00e4renergiefaktor g\u00fcltig ist.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Energietr\u00e4ger<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Alle Energietr\u00e4ger, die im Wege der Verbrennung in W\u00e4rme umgewandelt werden, gleich, ob erneuerbarer oder fossiler Herkunft.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 136px;\">\n<td style=\"height: 136px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Erneuerbare Energien<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 136px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">J = Ja<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">N = Nein<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Kennzeichnet erneuerbare Herkunft des Energietr\u00e4gers<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Prozentanteil<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Anteile der Energietr\u00e4ger und Technologien sind prozentual aufzuschl\u00fcsseln.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 25px;\">\n<td style=\"height: 25px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">CO<sub>2 <\/sub>-Emission<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 25px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">CO<sub>2 <\/sub>\u2013Emission<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 25px;\">\n<td style=\"height: 25px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">CO<sub>2 <\/sub>&#8211; Emissionsfaktor<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 25px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Der CO<sub>2<\/sub>-Emissionsfaktor des zusammenh\u00e4ngenden Fernw\u00e4rmenetzes in kg CO<sub>2<\/sub>\/kWh. Angabe notwendig f\u00fcr den Andruck der Informationen zum CO2KostAufG.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Handelsverfahren<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 96px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Dieses Feld ist relevant f\u00fcr das CO2KostAufG und die Ermittlung des Zertifikatspreises in diesem Zusammenhang. M\u00f6gliche Angaben sind BEHG \/ blank oder TEHG. Bei der Angabe des Handelsverfahren als BEHG oder blank wird der Zertifikatspreis nach \u00a710 Absatz 2 Satz 2 des Brennstoffemissionshandelsgesetzes ermittelt. Bei der Auswahl TEHG wir der Durchschnittspreis nach Treibhausgas-Emissionshandelsgesetz verwendet. Dieser Preis wird bis 31.M\u00e4rz des Folgejahres auf der Internetseite des Umweltbundesamtes ver\u00f6ffentlicht. Die Zertifikatspreise sind nicht durch die Anwender pflegbar. Individuelle Anpassungsw\u00fcnsche k\u00f6nnen per Ticket mitgeteilt werden.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 136px;\">\n<td style=\"height: 136px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Einheit<\/span><\/td>\n<td style=\"height: 136px;\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Einheit der Emission.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">kg\/Jahr Kilogramm pro Jahr<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">t\/Jahr\u00a0 Tonne pro Jahr<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf Grund der Fernw&auml;rme- oder Fernk&auml;lte-Verbrauchserfassungs- und -Abrechnungsverordnung (FFVAV) muss in der Abrechnung die energetische Qualit&auml;t der bereitgestellten W&auml;rme je zusammenh&auml;ngendem Fernw&auml;rmesystem ausgewiesen werden. Dazu geh&ouml;ren: die eingesetzten W&auml;rmegewinnungstechnologien die eingesetzten Energietr&auml;ger der jeweilige prozentuale Anteil der eingesetzten Energietr&auml;ger und W&auml;rmegewinnungstechnologien im Gesamtenergiemix die jeweiligen Treibhausgasemissionen, die in CO2-&Auml;quivalente umzurechnen sind der Prim&auml;renergiefaktor Zus&auml;tzlich werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/232263"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=232263"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/232263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2494945,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/232263\/revisions\/2494945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=232263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=232263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=232263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":869032,"date":"2023-06-27T09:41:12","date_gmt":"2023-06-27T07:41:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=869032"},"modified":"2023-06-27T09:41:12","modified_gmt":"2023-06-27T07:41:12","slug":"tabellenpflege-ablesung-abrechnung-rechnungsdruck-abgrenzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ablesung-abrechnung-rechnungsdruck-abgrenzung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Ablesung, Abrechnung, Rechnungsdruck, Abgrenzung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/869032"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=869032"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/869032\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":869033,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/869032\/revisions\/869033"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=869032"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=869032"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=869032"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":853879,"date":"2023-06-26T12:30:06","date_gmt":"2023-06-26T10:30:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=853879"},"modified":"2023-06-26T12:50:16","modified_gmt":"2023-06-26T10:50:16","slug":"tabellenpflege-einzelwertberichtigung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einzelwertberichtigung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Einzelwertberichtigung"},"content":{"rendered":"<p>Mit dieser Tabelle k\u00f6nnen je nach Energieart die unterschiedlichen Konten in der Fibu angesteuert werden, um die Forderungen der Ausbuchungen aufteilen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853880\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1573\" height=\"927\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-1.jpg 1573w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-1-1024x603.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-1-768x453.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-1-1536x905.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-1-1200x707.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1573px) 100vw, 1573px\" \/><\/p>\n<p>Weitere Informationen zur Einzelwertberichtigung finden sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-einzelwertberichtigung\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-ablauf-einzelwertberichtigung\/\"><strong>hier<\/strong> <\/a>und <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-eingabefelder-einzelwertberichtigung\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853881\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1573\" height=\"926\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-2.jpg 1573w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-2-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-2-1024x603.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-2-768x452.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-2-1536x904.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einzelwertberichtigung-2-1200x706.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1573px) 100vw, 1573px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dieser Tabelle k&ouml;nnen je nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> die unterschiedlichen Konten in der Fibu angesteuert werden, um die Forderungen der Ausbuchungen aufteilen zu k&ouml;nnen. Weitere Informationen zur Einzelwertberichtigung finden sich hier, hier und hier. &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/853879"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=853879"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/853879\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":856911,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/853879\/revisions\/856911"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=853879"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=853879"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=853879"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":841702,"date":"2023-05-09T14:17:16","date_gmt":"2023-05-09T12:17:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=841702"},"modified":"2024-08-06T14:43:16","modified_gmt":"2024-08-06T12:43:16","slug":"lima-2-0-kis-energiepreisbremse-2023-vg15-in-lima-2-0-anzeigen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-energiepreisbremse-2023-vg15-in-lima-2-0-anzeigen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Energiepreisbremse 2023 (VG 15) in lima 2.0 anzeigen"},"content":{"rendered":"<p>Im lima 2.0 KIS kann in der Kunden- und Vertrags\u00fcbersicht \u00fcber den Action-Aufruf \u201eEnergiepreisbremse 2023 anzeigen (15)\u201c, eine Ansicht der Preisbremsen-Informationen aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Zielgruppe ist der Kundenservice im Frontoffice, daher ist eine Bearbeitung der unterschiedlichen Felder nicht vorgesehen. Es handelt sich hier um eine reduzierte und rein lesende Sicht auf die Daten zur Energiepreisbremse eines einzelnen Kunden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Darstellung ist in folgende sechs Abschnitte gegliedert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Allgemeine Info<\/li>\n<li>Berechtigung an Preisbremse<\/li>\n<li>Datenbasis f\u00fcr Entlastungskontingent<\/li>\n<li>Informationen des alten Lieferanten (ist im Standard ausgeblendet)<\/li>\n<li>Monatliche Information (tabellarische Darstellung)<\/li>\n<li>Abschlagsplan (tabellarische Darstellung)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-841703\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1284\" height=\"644\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen1.jpg 1284w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen1-300x150.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen1-1024x514.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen1-768x385.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen1-1200x602.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1284px) 100vw, 1284px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-841704\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1285\" height=\"550\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen2.jpg 1285w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen2-300x128.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen2-1024x438.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen2-768x329.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen2-1200x514.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1285px) 100vw, 1285px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-841705\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen3.jpg\" alt=\"\" width=\"1284\" height=\"575\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen3.jpg 1284w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen3-300x134.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen3-1024x459.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen3-768x344.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen3-1200x537.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1284px) 100vw, 1284px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-841706\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen4.jpg\" alt=\"\" width=\"1362\" height=\"521\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen4.jpg 1362w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen4-300x115.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen4-1024x392.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen4-768x294.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiepreisbremsen4-1200x459.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1362px) 100vw, 1362px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im lima 2.0 KIS kann in der Kunden- und Vertrags&uuml;bersicht &uuml;ber den Action-Aufruf &bdquo;Energiepreisbremse 2023 anzeigen (15)&ldquo;, eine Ansicht der Preisbremsen-Informationen aufgerufen werden. Zielgruppe ist der Kundenservice im Frontoffice, daher ist eine Bearbeitung der unterschiedlichen Felder nicht vorgesehen. Es handelt sich hier um eine reduzierte und rein lesende Sicht auf die Daten zur Energiepreisbremse eines [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/841702"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=841702"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/841702\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523084,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/841702\/revisions\/2523084"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=841702"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=841702"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=841702"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":838673,"date":"2023-05-09T14:02:39","date_gmt":"2023-05-09T12:02:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=838673"},"modified":"2024-08-07T07:15:39","modified_gmt":"2024-08-07T05:15:39","slug":"lima-2-0-kis-soforthilfe-12-2022-in-lima-2-0","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-soforthilfe-12-2022-in-lima-2-0\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Soforthilfe 12\/2022 in lima 2.0"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Action Aufruf \u201eSoforthilfe 12\/2022 anzeigen (12)\u201c kann aus dem Vertrags\u00fcberblick direkt in die lima 2.0-Ansicht der <em>Soforthilfe<\/em> abgesprungen werden. An erster Stelle steht dabei eine textuelle Beschreibung f\u00fcr den Kundensupport.<br \/>\nDiese soll den Sachbearbeitern, die nicht tagt\u00e4glich mit der Soforthilfe zu tun haben, beim Verst\u00e4ndnis und in der Kundenkommunikation helfen.<\/p>\n<p>Damit stehen f\u00fcr die Kommunikation mit Endkunden allgemeine Informationen zum Kunden, zur Datenbasis sowie zur Berechnung des Pr\u00fcflaufs und zur beantragten Entlastungen bereit.<\/p>\n<p>In Abh\u00e4ngigkeit der Berechtigungen k\u00f6nnen an Gas oder W\u00e4rmevertr\u00e4gen folgende Sichten ge\u00f6ffnet werden (Ausschnitt):<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-838674\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe1.jpg\" alt=\"\" width=\"1059\" height=\"557\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe1.jpg 1059w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe1-300x158.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe1-1024x539.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe1-768x404.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1059px) 100vw, 1059px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-838675\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe2.jpg\" alt=\"\" width=\"1061\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe2.jpg 1061w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe2-300x153.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe2-1024x523.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Soforthilfe2-768x392.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1061px) 100vw, 1061px\" \/><\/p>\n<p>Ein reiner Anzeigemodus kommt zum Tragen, wenn ein vorhandener Satz ausgew\u00e4hlt wird, der noch nicht korrigierbar ist (z.B. VG20).<\/p>\n<p>Wenn das gew\u00e4hlte Datum vor\/nach Vertragszeitraum liegt oder sich auf eine abgerechnete Periode bezieht, dann ist die Aktion in der Auswahlliste ausgegraut und mit <strong>!<\/strong>-Symbol gekennzeichnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Action Aufruf &bdquo;Soforthilfe 12\/2022 anzeigen (12)&ldquo; kann aus dem Vertrags&uuml;berblick direkt in die lima 2.0-Ansicht der Soforthilfe abgesprungen werden. An erster Stelle steht dabei eine textuelle Beschreibung f&uuml;r den Kundensupport. Diese soll den Sachbearbeitern, die nicht tagt&auml;glich mit der Soforthilfe zu tun haben, beim Verst&auml;ndnis und in der Kundenkommunikation helfen. Damit stehen f&uuml;r [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/838673"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=838673"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/838673\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519974,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/838673\/revisions\/2519974"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=838673"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=838673"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=838673"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":835645,"date":"2023-05-09T13:27:50","date_gmt":"2023-05-09T11:27:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=835645"},"modified":"2024-08-07T11:11:23","modified_gmt":"2024-08-07T09:11:23","slug":"lima-2-0-kis-zaehlerdaten-korrigieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-zaehlerdaten-korrigieren\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Z\u00e4hlerst\u00e4nde erfassen und korrigieren"},"content":{"rendered":"<p>Ein neuer Z\u00e4hlerstand kann in der <em>Messwertansicht<\/em> \u00fcber den Button \u201eZ\u00e4hlerstand erfassen\u201c angelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435150\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1781\" height=\"680\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-1.jpg 1781w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-1-300x115.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-1-1024x391.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-1-768x293.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-1-1536x586.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-1-1200x458.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1781px) 100vw, 1781px\" \/><\/p>\n<p>Ein vorhandener Z\u00e4hlerstand kann \u00fcber die zugeh\u00f6rige Actionbar, die sich direkt links am Z\u00e4hlerstand befindet, korrigiert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435151\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-2.jpg\" alt=\"\" width=\"890\" height=\"676\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-2.jpg 890w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-2-300x228.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-2-768x583.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 890px) 100vw, 890px\" \/><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen alle Vorg\u00e4nge, f\u00fcr die in lima 2.0 eine Z\u00e4hlerstandsanpassung freigegeben ist, \u00fcber diese Weise korrigiert werden.<\/p>\n<p>Beide Varianten \u2013 Erfassung und Korrektur \u2013 \u00f6ffnen das Z\u00e4hlerstandsmodal, in dem die jeweilige Aktion durchgef\u00fchrt wird.<\/p>\n<p>Ist zu dem ausgew\u00e4hlten Datum noch kein Z\u00e4hlerstand vorhanden, dann kann die Eingabe direkt erfolgen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435152\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1420\" height=\"864\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-3.jpg 1420w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-3-300x183.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-3-1024x623.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-3-768x467.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-3-1200x730.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1420px) 100vw, 1420px\" \/><\/p>\n<p>Ist zu dem ausgew\u00e4hlten Datum bereits ein Z\u00e4hlerstand vorhanden (z.B. Korrektur), muss zun\u00e4chst der Vorgang ausgew\u00e4hlt werden, da es sich hier auch z.B. um einen VG23 handeln kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435153\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-4.jpg\" alt=\"\" width=\"1043\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-4.jpg 1043w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-4-300x142.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-4-1024x484.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-4-768x363.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1043px) 100vw, 1043px\" \/><\/p>\n<p>Wenn ein abgerechneter Satz zur Korrektur ausgew\u00e4hlt oder das Datum im Modal in den abgerechneten Zeitraum verschoben wird, dann ist eine Erfassung oder Korrektur nicht m\u00f6glich. Entsprechend ist bei der Vorgangsauswahl h\u00f6chstens eine Anzeige des Z\u00e4hlerstandes ausw\u00e4hlbar, falls einer zum ausgew\u00e4hlten Datum existiert.<\/p>\n<p>Ebenso ist keine Erfassung <em>vor<\/em> einem Zugang bzw. <em>nach<\/em> einem Abgang m\u00f6glich.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1435154\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-5.jpg\" alt=\"\" width=\"1050\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-5.jpg 1050w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-5-300x141.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-5-1024x481.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zaehlerdaten-5-768x361.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1050px) 100vw, 1050px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein neuer Z&auml;hlerstand kann in der Messwertansicht &uuml;ber den Button &bdquo;Z&auml;hlerstand erfassen&ldquo; angelegt werden. Ein vorhandener Z&auml;hlerstand kann &uuml;ber die zugeh&ouml;rige Actionbar, die sich direkt links am Z&auml;hlerstand befindet, korrigiert werden. Es k&ouml;nnen alle Vorg&auml;nge, f&uuml;r die in lima 2.0 eine Z&auml;hlerstandsanpassung freigegeben ist, &uuml;ber diese Weise korrigiert werden. Beide Varianten &ndash; Erfassung und Korrektur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/835645"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=835645"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/835645\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519978,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/835645\/revisions\/2519978"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=835645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=835645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=835645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":832615,"date":"2023-05-08T12:05:11","date_gmt":"2023-05-08T10:05:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=832615"},"modified":"2024-03-27T17:12:34","modified_gmt":"2024-03-27T16:12:34","slug":"dateibeschreibungen-exportieren-menue-69","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/dateibeschreibungen-exportieren-menue-69\/","title":{"rendered":"Dateibeschreibungen exportieren (Men\u00fc 69)"},"content":{"rendered":"<p>Unter dem Men\u00fcpunkt 69 \u201eDateibeschreibungen exportieren\u201c k\u00f6nnen Dateibeschreibungen in das IFS exportiert werden.<\/p>\n<p>Es kann angegeben werden, ob die Dateien als PDF, CSV oder TXT-Datei exportiert werden sollen.<\/p>\n<p>Wenn mehrere Dateien exportiert werden sollen, wird eine Datei mit Linksklick ausgew\u00e4hlt. Danach kann mit der Maus \u00fcber weitere Dateien gefahren werden, w\u00e4hrend dabei die linke Maustaste gedr\u00fcckt bleibt. Wurden mehrere Dateien ausgew\u00e4hlt (in der Abbildung \u201eAnsicht des Men\u00fcpunkts 69\u201c erkenntlich durch die blaue Auswahl), k\u00f6nnen diese Dateibeschreibungen hintereinander exportiert werden.<\/p>\n<p>Wenn eine Datei (oder mehrere Dateien) ausgew\u00e4hlt wurden und angegeben wurde, in welchem Format die Datei\/en exportiert werden sollen, kann mit Rechtsklick auf die Auswahl und Klick auf \u201eAuswahl der Dateien\u201c die Datei (oder Dateien) ins IFS exportiert werden. Sollte alles in Ordnung sein, wird unten angezeigt, wo die Dateien im IFS liegen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2159478 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-24.png\" alt=\"\" width=\"605\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-24.png 605w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild1-24-300x186.png 300w\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Ansicht des Men\u00fcpunkts 69<\/em><\/p>\n<p>Mit dem Button \u201eErfassen\u201c (Taste F6) k\u00f6nnen Dateien in die Liste eingef\u00fcgt werden. Im Fenster zum Erfassen einer Datei kann im Feld der Datei \u00fcber die Auswahlhilfe (Taste F4) nach Dateien gesucht werden. Dabei kann \u00fcber den Dateinamen, die Bibliothek oder dem Langtext der Datei nach der gesuchten Datei gefiltert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-832617\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/DB2.jpg\" alt=\"\" width=\"988\" height=\"411\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/DB2.jpg 988w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/DB2-300x125.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/DB2-768x319.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 988px) 100vw, 988px\" \/><\/p>\n<p class=\"Abbildung\"><em><span lang=\"EN-US\">Abb.: Erfassen Fenster<\/span><\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-832618\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Db3.jpg\" alt=\"\" width=\"1212\" height=\"573\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Db3.jpg 1212w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Db3-300x142.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Db3-1024x484.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Db3-768x363.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Db3-1200x567.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1212px) 100vw, 1212px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahlhilfe<\/em><\/p>\n<p>Wenn \u00fcber die Auswahlhilfe eine Datei ausgew\u00e4hlt wird, wird das Bibliotheksfeld im Erfassen-Fenster automatisch gef\u00fcllt. Falls die Auswahlhilfe nicht ben\u00f6tigt wird, aber unbekannt ist, in welcher Bibliothek die Datei liegt, sollte das Bibliotheksfeld auf \u201e*LIBL\u201c bleiben.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201eDatei entfernen\u201c (Auswahl 4) k\u00f6nnen Dateien aus der Liste entfernt werden. Mit dem Button \u201eListe leeren\u201c (Taste F14) k\u00f6nnen alle Dateien aus der Liste entfernt werden.<\/p>\n<p>Wenn die Nachricht innerhalb der Dateibeschreibung erscheint, dass die Source nicht gefunden wurde und deshalb keine Kommentare angezeigt werden, ist die Auswahl der Datei \u00fcber die Auswahlhilfe (Taste F4) Funktion beim Erfassen der Datei (Taste F6) zu empfehlen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Unter dem Men&uuml;punkt 69 &bdquo;Dateibeschreibungen exportieren&ldquo; k&ouml;nnen Dateibeschreibungen in das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> exportiert werden. Es kann angegeben werden, ob die Dateien als PDF, CSV oder TXT-Datei exportiert werden sollen. Wenn mehrere Dateien exportiert werden sollen, wird eine Datei mit Linksklick ausgew&auml;hlt. Danach kann mit der Maus &uuml;ber weitere Dateien gefahren werden, w&auml;hrend dabei die linke Maustaste [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/832615"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=832615"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/832615\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2159477,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/832615\/revisions\/2159477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=832615"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=832615"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=832615"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808347,"date":"2023-04-01T07:51:17","date_gmt":"2023-04-01T05:51:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808347"},"modified":"2023-04-01T07:52:10","modified_gmt":"2023-04-01T05:52:10","slug":"debitoren-aktionen-rueckueberweisungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-aktionen-rueckueberweisungen\/","title":{"rendered":"Elektronischer Zahlungsverkehr &#8211; Aktionen R\u00fcck\u00fcberweisungen"},"content":{"rendered":"<p>Im elektronischem Zahlungsverkehr k\u00f6nnen bei nicht erfolgreichen Gutschriften (R\u00fcck\u00fcberweisungen) analog zu den R\u00fccklastschriften Aktionen definiert werden.<\/p>\n<p>Diese Aktionen (z.B. Brieferstellung, Entfernen der Bankverbindung) finden beim \u00dcbertragen der Kontoausz\u00fcge auf die Debitoren statt.<\/p>\n<p>Damit die Aktionen ausgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen, muss f\u00fcr den jeweiligen R\u00fcck\u00fcberweisungsgrund (SEPA-Code) ein Eintrag in der Tabellenpflege unter<\/p>\n<ol>\n<li>Verbrauchsabrechnung -&gt; 3. Debitorenverwaltung -&gt; 5.\u00a0 Elektronischer Zahlungsverkehr -&gt; 2.\u00a0 Tabellen EZV -&gt; 4.\u00a0 Pflege Aktionen R\u00fcck\u00fcberweisungen<\/li>\n<\/ol>\n<p>angelegt werden.<\/p>\n<p>Der Aufbau der Tabellenpflege sieht wie folgt aus:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808348\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1344\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen1.jpg 1344w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen1-300x186.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen1-1024x635.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen1-768x477.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen1-1200x745.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1344px) 100vw, 1344px\" \/><\/p>\n<p>Hier kann ein neuer Datensatz angelegt, ein bestehender ge\u00e4ndert, angezeigt oder gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>In der folgenden Grafik ist das Fenster zum \u00c4ndern eines Eintrags zu sehen. Das Fenster zum Erstellen, L\u00f6schen und Anzeigen ist jedoch \u00e4hnlich aufgebaut:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808349\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen2.jpg\" alt=\"\" width=\"837\" height=\"722\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen2.jpg 837w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen2-300x259.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rueckueberweisungen2-768x662.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 837px) 100vw, 837px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im elektronischem Zahlungsverkehr k&ouml;nnen bei nicht erfolgreichen Gutschriften (R&uuml;ck&uuml;berweisungen) analog zu den R&uuml;cklastschriften Aktionen definiert werden. Diese Aktionen (z.B. Brieferstellung, Entfernen der Bankverbindung) finden beim &Uuml;bertragen der Kontoausz&uuml;ge auf die Debitoren statt. Damit die Aktionen ausgef&uuml;hrt werden k&ouml;nnen, muss f&uuml;r den jeweiligen R&uuml;ck&uuml;berweisungsgrund (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SEPA<\/a>-Code) ein Eintrag in der Tabellenpflege unter Verbrauchsabrechnung -&gt; 3. Debitorenverwaltung -&gt; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[31],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808347"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":829585,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808347\/revisions\/829585"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808379,"date":"2023-04-01T07:46:23","date_gmt":"2023-04-01T05:46:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808379"},"modified":"2024-05-28T12:30:28","modified_gmt":"2024-05-28T10:30:28","slug":"kundeninformationssystem-vg-63-pflege-weiterleitungsmengen-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vg-63-pflege-weiterleitungsmengen-strom\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; VG 63: Pflege Weiterleitungsmengen Strom"},"content":{"rendered":"<p>Sofern es Vertr\u00e4ge gibt, bei denen Weiterleitungsmengen existieren, die von der Einzonung der Mengengrenzen der NEV-Umlage ausgeschlossen werden m\u00fcssen (sprich, in Zone 1 eingeordnet werden sollen), k\u00f6nnen diese Mengen \u00fcber einen Vorgang mit einer Zeitscheibe auf Ebene der Marktlokation gepflegt werden.<\/p>\n<p>Vorgang 63 im KIS erm\u00f6glicht es, die Tabellenpflege der zus\u00e4tzlichen Abrechnungsparameter aufzurufen, in welcher man mit dem Parametertyp \u201eWeiterl._Menge_Strom\u201c eine Weiterleitungsmenge f\u00fcr die NEV-Umlage pflegen kann.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808380\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a.jpg\" alt=\"\" width=\"2221\" height=\"1274\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a.jpg 2221w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a-300x172.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a-1024x587.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a-768x441.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a-1536x881.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a-2048x1175.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a-1200x688.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63a-1980x1136.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 2221px) 100vw, 2221px\" \/><\/p>\n<p>Diese wird in der Abrechnung auf die \u201eBis-Menge\u201c der Zone 1, sowie die \u201eVon-Menge\u201c der Zone 2 addiert und bestimmt somit die Zonengrenzen f\u00fcr die Eingruppierung des Verbrauchs.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808381\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b.jpg\" alt=\"\" width=\"2222\" height=\"1276\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b.jpg 2222w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b-300x172.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b-1024x588.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b-768x441.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b-1536x882.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b-2048x1176.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b-1200x689.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63b-1980x1137.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 2222px) 100vw, 2222px\" \/><\/p>\n<p>Nachdem eine Weiterleitungsmenge in Vorgang 63 gepflegt ist, muss das kundenspezifische NEV-Kennzeichen auf dem Vertrag zu Beginn der Zeitscheibe (z.B. auf dem Startsatz) entfernt werden und durch ein allgemein g\u00fcltiges NEV-Kennzeichen ersetzt werden, welches auf dem elektronischen Preisblatt f\u00fcr alle Kunden Anwendung findet. Ist keine Weiterleitungsmenge gepflegt, werden die regul\u00e4ren, im Kennzeichen angegebenen Mengengrenzen zur Einzonung verwendet.<\/p>\n<p><u>Achtung:<\/u><\/p>\n<p>Die Zeitscheiben sollten immer mit der Abrechnungsperiode (Beginn und Ende) \u00fcbereinstimmen. Bei einer unterj\u00e4hrigen Anpassung der Preisposition, sollte auch die Zeitscheibe der Weiterleitungsmenge entsprechend der Positionsdaten gesplittet werden. Wird eine Zeitscheibe in einem bereits abgerechneten Zeitraum angelegt, wird dies mit einer Warnmeldung angegeben:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808382\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c.jpg\" alt=\"\" width=\"2222\" height=\"1226\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c.jpg 2222w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c-300x166.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c-1024x565.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c-768x424.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c-1536x847.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c-2048x1130.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c-1200x662.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/VG-63c-1980x1092.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 2222px) 100vw, 2222px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sofern es Vertr&auml;ge gibt, bei denen Weiterleitungsmengen existieren, die von der Einzonung der Mengengrenzen der NEV-Umlage ausgeschlossen werden m&uuml;ssen (sprich, in Zone 1 eingeordnet werden sollen), k&ouml;nnen diese Mengen &uuml;ber einen Vorgang mit einer Zeitscheibe auf Ebene der Marktlokation gepflegt werden. Vorgang 63 im KIS erm&ouml;glicht es, die Tabellenpflege der zus&auml;tzlichen Abrechnungsparameter aufzurufen, in welcher [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808379"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808379"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808379\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1570360,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808379\/revisions\/1570360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808379"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808379"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808345,"date":"2023-04-01T07:43:52","date_gmt":"2023-04-01T05:43:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808345"},"modified":"2024-08-07T11:13:06","modified_gmt":"2024-08-07T09:13:06","slug":"lima-2-0-kis-werksparameter-zur-steuerung-von-hinweisen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-werksparameter-zur-steuerung-von-hinweisen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Werksparameter zur Steuerung von Hinweisen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>Werksparameter zur Steuerung von angezeigten Hinweisen<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Mit dem Werksparameter \u201eHinweis-Kachel Tarifoptimierung\u201c kann individuell gesteuert werden, ob dieser Hinweistyp eingeblendet wird oder nicht. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Ein Anwendungsfall w\u00e4re z.B., wenn zus\u00e4tzlich individuelle Hinweise per Schnittstelle eingespielt werden. Dann k\u00f6nnen die von <strong>lima<\/strong> vorgegebenen Hinweise ausgesteuert werden. Der Wert in der Defaulteinstellung ist \u201eJa\u201c, damit werden die Hinweise angezeigt. Wird der Parameterwert auf \u201eNein\u201c gesetzt, dann werden die Hinweise zur Tarifoptimierung nicht mehr angezeigt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Der Werksparameter \u201eCross-Selling-Anzeige\u201c steuert ob in der <em>Hinweiskachel<\/em> die Hinweise f\u00fcr Cross-Selling angezeigt werden sollen oder nicht. Die Defaulteinstellung ist \u201eJa\u201c, damit werden die Hinweise angezeigt. Wird der Parameterwert auf \u201eNein\u201c gesetzt, dann werden keine Cross-Selling-Hinweise angezeigt.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Werksparameter zur Steuerung von angezeigten Hinweisen Mit dem Werksparameter &bdquo;Hinweis-Kachel Tarifoptimierung&ldquo; kann individuell gesteuert werden, ob dieser Hinweistyp eingeblendet wird oder nicht. Ein Anwendungsfall w&auml;re z.B., wenn zus&auml;tzlich individuelle Hinweise per Schnittstelle eingespielt werden. Dann k&ouml;nnen die von lima vorgegebenen Hinweise ausgesteuert werden. Der Wert in der Defaulteinstellung ist &bdquo;Ja&ldquo;, damit werden die Hinweise angezeigt. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808345"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808345"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519975,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808345\/revisions\/2519975"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808345"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808345"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808343,"date":"2023-04-01T07:30:02","date_gmt":"2023-04-01T05:30:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808343"},"modified":"2024-08-07T13:54:38","modified_gmt":"2024-08-07T11:54:38","slug":"entwurf-lima-2-0-kis-hervorheben-besonderer-hinweise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/entwurf-lima-2-0-kis-hervorheben-besonderer-hinweise\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Hervorheben besonderer Hinweise"},"content":{"rendered":"<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Hervorheben besonderer Hinweise auf Basis von Infokennzeichen<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Auf Grundlage der Infokennzeichen in den Vermerken k\u00f6nnen Sachverhalte markiert werden, die besonders hervorstechen sollen.<\/p>\n<p>Die Grundkonfiguration der Infokennzeichen erfolgt in der<em> Tabelle f\u00fcr Infokennzeichen<\/em> (1. Verbrauchsabrechnung &gt; 9. Tabellenpflege &gt; 1. Kundenkontakte und CRM &gt; 15. Langtexte zu Kundenkontaktkennzeichen). Bis die Tabellenpflege hierzu angepasst ist, m\u00fcssen gew\u00fcnschte \u00c4nderungen \u00fcber ein Ticket angefordert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0Folgende Optionen k\u00f6nnen hier einem Infokennzeichen hinzugef\u00fcgt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Hervorheben des Infokennzeichens ja\/nein<\/li>\n<li>Informationstext ausgeben ja\/nein<\/li>\n<li>Informationstext (max. 4000 Zeichen)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn f\u00fcr ein Infokennzeichen eine Hervorhebung gesetzt ist, dann wird bei allen Kunden, die dieses Infokennzeichen besitzen, ein Hinweis \u201eInfokennzeichen mit hoher Priorit\u00e4t\u201c (rotes Warnsymbol) angezeigt.<\/p>\n<p>\u00dcber die Option \u201eInformationstext\u201c und &#8222;Informationstext ausgeben&#8220; kann beim Aufruf des Kunden ein <em>Warnhinweis<\/em> mit dem angegebenen Textinhalt ausgegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Wenn ein Kunde aufgrund offener Forderungen eine bestimmte Eskalationsstufe \u00fcberschritten hat (z.B. Fall liegt beim Rechtsanwalt), dann sollen vom Kundenservice im Kundengespr\u00e4ch keine Ausk\u00fcnfte erteilt werden. Mit der beschriebenen Funktion k\u00f6nnen besondere Hinweise und Warnungen individuell gesteuert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hervorheben besonderer Hinweise auf Basis von Infokennzeichen Auf Grundlage der Infokennzeichen in den Vermerken k&ouml;nnen Sachverhalte markiert werden, die besonders hervorstechen sollen. Die Grundkonfiguration der Infokennzeichen erfolgt in der Tabelle f&uuml;r Infokennzeichen (1. Verbrauchsabrechnung &gt; 9. Tabellenpflege &gt; 1. Kundenkontakte und CRM &gt; 15. Langtexte zu Kundenkontaktkennzeichen). Bis die Tabellenpflege hierzu angepasst ist, m&uuml;ssen gew&uuml;nschte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808343"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808343"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808343\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523085,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808343\/revisions\/2523085"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808343"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808343"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808396,"date":"2023-04-01T07:24:44","date_gmt":"2023-04-01T05:24:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808396"},"modified":"2024-08-08T08:36:28","modified_gmt":"2024-08-08T06:36:28","slug":"lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-aufruf-vertrag-erstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-aufruf-vertrag-erstellen\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertragszugang (VG 20): Aufruf &#8222;Vertrag erstellen&#8220;"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Aufruf &#8222;Vertrag erstellen (20)\u201c kann in lima 2.0 ein neuer Vertrag f\u00fcr einen Kunden angelegt werden. In der ersten Ausbaustufe ist dies m\u00f6glich f\u00fcr die <strong>Energiearten Strom und Gas<\/strong> sowie den <strong>O-Vertrag<\/strong>. Die Versorgungsart ist auf Standard (blank) beschr\u00e4nkt. <strong>Aktuell bildet ein Bestandskunde immer die Basis, auf welcher ein Vertragszugang erfasst werden kann.<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Der Vorgang &#8222;Vertrag erstellen (20)&#8220; zur Erfassung eines Vertragszugangs kann an folgenden Stellen \u00fcber die Actionbar aufgerufen werden:<\/p>\n<ul>\n<li>globale Actionbar eines Kunden<\/li>\n<li>vom bestehenden Vertrag eines Kunden aus<\/li>\n<li>globale Actionbar in der Vertrags\u00fcbersicht<\/li>\n<li>in bestehender Kunde-Objekt-Beziehung<\/li>\n<li>in der Objektsicht an Vertr\u00e4gen, an Kunden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Abh\u00e4ngig vom Ort des Aufrufs sind Kunde, Objekt sowie Debitor bereits vorbelegt. Im Kopfbereich des Dialogs werden die Angaben zu Kunde und Objekt angezeigt.<\/p>\n<p>Der Vertragszugang in lima 2.0 ist aktuell in <span style=\"text-decoration: underline;\">f\u00fcnf* Schritte<\/span> gegliedert, welche im &#8222;Stepper&#8220; im Kopfbereich der Anwendung \u00fcbersichtlich dargestellt sind.<\/p>\n<ul>\n<li>Step 1 &#8211; Tarif<\/li>\n<li>Step 2 &#8211; Objekt<\/li>\n<li>Step 3 &#8211; Debitor\/Zahlweg<\/li>\n<li>Step 4 &#8211; Vertrag<\/li>\n<li>Step 5 &#8211; \u00dcbersicht und Abschluss<\/li>\n<\/ul>\n<p>*Der eigenst\u00e4ndige Schritt &#8222;Kunde&#8220; zur Erfassung eines Neukunden ist aktuell noch ausgeklammert. Die Erfassung eines Neukunden wird zuk\u00fcnftig als Schritt 2 zwischen Tarif und Objekt abgebildet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808398\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen.jpg\" alt=\"\" width=\"2432\" height=\"422\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen.jpg 2432w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen-300x52.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen-1024x178.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen-768x133.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen-1536x267.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen-2048x355.jpg 2048w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen-1200x208.jpg 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Vertrag-erstellen-1980x344.jpg 1980w\" sizes=\"(max-width: 2432px) 100vw, 2432px\" \/><\/p>\n<p>Die Navigation innerhalb des Zugangsdialogs erfolgt entweder \u00fcber Buttons (Weiter, Zur\u00fcck, Abbruch) oder direkt \u00fcber die einzelnen Punkte in der Stepper-Leiste. <em>Ein Wechsel in den n\u00e4chsten Step ist erst bei vollst\u00e4ndigen Bearbeitung des aktuellen Stepps m\u00f6glich.<\/em> Ein fertig bearbeiteter Schritt wird im Stepper farblich markiert. Wenn der Vorgang abgebrochen wird, erfolgt eine Verlinkung zur\u00fcck in die Kunden\u00fcbersicht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Aufruf &bdquo;Vertrag erstellen (20)&ldquo; kann in lima 2.0 ein neuer Vertrag f&uuml;r einen Kunden angelegt werden. In der ersten Ausbaustufe ist dies m&ouml;glich f&uuml;r die Energiearten Strom und Gas sowie den O-Vertrag. Die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> ist auf Standard (blank) beschr&auml;nkt. Aktuell bildet ein Bestandskunde immer die Basis, auf welcher ein Vertragszugang erfasst werden kann. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808396"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808396"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808396\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523086,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808396\/revisions\/2523086"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808396"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808396"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808396"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808400,"date":"2023-04-01T07:24:31","date_gmt":"2023-04-01T05:24:31","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808400"},"modified":"2024-08-08T08:38:51","modified_gmt":"2024-08-08T06:38:51","slug":"lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-1-tarif-auswahl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-1-tarif-auswahl\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertragszugang (VG 20): Step 1 -Tarif-(Auswahl)"},"content":{"rendered":"<p>Nach Aufruf des Dialogs &#8222;Zugang&#8220; erfolgt im Step \u201eTarif\u201c die <em>Grundkonfiguration<\/em> der zu erstellenden Vertr\u00e4ge.<\/p>\n<p>Jeder Vertrag wird in einer eigenst\u00e4ndigen Kachel abgebildet, hier kann die Energieart und perspektivisch die Versorgungsart ausgew\u00e4hlt werden (derzeit immer Versorgungsart Standard (blank))<\/p>\n<p>Das Startdatum ist mit dem jeweiligen Tagesdatum vorbelegt und kann per Datumsauswahl angepasst werden. Dazu muss noch eine Zugangsart (z.B. <em>BE Lieferbeginn\/Einzug<\/em>) gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808401\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1a.jpg\" alt=\"\" width=\"1277\" height=\"565\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1a.jpg 1277w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1a-300x133.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1a-1024x453.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1a-768x340.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1a-1200x531.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1277px) 100vw, 1277px\" \/><\/p>\n<p>Im unteren Bereich wird mit dem Button &#8222;Tarif hinzuf\u00fcgen&#8220; der Tarifauswahl-Dialog ge\u00f6ffnet. Links muss der Jahresverbrauch des Kunden angegeben werden (Direkteingabe in kWh oder \u00fcber Symbolik). Es wird automatisch auf <em>verbrauchsabh\u00e4ngige<\/em> Tarife gefiltert. Rechts in der Tabelle &#8222;Tarife&#8220; kann \u00fcber die Spaltenfilter gezielt nach bestimmten Tarifen gesucht werden. Im Falle von O-Vertr\u00e4gen entf\u00e4llt die Angabe von Verbrauchswerten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808402\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1b.jpg\" alt=\"\" width=\"1430\" height=\"704\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1b.jpg 1430w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1b-300x148.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1b-1024x504.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1b-768x378.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-1b-1200x591.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1430px) 100vw, 1430px\" \/><\/p>\n<p>Nachdem ein Tarif ausgew\u00e4hlt ist, kann mit dem Button \u201eWeiter\u201c oder dem n\u00e4chsten Step in der Kopfleiste, zum nachfolgenden Schritt <em>Objekt<\/em> gewechselt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Aufruf des Dialogs &bdquo;Zugang&ldquo; erfolgt im Step &bdquo;Tarif&ldquo; die Grundkonfiguration der zu erstellenden Vertr&auml;ge. Jeder Vertrag wird in einer eigenst&auml;ndigen Kachel abgebildet, hier kann die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und perspektivisch die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> ausgew&auml;hlt werden (derzeit immer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> Standard (blank)) Das Startdatum ist mit dem jeweiligen Tagesdatum vorbelegt und kann per Datumsauswahl angepasst werden. Dazu muss noch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808400"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808400"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808400\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523096,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808400\/revisions\/2523096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808400"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808400"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808400"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808407,"date":"2023-04-01T07:24:13","date_gmt":"2023-04-01T05:24:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808407"},"modified":"2024-08-08T08:30:43","modified_gmt":"2024-08-08T06:30:43","slug":"lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-3-debitor-zahlweg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-3-debitor-zahlweg\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertragszugang (VG 20): Step 3 &#8211; Debitor\/Zahlweg"},"content":{"rendered":"<p>Im Schritt \u201eDebitor\/Zahlweg\u201c kann dem Vertragsentwurf ein <em>vorhandener<\/em> Debitor des Kunden hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p>Im Falle von mehreren Vertr\u00e4gen kann in der linken Kachel &#8222;Vertragsauswahl&#8220; ein bestimmter Vertrag vorausgew\u00e4hlt werden und z.B. dem Stromvertrag ein anderer Debitor zugeordnet werden als dem Gasvertrag.<\/p>\n<p>Mit den dargestellten Icons wird pro Vertrag jeweils Mandant, Energieart und Versorgungsart symbolisiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel aus Screenshot:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Erster Vertrag \u201eVertrieb\u201c \u2013 \u201eStrom\u201c \u2013 \u201eStandard (blank)\u201c<\/li>\n<li>Zweiter Vertrag \u201eVertrieb\u201c \u2013 \u201eO-Vertrag\u201c \u2013 \u201eStandard (blank)\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p>In dieser Kachel ist auch an dem Achtung-Symbol erkennbar, dass beim \u201eO-Vertrag\u201c noch keine Zuordnung eines Debitors erfolgt ist. Sobald dem Vertrag ein Debitor zugeordnet wurde, entf\u00e4llt das Warnsymbol und die Debitorennummer wird in der Zeile angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808408\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1239\" height=\"365\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-3.jpg 1239w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-3-300x88.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-3-1024x302.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-3-768x226.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-3-1200x354.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1239px) 100vw, 1239px\" \/><\/p>\n<p>Wenn im Zugangsprozess ein Debitor angegeben wurde, dann ist dieser f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge als Vorauswahl gesetzt.<\/p>\n<p>In der rechten Kachel &#8222;Debitor&#8220; werden alle vorhandenen Debitoren angezeigt (auch inaktive) und k\u00f6nnen dann per Radiobutton ausgew\u00e4hlt und den jeweiligen Vertr\u00e4gen zugeordnet werden. Mit dem Toggle (Schalter) &#8222;Debitoren ohne aktiven Vertrag&#8220; kann die Auswahl auf aktive Debitoren eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem kann aus dem Step \u201eDebitor\/Zahlweg\u201c heraus mit den Buttons &#8222;Pflege Debitoren&#8220; und &#8222;Pflege Zahlweg&#8220; je ein separater Browser-Tab zur Erstellung oder Bearbeitung ge\u00f6ffnet werden. Innerhalb des Zugangs-Dialogs kann dann mittels &#8222;Daten neu laden&#8220; ein aktualisierter Stand der Debitoren-\u00dcbersicht angezeigt werden.<\/p>\n<p>Sobald f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge ein Debitor gew\u00e4hlt ist, kann mit dem Button \u201eWeiter\u201c, oder dem n\u00e4chsten Step in der Kopfleiste, zum nachfolgenden Schritt \u201eVertrag\u201c gewechselt werden<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Schritt &bdquo;Debitor\/Zahlweg&ldquo; kann dem Vertragsentwurf ein vorhandener Debitor des Kunden hinzugef&uuml;gt werden. Im Falle von mehreren Vertr&auml;gen kann in der linken Kachel &bdquo;Vertragsauswahl&ldquo; ein bestimmter Vertrag vorausgew&auml;hlt werden und z.B. dem Stromvertrag ein anderer Debitor zugeordnet werden als dem Gasvertrag. Mit den dargestellten Icons wird pro Vertrag jeweils Mandant, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> symbolisiert. Beispiel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808407"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808407"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808407\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523091,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808407\/revisions\/2523091"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808407"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808407"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808407"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808404,"date":"2023-04-01T07:23:47","date_gmt":"2023-04-01T05:23:47","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808404"},"modified":"2024-08-08T08:42:03","modified_gmt":"2024-08-08T06:42:03","slug":"lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-2-objektauswahl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-2-objektauswahl\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertragszugang (VG 20): Step 2 &#8211; Objektauswahl"},"content":{"rendered":"<p>Im Step \u201eObjekt\u201c muss eine bereits vorhandene Kunden-Objekt-Beziehung ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr die Objektsuche und anschlie\u00dfende Auswahl stehen drei Varianten zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Objekte des Kunden<\/li>\n<li>Suche \u00fcber Objektnummer<\/li>\n<li>Suche \u00fcber Objektadresse (\u00fcber die Eingabe von Stra\u00dfe, Hausnummer und Ort kann gesucht werden)<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808405\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1170\" height=\"419\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-2.jpg 1170w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-2-300x107.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-2-1024x367.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-2-768x275.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1170px) 100vw, 1170px\" \/><\/p>\n<p>In der Suchergebnisliste unterhalb kann per &#8222;Radiobutton&#8220; das gew\u00fcnschte Objekt ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Danach kann mit dem Button \u201eWeiter\u201c, oder dem n\u00e4chsten Step in der Kopfleiste, zum nachfolgenden Schritt Debitor\/Zahlweg gewechselt werden.<\/p>\n<p>Im Vertragszugang kann im Schritt &#8222;Objekt&#8220; gezielt nach einem bestimmten Objekt gesucht werden. Im ersten Schritt wird in der oberen Objektkachel ein spezifisches Objekt ausgew\u00e4hlt. Als Reaktion darauf erfolgt eine Aktualisierung der Tabelle der Objekt-Kunden-Beziehungen. Die eigentliche Suche bleibt dabei unver\u00e4ndert. Durch Klicken auf den &#8222;Weiter&#8220;-Button wird der Benutzer wie gewohnt zum Schritt &#8222;Debitor&#8220; weitergeleitet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Step &bdquo;Objekt&ldquo; muss eine bereits vorhandene Kunden-Objekt-Beziehung ausgew&auml;hlt werden. F&uuml;r die Objektsuche und anschlie&szlig;ende Auswahl stehen drei Varianten zur Verf&uuml;gung: Objekte des Kunden Suche &uuml;ber Objektnummer Suche &uuml;ber Objektadresse (&uuml;ber die Eingabe von Stra&szlig;e, Hausnummer und Ort kann gesucht werden) In der Suchergebnisliste unterhalb kann per &bdquo;Radiobutton&ldquo; das gew&uuml;nschte Objekt ausgew&auml;hlt werden. Danach kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808404"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523092,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808404\/revisions\/2523092"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808410,"date":"2023-04-01T07:23:24","date_gmt":"2023-04-01T05:23:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808410"},"modified":"2024-08-08T08:42:46","modified_gmt":"2024-08-08T06:42:46","slug":"lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-4-vertrag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-4-vertrag\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertragszugang (VG 20): Step 4 &#8211; Vertrag"},"content":{"rendered":"<p>Im Step \u201eVertrag\u201c kann bei der Bearbeitung links in der Kachel \u201eVertragsauswahl\u201c eine Vorauswahl stattfinden. Analog zum vorherigen Schritt wird mit den dargestellten Icons pro Vertrag jeweils Mandant, Energieart, Versorgungsart und hier auch Zugangsart sowie der Tarif dargestellt. Eine unvollst\u00e4ndige Pflege des Vertragsdatenformulars ist an einem Warnsymbol\/Ausrufezeichen erkennbar.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808411\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-4.jpg\" alt=\"\" width=\"1302\" height=\"518\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-4.jpg 1302w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-4-300x119.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-4-1024x407.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-4-768x306.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-4-1200x477.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1302px) 100vw, 1302px\" \/><\/p>\n<p>Rechts in der Kachel \u201eVertragsdaten\u201c m\u00fcssen die Felder, die mit \u201eerforderlich&#8220; gekennzeichnet sind, noch bef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Eine Besonderheit ist hier das Eingabefeld &#8222;Z\u00e4hlernummer&#8220;:<\/span><\/p>\n<p>Hier kann sowohl \u201eZ\u00e4hlernummer\u201c als auch \u201eechte Z\u00e4hlernr. (1)\u201c eingetragen werden. Die Erkennung und korrekte Zuordnung erfolgt im Backend.<\/p>\n<p>Sobald alle Pflichtfelder mit plausiblen Werten bef\u00fcllt wurden, kann zum letzten Step &#8222;\u00dcbersicht&#8220; gewechselt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Step &bdquo;Vertrag&ldquo; kann bei der Bearbeitung links in der Kachel &bdquo;Vertragsauswahl&ldquo; eine Vorauswahl stattfinden. Analog zum vorherigen Schritt wird mit den dargestellten Icons pro Vertrag jeweils Mandant, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und hier auch Zugangsart sowie der Tarif dargestellt. Eine unvollst&auml;ndige Pflege des Vertragsdatenformulars ist an einem Warnsymbol\/Ausrufezeichen erkennbar. Rechts in der Kachel &bdquo;Vertragsdaten&ldquo; m&uuml;ssen die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808410"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808410\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523102,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808410\/revisions\/2523102"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808410"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":808413,"date":"2023-04-01T07:23:07","date_gmt":"2023-04-01T05:23:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=808413"},"modified":"2024-08-08T08:47:37","modified_gmt":"2024-08-08T06:47:37","slug":"lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-5-uebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/lima-2-0-kis-vertragszugang-vg-20-step-5-uebersicht\/","title":{"rendered":"lima 2.0 KIS &#8211; Vertragszugang (VG 20): Step 5 &#8211; \u00dcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>In der \u00dcbersicht werden noch einmal die relevanten Informationen der vorherigen Schritte zusammengefasst dargestellt. Oben links steht der zu erwartende Gesamtabschlag. Wenn mehrere Vertr\u00e4ge bearbeitet wurden, sind die Abschl\u00e4ge auch anteilig in einer Tortengrafik dargestellt. So k\u00f6nnen beispielsweise in einem Kundengespr\u00e4ch die Angaben zum Kunden, Objekt und Debitor noch einmal gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>In der Kachel rechts werden die wichtigsten Fakten zum Vertrag\/zu den Vertr\u00e4gen dargestellt (Grundpreis, Arbeitspreis, Laufzeit, Abschlag und K\u00fcndigungsfrist). Nach unten lassen sich in der Kachel \u201eErweiterte Vertragsdaten\u201c noch weitere Detailinformationen einblenden (Z\u00e4hlernummer, Z\u00e4hlerstand, Verbrauch).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808414\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5.jpg\" alt=\"\" width=\"1482\" height=\"767\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5.jpg 1482w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5-300x155.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5-1024x530.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5-768x397.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5-1200x621.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1482px) 100vw, 1482px\" \/><\/p>\n<p>Falls Korrekturen notwendig sind, kann \u00fcber den Stepper oder den Zur\u00fcck-Button auf vorherige Schritte zur\u00fcckgewechselt werden. Bei der Zur\u00fcck-Navigation in vorherige Schritte k\u00f6nnen einzelne Stepps \u00fcbersprungen werden. Bei der Vorw\u00e4rts-Navigation ist immer nur der direkte Folgeschritt erreichbar. Es k\u00f6nnen keine Stepps \u00fcbersprungen werden.<\/p>\n<p>Bei \u00c4nderungen an der Vertragsgrundlage im Step \u201eTarif\u201c werden alle bestehenden Eingaben zur\u00fcckgesetzt (siehe Warnmeldung):<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-808415\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5a.jpg\" alt=\"\" width=\"485\" height=\"344\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5a.jpg 485w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Step-5a-300x213.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 485px) 100vw, 485px\" \/><\/p>\n<p>Mit dem Button \u201eAbbruch\u201c kann in einem beliebigen Schritt der Zugangsprozess abgebrochen und verlassen werden. Der Anwender wird mit dem Dialog <em>&#8222;Sind sie sicher, dass Sie den Zugang abbrechen wollen? Ihre Eingaben werden verworfen&#8220; <\/em>darauf hingewiesen, dass in der aktuellen Ausbaustufe keine Zwischenspeicherung der eingegebenen Daten erfolgt.<\/p>\n<p>Wenn keine weiteren \u00c4nderungen notwendig sind kann mit dem Button &#8222;Zugang abschliessen&#8220; rechts unten der Vorgang finalisiert werden. An dieser Stelle wird im Backend eine umfangreiche Pr\u00fcfung gestartet. Wenn Fehler erkannt werden, dann wird der Anwender in den Step \u201eVertrag\u201c zur\u00fcckgeleitet und es erscheint eine entsprechende Fehlermeldung. Nachdem die fehlerhaften Werte korrigiert wurden kann der Abschluss des Zugangs erneut ausgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Bei erfolgreichem Abschluss wird automatisch auf die Kunden\u00fcbersicht zur\u00fccknavigiert. Der neue Vertrag ist direkt in der Vertragsliste des Kunden sichtbar.<\/p>\n<p>Die Folgeschritte in der Marktkommunikation werden automatisch angesto\u00dfen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der &Uuml;bersicht werden noch einmal die relevanten Informationen der vorherigen Schritte zusammengefasst dargestellt. Oben links steht der zu erwartende Gesamtabschlag. Wenn mehrere Vertr&auml;ge bearbeitet wurden, sind die Abschl&auml;ge auch anteilig in einer Tortengrafik dargestellt. So k&ouml;nnen beispielsweise in einem Kundengespr&auml;ch die Angaben zum Kunden, Objekt und Debitor noch einmal gepr&uuml;ft werden. In der Kachel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[294],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808413"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=808413"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808413\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523103,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/808413\/revisions\/2523103"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=808413"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=808413"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=808413"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":793127,"date":"2023-01-27T13:06:16","date_gmt":"2023-01-27T12:06:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=793127"},"modified":"2023-11-15T17:06:17","modified_gmt":"2023-11-15T16:06:17","slug":"moderne-messsysteme-mme-ims-faq-allgemeines-zur-msb-abrechnung-sowie-haeufige-fehler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mme-ims-faq-allgemeines-zur-msb-abrechnung-sowie-haeufige-fehler\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; FAQ &#8211; Allgemeines zur MSB Abrechnung sowie h\u00e4ufige Fehler"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>F: <em>Was muss ich tun, wenn ein Angebot zur Rechnungsabwicklung-MSB in Vorgang 91 manuell storniert wurde, jedoch f\u00fcr die Abrechnung ben\u00f6tigt wird?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Eine stornierte Vereinbarung zur Rechnungsabwicklung k\u00f6nnen Sie <u>nicht<\/u> selbst wiederherstellen. Sollte das Angebot (QUOTES) f\u00e4lschlich storniert worden sein, er\u00f6ffnen Sie einen Service Request mit der Bitte um Wiederherstellung dieses Angebots. Bitte beachten Sie, dass dabei folgende Angaben zwingend erforderlich sind, damit eine Wiederherstellung m\u00f6glich ist:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Begr\u00fcndung warum das Angebot wiederhergestellt werden muss<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Erkl\u00e4rung, warum es zuvor storniert wurde<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Kundennummer<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Debitor<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">G\u00fcltig von Datum des Angebots<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">G\u00fcltig bis Datum des Angebots<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Dokumentennummer<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>F: <em>Was bedeutet die Fehlermeldung \u201eVAB1590 &#8211; MSB-Rechnungsabwicklung von Lieferant XXXX via IFTSTA abgelehnt.\u201c, wenn der Lieferant das Angebot zur Rechnungsabwicklung gar nicht abgelehnt hat?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Sollte der Lieferant das Angebot zur Rechnungsabwicklung nicht via IFTSTA abgelehnt haben, ist auf dem Vertrag des Kunden mit hoher Wahrscheinlichkeit ein \u201eH\u00e4ndlerk\u00fcrzel\u201c hinterlegt. Da der Kunde jedoch kein Lieferant ist, sondern ein Anschlussnutzer, f\u00fchrt dies zu der o.g. Fehlermeldung. Um das Problem zu l\u00f6sen, f\u00fchren Sie eine Startsatzkorrektur durch und \u00e4ndern das Feld \u201eH\u00e4ndlerk\u00fcrzel\u201c auf \u201eOHNE\u201c.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>F: <em>Was muss ich tun, wenn die Fehlermeldung \u201eMSB auf dem Vertrag (\u2026) entspricht nicht dem Absender des Angebots zur Rechnungsabwicklung f\u00fcr mME\/iMS (\u2026).\u201c erscheint?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Diese Fehlermeldung entsteht in der Abrechnung, wenn die Marktpartner-ID (auch: ILN) vom Angebot zur Rechnungsabwicklung (MSB) nicht mit der auf dem Vertrag \u00fcbereinstimmt. In den h\u00e4ufigsten F\u00e4llen liegt es daran, dass das Feld \u201eMSB der Melo\u201c im Vertrag nicht korrekt gepflegt ist. Dieses Feld wird f\u00fcr den Vergleich herangezogen und f\u00fchrt dann zu diesem Fehler. Zur L\u00f6sung m\u00fcssen Sie das besagte Feld (\u201eMSB der Melo\u201c) auf dem Vertrag mit der identischen Marktpartner-ID aus dem Feld \u201eMSB der Malo\u201c f\u00fcllen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>F:<em> Warum erscheint die Fehlermeldung \u201e#300009 &#8211; Laut Vertrag kME vorhanden, jedoch liegt ein Angebot zur Rechnungsabwicklung\u00a0vor (nur f\u00fcr mME\/iMS zul\u00e4ssig).\u201c und wie kann ich das Problem l\u00f6sen?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Befinden wir uns im Vertriebsbereich, ist in den meisten F\u00e4llen das Ger\u00e4temanagement in <strong>lima\u00ae<\/strong> nicht oder nicht vollst\u00e4ndig gepflegt, weshalb die Z\u00e4hleinrichtung nicht aus diesem \u00fcbernommen werden kann. F\u00fchren Sie eine Startsatzkorrektur\/Z\u00e4hlerwechselkorrektur durch und setzen das Feld \u201eZ\u00e4hleinrichtung\u201c manuell auf \u201eMME\u201c.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">F: <em>Gibt es eine M\u00f6glichkeit die Bestandteile der MSB-Abrechnung einzeln auf der Abrechnung darzustellen (Leistungen getrennt darstellen)?<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Leider ist eine solche Darstellung in <strong>lima\u00ae<\/strong> zurzeit nicht m\u00f6glich.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">F: <em>Was besagt die Fehlermeldung \u201eEs konnte kein (nicht-gesperrter) Preisschl\u00fcssel zum Preisschl\u00fcsselstamm \u201a\u2026\u2018\u00a0aus dem Angebot zur Rechnungsabwicklung (f\u00fcr mME\/iMS) ermittelt werden\u201c und wie kann ich das Problem l\u00f6sen?<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Pr\u00fcfen Sie zun\u00e4chst das eingegangene Preisblatt des MSB. In Vorgang 91 auf dem Vertrag des Kunden finden Sie zu jedem Angebot in der Detailansicht die Preisschl\u00fcsselst\u00e4mme. \u00dcberpr\u00fcfen Sie im Preisblatt, ob der MSB dieses im Angebotszeitraum ver\u00e4ndert hat, ohne ein neues Angebot zu versenden. Sollte dies der Fall sein, kontaktieren Sie den MSB und weisen Ihn darauf hin, dass dieser mit der Ver\u00e4nderung des Preisblattes ebenfalls neue Angebote versenden muss. Das Problem besteht darin, dass durch die \u00c4nderung eines Preisschl\u00fcssels auf dem Preisblatt, der in einem Angebot verwendet wird, dieser ung\u00fcltig wird. Mit einem ung\u00fcltigen Preisschl\u00fcssel kann keine Abrechnung erfolgen, was dazu f\u00fchrt, dass der MSB alle Angebote zur Rechnungsabwicklung, die diese Preisschl\u00fcssel nutzen erneut versenden muss. Wenn Sie sich nicht sicher sind, er\u00f6ffnen Sie einen Service Request und wir helfen Ihnen in Ihrem individuellen Fall gerne weiter.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>F: <\/strong><em><strong>Warum erhalte ich die Fehlermeldung \u201e#300017 &#8211; Innerhalb des Abrechnungszeitraums (\u2026-\u2026) wurde mindestens ein neues elektronisches Preisblatt versandt, in dem Preisschl\u00fcssel aus der Vereinbarung zur MSB-Rechnungsabwicklung nicht mehr enthalten sind. Bitte Vorgang 32 zum Beginn der G\u00fcltigkeit des Preisblatts durchf\u00fchren und Preisschl\u00fcssel auf dem Vertrag aktualisieren.\u201c?<\/strong> <\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Oder: <strong><em>Warum kann ich ein Angebot zur Rechnungsabwicklung nicht f\u00fcr die Abrechnung nutzen, wenn dieses \u00fcber den Stichtag 01.04.2021 hinaus weiter l\u00e4uft und mindestens eine Zusatzleistung (z.B. Wandler, Steuerger\u00e4t, \u2026) enth\u00e4lt?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Sofern es Zusatzleistungen wie z.B. einen Wandler auf dem Angebot zur Rechnungsabwicklung gibt, muss zum 01.04.2021 ein neues Angebot zur Rechnungsabwicklung versandt werden. Dabei sollte darauf geachtet werden, dass die Zusatzleistungen auch wieder in diesem Angebot enthalten sind. Zus\u00e4tzlich ist es erforderlich, dass ein geeignetes Vertragsereignis zu diesem Datum vorliegt (z.B. Vorgang 32) bei dem die neuen Preisschl\u00fcssel aus dem Angebot zur Rechnungsabwicklung auf dem Vertrag hinterlegt werden. Diese einmalige Ausnahme zum 01.04.2021 war erforderlich, da sich die Preisschl\u00fcsselst\u00e4mme der Zusatzleistungen grundlegend ver\u00e4ndert haben und somit eine Aktualisierung aller Preisbl\u00e4tter n\u00f6tig war.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">F: <em>Ich muss ein Angebot zur Rechnungsabwicklung in Vorgang 91 ver\u00e4ndern, damit ich den Vertrag abrechnen kann, wie kann ich die Option \u201e2 = \u00c4ndern\u201c freischalten?<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Diese Option steht nur den Anwendern mit Masterberechtigung f\u00fcr Vorgang 91 zur Verf\u00fcgung. Diese Sonderberechtigung ist erforderlich, da eine Ver\u00e4nderung der Angebote in Vorgang 91 <u>keine<\/u> Marktkommunikation ausl\u00f6st und somit eine Ver\u00e4nderung bilateral abgesprochen sein muss. Die Rhenag vergibt grunds\u00e4tzlich keine Berechtigungen im <strong>lima\u00ae<\/strong> Echtsystem. Daher m\u00fcssen Sie sich an den zust\u00e4ndigen Kollegen in Ihrer Gesellschaft wenden. Dieser kann Sie dann sofern gew\u00fcnscht f\u00fcr diese Funktion berechtigen. Der Berechtigungspunkt findet sich unter:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">\u201e00 Verbrauchsabrechnung &#8211; 01 Kundeninformationssystem &#8211; Angebote MSB-Rechnungsabw. 91\u201c. Sie gelangen aus der Verbrauchsabrechnung mit der F11-Taste in diese \u00dcbersicht.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">F: <em>Ich muss eine Zwischenabrechnung durchf\u00fchren, damit die Zeitr\u00e4ume mit denen der Angebote zur Rechnungsabwicklung von Vorgang 91 \u00fcbereinstimmen, oder die Messstellenausstattung wurde ver\u00e4ndert und erfordert daher eine Zwischenabrechnung. Wie kann ich diese durchf\u00fchren?<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>A:<\/strong> Eine Zwischenabrechnung zum Datum eines Vertragsereignisses ist \u00fcber zwei verschiedene Wege m\u00f6glich. Sie k\u00f6nnen diese entweder \u00fcber die \u201eJobsteuerung (Arbeitsgebiet 3) Zwischenabrechnung\u201c oder \u00fcber einen Vorgang 49 (Einzelrechnung) auf dem Vertrag durchf\u00fchren. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Eine detaillierte Beschreibung der beiden Varianten finden Sie in unserem Wiki:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Zwischenabrechnung \u00fcber Jobsteuerung <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/umstellungsdokumentation-2022_04_01-pdf\/\">https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/umstellungsdokumentation-2022_04_01-pdf\/<\/a><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-einer-einzelrechnung\/\">Vorgang 49 Erstellen einer Einzelrechnung<\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-einer-einzelrechnung\/\">rmationssystem-erstellen-einer-einzelrechnung\/<\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F: Was muss ich tun, wenn ein Angebot zur Rechnungsabwicklung-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> in Vorgang 91 manuell storniert wurde, jedoch f&uuml;r die Abrechnung ben&ouml;tigt wird? A: Eine stornierte Vereinbarung zur Rechnungsabwicklung k&ouml;nnen Sie nicht selbst wiederherstellen. Sollte das Angebot (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/quotes\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUOTES<\/a>) f&auml;lschlich storniert worden sein, er&ouml;ffnen Sie einen Service Request mit der Bitte um Wiederherstellung dieses Angebots. Bitte beachten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/793127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=793127"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/793127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635723,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/793127\/revisions\/1635723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=793127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=793127"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=793127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":787087,"date":"2023-01-27T12:28:05","date_gmt":"2023-01-27T11:28:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=787087"},"modified":"2023-07-31T07:55:56","modified_gmt":"2023-07-31T05:55:56","slug":"preisschluessel-auf-elektronischen-preisblaettern-netz-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/preisschluessel-auf-elektronischen-preisblaettern-netz-strom\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Preisschl\u00fcssel auf elektr. Preisbl\u00e4ttern (Netz \/ Strom)"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Preisschl\u00fcssel und Umlagekennzeichen die auf elektronischen Preisbl\u00e4ttern ver\u00f6ffentlicht werden, unterliegen einigen Einschr\u00e4nkungen und m\u00fcssen gewisse Voraussetzungen erf\u00fcllen. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Andernfalls k\u00f6nnen diese keiner Artikel-ID auf dem elektronischen Preisblatt zugeordnet werden und somit auch dort keine Anwendung finden. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Folgende Punkte sind dabei zu beachten:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><u>Preisschl\u00fcssel-Kopfebene<\/u><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Preisschl\u00fcssel m\u00fcssen je nach Katalog des elektronischen Preisblattes mit der entsprechenden Versorgungsart angelegt werden:<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<table width=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"168\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Katalog<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"113\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Versorgungsart<\/strong><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"168\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>NNA<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"113\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">D<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"168\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>NNA: KA<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"113\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">D<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"168\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>SL: FA<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"113\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">I<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"168\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>SL: EL\/VK<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"113\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">&#8211;<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"168\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>MSB (nur f\u00fcr iMS\/mME)<\/strong><\/span><\/td>\n<td width=\"113\"><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">X<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Preisschl\u00fcssel d\u00fcrfen nicht gesperrt sein (Feld: <em>PS f\u00fcr Verwendung gesperrt<\/em>).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><u>Preisschl\u00fcssel-Positionsebene<\/u><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Alle Preise die im Preisblatt verwendet werden sollen, m\u00fcssen Tagespreise (Kennzeichen \u201aT\u2018) sein (Felder: <em>Leistungspreis pro<\/em> \/ <em> pro<\/em>)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Das G\u00fcltigkeitsdatum der Position (<em>g\u00fcltig von<\/em>) muss exakt mit dem Datum des Preisblatts \u00fcbereinstimmen, auf welchem der Preisschl\u00fcssel verwendet werden soll<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Die Felder zur Inkludierung von Umlagen m\u00fcssen alle auf Nein (\u201aN\u2018) stehen:<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>AP inkl. KWKG<\/em><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>AP inkl. NEV-Umlage<\/em><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>AP inkl. OffshoreUml<\/em><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>AP inkl. ALV-Uml<\/em><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>AP inkl. Konz-Abgabe<\/em><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Preisschl\u00fcssel m\u00fcssen dem Preissystem des Artikels entsprechen:<\/span>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>GP<\/em> = Nur Grundpreis darf &gt;=0,00\u20ac sein<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>AP<\/em> = Nur Arbeitspreis darf &gt;=0,00\u20ac sein<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>LP<\/em> = Nur Leistungspreis darf &gt;=0,00\u20ac sein<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>LP\/AP<\/em> = Grundpreis muss gleich 0,00 \u20ac sein<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>GP\/AP<\/em> = Leistungspreis muss gleich 0,00 \u20ac sein<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>SONST<\/em> = Preis ist pro Tag\/St\u00fcck\/Vorgang\/Auftrag etc., abh\u00e4ngig vom Text der Artikel-ID<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Werden mehrere Preisschl\u00fcssel einer Artikel-ID zugeordnet, m\u00fcssen diese, sofern es sich um eine Artikel-ID mit Preisangabe im Preisblatt handelt, alle den gleichen Preis aufweisen. Unterschiedliche Preise, die z.B. durch die zus\u00e4tzliche Verwendung von Nullpreisen zu Stande kommen, sind nicht erlaubt und f\u00fchren bei der Freigabepr\u00fcfung zu einer Fehlermeldung. Artikel-IDs die ohne Preisangabe auf einem elektronischen Preisblatt ver\u00f6ffentlicht werden, d\u00fcrfen unterschiedliche Preise haben.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><u>Besonderheiten bei Blindstrom<br \/>\n<\/u><\/span><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bitte beachten Sie, dass das Feld \u201e<em>Preis __% vom Durchschnittspreis<\/em>\u201c leer bleiben muss. Eine Abrechnung eines Preises mit variablem Faktor ist nicht m\u00f6glich, da der Preis zuvor nicht auf einem elektronischen Preisblatt kommuniziert wurde. Es wird lediglich der angegebene Preis in der Preisposition \u00fcber das Preisblatt kommuniziert. \u00a0Zus\u00e4tzlich sollte das Feld \u201eEnergietr\u00e4germix\u201c leer gelassen werden.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Weitere Informationen zum Thema Blindstrom finden sich au\u00dferdem <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-blindstrom\/\">hier<\/a><\/strong>. <\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preisschl&uuml;ssel und Umlagekennzeichen die auf elektronischen Preisbl&auml;ttern ver&ouml;ffentlicht werden, unterliegen einigen Einschr&auml;nkungen und m&uuml;ssen gewisse Voraussetzungen erf&uuml;llen. Andernfalls k&ouml;nnen diese keiner Artikel-ID auf dem elektronischen Preisblatt zugeordnet werden und somit auch dort keine Anwendung finden. Folgende Punkte sind dabei zu beachten: Preisschl&uuml;ssel-Kopfebene Preisschl&uuml;ssel m&uuml;ssen je nach Katalog des elektronischen Preisblattes mit der entsprechenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> angelegt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/787087"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=787087"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/787087\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145352,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/787087\/revisions\/1145352"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=787087"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=787087"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=787087"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":787089,"date":"2023-01-27T12:22:13","date_gmt":"2023-01-27T11:22:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=787089"},"modified":"2024-06-27T09:19:01","modified_gmt":"2024-06-27T07:19:01","slug":"elektronische-preisblaetter-faq-abrechnung-ueber-elektronische-preisblaetter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronische-preisblaetter-faq-abrechnung-ueber-elektronische-preisblaetter\/","title":{"rendered":"Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; FAQ: Abrechnung \u00fcber elektronische Preisbl\u00e4tter"},"content":{"rendered":"<p><strong>F: Ich habe vergessen einen Preisschl\u00fcssel oder ein Umlagenkennzeichen auf dem elektronischen Preisblatt einem Artikel zuzuordnen. Dieser Artikel ist bereits mit einem Preis auf dem Preisblatt ver\u00f6ffentlicht, weshalb es sich somit nur um eine lima-interne Zuordnung handelt. Was kann ich tun, damit ich keine Preisblattkorrektur vornehmen muss?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Hinweis: Bitte beachten Sie, dass dieses Vorgehen ausschlie\u00dflich dann m\u00f6glich ist, wenn die Artikel-IDs zu denen Preisschl\u00fcssel\/Umlagenkennzeichen zugeordnet werden sollen, bereits im elektronischen Preisblatt ver\u00f6ffentlicht wurden!<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>In <u>Einzelf\u00e4llen<\/u> ist es m\u00f6glich, diese Zuordnung durch die rhenag \u00fcber ein Ticket zu veranlassen. Dies ist aber nur unter den folgenden Voraussetzungen m\u00f6glich:\n<ul>\n<li>Es handelt sich um genau einen einzelnen Preisschl\u00fcssel oder ein Umlagenkennzeichen<\/li>\n<li>Der Preisschl\u00fcssel oder das Umlagenkennzeichen wird so vorbereitet wie im Wiki-Artikel \u201c<em>Voraussetzungen und Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Preisschl\u00fcssel auf elektronischen Preisbl\u00e4ttern ab 01.01.2023 (Netz Strom)<\/em>\u201c beschrieben.<\/li>\n<li>Sie er\u00f6ffnen ein Ticket, um die Zuordnung zu veranlassen und geben dabei folgende Informationen an:\n<ul>\n<li>Artikel-ID zur welcher der Preisschl\u00fcssel\/das Umlagenkennzeichen zugeordnet werden soll<\/li>\n<li>Informationen zum Preisschl\u00fcssel: Versorgungsart, Preisschl\u00fcssel, Zone<\/li>\n<li>Preisblatt zu welchem der Preisschl\u00fcssel zugeordnet werden soll, mit folgenden Informationen: Katalog, G\u00fcltigkeitsdatum, Name<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Hinweis: Bitte beachten Sie, dass die Korrekturen die Sie vornehmen m\u00f6glichst am gleichen Tag abgeschlossen werden sollten und das Preisblatt umgehend (durch die Rhenag) zur\u00fcck in den Status \u201eVersandt\u201c gesetzt werden muss, da es sonst bei der Nachtverarbeitung von Stammdatenmeldungen zu Fehlern kommt und die Prozesse stehen bleiben, da es kein g\u00fcltiges Preisblatt gibt.<\/strong><\/p>\n<p>Das Vorgehen ist dann wie folgt:<\/p>\n<ul>\n<li>Sie nehmen mittels der Option (Option: <em>Freigabe r\u00fcckg\u00e4ngig<\/em>), die Freigabe des Preisblattes zur\u00fcck, das Preisblatt befindet sich dann wieder im initialen Status vor dem Versand.<\/li>\n<li>Sie f\u00fcgen die n\u00f6tigen Preisschl\u00fcssel oder Umlagenkennzeichen wie bei der initialen Zuordnung dem Preisblatt hinzu. Dabei d\u00fcrfen Sie <strong>keine Zuordnungen entfernen<\/strong> und <strong>keine neuen Artikel-IDs hinzuf\u00fcgen<\/strong>. Sie d\u00fcrfen lediglich die fehlenden Preisschl\u00fcssel oder Umlagenkennzeichen zu den bestehenden Artikel-IDs zuordnen. Dabei gelten ebenfalls alle Vorgaben die im Wiki-Artikel \u201e<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/preisschluessel-auf-elektronischen-preisblaettern-netz-strom\/\"><em><strong>Voraussetzungen und Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Preisschl\u00fcssel<\/strong> auf elektronischen Preisbl\u00e4ttern ab 01.01.2023 (Netz Strom)<\/em><\/a>\u201c beschrieben sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>ACHTUNG! Versenden Sie das Preisblatt auf keinen Fall selbst!<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Haben Sie alle fehlenden Preisschl\u00fcssel und Umlagenkennzeichen zugeordnet, geben Sie das Preisblatt erneut frei (Option: <em>Freigabe<\/em>). Sollte die Freigabe ohne Fehler verlaufen und das Preisblatt im Status \u201efreigegeben\u201c stehen, kontaktieren Sie uns \u00fcber das entsprechende Ticket und wir setzen den Status wieder auf Versandt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>F: Wie kann ich Artikel dem elektronischen Preisblatt hinzuf\u00fcgen oder Preise ver\u00e4ndern, wenn ein Preisblatt bereits versandt wurde?<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li>Um zus\u00e4tzliche Artikel-IDs dem Preisblatt hinzuzuf\u00fcgen oder Preise bestehender Artikel-IDs zu ver\u00e4ndern, m\u00fcssen Sie eine Preisblattkorrektur durchf\u00fchren und das korrigierte Preisblatt erneut versenden. Dies l\u00f6st eine Marktkommunikation aus und ersetzt das vorherige Preisblatt mit gleicher G\u00fcltigkeit durch das Neue. Um eine Korrektur vorzunehmen, nutzen Sie die Funktion \u201eKopieren\u201c auf dem Preisblatt welches Sie korrigieren wollen und geben dort das selbe Datum an. Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen Sie die Korrekturen an dieser Kopie vornehmen, das Preisblatt freigeben und anschlie\u00dfend versenden.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>F: K\u00f6nnen Artikel-IDs denen mehrere Preisschl\u00fcssel oder Umlagenkennzeichen zugeordnet sind, auf dem elektronischen Preisblatt unterschiedliche Preise haben?<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li>Grunds\u00e4tzlich ist dies nicht m\u00f6glich. Lediglich Artikel-IDs, welche ohne Preisangabe versendet werden, k\u00f6nnen Preisschl\u00fcssel oder Umlagekennzeichen enthalten, die unterschiedliche Preise aufweisen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>F: Welche Kriterien muss ein Preisschl\u00fcssel erf\u00fcllen, damit ich diesem einem elektronischen Preisblatt zuordnen kann?<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li>Lesen Sie dazu den Wiki-Artikel \u201e<em>Voraussetzungen und Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Preisschl\u00fcssel auf elektronischen Preisbl\u00e4ttern ab 01.01.2023 (Netz Strom)<\/em>\u201c <u><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/preisschluessel-auf-elektronischen-preisblaettern-netz-strom\/\"><strong>hier zu finden.<\/strong><\/a><br \/>\n<\/u><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>F: Wie kann ich ab dem 01.01.2023 noch Blindmehrarbeit abrechen?<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li>Lesen Sie dazu den Wiki-Artikel \u201e<em>Blindstromabrechnung \u00fcber elektronische Preisbl\u00e4tter ab 01.01.2023<\/em>\u201c.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>F: Meine Gesellschaft versendet kein eigenes Preisblatt, der Versand erfolgt z.B. durch die Westnetz, was muss ich tun, damit ich Stammdatenmeldungen versenden und eine Abrechnung durchf\u00fchren kann?<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li>Zun\u00e4chst legen Sie im Netzmandaten das Preisblatt analog dem f\u00fcr Ihre Gesellschaft g\u00fcltigen Preisblatt an. Das Preisblatt muss exakt mit dem Original \u00fcbereinstimmen, mit der Ausnahme, dass Sie keine Artikel-IDs hinzuf\u00fcgen m\u00fcssen, die Sie nicht abrechnen wollen. Die Preisschl\u00fcssel und Umlagenkennzeichen k\u00f6nnen Sie frei w\u00e4hlen, sodass diese Ihren Vertr\u00e4gen entsprechen. F\u00fcr Hilfestellung zur Vorbereitung der Preisschl\u00fcssel lesen Sie bitte den Wiki-Artikel \u201eVoraussetzungen und Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Preisschl\u00fcssel auf elektronischen Preisbl\u00e4ttern ab 01.01.2023 (Netz Strom)\u201c, zu finden <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/preisschluessel-auf-elektronischen-preisblaettern-netz-strom\/\">hier<\/a>. Anschlie\u00dfend nutzen Sie die Option \u201eFreigabe\u201c und geben das Preisblatt frei.Sofern bei Ihnen durch rhenag bereits der Werksparameter \u201eVAB &#8211; EPB &#8211; Preisblatt nur Dummy-Versand ohne Mako\u201c konfiguriert wurde, k\u00f6nnen Sie das Preisblatt nun mit der Funktionstaste 10 versenden. Der Werksparameter erm\u00f6glicht es den Gesellschaften, die kein eigenes Preisblatt versenden d\u00fcrfen, da dieses z.B. bereits durch Dritte im Auftrag versendet wird (Bsp. Westnetz), den \u201eVersand\u201c-Status selbstst\u00e4ndig zu setzen, ohne dazu ein Ticket er\u00f6ffnen zu m\u00fcssen. Andernfalls er\u00f6ffnen Sie ein Ticket und lassen sich diesen Werksparameter entsprechend Ihren W\u00fcnschen konfigurieren. Bitte l\u00f6sen Sie in diesem Fall den Versand nicht aus, bevor der Werksparameter konfiguriert wurde.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F: Ich habe vergessen einen Preisschl&uuml;ssel oder ein Umlagenkennzeichen auf dem elektronischen Preisblatt einem Artikel zuzuordnen. Dieser Artikel ist bereits mit einem Preis auf dem Preisblatt ver&ouml;ffentlicht, weshalb es sich somit nur um eine lima-interne Zuordnung handelt. Was kann ich tun, damit ich keine Preisblattkorrektur vornehmen muss? Hinweis: Bitte beachten Sie, dass dieses Vorgehen ausschlie&szlig;lich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/787089"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=787089"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/787089\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2479274,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/787089\/revisions\/2479274"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=787089"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=787089"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=787089"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":784029,"date":"2022-12-13T09:19:29","date_gmt":"2022-12-13T08:19:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=784029"},"modified":"2023-01-10T12:33:53","modified_gmt":"2023-01-10T11:33:53","slug":"zaehlzeitdefinitionen-pflege-der-vertragsdaten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/zaehlzeitdefinitionen-pflege-der-vertragsdaten\/","title":{"rendered":"Z\u00e4hlzeitdefinitionen \u2013 Pflege der Vertragsdaten"},"content":{"rendered":"<p><strong>Mako2022 \u2013 Einf\u00fchrungsszenario \u2013 Initialbef\u00fcllung der Z\u00e4hlzeiten an den Markt- und Messlokationen<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Gem\u00e4\u00df des Beschlusses BK6-20-160 (Mako 2022) m\u00fcssen sogenannte Z\u00e4hlzeitdefinitionen und die dazugeh\u00f6rigen Z\u00e4hlzeitregister ausgetauscht werden. Die \u00dcbersicht und ausgerollten Z\u00e4hlzeiten mussten bereits durch Sie als Verteilnetzbetreiber an die Lieferanten und Messstellenbetreiber versendet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ab dem 01. Januar 2023 00:00 Uhr<\/strong> muss der MSB per Stammdaten\u00e4nderungen, die an den OBIS-Kennzahlen der Markt- und Messlokationen tats\u00e4chlich vorhandenen Z\u00e4hlzeiten den berechtigten Netzbetreibern und Lieferanten mitteilen. Der Austausch muss <strong>bis zum 01. Februar 2023 00:00 Uhr<\/strong> abgeschlossen sein.<\/p>\n<p>Die Stammdaten\u00e4nderungen m\u00fcssen mit dem Vorgangsdatum 01.01.2023 versendet werden. Dies betrifft alle Markt-und Messlokationen mit mehreren Tarifen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In den n\u00e4chsten Abs\u00e4tzen sind die Schritte von der Initialbef\u00fcllung bis zum Versand der \u00c4nderungsmeldung beschrieben:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Export aller HT\/NT-Vertr\u00e4ge ab dem 13. Dezember 2022<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Damit die Initialbef\u00fcllung so einfach wie m\u00f6glich durchgef\u00fchrt werden kann, haben wir ein Exportprogramm entwickelt. Dieses Exportprogramm ermittelt alle Vertr\u00e4ge mit einem HT\/NT-Kennzeichen auf dem Vertrag und stellt Ihnen das Ergebnis in einer csv-Datei zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Export-Programm finden Sie unter folgendem Men\u00fcpunkt:<\/p>\n<p>1 Verbrauchsabrechnung<\/p>\n<p>9 Tabellenpflege<\/p>\n<p>70 Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/p>\n<p>4 Export der ZZD-Daten<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die csv-Datei wird auf dem IFS-Verzeichnis unter folgendem Pfad abgelegt mit dem Dateinamen ZZD_INIT.csv:<\/p>\n<p>\\\\WERKxx\\Netz\\topc\\vab\\zzd<\/p>\n<p>Die Berechtigungen f\u00fcr das IFS-Verzeichnis werden von Ihrem Administrator vergeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Datei enth\u00e4lt folgende Angaben:<\/p>\n<ul>\n<li>Malo und Malo-OBIS<\/li>\n<li>Melo und Melo-OBIS<\/li>\n<li>Kundennummer<\/li>\n<li>Vertragssatz<\/li>\n<li>Versorgungsart<\/li>\n<li>Objektnummer und Lieferadresse<\/li>\n<li>Messtechnische Einordnung<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Lastprofil<\/li>\n<li>Z\u00e4hlverfahren (alt)<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel<\/li>\n<li>MSB ILN Melo und MSB ILN Malo<\/li>\n<li>ZZD (leer)<\/li>\n<li>Register (leer)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sie m\u00fcssen bei <u>allen<\/u> enthaltenen Markt- und Messlokationen die Spalten \u201aZZD\u2018 und \u201aRegister\u2018 bef\u00fcllen!<\/strong> Zu verwenden sind genau die Stammdaten die Sie vorab als Z\u00e4hlzeitdefinitions\u00fcbersicht versendet haben. Die \u00dcberschriften d\u00fcrften nicht ge\u00e4ndert werden da die ausgef\u00fcllte Datei von Ihnen wieder importiert werden muss!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Import aller HT\/NT-Vertr\u00e4ge ab dem 10. Januar 2023 bis zum 25. Januar 2023<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Die exportierte csv-Datei muss, nachdem bei allen Eintr\u00e4gen die Felder \u201aZZD\u2018 und \u201aRegister\u2018 gef\u00fcllten wurden, wieder in <strong>lima<\/strong> importiert werden.<\/p>\n<p>Das Importprogramm finden Sie unter folgendem Men\u00fcpunkt:<\/p>\n<p>1 Verbrauchsabrechnung<\/p>\n<p>9 Tabellenpflege<\/p>\n<p>70 Z\u00e4hlzeitdefinitionen<\/p>\n<p>5 Import der ZZD-Daten<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die zu importierende csv-Datei ist auf dem IFS-Verzeichnis unter folgendem Pfad mit dem Dateinamen ZZD_INIT.csv abzulegen:<\/p>\n<p>\\\\WERKxx\\Netz\\frompc\\vab\\zzd<\/p>\n<p>Die Berechtigungen f\u00fcr das IFS-Verzeichnis werden von Ihrem Administrator vergeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nachdem der Import durchgef\u00fchrt wurde kommt die Meldung<br \/>\n\u201aImporttabelle erfolgreich gef\u00fcllt! Zur \u00dcbernahme auf Vertrag bitte Ticket er\u00f6ffnen.\u2018.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-787079 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-ZZD-1024x636.png\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"360\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-ZZD-1024x636.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-ZZD-300x186.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-ZZD-768x477.png 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-ZZD-1200x745.png 1200w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-ZZD.png 1370w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/p>\n<p>Dies bedeutet, dass die Daten in eine Import-Tabelle zwischengespeichert wurden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Verbuchung der importierten Daten auf die Vertr\u00e4ge erfolgt \u00fcber die rhenag. Hierf\u00fcr muss ein Ticket mit dem Betreff \u201aZZD-Import Wxx\u2018 (xx entspricht dem jeweiligen Werk) \u00fcber <a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a> aufgegeben werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Die Verbuchung wird einmalig durchgef\u00fchrt! Bitte pr\u00fcfen Sie die von Ihnen bef\u00fcllte Datei sorgf\u00e4ltig, bevor Sie das Ticket aufgeben.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Durch die Verbuchung der importierten Daten wird die ZZD und das ZZD-Register mit Vorgangsdatum 01.01.2023 auf den Vertrag geschrieben.<\/p>\n<p>Existiert bereits ein Startsatz zum 01.01.2023 so wird dieser korrigiert und die beiden Felder aufgenommen. Existiert noch kein Vorgang auf dem Vertrag wird ein VG22 (Vertragssatz \u00fcberschreiben) zum 01.01.2023 mit der \u00c4nderung der beiden Felder geschrieben.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich wird vom System ein Importprotokoll erstellt. Dort kann eingesehen werden welche S\u00e4tze erfolgreich verbucht wurden und welche auf Fehler gelaufen sind bzw. eine Warnung erhalten haben.<\/p>\n<p>Das Protokoll wird unter dem Export-Pfad der urspr\u00fcnglichen exportierten ZZD_INIT.csv-Datei unter dem Dateinamen Import_Protokoll.csv gespeichert:<\/p>\n<p>\\\\WERKxx\\Netz\\topc\\vab\\zzd<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der Datei gibt es dann zus\u00e4tzlich drei weitere Spalten:<\/p>\n<ul>\n<li><em>Importzeitstempel<\/em> \u2013 Datum und Uhrzeit des Imports in die Importtabelle<\/li>\n<li><em>Verarbeitungszeitstempel <\/em>\u2013 Datum und Uhrzeit der Verarbeitung auf dem Vertrag<\/li>\n<li><em>Errortext<\/em> \u2013 Ist das Feld aber kein Verarbeitungszeitstempel gef\u00fcllt handelt es sich um einen Fehler und der Datensatz konnte nicht verbucht werden. Diese F\u00e4lle m\u00fcssen <strong>manuell <\/strong>\u00fcber einen VG24 nachgearbeitet werden. Sind Errortext und Verarbeitungszeitstempel gef\u00fcllt handelt es sich um eine Warnmeldung und es wurden trotzdem ein Vorgang auf dem Vertrag erstellt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Besonderheit: <\/strong>Grunds\u00e4tzlich ist der MSB f\u00fcr das Stammdatum der Z\u00e4hlzeit und des Z\u00e4hlzeit-Registers verantwortlich. Wenn in der Import-Datei bei einem solchen Fall die ZZD und das Register hinterlegt ist, werden die Daten trotzdem in lima verbucht. Dies hat den Hintergrund, dass der MSB unter Umst\u00e4nden nicht wei\u00df welche Z\u00e4hlzeit vor Ort genutzt wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Versand der \u00c4nderungsmeldung zur Initialbef\u00fcllung der ZZD<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Das Nachtprogramm stellt automatisch eine \u00c4nderung an den Vertragsdaten fest und versendet einen AENDMELD_S-Prozess mit der Funktion: BRMSB auf Ebene der Markt- und Messlokation an den Lieferanten.<\/p>\n<p>Wurden ZZD bei einem Vertrag mit einem fremden MSB hinterlegt so wird ein Anfrageprozess f\u00fcr die Stammdaten\u00e4nderung an den MSB ausgel\u00f6st.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sollte sich zuk\u00fcnftig die Z\u00e4hlzeitdefinition und\/oder das Register \u00e4ndern ist dies nur \u00fcber einen VG24 (Z\u00e4hlerwechsel) oder VG20 (Vertragszugang) m\u00f6glich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Wichtig:<\/strong> Es ist zwingend erforderlich, dass bis zum 01.02.2023 auf allen Markt- und Messlokationen die ZZD und das Register hinterlegt sind. Da es Pflichtfelder in der Marktkommunikation sind ist ein Lieferantenwechsel ansonsten nicht mehr m\u00f6glich!<\/p>\n<p>Bitte beachten Sie, dass der Export nicht zu lange vor dem Import erfolgen sollte, damit die Datenlage auf dem System zum Zeitpunkt des Imports nicht zu stark von der csv-Datei abweicht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Empfang der \u00c4nderungsmeldung zur Initialbef\u00fcllung der ZZD (Vertrieb)<\/u><\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr eingehende \u00c4nderungsmeldungen im Vertrieb wurde ein Sonderjob eingerichtet der einmal t\u00e4glich pr\u00fcft ob eingehende AENDMELD_S-Prozesse mit Funktion BRMSB und Z\u00e4hlzeitdefinitionen zum 01.01.2023 vorliegen.<\/p>\n<p>Die Prozesse bleiben in diesem Fall bis zum Lauf des Jobs offenstehen. Sind in der \u00c4nderungsmeldung \u00c4nderungen f\u00fcr die Z\u00e4hlzeitdefinitionen und Register enthalten, wird automatisch ein VG22 zum 01.01.2023 erstellt oder ein bestehender Startsatz zum 01.01.2023 korrigiert.<\/p>\n<p>Wurden durch die \u00c4nderungsmeldung weitere \u00c4nderungen festgestellt, die nicht die Z\u00e4hlzeitdefinition betreffen, k\u00f6nnen die Prozesse nicht automatisch abgeschlossen werden und m\u00fcssen manuell bearbeitet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mako2022 &ndash; Einf&uuml;hrungsszenario &ndash; Initialbef&uuml;llung der Z&auml;hlzeiten an den Markt- und Messlokationen &nbsp; Gem&auml;&szlig; des Beschlusses BK6-20-160 (Mako 2022) m&uuml;ssen sogenannte Z&auml;hlzeitdefinitionen und die dazugeh&ouml;rigen Z&auml;hlzeitregister ausgetauscht werden. Die &Uuml;bersicht und ausgerollten Z&auml;hlzeiten mussten bereits durch Sie als Verteilnetzbetreiber an die Lieferanten und Messstellenbetreiber versendet werden. &nbsp; Ab dem 01. Januar 2023 00:00 Uhr muss [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1346],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/784029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=784029"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/784029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":787081,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/784029\/revisions\/787081"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=784029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=784029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=784029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":781014,"date":"2022-12-08T11:12:01","date_gmt":"2022-12-08T10:12:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=781014"},"modified":"2023-07-31T08:05:09","modified_gmt":"2023-07-31T06:05:09","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-preisblatt-fuer-blindmehrarbeit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-preisblatt-fuer-blindmehrarbeit\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Preisblatt f\u00fcr Blindmehrarbeit"},"content":{"rendered":"<p><strong>GPKE-Preisblatt 3 &#8211; Katalog \u201eSL: FA\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die Erstellung des Preisblatts f\u00fcr die Blindmehrarbeit erfolgt analog zum Preisblatt f\u00fcr die Netznutzungspreise.<\/p>\n<p>Im Men\u00fcpunkt <em>1. Verbrauchsabrechnung<\/em> -&gt; <em>9.Tabellenpflege<\/em> <em>-&gt; 4.\u00a0 Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> <em>-&gt; 16. Elektronische Preisbl\u00e4tter<\/em> wird mit <em>Katalog erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> ein neues Preisblatt angelegt. Hier wird der Katalog <em>SL: FA<\/em> und der Absender ausgew\u00e4hlt. Anschlie\u00dfend kann eine individuelle Bezeichnung und die G\u00fcltigkeit des Preisblattes angegeben werden.<\/p>\n<p>Sofern keine Abrechnung von Blindmehrarbeit gegen\u00fcber den Lieferanten angeboten werden soll, kann nun schon das leere Preisblatt freigegeben und versendet werden. In diesem Fall m\u00fcssen dem Preisblatt keine Artikel-IDs hinzuf\u00fcgen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-781015\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA1.jpg\" alt=\"\" width=\"904\" height=\"704\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA1.jpg 904w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA1-300x234.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA1-768x598.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 904px) 100vw, 904px\" \/><\/p>\n<p>Andernfalls kann in dem Preisblatt mit <em>Erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> aus den drei vorgegebenen Artikel-IDs der zugeh\u00f6rige Preisschl\u00fcssel zugeordnet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-781016\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA2.jpg\" alt=\"\" width=\"908\" height=\"349\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA2.jpg 908w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA2-300x115.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/SLFA2-768x295.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 908px) 100vw, 908px\" \/><\/p>\n<p>In diesem Bereich werden alle Preisschl\u00fcssel angezeigt, welche die Versorgungsart \u201aI\u2018 hinterlegt haben.<\/p>\n<p>Im Anschluss wird auch hier das Preisblatt freigegeben und kann dann versendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>-Preisblatt 3 &ndash; Katalog &bdquo;SL: FA&ldquo; Die Erstellung des Preisblatts f&uuml;r die Blindmehrarbeit erfolgt analog zum Preisblatt f&uuml;r die Netznutzungspreise. Im Men&uuml;punkt 1. Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.Tabellenpflege -&gt; 4.&nbsp; Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt; 16. Elektronische Preisbl&auml;tter wird mit Katalog erstellen oder F6 ein neues Preisblatt angelegt. Hier wird der Katalog SL: FA und der Absender [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/781014"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=781014"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/781014\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145355,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/781014\/revisions\/1145355"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=781014"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=781014"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=781014"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":777999,"date":"2022-12-08T11:06:44","date_gmt":"2022-12-08T10:06:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=777999"},"modified":"2023-11-14T08:43:52","modified_gmt":"2023-11-14T07:43:52","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-sonstige-leistung-zur-netznutzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-sonstige-leistung-zur-netznutzung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Sonstige Leistung zur Netznutzung"},"content":{"rendered":"<p><strong><span class=\"ui-provider ee ber bao bmu bmv bmw bmx bmy bmz bna bnb bnc bnd bne bnf bng bnh bni bnj bnk bnl bnm bnn bno bnp bnq bnr bns bnt bnu bnv bnw bnx bny bnz\" dir=\"ltr\">GPKE\/GeLiGas<\/span>-Preisblatt 2 Katalog \u201eSL: EL\/VK\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Die Pflege f\u00fcr das elektronische Preisblatt f\u00fcr Sperr-, Entsperr- und Verzugskosten orientiert sich an der Pflege der MSB-Preisbl\u00e4tter.<\/p>\n<p>Vor der Erstellung des Preisblattes m\u00fcssen die entsprechenden Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Sperr-, Entsperr- und Verzugskosten gepflegt werden.<\/p>\n<p>Im Men\u00fcpunkt<\/p>\n<p><em>1. Verbrauchsabrechnung<\/em> -&gt; <em>9.Tabellenpflege<\/em> <em>-&gt; 4.\u00a0 Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> -&gt; <em>18. Sonstige Leistungen zur Netznutzung -&gt;<\/em><em> Sperr- und Entsperrkosten \/ Verzugskosten <\/em><\/p>\n<p>k\u00f6nnen die entsprechenden Artikel-IDs dieser Kategorie mit einem individuellen Preisschl\u00fcssel und Beschreibung versehen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-778001\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK1.jpg\" alt=\"\" width=\"1064\" height=\"691\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK1.jpg 1064w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK1-300x195.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK1-1024x665.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK1-768x499.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1064px) 100vw, 1064px\" \/><\/p>\n<p>Bei der Pflege der zugeh\u00f6rigen Preispositionen gibt es eine Abfrage zu Fakturierungsdaten. Diese sind werksindividuell zu pflegen &#8211; gehen Sie hierzu bitte auf die entsprechende Abteilung in Ihrem Hause zu, um die korrekten Daten zu erfragen.<\/p>\n<p>Sobald alle relevanten Preisschl\u00fcssel und Preispositionen gepflegt wurden, kann das Preisblatt f\u00fcr Sperr-, Entsperr- und Verzugskosten im Men\u00fcpunkt <em>1. Verbrauchsabrechnung<\/em> -&gt; <em>9.Tabellenpflege<\/em> -&gt; <em>4.\u00a0 Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> -&gt; <em>16. Elektronische Preisbl\u00e4tter<\/em> angelegt werden. In der \u00dcbersicht werden sowohl MSB-Preisbl\u00e4tter als auch die Preisbl\u00e4tter des Netzbetreibers angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-778002\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK2.jpg\" alt=\"\" width=\"630\" height=\"314\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK2.jpg 630w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK2-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 630px) 100vw, 630px\" \/><\/p>\n<p>Anhand der Tabellenspalten <em>Katalog<\/em> und <em>Abs.-Typ<\/em> l\u00e4sst sich die Katalogzuordnung einfach erkennen. M\u00f6glichkeiten f\u00fcr <em>Abs.-Typ<\/em> des neuen Preisblatts sind:<\/p>\n<ul>\n<li><em>Eigener NB<\/em><\/li>\n<li><em>Fremder NB<\/em><\/li>\n<li><em> NB<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>In der \u00dcbersicht l\u00e4sst sich mit <em>Katalog erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> ein neues Preisblatt erstellen. Dort steht nun unter <em>Katalog<\/em> die Auswahl <em>SL: EL\/VK<\/em> zur Verf\u00fcgung. Als Absender ist die ILN des eigenen Netzbetreibers anzugeben, welche sich mit der F4 Auswahlhilfe schnell f\u00fcllen l\u00e4sst.<\/p>\n<p><strong>Achtung:<\/strong> Bitte immer zuerst das Feld &#8222;Katalog&#8220; ausf\u00fcllen, bevor der Absender ausgew\u00e4hlt wird!<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend k\u00f6nnen mit <em>Preisschl\u00fcssel zuordnen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> die neu angelegten Preisschl\u00fcssel hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p>Es ist darauf zu achten, dass zum G\u00fcltigkeitsdatum des Preisblattes auch eine Preisposition gepflegt ist, andernfalls kann der Preisschl\u00fcssel nicht zugeordnet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-778003\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK3.jpg\" alt=\"\" width=\"1062\" height=\"692\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK3.jpg 1062w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK3-300x195.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK3-1024x667.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ELVK3-768x500.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1062px) 100vw, 1062px\" \/><\/p>\n<p>Wenn ein Preisblatt versendet wird, sind \u00c4nderungen an den Preisschl\u00fcsseln\/-positionen nicht mehr m\u00f6glich. Zus\u00e4tzlich werden die zugeordneten Positionen in der Fakturierung freigeschaltet. Damit ist auch dort keine \u00c4nderung mehr m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Sollte ein falscher Preis angegeben worden sein, so kann dieser fr\u00fchestens mit einem neuen G\u00fcltigkeitsdatum angelegt werden. Wurde ein Artikel vergessen, kann das versendete Preisblatt mit rechter Maustaste kopiert werden und die fehlenden Preisschl\u00fcssel k\u00f6nnen noch hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p>Bitte immer die vorgegebenen Fristen f\u00fcr den Versand beachten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>\/GeLiGas-Preisblatt 2 Katalog &bdquo;SL: EL\/VK&ldquo; Die Pflege f&uuml;r das elektronische Preisblatt f&uuml;r Sperr-, Entsperr- und Verzugskosten orientiert sich an der Pflege der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Preisbl&auml;tter. Vor der Erstellung des Preisblattes m&uuml;ssen die entsprechenden Preisschl&uuml;ssel f&uuml;r die Sperr-, Entsperr- und Verzugskosten gepflegt werden. Im Men&uuml;punkt 1. Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.Tabellenpflege -&gt; 4.&nbsp; Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt; 18. Sonstige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/777999"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=777999"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/777999\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1635663,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/777999\/revisions\/1635663"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=777999"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=777999"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=777999"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":774983,"date":"2022-12-08T10:48:06","date_gmt":"2022-12-08T09:48:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=774983"},"modified":"2023-07-31T08:01:47","modified_gmt":"2023-07-31T06:01:47","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-individuelle-konzessionsabgabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-individuelle-konzessionsabgabe\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Individuelle Konzessionsabgabe"},"content":{"rendered":"<p><strong>GPKE-Preisblatt 1 &#8211; Katalog \u201eNNA: KA\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Wenn nicht die H\u00f6chsts\u00e4tze f\u00fcr die Konzessionsabgabe abgerechnet werden sollen, sondern gemeindespezifische, kundengruppenindividuelle Konzessionsabgaben angeboten werden, wird der Katalog <em>NNA: KA<\/em> ausgew\u00e4hlt, es wird eine individuelle Bezeichnung und die G\u00fcltigkeit hinterlegt.<\/p>\n<p>\u00dcber <em>Erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> kann eine der derzeit im <strong>lima<\/strong> ausw\u00e4hlbaren Artikel-IDs gew\u00e4hlt werden. Vom BDEW wurden Artikel-IDs ver\u00f6ffentlicht, welche neben der Kundengruppe noch in Zonen unterteilt werden k\u00f6nnen. Diese werden aktuell von <strong>lima<\/strong> nicht unterst\u00fctzt und daher nicht zur Auswahl gestellt.<\/p>\n<p>In der n\u00e4chsten Maske muss der <em>Amtliche Gemeindeschl\u00fcssel (AGS)<\/em> ausgew\u00e4hlt werden. \u00dcber <strong>F4<\/strong> \u00f6ffnet sich wie gewohnt die Auswahlhilfe. In dieser k\u00f6nnen Sie nach der ben\u00f6tigten Gemeinde suchen und mit OK oder Doppelklick ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-774984\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA1.jpg\" alt=\"\" width=\"1070\" height=\"305\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA1.jpg 1070w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA1-300x86.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA1-1024x292.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA1-768x219.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1070px) 100vw, 1070px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-774985\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA2.jpg\" alt=\"\" width=\"582\" height=\"421\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA2.jpg 582w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA2-300x217.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 582px) 100vw, 582px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Button <em>Artikel-ID generiere<\/em>n wird dann die entsprechende Artikel-ID erstellt und rechts oben im Fenster angezeigt. Nun kann das gew\u00fcnschte Umlagenkennzeichen mit Doppelklick verkn\u00fcpft werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-774986\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA3.jpg\" alt=\"\" width=\"1067\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA3.jpg 1067w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA3-300x105.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA3-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA3-768x268.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1067px) 100vw, 1067px\" \/><\/p>\n<p>Weiterhin k\u00f6nnen die individuellen Konzessionsabgaben noch nach <em>Kundengruppe<\/em> spezifiziert werden. Diese kann neben dem <em>Amtlichen Gemeindeschl\u00fcssel (AGS)<\/em> ebenfalls in der Pflege ausgew\u00e4hlt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-774987\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA4.jpg\" alt=\"\" width=\"969\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA4.jpg 969w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA4-300x130.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NNA-KA4-768x333.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 969px) 100vw, 969px\" \/><\/p>\n<p>Vom BDEW wurden Artikel-IDs ver\u00f6ffentlicht, welche neben der Kundengruppe noch in Zonen unterteilt werden k\u00f6nnen. Diese werden aktuell von <strong>lima<\/strong> nicht unterst\u00fctzt und daher nicht zur Auswahl gestellt.<\/p>\n<p>Auch hier muss zur G\u00fcltigkeit des Preisblattes ein Umlagenkennzeichen vorhanden sein, da ansonsten die Freigabe-Pr\u00fcfung einen Fehler ausgibt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>-Preisblatt 1 &ndash; Katalog &bdquo;NNA: KA&ldquo; Wenn nicht die H&ouml;chsts&auml;tze f&uuml;r die Konzessionsabgabe abgerechnet werden sollen, sondern gemeindespezifische, kundengruppenindividuelle Konzessionsabgaben angeboten werden, wird der Katalog NNA: KA ausgew&auml;hlt, es wird eine individuelle Bezeichnung und die G&uuml;ltigkeit hinterlegt. &Uuml;ber Erstellen oder F6 kann eine der derzeit im lima ausw&auml;hlbaren Artikel-IDs gew&auml;hlt werden. Vom <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> wurden Artikel-IDs [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/774983"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=774983"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/774983\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145354,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/774983\/revisions\/1145354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=774983"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=774983"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=774983"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":771962,"date":"2022-12-08T10:32:12","date_gmt":"2022-12-08T09:32:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=771962"},"modified":"2023-07-31T08:00:23","modified_gmt":"2023-07-31T06:00:23","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-netznutzungsentgelte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-netznutzungsentgelte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Netznutzungsentgelte"},"content":{"rendered":"<h4>Katalog \u201eNNA\u201c &#8211; Netznutzungspreise<\/h4>\n<p>Im Men\u00fcpunkt <em>1. Verbrauchsabrechnung<\/em> -&gt; <em>9.Tabellenpflege<\/em> <em>-&gt; 4.\u00a0 Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> <em>-&gt; <\/em><em>16. Elektronische Preisbl\u00e4tter<\/em> wird mit <em>Katalog erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> ein neues Preisblatt angelegt.<\/p>\n<p>Wird der Katalog <em>NNA<\/em> und der Absender ausgew\u00e4hlt, k\u00f6nnen anschlie\u00dfend eine individuelle Bezeichnung und die G\u00fcltigkeit des Preisblattes angegeben werden.<\/p>\n<p><strong>Achtung:<\/strong> Bitte immer zuerst das Feld <em>Katalog<\/em> ausf\u00fcllen, bevor der <em>Absender<\/em> ausgew\u00e4hlt wird!<\/p>\n<p>\u00dcber <em>Erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> gelangt man zum n\u00e4chsten Schritt in welchem die Artikel-Kategorie ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen. Hier k\u00f6nnen die Artikel-IDs mithilfe der vorgeschalteten Filteransicht nach Kategorien gefiltert werden. Diese entsprechen grunds\u00e4tzlich den Kapiteln aus dem BDEW-Dokument <em>Codeliste_Artikelnummern und Artikel-ID_5_2_&#8230;. <\/em>Anstelle der Kapitelnummer wurden in <strong>lima<\/strong> Artikel-Kategorien gebildet um die Artikel-IDs fachlich zu gruppieren. Wenn \u201eALLE\u201c ausgew\u00e4hlt wird, erfolgt keine Filterung und es werden alle Artikel-IDs angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771964\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB1.jpg\" alt=\"\" width=\"907\" height=\"704\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB1.jpg 907w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB1-300x233.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB1-768x596.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 907px) 100vw, 907px\" \/><\/p>\n<p>W\u00e4hlen Sie z. B. nur die Artikel-Kategorie <em>\u201eNN-JLP\u201c<\/em> werden Ihnen die entsprechenden Artikel-IDs angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771966\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB2.jpg\" alt=\"\" width=\"908\" height=\"702\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB2.jpg 908w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB2-300x232.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB2-768x594.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 908px) 100vw, 908px\" \/><\/p>\n<p>Sie w\u00e4hlen die gew\u00fcnschte Artikel-ID mit Doppelklick aus und kommen in die n\u00e4chste Ansicht, in welcher Sie die in Ihrem Werk angelegten Preisschl\u00fcssel finden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771967\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB3.jpg\" alt=\"\" width=\"906\" height=\"471\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB3.jpg 906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB3-300x156.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB3-768x399.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><\/p>\n<p>Hier besteht die M\u00f6glichkeit mit rechter Maustaste <em>Preisposition anzeigen<\/em> nochmal in die Preisschl\u00fcssel zu gehen. Ebenso kann mit <em>Preisposition \u00e4ndern<\/em> direkt eine neue Preisposition zum z. B. 01.01.2023 angelegt werden. Mit Doppelklick auf den Preisschl\u00fcssel oder rechter Maustaste <em>Preisposition dem Artikel zuordnen<\/em> wird dieser mit der Artikel-ID verkn\u00fcpft. Sollten Sie sich in einer Artikel-Kategorie befinden in welcher es Artikel-ID-Paare gibt, wird abgefragt ob der zugeh\u00f6rige Artikel ebenfalls dem Preisblatt zugeordnet werden soll.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771968\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB4.jpg\" alt=\"\" width=\"592\" height=\"306\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB4.jpg 592w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB4-300x155.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 592px) 100vw, 592px\" \/><\/p>\n<p>Ein Artikel-ID-Paar besteht in <strong>lima<\/strong> i. d. R. aus zwei zusammengeh\u00f6rige Artikel-ID\u2019s. Es ist z.B. davon auszugehen, dass im Grundpreis-\/Arbeitspreissystem der Artikel-ID 1-02-0-003 (Arbeitspreis) die zugeh\u00f6rige Artikel-ID 1-02-0-008 (Grundpreis) zugeordnet wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771970\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB5.jpg\" alt=\"\" width=\"590\" height=\"380\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB5.jpg 590w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB5-300x193.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 590px) 100vw, 590px\" \/><\/p>\n<p>Wenn Sie diesen beiden Artikeln einem Preisschl\u00fcssel zuordnen, so darf dort in den Preispositionen nur der Grund- und Arbeitspreis gef\u00fcllt sein, ist ein Leistungspreis gepflegt, so w\u00e4re eine Freigabe des Preisblattes sp\u00e4ter nicht m\u00f6glich.<br \/>\nSollten Sie in diesem Fall keinen Grundpreis abrechnen, so k\u00f6nnen Sie bei der Abfrage zur Zuordnung zugeh\u00f6riger Artikel auch die Option <em>Nicht zuordnen<\/em> w\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Es gibt auch Artikel-IDs welche in <strong>lima<\/strong> mehrere zugeh\u00f6rige Artikel-IDs haben. So k\u00f6nnen der Grundpreis-Artikel-ID 1-02-0-001 bis zu drei Arbeitspreis-Artikel-IDs zugeordnet werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771971\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB6.jpg\" alt=\"\" width=\"1002\" height=\"408\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB6.jpg 1002w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB6-300x122.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB6-768x313.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1002px) 100vw, 1002px\" \/><\/p>\n<p>Wurden alle gew\u00fcnschten Artikel dem Preisblatt hinzugef\u00fcgt gelangt man \u00fcber <em>Zur\u00fcck<\/em> oder <strong>F12<\/strong> wieder in die \u00dcbersicht des Preisblattes.<\/p>\n<p>Wurde in einem Preisschl\u00fcssel noch keine Preisposition zur G\u00fcltigkeit des Preisblattes angelegt, so wird der Preis mit <em>0,00000000 <\/em>angezeigt.<\/p>\n<p>Pr\u00fcfen Sie vor Freigabe und Versand unbedingt ob alle notwendigen Preispositionen gepflegt sind. F\u00fcr manche Artikel-IDs m\u00fcssen in der PRICAT keine Preisangaben mitgegeben werden.<\/p>\n<p>Diese sind mit <em>k. A.<\/em> in der \u00dcbersicht angegeben. F\u00fcgen Sie einer Artikel-ID mehrere Preisschl\u00fcssel hinzu, erkennen Sie dies an der Tabellenspalte <em>Zuordnung<\/em> und der Angabe <em>div.<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771972\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB7.jpg\" alt=\"\" width=\"1068\" height=\"444\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB7.jpg 1068w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB7-300x125.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB7-1024x426.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB7-768x319.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1068px) 100vw, 1068px\" \/><\/p>\n<p>Generell gilt, dass Sie einer Artikel-ID mehrere Preisschl\u00fcssel zuordnen k\u00f6nnen, die Preise m\u00fcssen dann jedoch identisch sein.<\/p>\n<p>Einen Sonderfall bildet die Artikel-ID <em>1-07-3-001 Singul\u00e4r genutzten Betriebsmittel<\/em>. Hier wird im Preisblatt <u>kein<\/u> Preis mitgegeben, somit k\u00f6nnen Sie hier Preisschl\u00fcssel mit unterschiedlichen Preisen zuordnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771973\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB8.jpg\" alt=\"\" width=\"886\" height=\"286\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB8.jpg 886w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB8-300x97.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB8-768x248.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" \/><\/p>\n<p>F\u00fcr die singul\u00e4r genutzten Betriebsmittel m\u00fcssen <u>Grundpreise<\/u> in den Preisschl\u00fcsseln gepflegt sein.<\/p>\n<p>Mit der Freigabe des Preisblattes erfolgen dann noch einige Pr\u00fcfungen und eventuelle Unstimmigkeiten werden als Fehlertext ausgegeben. Wird kein Fehlertext angezeigt, so kann das Preisblatt im Anschluss versendet werden.<\/p>\n<p>Nach der Freigabe eines Preisblattes wird Ihnen in den Preisschl\u00fcsseln angezeigt, wenn dieser in einem Preisblatt verkn\u00fcpft ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-771974\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB9.jpg\" alt=\"\" width=\"1178\" height=\"452\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB9.jpg 1178w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB9-300x115.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB9-1024x393.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/PB9-768x295.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1178px) 100vw, 1178px\" \/><\/p>\n<p><em><strong>\u00a0<\/strong><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Katalog &bdquo;NNA&ldquo; &ndash; Netznutzungspreise Im Men&uuml;punkt 1. Verbrauchsabrechnung -&gt; 9.Tabellenpflege -&gt; 4.&nbsp; Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt; 16. Elektronische Preisbl&auml;tter wird mit Katalog erstellen oder F6 ein neues Preisblatt angelegt. Wird der Katalog NNA und der Absender ausgew&auml;hlt, k&ouml;nnen anschlie&szlig;end eine individuelle Bezeichnung und die G&uuml;ltigkeit des Preisblattes angegeben werden. Achtung: Bitte immer zuerst das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/771962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=771962"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/771962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145353,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/771962\/revisions\/1145353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=771962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=771962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=771962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":768953,"date":"2022-12-08T10:02:52","date_gmt":"2022-12-08T09:02:52","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=768953"},"modified":"2024-04-03T10:17:53","modified_gmt":"2024-04-03T08:17:53","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-allgemeines\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Die Verwendung elektronischer Preisbl\u00e4tter wurde mit <a href=\"https:\/\/www.bundesnetzagentur.de\/DE\/Beschlusskammern\/1_GZ\/BK6-GZ\/2020\/BK6-20-160\/BK6-20-160_beschluss.html?nn=872126\" class=\"broken_link\">Beschluss BK6-20-160<\/a> der Bundesnetzagentur gefasst.<\/p>\n<p>Die Preisbl\u00e4tter m\u00fcssen auf der Homepage des Netzbetreibers ver\u00f6ffentlicht werden. Die elektronischen Preisbl\u00e4tter (PRICAT) k\u00f6nnen aus <strong>lima<\/strong> versendet werden.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass f\u00fcr den korrekten Versand von Preisbl\u00e4ttern immer eine Preisschl\u00fcssel-Preisposition zum G\u00fcltigkeitsdatum des Preisblattes gepflegt sein muss. Einer Artikel-ID k\u00f6nnen mehrere Preisschl\u00fcssel oder Umlagenkennzeichen zugeordnet werden, die Preise m\u00fcssen dann zwingend identisch sein.<\/p>\n<p>Die Preise werden als Nettopreise gepflegt. Sollten bisher Grund- und Leistungspreise als Jahres- oder Monatspreise angegeben haben, so muss laut den Vorgaben eine Umrechnung auf Tagespreise erfolgen. Das Vorgehen zur Umrechnung ist in der <a href=\"https:\/\/www.bdew.de\/media\/documents\/2022-07-15_Umsetzungsfragen_Marktkommunikation_BK6-20-160_V1.9.pdf\" class=\"broken_link\">Umsetzungsfrage<\/a> GPKE_A009 beschrieben.<\/p>\n<p>Zur Pr\u00fcfung der Preisobergrenzen (POG) welche ab dem 01.01.2024 f\u00fcr die Messstellenbetriebs-Artikel-IDs gelten, gibt es eine Tabelle. Die IMPOGNTB enth\u00e4lt die POGs f\u00fcr die MSB-Artikel-IDs die vom MSB gegen\u00fcber dem Lieferanten abgerechnet werden und ebenfalls die entsprechenden Anteile die ab 01.04.2024 gegen\u00fcber dem Netzbetreiber abgerechnet werden k\u00f6nnen. Die IMPOGNTB ersetzt die noch bis 31.12.2023 g\u00fcltige IMPOGPF, welche im <strong>lima-<\/strong>Release 10\/24 vollst\u00e4ndig aus dem System entfernt wird.<\/p>\n<p>Die Abrechnung des Messstellenbetriebs des MSB wird f\u00fcr jede ab dem 01.01.2024, 00:00 Uhr abzurechnende Marktlokation mittels Artikel-ID erfolgen. Artikel-IDs ersetzen vollst\u00e4ndig die Verwendung der Kombination von Artikelnummer und Preisschl\u00fcsselstamm. Dazu m\u00fcssen f\u00fcr jede Marktlokation die relevanten Artikel-ID per best\u00e4tigtem Angebot (QUOTES) zwischen MSB und LF vereinbart worden sein. Der Versand der neuen Angebote zur Rechnungsabwicklung zwischen MSB und LF wird ab dem 16. Oktober 2023, 00:00 Uhr m\u00f6glich sein. Die Abrechnung des Netzbetreiberanteils der POG (MSB gegen\u00fcber NB) erfolgt erst ab 01.04.2024.<\/p>\n<p><u>Fristen f\u00fcr den initialen Versand der Preisbl\u00e4tter:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><em>MSB: NB voraussichtlich ab 01.04.2024 (MSB an NB)\n<p><\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Preisblattpflege<\/strong><\/p>\n<p>Preisbl\u00e4tter k\u00f6nnen direkt in der Preisblattpflege erfasst werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2165960\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preisblatt-1.png\" alt=\"\" width=\"680\" height=\"389\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preisblatt-1.png 680w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Preisblatt-1-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/p>\n<p>Anhand der Angabe \u201eMandant\u201c und \u201eRichtung\u201c kann abgelesen werden, ob ein Preisblatt in den Markt gesendet wurde (\u201eausgehend\u201c) oder ob ein Preisblatt aus dem Markt empfangen wurde (\u201eeingehend\u201c). Diese Spalte ist vor allem dann wichtig, wenn es zum grundzust\u00e4ndigen ebenfalls einen wettbewerblichen Messstellenbetreiber im Werk gibt.<\/p>\n<p>Es gibt folgenden Katalog in <strong>lima<\/strong>: MSB: NB. Dieser Katalog dient dem Messstellenbetreiber bei der Erstellung von Preisbl\u00e4ttern f\u00fcr die Abrechnung der gesetzlichen Preisobergrenze, f\u00fcr Messstellen iMS, gegen\u00fcber dem Netzbetreiber. Diese Abrechnung ist erst mit dem Versand der Preisblattes m\u00f6glich und wird automatisch durch eine \u00c4nderung des Werksparameters \u201eVAB MSB Steuerung Netz-Vertragsausschluss MSBG\u201c freigeschaltet.<\/p>\n<p>F\u00fcr alle Messtellenbetreiber ist es erforderlich, das Preisblatt des Katalogs MSB: NB (Messstellenbetriebsabrechnung gegen\u00fcber dem Netzbetreiber)zu versenden. Erst dann kann eine Freischaltung des Werksparameters und damit die Aufhebung der Abrechnungssperre f\u00fcr N E X Vertr\u00e4ge mit iMS durchgef\u00fchrt werden. Neue Preisschl\u00fcssel und Umlagenkennzeichen die auf einem Preisblatt verwendet werden sollen m\u00fcssen \u00fcber die elektronische Preisblattpflege erstellt werden.<\/p>\n<p>Die \u201ePreisblatt kopieren\u201c-Funktion, wird in den meisten F\u00e4llen f\u00fcr die Korrektur der bestehenden Preisbl\u00e4tter verwendet. Hier ist es m\u00f6glich, automatisch neue Preispositionen mit durch den Anwender angegebene Preise zu erstellen und so die Zeit bis zur Freigabe eines Preisblatts deutlich zu verringern. Ebenso wird so die Pflege neuer Positionen \u00fcber mehrere Tabellenpflegen hinweg auch bei bestehenden Preisbl\u00e4ttern nicht mehr n\u00f6tig.<\/p>\n<p>Ein nachtr\u00e4gliches Ver\u00e4ndern von Preisschl\u00fcsseln und Umlagenkennzeichen die auf einem elektronischen Preisblatt verwendet werden, ist nur noch \u00fcber ein Korrekturpreisblatt m\u00f6glich. Diese Festlegung gilt ebenfalls f\u00fcr Kopfdaten der Preisschl\u00fcssel wie \u201eMengenverteilungskennzeichen\u201c etc.. Eine Anpassungsm\u00f6glichkeit von nicht Preisblattrelevanten Kopfdaten, wird sp\u00e4testens mit dem n\u00e4chste Release 10\/24 nachgeliefert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Verwendung elektronischer Preisbl&auml;tter wurde mit Beschluss BK6-20-160 der Bundesnetzagentur gefasst. Die Preisbl&auml;tter m&uuml;ssen auf der Homepage des Netzbetreibers ver&ouml;ffentlicht werden. Die elektronischen Preisbl&auml;tter (PRICAT) k&ouml;nnen aus lima versendet werden. Es ist zu beachten, dass f&uuml;r den korrekten Versand von Preisbl&auml;ttern immer eine Preisschl&uuml;ssel-Preisposition zum G&uuml;ltigkeitsdatum des Preisblattes gepflegt sein muss. Einer Artikel-ID k&ouml;nnen mehrere [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/768953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=768953"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/768953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1527159,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/768953\/revisions\/1527159"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=768953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=768953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=768953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":768951,"date":"2022-12-08T10:00:39","date_gmt":"2022-12-08T09:00:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=768951"},"modified":"2022-12-08T10:00:39","modified_gmt":"2022-12-08T09:00:39","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/768951"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=768951"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/768951\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1145349,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/768951\/revisions\/1145349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=768951"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=768951"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=768951"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":765916,"date":"2022-12-06T15:58:08","date_gmt":"2022-12-06T14:58:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=765916"},"modified":"2022-12-06T15:58:08","modified_gmt":"2022-12-06T14:58:08","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-aenderungsmeldung-nach-beginn-msb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-aenderungsmeldung-nach-beginn-msb\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Senden \u00c4nderungsmeldung nach Beginn MSB"},"content":{"rendered":"<p>Nach Vorliegen eines erfolgreich durchgef\u00fchrten Messstellenbeginns muss der Netzbetreiber den Lieferanten \u00fcber den neuen Messstellenbetreiber informieren.<\/p>\n<p>Der Versand der erforderlichen \u00c4nderungsmeldung erfolgt im Prozess <em>Empfang Anmeldung Messstellenbetrieb<\/em> (MB_BEGIN_E). Dies gilt f\u00fcr Strom und Gast.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-765917\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messstellenbetrieb.jpg\" alt=\"\" width=\"803\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messstellenbetrieb.jpg 803w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messstellenbetrieb-300x219.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Messstellenbetrieb-768x560.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 803px) 100vw, 803px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Empfang Anmeldung Messstellenbetrieb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Vorliegen eines erfolgreich durchgef&uuml;hrten Messstellenbeginns muss der Netzbetreiber den Lieferanten &uuml;ber den neuen Messstellenbetreiber informieren. Der Versand der erforderlichen &Auml;nderungsmeldung erfolgt im Prozess Empfang Anmeldung Messstellenbetrieb (MB_BEGIN_E). Dies gilt f&uuml;r Strom und Gast. Abb.: Auszug aus Empfang Anmeldung Messstellenbetrieb<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/765916"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=765916"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/765916\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":765918,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/765916\/revisions\/765918"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=765916"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=765916"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=765916"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":762910,"date":"2022-12-06T15:41:01","date_gmt":"2022-12-06T14:41:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=762910"},"modified":"2022-12-06T15:41:01","modified_gmt":"2022-12-06T14:41:01","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-aenderungsmeldung-nach-lieferbeginn","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-aenderungsmeldung-nach-lieferbeginn\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211;  Senden \u00c4nderungsmeldung nach Lieferbeginn"},"content":{"rendered":"<p>Nach Vorliegen eines best\u00e4tigten Lieferbeginns muss der Netzbetreiber den Messstellenbetreiber \u00fcber den neuen Lieferanten bzw. Anschlussnutzer informieren. Diese Information entf\u00e4llt, wenn es sich um den grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber handelt und NB und MSB somit assoziiert sind.<\/p>\n<p>Der Versand der erforderlichen \u00c4nderungsmeldung findet in folgenden Lieferbeginnprozessen statt:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"177\"><strong>Prozess<\/strong><\/td>\n<td width=\"416\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"177\">LI_BEGIN_E<\/td>\n<td width=\"416\">Lieferbeginn aufgrund Einzug, Neuanlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"177\">LW_BEGIN_E<\/td>\n<td width=\"416\">Lieferbeginn aufgrund Lieferantenwechsel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"177\">EV_BEGIN_S<\/td>\n<td width=\"416\">Start Grund-\/Ersatzversorgung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-762911\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferbeginn.jpg\" alt=\"\" width=\"807\" height=\"643\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferbeginn.jpg 807w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferbeginn-300x239.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Lieferbeginn-768x612.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 807px) 100vw, 807px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Empfang Lieferbeginn Einzug<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach Vorliegen eines best&auml;tigten Lieferbeginns muss der Netzbetreiber den Messstellenbetreiber &uuml;ber den neuen Lieferanten bzw. Anschlussnutzer informieren. Diese Information entf&auml;llt, wenn es sich um den grundzust&auml;ndigen Messstellenbetreiber handelt und NB und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> somit assoziiert sind. Der Versand der erforderlichen &Auml;nderungsmeldung findet in folgenden Lieferbeginnprozessen statt: Prozess Beschreibung LI_BEGIN_E Lieferbeginn aufgrund Einzug, Neuanlage LW_BEGIN_E Lieferbeginn aufgrund [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/762910"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=762910"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/762910\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":762912,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/762910\/revisions\/762912"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=762910"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=762910"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=762910"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":756889,"date":"2022-12-05T15:41:48","date_gmt":"2022-12-05T14:41:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=756889"},"modified":"2022-12-05T15:43:19","modified_gmt":"2022-12-05T14:43:19","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-anmeldung-grund-ersatzversorgung-senden-eog","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-anmeldung-grund-ersatzversorgung-senden-eog\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Anmeldung Grund-\/Ersatzversorgung Senden EoG"},"content":{"rendered":"<p>In den Prozess zur Anmeldung der EoG wurden gilt Folgendes:<\/p>\n<p><strong><u>Berechnungsformel<\/u><\/strong>:<\/p>\n<p>Im Strom wird nach Erhalt der Best\u00e4tigung des Grund-\/Ersatzversorgers automatisch der Versand der Berechnungsformel an den Lieferanten ausgel\u00f6st.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-756890\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"806\" height=\"641\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG1-1.jpg 806w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG1-1-300x239.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG1-1-768x611.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 806px) 100vw, 806px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Versand einer EoG<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Pr\u00fcfung auf gesperrte Lieferstelle<\/u><\/strong>:<\/p>\n<p>Der Grund-\/Ersatzversorger ist \u00fcber den Betriebszustand der Lieferstelle zu informieren. Dieser wird vor dem Versand automatisch ermittelt und in der Nachricht mitgeteilt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-756891\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"798\" height=\"296\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG2-1.jpg 798w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG2-1-300x111.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EoG2-1-768x285.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 798px) 100vw, 798px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auszug aus Versand einer EoG<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den Prozess zur Anmeldung der EoG wurden gilt Folgendes: Berechnungsformel: Im Strom wird nach Erhalt der Best&auml;tigung des Grund-\/Ersatzversorgers automatisch der Versand der Berechnungsformel an den Lieferanten ausgel&ouml;st. Abb.: Auszug aus Versand einer EoG &nbsp; Pr&uuml;fung auf gesperrte Lieferstelle: Der Grund-\/Ersatzversorger ist &uuml;ber den Betriebszustand der Lieferstelle zu informieren. Dieser wird vor dem Versand [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/756889"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=756889"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/756889\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":759895,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/756889\/revisions\/759895"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=756889"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=756889"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=756889"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646263,"date":"2022-12-05T15:27:04","date_gmt":"2022-12-05T14:27:04","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646263"},"modified":"2022-12-06T15:53:04","modified_gmt":"2022-12-06T14:53:04","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-abrechnung-der-blindarbeit-ae_blind_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-abrechnung-der-blindarbeit-ae_blind_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Abrechnung der Blindarbeit AE_BLIND_E"},"content":{"rendered":"<p>Nach einem best\u00e4tigten Lieferbeginn einer Lieferstelle mit Blindarbeit, muss der NB (sofern die Blindarbeit aus seiner Sicht abgerechnet werden soll) beim LF anfragen, ob dieser die Abrechnung der Blindarbeit \u00fcbernehmen m\u00f6chte. Dies geschieht beim NB automatisiert \u00fcber den Versand eine \u00c4nderungsmeldung.<\/p>\n<p>Beim LF entsteht daraufhin der neue Prozess AE_BLIND_E. Hierin muss manuell eine Entscheidung zur \u00dcbernahme getroffen werden. Falls die Abrechnung der Blindarbeit durch den LF erfolgen soll, muss zus\u00e4tzlich manuell angegeben werden ob diese zum Datum des Lieferbeginns oder zu einem anderen, nach dem Versorgungsbeginn liegenden Datum beginnen soll.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646264\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit1.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"422\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit1.jpg 800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit1-300x158.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit1-768x405.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Anfrage zur Abrechnung Blindarbeit<\/em><\/p>\n<p>Nachdem der NB den \u00dcbernahmewunsch des LF erhalten und in seinem System verarbeitet hat, versendet er eine erneute Information an den LF. Dadurch entsteht beim LF ein weiterer Prozess AE_BLIND_E, in dem die \u00dcbernahme durch den LF best\u00e4tigt wird und die notwendige Daten\u00e4nderung im Vertrag des LF automatisiert vorgenommen wird.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646265\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit2.jpg\" alt=\"\" width=\"799\" height=\"372\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit2.jpg 799w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit2-300x140.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit2-768x358.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 799px) 100vw, 799px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Best\u00e4tigung der \u00dcbernahme Abrechnung Blindarbeit<\/em><\/p>\n<p>Entscheidet der NB w\u00e4hrend eines aktiven Lieferverh\u00e4ltnisses die Blindarbeit nicht mehr abzurechnen, entsteht beim LF ein weiterer Prozess AE_BLIND_E, der diese Information aufnimmt und den Datenbestand in <strong>lima<\/strong> automatisch korrigiert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646266\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit3.jpg\" alt=\"\" width=\"796\" height=\"349\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit3.jpg 796w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit3-300x132.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Blindarbeit3-768x337.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 796px) 100vw, 796px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Beendigung der Abrechnung Blindarbeit \u00fcber den LF<\/em><\/p>\n<p>Wenn der LF w\u00e4hrend eines aktiven Lieferverh\u00e4ltnisses die Blindarbeit nicht l\u00e4nger abrechnen m\u00f6chte, erfolgt nach entsprechender manueller \u00c4nderung der Vertragsdaten automatisch der Versand einer \u00c4nderungsmeldung an den NB.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach einem best&auml;tigten Lieferbeginn einer Lieferstelle mit Blindarbeit, muss der NB (sofern die Blindarbeit aus seiner Sicht abgerechnet werden soll) beim LF anfragen, ob dieser die Abrechnung der Blindarbeit &uuml;bernehmen m&ouml;chte. Dies geschieht beim NB automatisiert &uuml;ber den Versand eine &Auml;nderungsmeldung. Beim LF entsteht daraufhin der neue Prozess AE_BLIND_E. Hierin muss manuell eine Entscheidung zur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646263"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646263"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":753882,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646263\/revisions\/753882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646260,"date":"2022-12-05T14:47:56","date_gmt":"2022-12-05T13:47:56","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646260"},"modified":"2022-12-05T14:47:56","modified_gmt":"2022-12-05T13:47:56","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-bestellung-aenderung-konzessionsabgabe-ae_konab_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-bestellung-aenderung-konzessionsabgabe-ae_konab_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Bestellung \u00c4nderung Konzessionsabgabe (AE_KONAB_E)"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Prozess erh\u00e4lt der Netzbetreiber vom Lieferanten die Bestellung zur \u00c4nderung der Konzessionsabgabe.<\/p>\n<p>Steht der gew\u00fcnschten \u00c4nderung nichts entgegen, nimmt der Netzbetreiber diese vor und informiert den Lieferanten dar\u00fcber mittels Stammdaten\u00e4nderung. Sprechen Gr\u00fcnde gegen die \u00c4nderung der Konzessionsabgabe, werden sie per Ablehnung an diesen Prozess \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646261\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz2.jpg\" alt=\"\" width=\"890\" height=\"414\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz2.jpg 890w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz2-300x140.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz2-768x357.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 890px) 100vw, 890px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Prozess erh&auml;lt der Netzbetreiber vom Lieferanten die Bestellung zur &Auml;nderung der Konzessionsabgabe. Steht der gew&uuml;nschten &Auml;nderung nichts entgegen, nimmt der Netzbetreiber diese vor und informiert den Lieferanten dar&uuml;ber mittels Stammdaten&auml;nderung. Sprechen Gr&uuml;nde gegen die &Auml;nderung der Konzessionsabgabe, werden sie per Ablehnung an diesen Prozess &uuml;bermittelt.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646260"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646260"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646260\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":750881,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646260\/revisions\/750881"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646260"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646260"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646260"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646257,"date":"2022-12-05T14:46:14","date_gmt":"2022-12-05T13:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646257"},"modified":"2022-12-05T14:46:14","modified_gmt":"2022-12-05T13:46:14","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-senden-bestellung-aenderung-konzessionsabgabe-ae_konab_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-senden-bestellung-aenderung-konzessionsabgabe-ae_konab_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Senden Bestellung \u00c4nderung Konzessionsabgabe (AE_KONAB_S)"},"content":{"rendered":"<p>Auf Seiten des Lieferanten kann sich der Bedarf nach \u00c4nderung der Konzessionsabgabe ergeben, z.B. wenn nach \u00c4nderung einer Ger\u00e4tekonfiguration Schwachlastzeiten separat gemessen werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Die Bestellung zur \u00c4nderung der Konzessionsabgabe kann vom Lieferanten durch manuellen Prozessstart (VG 10) an den Netzbetreiber \u00fcbermittelt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646258\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz.jpg\" alt=\"\" width=\"894\" height=\"330\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz.jpg 894w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz-300x111.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konz-768x283.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 894px) 100vw, 894px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Senden Bestellung \u00c4nderung Konzessionsabgabe vom LF an NB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf Seiten des Lieferanten kann sich der Bedarf nach &Auml;nderung der Konzessionsabgabe ergeben, z.B. wenn nach &Auml;nderung einer Ger&auml;tekonfiguration Schwachlastzeiten separat gemessen werden k&ouml;nnen. Die Bestellung zur &Auml;nderung der Konzessionsabgabe kann vom Lieferanten durch manuellen Prozessstart (VG 10) an den Netzbetreiber &uuml;bermittelt werden. Abb.: Senden Bestellung &Auml;nderung Konzessionsabgabe vom LF an NB<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646257"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646257"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646257\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":747881,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646257\/revisions\/747881"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646257"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646257"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646257"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646252,"date":"2022-12-05T14:42:51","date_gmt":"2022-12-05T13:42:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646252"},"modified":"2022-12-05T14:42:51","modified_gmt":"2022-12-05T13:42:51","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-konfigur_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-konfigur_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung (KONFIGUR_E)"},"content":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem\u00e4\u00df BDEW sowohl f\u00fcr die Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung, als auch f\u00fcr die Konfigurations\u00e4nderung zwischen MSB aufgrund Z\u00e4hlzeitdefinitions\u00e4nderung.<\/p>\n<p>Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Melo. Er pr\u00fcft, ob aus seiner Sicht Gr\u00fcnde gegen eine \u00c4nderung der Ger\u00e4tekonfiguration sprechen und teilt die Ablehnungsgr\u00fcnde ggf. dem Messstellenbetreibers der Malo mit.<\/p>\n<p>Steht der gew\u00fcnschten Konfigurations\u00e4nderung nichts entgegen, nimmt der Messstellenbetreiber der Melo diese vor und informiert die betroffenen Marktpartner dar\u00fcber mittels Stammdaten\u00e4nderung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646253\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2.jpg\" alt=\"\" width=\"804\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2.jpg 804w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2-300x138.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig2-768x353.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Empfang Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Prozessvorgabe gilt gem&auml;&szlig; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> sowohl f&uuml;r die Konfigurations&auml;nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens&auml;nderung, als auch f&uuml;r die Konfigurations&auml;nderung zwischen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> aufgrund Z&auml;hlzeitdefinitions&auml;nderung. Dieser Prozess entsteht auf Seiten eines Messstellenbetreibers der Melo. Er pr&uuml;ft, ob aus seiner Sicht Gr&uuml;nde gegen eine &Auml;nderung der Ger&auml;tekonfiguration sprechen und teilt die Ablehnungsgr&uuml;nde ggf. dem Messstellenbetreibers der Malo mit. Steht der gew&uuml;nschten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646252"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646252"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646252\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":744882,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646252\/revisions\/744882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646252"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646252"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646252"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646247,"date":"2022-12-05T14:41:51","date_gmt":"2022-12-05T13:41:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646247"},"modified":"2022-12-05T14:41:51","modified_gmt":"2022-12-05T13:41:51","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-bv_konfg_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-konfigurationsaenderung-aufgrund-bilanzierungsverfahrensaenderung-bv_konfg_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Senden Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung (BV_KONFG_S)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch im Prozess BV_BSNAB_E vom Messstellenbetreiber der Malo an Messstellenbetreiber der Melo(s) versendet, wenn diese nicht assoziiert sind.<\/p>\n<p>Kann die \u00c4nderung der Ger\u00e4tekonfiguration nicht durchgef\u00fchrt werden, wird dies per Ablehnung mitgeteilt. Andernfalls erfolgt die Information \u00fcber eine erfolgreiche Ger\u00e4tekonfiguration per Stammdaten\u00e4nderung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646248\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig.jpg\" alt=\"\" width=\"893\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig.jpg 893w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig-300x112.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konfig-768x286.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 893px) 100vw, 893px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Senden Konfigurations\u00e4nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens\u00e4nderung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess wird automatisch im Prozess BV_BSNAB_E vom Messstellenbetreiber der Malo an Messstellenbetreiber der Melo(s) versendet, wenn diese nicht assoziiert sind. Kann die &Auml;nderung der Ger&auml;tekonfiguration nicht durchgef&uuml;hrt werden, wird dies per Ablehnung mitgeteilt. Andernfalls erfolgt die Information &uuml;ber eine erfolgreiche Ger&auml;tekonfiguration per Stammdaten&auml;nderung. Abb.: Senden Konfigurations&auml;nderung aufgrund Bilanzierungsverfahrens&auml;nderung<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646247"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646247"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646247\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":741884,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646247\/revisions\/741884"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646247"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646247"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646247"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":646239,"date":"2022-12-05T14:39:40","date_gmt":"2022-12-05T13:39:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=646239"},"modified":"2022-12-05T14:39:40","modified_gmt":"2022-12-05T13:39:40","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-bestellung-aenderung-bilanzierungsverfahren-bv_bsnab_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-bestellung-aenderung-bilanzierungsverfahren-bv_bsnab_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Senden Bestellung \u00c4nderung Bilanzierungsverfahren (BV_BSNAB_S)"},"content":{"rendered":"<p>Erh\u00e4lt der Netzbetreiber von einem Lieferanten im Prozess BV_PROGN_E eine Bestellung zur \u00c4nderung der Prognosegrundlage und ist er nicht mit dem Messstellenbetreiber der Malo assoziiert, wird die Bestellung mit Hilfe dieses Prozesses automatisch an den zust\u00e4ndigen Messstellenbetreiber weitergeleitet.<\/p>\n<p>Dieser Prozess ist nicht notwendig, wenn Personenidentit\u00e4t zwischen Netzbetreiber und Messstellenbetreiber besteht.<\/p>\n<p>Eine erfolgreiche \u00c4nderung der Prognosegrundlage wird durch den Messstellenbetreiber per Stammdaten\u00e4nderung im Prozess AENDMELD_S mitgeteilt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646240\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzierungsVf1.jpg\" alt=\"\" width=\"891\" height=\"468\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzierungsVf1.jpg 891w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzierungsVf1-300x158.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/BilanzierungsVf1-768x403.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 891px) 100vw, 891px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Senden Bestellung \u00c4nderung Bilanzierungsverfahren vom NB an den MSB<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erh&auml;lt der Netzbetreiber von einem Lieferanten im Prozess BV_PROGN_E eine Bestellung zur &Auml;nderung der Prognosegrundlage und ist er nicht mit dem Messstellenbetreiber der Malo assoziiert, wird die Bestellung mit Hilfe dieses Prozesses automatisch an den zust&auml;ndigen Messstellenbetreiber weitergeleitet. Dieser Prozess ist nicht notwendig, wenn Personenidentit&auml;t zwischen Netzbetreiber und Messstellenbetreiber besteht. Eine erfolgreiche &Auml;nderung der Prognosegrundlage [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:07:36","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=646239"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":735891,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/646239\/revisions\/735891"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=646239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=646239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=646239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]