
[{"id":6085,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-datenuebernahme-wandler-und-wandlerfaktor\/"},"modified":"2015-05-19T11:34:16","modified_gmt":"2015-05-19T09:34:16","slug":"prozessbearbeitung-datenuebernahme-wandler-und-wandlerfaktor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-datenuebernahme-wandler-und-wandlerfaktor\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Daten\u00fcbernahme Wandler und Wandlerfaktor"},"content":{"rendered":"<p>Wandler und Wandlerfaktor k&ouml;nnen beide zusammen aus einer Nachricht in den Vertrag automatisiert &uuml;bernommen werden, oder jeweils einer der beiden Werte, wenn ein jeweils anderer Wert im Vertrag vorhanden ist.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wandler und Wandlerfaktor k&ouml;nnen beide zusammen aus einer Nachricht in den Vertrag automatisiert &uuml;bernommen werden, oder jeweils einer der beiden Werte, wenn ein jeweils anderer Wert im Vertrag vorhanden ist.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6085"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6085"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16004,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6085\/revisions\/16004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6085"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6084,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-gruppen-bei-der-datenuebernahme\/"},"modified":"2024-04-02T13:20:04","modified_gmt":"2024-04-02T11:20:04","slug":"prozessbearbeitung-gruppen-bei-der-datenuebernahme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-gruppen-bei-der-datenuebernahme\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Gruppen bei der Daten\u00fcbernahme"},"content":{"rendered":"<p>Logisch zusammenh\u00e4ngende Datenelemente werden zu Gruppen zusammengefasst.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispielsweise die Gruppe\u00a0<em>Lastprofil<\/em> enth\u00e4lt die folgenden Datenelemente:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Profil-Art<\/li>\n<li>Profil-Bezeichnung<\/li>\n<li>Profil-Verfahren<\/li>\n<li>Profil-Codepflege<\/li>\n<li>Profilschar<\/li>\n<\/ul>\n<p>Empfangenen \u00c4nderungen f\u00fcr Datenelemente aus einer Gruppe m\u00fcssen immer alle zusammen \u00fcbernommen werden. Sind nicht alle Datenelemente der Gruppe zwischen Empfangsnachricht und Datenbestand unterschiedlich, so werden trotzdem alle Datenelemente (in der Ansicht inklusive der erledigten Positionen) angezeigt und mit dem Gleichheitszeichen \u201a=\u2018 dargestellt. Eine Aktion ist f\u00fcr diese zus\u00e4tzlichen Datenelemente nicht notwendig.<\/p>\n<p>Im folgenden Beispiel sind die Datenelemente Profil-Art und Profil-Bez. unterschiedlich und m\u00fcssen zusammen \u00fcbernommen werden. Die beiden Angaben zu Profil-Verfahren und Profil-Codepflege sind identisch, es ist folglich f\u00fcr diese beiden Angaben keine Aktion erforderlich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image14.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image14.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im 5250 Client kann mit F11 in auf eine zweite Sicht verzweigt werden. Hier wird die Datengruppe zus\u00e4tzlich angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2162714\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme-1.png\" alt=\"\" width=\"829\" height=\"303\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme-1.png 829w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme-1-300x110.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme-1-768x281.png 768w\" sizes=\"(max-width: 829px) 100vw, 829px\" \/><\/p>\n<p>Eine getroffene Auswahl innerhalb einer Gruppe wird automatisch auf die ganze Gruppe verteilt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Logisch zusammenh&auml;ngende Datenelemente werden zu Gruppen zusammengefasst. Beispielsweise die Gruppe&nbsp;Lastprofil enth&auml;lt die folgenden Datenelemente: Profil-Art Profil-Bezeichnung Profil-Verfahren Profil-Codepflege Profilschar Empfangenen &Auml;nderungen f&uuml;r Datenelemente aus einer Gruppe m&uuml;ssen immer alle zusammen &uuml;bernommen werden. Sind nicht alle Datenelemente der Gruppe zwischen Empfangsnachricht und Datenbestand unterschiedlich, so werden trotzdem alle Datenelemente (in der Ansicht inklusive der erledigten Positionen) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6084"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6084"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6084\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16002,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6084\/revisions\/16002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6084"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6084"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6084"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6082,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-beispiel-eingehende-bestandsliste\/"},"modified":"2015-05-19T11:25:43","modified_gmt":"2015-05-19T09:25:43","slug":"prozessbearbeitung-beispiel-eingehende-bestandsliste","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-beispiel-eingehende-bestandsliste\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Beispiel \u201eeingehende Bestandsliste\u201c"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image10.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image10.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auswahl \u201eAusf\u00fchren\u201c auf der Position \u201eLima {n}-Bestandsliste \u00fcbernehmen\u201c:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image11.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image11.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auswahl \u201ePositionen\u201c auf der Position \u201eMeldung(en), \u00c4nderungen noch nicht bearbeitet\u201c:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image12.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image12.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auswahl \u201eAusf\u00fchren\u201c auf einer Position:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image13.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image13.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Abarbeitung der Unterschiede wird aufgerufen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auswahl &bdquo;Ausf&uuml;hren&ldquo; auf der Position &bdquo;Lima {n}-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Die Bestandslisten (auch Zuordnungslisten) dienen dem Abgleich zwischen den Vertragsparteien Netzbetreiber und Lieferant. Hier&uuml;ber sollen Inkonsistenzen bzgl. Belieferungsstellen aufgedeckt werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bestandsliste\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Bestandsliste<\/a> &uuml;bernehmen&ldquo;: Auswahl &bdquo;Positionen&ldquo; auf der Position &bdquo;Meldung(en), &Auml;nderungen noch nicht bearbeitet&ldquo;: Auswahl &bdquo;Ausf&uuml;hren&ldquo; auf einer Position: Die Abarbeitung der Unterschiede wird aufgerufen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6082"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6082"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6082\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15999,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6082\/revisions\/15999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6082"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6082"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6082"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6081,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-beispiel-aenderungsmeldung\/"},"modified":"2015-05-19T11:25:16","modified_gmt":"2015-05-19T09:25:16","slug":"prozessbearbeitung-beispiel-aenderungsmeldung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-beispiel-aenderungsmeldung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Beispiel \u201e\u00c4nderungsmeldung\u201c"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image8.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image8.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Auswahl \u201eAusf\u00fchren\u201c auf der Position \u201e<strong>lima<\/strong> \u00c4nderungen anzeigen und \u00fcbernehmen\u201c:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image9.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image9.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Die Abarbeitung der Unterschiede wird aufgerufen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auswahl &bdquo;Ausf&uuml;hren&ldquo; auf der Position &bdquo;lima &Auml;nderungen anzeigen und &uuml;bernehmen&ldquo;: Die Abarbeitung der Unterschiede wird aufgerufen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6081"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6081"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6081\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15997,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6081\/revisions\/15997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6081"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6081"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6081"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6080,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aenderungen-anzeigen-und-uebernehmen\/"},"modified":"2022-11-28T16:03:38","modified_gmt":"2022-11-28T15:03:38","slug":"prozessbearbeitung-aenderungen-anzeigen-und-uebernehmen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aenderungen-anzeigen-und-uebernehmen\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; \u00c4nderungen anzeigen und \u00fcbernehmen"},"content":{"rendered":"<p>Eingehende Nachrichten werden mit dem jeweils aktuellen Datenbestand verglichen. Die hierbei festgestellten \u00c4nderungen k\u00f6nnen angezeigt und je nach Prozesstyp in den Datenbestand \u00fcbernommen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Vergleich einer Eingangsnachricht gegen Datenbestand bei Mehrfachwerten (z.B. Lastprofile)<\/strong><\/p>\n<p>Enth\u00e4lt eine Eingangsnachricht Werte die mehrfach vorkommen k\u00f6nnen (Lastprofile, Zeitreihentypen, Bilanzkreise, \u2026), so kann bei dem Vergleich ein Unterschied festgestellt werden, obwohl bei einer Pr\u00fcfung \u00fcber Kreuz die Werte gleich sind.<\/p>\n<p>Wird vom System festgestellt, dass Vergleichswerte \u00fcber Kreuz gepr\u00fcft identisch sind, so werden diese Vergleichswerte als fertig und mit \u201e#\u201c gekennzeichnet. Ergibt sich kein weiterer Unterschied l\u00e4uft der Prozess weiter.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00e4nderungen-anzeigen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-19685 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00e4nderungen-anzeigen.png\" alt=\"\u00e4nderungen anzeigen\" width=\"950\" height=\"405\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00e4nderungen-anzeigen.png 950w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\u00e4nderungen-anzeigen-300x127.png 300w\" sizes=\"(max-width: 950px) 100vw, 950px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei komplexen Unterschieden zwischen dem Datenbestand und einer empfangenen Nachricht ist es am Bildschirm schwer einen genauen \u00dcberblick zu erhalten.<\/p>\n<p>Daf\u00fcr gibt es die Listfunktion.\u00a0 Anzeige drucken (F17)<\/p>\n<h3><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-688062 size-large\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Listfunktion-1024x703.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Listfunktion-1024x703.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Listfunktion-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Listfunktion-768x527.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Listfunktion.jpg 1026w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/h3>\n<h3><strong><br \/>\nDaten\u00fcbernahme<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Messstellenbetreiber \u00fcbermittelt Z\u00e4hlerwechsel an Netzbetreiber\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Wenn es sich bei dem MSB (Messstellenbetreiber) um den assoziierten grundzust\u00e4ndigen MSB im Netzmandanten auf demselben System handelt, sind keine Prozesse erforderlich. Hier handelt es sich auch um dieselben Daten.<\/p>\n<p>Anders ist es, wenn der grundzust\u00e4ndige MSB in einem anderen System liegt oder es sich um einen wettbewerblichen MSB handelt. In <strong>lima<\/strong> wird der wettbewerbliche MSB im Vertriebsmandanten gef\u00fchrt. In diesen F\u00e4llen muss die Prozesskommunikation f\u00fcr den Datenaustausch genutzt werden.<\/p>\n<p>Der Z\u00e4hlerwechsel im Netzmandanten kann jetzt automatisch erfolgen.<\/p>\n<p><strong>Abschl\u00e4ge neu ermitteln<\/strong><\/p>\n<p>Abschl\u00e4ge werden bei Notwendigkeit bei der Daten\u00fcbernahme bez\u00fcglich Wert und Termin neu berechnet. Dieser Vorgang erfolgt bisher im Hintergrund. Um an dieser Stelle mehr Transparenz zu haben werden in der Darstellung der Unterschiede entsprechende Positionen aufgebaut und abgearbeitet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649315\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb1.jpg\" alt=\"\" width=\"951\" height=\"613\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb1.jpg 951w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb1-300x193.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb1-768x495.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 951px) 100vw, 951px\" \/><\/p>\n<p>Die \u00dcbernahme erfolgt automatisch, es muss keine spezielle Regel hinterlegt werden. Wurde eine Abschlagwertberechnung wegen einer g\u00fcltigen Regel (z.B. im Netz kein Invoice-Kunde) nicht durchgef\u00fchrt, so wird dieses auch bei der \u00dcbernahmeposition mit \u201enicht \u00fcbernommen\u201c dargestellt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649316\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb2.jpg\" alt=\"\" width=\"947\" height=\"185\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb2.jpg 947w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb2-300x59.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb2-768x150.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 947px) 100vw, 947px\" \/><\/p>\n<p>Der Grund f\u00fcr die \u201enicht \u00dcbernahme\u201c wird in den Detailergebnissen der Workflowposition protokolliert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649317\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb3.jpg\" alt=\"\" width=\"715\" height=\"70\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb3.jpg 715w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb3-300x29.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 715px) 100vw, 715px\" \/><\/p>\n<p>Wenn die Abschlagsberechnung (Zeitpunkt, Wert) wegen eines Fehlers nicht durchgef\u00fchrt werden kann, steht die Position nach der versuchten Ausf\u00fchrung auf F=Fehler.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649318\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb4.jpg\" alt=\"\" width=\"943\" height=\"195\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb4.jpg 943w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb4-300x62.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb4-768x159.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 943px) 100vw, 943px\" \/><\/p>\n<p>Die Fehlerursache ist in der Detailansicht der Position und in den Detailergebnissen der Workflowposition protokolliert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649319\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb5.jpg\" alt=\"\" width=\"860\" height=\"101\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb5.jpg 860w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb5-300x35.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Prozessb5-768x90.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/p>\n<p>Nach der Pr\u00fcfung und Durchf\u00fchrung der notwendigen \u00c4nderungen muss die Position dann wieder auf A=automatische \u00dcbernahme gesetzt werden und die erneute \u00dcbernahme kann mit F7=Verarbeiten angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Tabelle \u201eEntscheidung zur Daten\u00fcbernahme\u201c Grenzwertdefinition<\/h3>\n<p>Der Wertebereich kann bei der Grenzwertdefinition jetzt mit bis zu 3 Nachkommastellen angegeben werden. Hierdurch kann diese Funktion auch f\u00fcr den Wert spezifische Arbeit genutzt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649320\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1082\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1-1.jpg 1082w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1-1-300x69.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1-1-1024x235.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme1-1-768x176.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1082px) 100vw, 1082px\" \/><\/p>\n<p>Im unteren Bereich der Grenzwertdefinitions\u00fcbersicht wurde ein Regeltest hinzugef\u00fcgt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-649321\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme2.jpg\" alt=\"\" width=\"1034\" height=\"148\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme2.jpg 1034w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme2-300x43.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme2-1024x147.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Datenuebernahme2-768x110.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1034px) 100vw, 1034px\" \/><\/p>\n<p>Hier kann beispielhaft mit den Werten:<\/p>\n<ul>\n<li>Wert im Bestand<\/li>\n<li>Wert erhalten<\/li>\n<\/ul>\n<p>getestet werden, ob die definierten Regeln dem gew\u00fcnschten Ergebnis entsprechen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eingehende Nachrichten werden mit dem jeweils aktuellen Datenbestand verglichen. Die hierbei festgestellten &Auml;nderungen k&ouml;nnen angezeigt und je nach Prozesstyp in den Datenbestand &uuml;bernommen werden. &nbsp; Vergleich einer Eingangsnachricht gegen Datenbestand bei Mehrfachwerten (z.B. Lastprofile) Enth&auml;lt eine Eingangsnachricht Werte die mehrfach vorkommen k&ouml;nnen (Lastprofile, Zeitreihentypen, Bilanzkreise, &hellip;), so kann bei dem Vergleich ein Unterschied festgestellt werden, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6080"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6080"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6080\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":688063,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6080\/revisions\/688063"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6080"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6080"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6080"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6078,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-batchzugang\/"},"modified":"2015-05-19T11:24:06","modified_gmt":"2015-05-19T09:24:06","slug":"prozessbearbeitung-batchzugang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-batchzugang\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Batchzugang"},"content":{"rendered":"<p>Erfolgt ein Vertragszugang komplett automatisiert durch <strong>lima<\/strong>, so wird dies als Batchzugang bezeichnet. Dieser erfolgt im Hintergrund des Systems ohne Einflussnahme durch Sachbearbeiter.<\/p>\n<p><strong>Hinweis bei zuk\u00fcnftigen Eintr\u00e4gen zum Z\u00e4hlpunkt<\/strong><\/p>\n<p>Ein Prozess zur Anmeldung der Netznutzung bleibt auf dem Prozessschritt \u201e<em>Pr\u00fcf evtl. Nacharbeiten aus Zugang notwendig<\/em>\u201c stehen, wenn hinter dem neuen Zugangsdatum in den Positionsdaten zum Z\u00e4hlpunkt (siehe KIS-Dokumentation, <em>Pflege technische und vertragliche Z\u00e4hlpunktdaten (Vorgang 85)<\/em>) bereits ein Ereignis gebildet wurde.<\/p>\n<p>Die Daten, die auf der Z\u00e4hlpunkt-Positionsdatei stehen, wurden per \u00c4nderungsmeldung dem alten Lieferanten bereits mitgeteilt. Der neue Lieferant erh\u00e4lt in der Antwort auf die Anmeldung der Netznutzung die Daten, die zum Zugangsdatum g\u00fcltig sind. Eventuell ist es aber notwendig, dass dem neuen Lieferanten die Daten mitgeteilt werden, die zeitlich hinter dem Zugangsdatum zuzuordnen sind. Diese \u00c4nderungsmeldung muss nach Abschluss der Anmeldung manuell versendet werden.<\/p>\n<p><strong>Netz: <\/strong><strong>Umzug <\/strong><strong>erstellt <\/strong><strong>neue<\/strong><strong>n<\/strong><strong> Anschlussnutzer<\/strong><\/p>\n<p>Beim Umzug wird immer eine neue Kundennummer vergeben und somit immer ein neuer Anschlussnutzer unter Verwendung des Namens aus der Nachricht erstellt. Ein im System eventuell auf dem Objekt bereits hinterlegter Anschlussnutzer mit identischem Namen wird nicht erneut verwendet.<\/p>\n<p>Damit entstehen zwar mehr Anschlussnutzer, aber die Abarbeitung von \u00c4nderungsmeldungen gestaltet sich in der Folge einfacher, da der Anschlussnutzer eindeutig nur einem Vertrag zugeordnet ist.<\/p>\n<p><strong>Ablesekennzeichen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Zug\u00e4nge<\/strong><\/p>\n<p>Das Ablesekennzeichen wird vom Vorg\u00e4ngervertrag auf den neuen Vertrag \u00fcbernommen, denn in der Regel hat der Vorg\u00e4ngervertrag bereits einen Abgang erfahren. Der Stand und das Ablesekennzeichen werden auf den neuen Vertrag \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Ist der Vorg\u00e4ngervertrag noch aktiv, dann sch\u00e4tzt der Batchzugang den Stand f\u00fcr den neuen Vertrag. In diesem Fall wird als Ablesekennzeichen \u201aP\u2018 f\u00fcr \u201eprogrammgesch\u00e4tzter Stand\u201c hinterlegt.<\/p>\n<p>Erfolgt der Zugang in der Zukunft, kann es sich nicht um einen echten Stand handeln. Deshalb wird das Ablesekennzeichen nach dem Releasewechsel generell mit &#8218;P&#8216; f\u00fcr \u201eprogrammgesch\u00e4tzter Stand\u201c \u00fcberschrieben. Dabei ist es gleichg\u00fcltig, welches Kennzeichen auf dem Vorg\u00e4ngervertrag steht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erfolgt ein Vertragszugang komplett automatisiert durch lima, so wird dies als Batchzugang bezeichnet. Dieser erfolgt im Hintergrund des Systems ohne Einflussnahme durch Sachbearbeiter. Hinweis bei zuk&uuml;nftigen Eintr&auml;gen zum <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bezeichnung f&uuml;r den Punkt, an dem Versorgungsleistungen an Verbraucher geeleistet oder von Erzeugern bezogen werden.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/zaehlpunkt\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Z&auml;hlpunkt<\/a> Ein Prozess zur Anmeldung der Netznutzung bleibt auf dem Prozessschritt &bdquo;Pr&uuml;f evtl. Nacharbeiten aus Zugang notwendig&ldquo; stehen, wenn hinter dem neuen Zugangsdatum in den Positionsdaten zum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6078"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15992,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6078\/revisions\/15992"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6077,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-ausfuehren-von-prozessschritten\/"},"modified":"2015-05-19T11:23:45","modified_gmt":"2015-05-19T09:23:45","slug":"prozessbearbeitung-ausfuehren-von-prozessschritten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-ausfuehren-von-prozessschritten\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Ausf\u00fchren von Prozessschritten"},"content":{"rendered":"<p>Prozessschritte k\u00f6nnen automatisch und\/oder manuell ausgef\u00fchrt werden. Sind f\u00fcr einen Prozessschritt beide M\u00f6glichkeiten vorgesehen, wird immer zuerst die automatisierte Verarbeitung durchgef\u00fchrt. Nur wenn diese nicht erfolgreich war, ist eine manuelle Bearbeitung des Prozessschritts erforderlich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Prozessschritte mit folgender Vorgangskennzeichnung werden grunds\u00e4tzlich automatisch ausgef\u00fchrt:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Empf<\/td>\n<td>Kennzeichnet den Empfang einer Nachricht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SPro<\/td>\n<td>Der Prozessschritt startet einen Sub-Prozess. Ein Sub-Prozess ist ein neuer eigenst\u00e4ndiger Prozess, der sich aus einem speziellen Sachstand des aufrufenden Prozesses ergibt.<span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<br \/> <\/span>Ein Lieferbeginnprozess im Netz (Hauptprozess) erzeugt bei Fehlen des passenden Lieferendes eine Abmeldeanfrage (Sub-Prozess).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wart<\/td>\n<td>Solche Prozessschritte warten auf ein Ereignis bis zu einem bestimmten Fristdatum (z.B. auf ein passendes P\u00e4rchen). Nach Ablauf der Frist bzw. mit Eintreffen des Ereignisses wird der Prozess automatisch fortgesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Info<\/td>\n<td>Dieser Prozessschritt dient als Hinweis auf einen speziellen Sachverhalt innerhalb des Prozesses. Er ist nur informell und hat keine Auswirkungen auf den Prozessverlauf.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Prozessschritte mit folgender Vorgangskennzeichnung k\u00f6nnen in der Regel sowohl automatisiert als auch manuell ausgef\u00fchrt werden, wobei die automatisierte Verarbeitung Vorrang hat.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Send<\/td>\n<td>F\u00fcr diesen Prozessschritt erfolgt der Versand einer Nachricht. Eine manuelle Ausf\u00fchrung ist nur dann erforderlich, wenn programmseitig nicht alle f\u00fcr den Versand relevanten Daten ermittelt werden konnten. Fehlende Informationen m\u00fcssen in dem Fall manuell erg\u00e4nzt und der Versand manuell angesto\u00dfen werden.In der Regel ist eine Korrektur der Vertragsdaten im KIS notwendig, um zuk\u00fcnftige Probleme zu vermeiden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lima<\/td>\n<td>Ein Lima-Schritt bezeichnet erforderliche Auswirkungen auf den Datenbestand in Lima. Hierbei kann es sich um Vertragszu- oder -abg\u00e4nge handeln, Brieferstellungen an den Kunden\/Anschlussnutzer, die \u00dcbernahme erhaltener Daten und mehr.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Pr\u00fcf<\/td>\n<td>Pr\u00fcfung eines Sachverhaltes.Dies ist eine Pr\u00fcfung, welche \u00fcber den weiteren Verlauf des Prozesses entscheidet.<\/p>\n<p>Bei manuellen Pr\u00fcfungen erwartet LIMA eine Entscheidung des Anwenders.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ende<\/td>\n<td>Dies bezeichnet das Prozessende.Der Prozessschritt kann nicht im eigentlichen Sinn bearbeitet werden. Er entsteht vielmehr automatisch als Resultat auf einen komplett fertig bearbeiteten Prozess.<\/p>\n<p>Das Prozessende kann jedoch auch manuell mit der Option &#8222;Prozess beenden&#8220; (Option E) angefordert werden. Dies stoppt den Prozess in dem Zustand, in dem er sich gerade befindet und l\u00e4sst keine weitere Bearbeitung zu. Die manuelle Beendigungsoption sollte daher nur in Ausnahmef\u00e4llen und nach Absprache mit dem beteiligten Marktpartner genutzt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Prozessschritte m\u00fcssen manuell ausgef\u00fchrt werden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Manu<\/td>\n<td>Es liegt ein Sachverhalt vor, der \u00fcber den von der BNetzA vorgegebenen Standardablauf nicht automatisiert bearbeitet werden kann und einer Entscheidung durch den Sachbearbeiter bedarf.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ANTW<\/td>\n<td>Es wurde eine weitere (und daher \u00fcberfl\u00fcssige) Antwort empfangen.Geht f\u00e4lschlicherweise mehr als eine Antwort zu einem Prozess ein, wird diese dem Prozess zwar zugeordnet, hat aber keinen Einfluss auf die weitere Prozessbearbeitung.<\/p>\n<p>Ebenso wird mit Antworten verfahren, die erst nach Prozessende eingehen.<\/p>\n<p>Dieser Prozessschritt muss vom Sachbearbeiter stets manuell ausgef\u00fchrt und zur Kenntnis genommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>STOW<\/td>\n<td>Es wurde eine weitere (und daher \u00fcberfl\u00fcssige) Stornierung empfangen.Geht f\u00e4lschlicherweise mehr als eine Stornierung zu einem Prozess ein, wird diese dem Prozess zwar zugeordnet, hat aber keinen Einfluss auf die weitere Prozessbearbeitung.<\/p>\n<p>Stornierungen, die erst nach Prozessende eingehen, werden ebenso gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Dieser Prozessschritt muss vom Sachbearbeiter stets manuell ausgef\u00fchrt und zur Kenntnis genommen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prozessschritte k&ouml;nnen automatisch und\/oder manuell ausgef&uuml;hrt werden. Sind f&uuml;r einen Prozessschritt beide M&ouml;glichkeiten vorgesehen, wird immer zuerst die automatisierte Verarbeitung durchgef&uuml;hrt. Nur wenn diese nicht erfolgreich war, ist eine manuelle Bearbeitung des Prozessschritts erforderlich. &nbsp; Prozessschritte mit folgender Vorgangskennzeichnung werden grunds&auml;tzlich automatisch ausgef&uuml;hrt: Vorgang Bedeutung Empf Kennzeichnet den Empfang einer Nachricht. SPro Der Prozessschritt startet [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6077"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6077"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6077\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15990,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6077\/revisions\/15990"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6077"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6077"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6077"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6076,"date":"2014-09-05T08:58:03","date_gmt":"2014-09-05T06:58:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-detailansicht\/"},"modified":"2015-11-09T16:10:43","modified_gmt":"2015-11-09T15:10:43","slug":"prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-detailansicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-detailansicht\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Optionen und Funktionen der Detailansicht"},"content":{"rendered":"<p>Die Bedienung der Detailansicht erfolgt \u00fcber Optionen und Funktionen.<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktionen<\/td>\n<td>Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F3<\/td>\n<td>Verlassen<\/td>\n<td>Verlassen der Detailansicht und der Prozess\u00fcbersicht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>Neuaufbau der Anzeige. \u00c4nderungen seit dem letzten Aufbau der Anzeige werden ber\u00fccksichtigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>History an\/aus<\/td>\n<td>Ein- bzw. Ausblenden der bereits bearbeiteten Prozessschritte.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Sicht<\/td>\n<td>[<em>nur in der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che vorhanden<\/em>]<br \/> Wechsel zwischen den drei verf\u00fcgbaren Ansichten der Tabelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F12<\/td>\n<td>Abbrechen<\/td>\n<td>Verlassen des Filters und R\u00fcckkehr in die Prozess\u00fcbersicht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Notizbuch<\/td>\n<td>Erfassung eines Notizbucheintrags f\u00fcr diesen Prozesslink.Von der Detailansicht des Prozesses aus steht die Funktionstaste F16 zur Verf\u00fcgung, um zu diesem Prozess das <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Notizbuch und Wiedervorlage\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-notizbuch-und-wiedervorlage\/\">Notizbuch<\/a> aufzurufen. Im Notizbuch stehen alle bekannten Funktionen zur Verf\u00fcgung, die Handhabung unterscheidet sich dabei nicht von der des Notizbuches im KIS.<\/p>\n<p>Sobald Notizen f\u00fcr einen Prozess existieren, wird dies in der Detailansicht des Prozesses mit dem Schriftzug &#8222;Notizen vorhanden&#8220; angezeigt.<\/p>\n<p>Sollte f\u00fcr einen Prozess bereits ein Notizbucheintrag erstellt werden, noch bevor er einem Kunden\/Vertrag zugeordnet ist, wird die Notiz zun\u00e4chst nur unter dem Prozesslink gespeichert. Bei anschlie\u00dfender Zuordnung des Prozesses zu einem Vertrag werden automatisch alle Notizbuch-Eintr\u00e4ge mit den dann feststehenden Kunden- und Objekt-Daten aktualisiert.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Die in der Detailansicht dargestellten Prozesse k\u00f6nnen bei noch offenen Prozesspositionen weiterbearbeitet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Nr.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Nachrichtanzeigen<\/td>\n<td>Anzeige der empfangenen oder gesendeten Nachricht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Detailergebnisse anzeigen<\/td>\n<td>Anzeigen der detaillierten Zwischenergebnisse und &#8211; bei beendeten Prozessschritten &#8211; des Endergebnisses eines Prozessschrittes.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>6<\/td>\n<td>KIS<\/td>\n<td>Verzweigung in den Vertrags\u00fcberblick des zugeh\u00f6rigen Vertrages.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>7<\/td>\n<td>Ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Ausf\u00fchren des Prozessschrittes.Hierbei handelt es sich um Aufrufe von Programmen, die von der Art des Prozessschrittes abh\u00e4ngig sind.<br \/> (N\u00e4here Informationen hierzu stehen im nachfolgenden Artikel)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>11<\/td>\n<td>Details INVOIC\/MSCONS<\/td>\n<td>Zur besseren Lesbarkeit gibt es f\u00fcr die beiden Nachrichtenformate INVOIC und MSCONS eine zus\u00e4tzliche Anzeige neben der eigentlichen Auswahl 1.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>12<\/td>\n<td>Unterprozess pflegen<\/td>\n<td>F\u00fcr Prozessschritte mit der Vorgangsart &#8222;SPro&#8220; (Subprozess) kann durch diese Auswahl in die Pflege des jeweiligen Unterprozesses verzweigt werden.Sollte der SPro-Schritt mehrere Subprozesse beinhalten (z.B. AUFHEBZU_S), so wird eine Liste aller Subprozesse angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>22<\/td>\n<td>Ursprungsprozess ermitteln<\/td>\n<td>Sollte dieser Prozess ein Subprozess eines \u00fcbergeordneten Prozesses sein, so kann mit dieser Auswahl in den \u00fcbergeordneten Prozess gesprungen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>32<\/td>\n<td>Partnerprozess ermitteln<\/td>\n<td>Sollte dieser Prozess ein P\u00e4rchen mit einem anderen Prozess gebildet haben (bspw. bei An- und Abmeldungen), so kann mit dieser Option zu diesem Prozess verzweigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>50<\/td>\n<td>Details anzeigen<\/td>\n<td>Informationssicht \u00fcber Daten zum Prozess und zur aktuellen Position in Listenform.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>59<\/td>\n<td>Datei aus Archiv mailen<\/td>\n<td>Gelegentlich ist der Zugriff auf eine original empfangene oder auch gesendete EDIFACT-Datei notwendig (Option gilt nur f\u00fcr Sende- und Empfangs-Positionen).Bei dieser Auswahl \u00f6ffnet sich ein Fenster, in dem eine beliebige E-Mail-Adresse angegeben werden kann.<\/p>\n<p>Es werden die gew\u00fcnschten EDIFACT-Nachrichten (Original E-Mail + Datei + dazugeh\u00f6rige CONTRLs + eventuell vorhandene APERAK-Nachrichten) aus dem Archiv geholt und als Anhang an die angegebene E-Mail-Adresse gesendet.<\/p>\n<p>\u00dcber diese Option kann daher auch die Einhaltung der Fristen bzgl. CONTRLs sowie deren Versand \u00fcberpr\u00fcft und nachgewiesen werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BZ<\/td>\n<td>Benutzer\/Gruppe zuweisen<\/td>\n<td>Zuweisung des Prozesses zu einem Benutzer oder einer Gruppe.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Prozess beenden<\/td>\n<td>Manuelle Beendigung eines Prozesses. Ein Prozess sollte nur im Ausnahmefall und nach Kl\u00e4rung mit den beteiligten Marktpartnern manuell beendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Marktpartner anzeigen<\/td>\n<td>Wie in der Hauptprozess\u00fcbersicht ist auch in der Detail\u00fcbersicht eine Anzeige der Marktpartner m\u00f6glich. Die Anzeige der Marktpartner enth\u00e4lt die jeweilige BDEW\/DVGW Codenummer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RE<\/td>\n<td>Reservieren<\/td>\n<td>Reservierung eines Prozesses f\u00fcr den aktuellen Anwender.Von einem Anwender reservierte Prozesse k\u00f6nnen von anderen Anwendern nur noch lesend ge\u00f6ffnet werden. Eine Bearbeitung ist damit nur noch durch den reservierenden Anwender m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Diese Auswahl wird als Detailergebnis auf dem Prozess hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RL<\/td>\n<td>Reservierung l\u00f6schen<\/td>\n<td>Reservierung eines Prozesses l\u00f6schen.Reservierungen k\u00f6nnen grunds\u00e4tzlich immer gel\u00f6scht werden, auch die Reservierungen anderer Anwender. Damit ist sichergestellt, dass auch reservierte Prozesse (bspw. im Krankheitsfall) noch bearbeitet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Diese L\u00f6schung einer Reservierung wird als Detailergebnis auf dem Prozess hinterlegt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Stornierung senden<\/td>\n<td>Versendete Nachrichten k\u00f6nnen durch diese Auswahl storniert werden. Hierbei entsteht ein weiterer Prozessschritt (Senden Stornierung), \u00fcber den eine eigene EDIFACT Nachricht erzeugt wird. Dieser Prozessschritt wird automatisch versendet und bedarf keiner manuellen Bearbeitung.<span style=\"text-decoration: underline\">Einschr\u00e4nkungen: <\/span><\/p>\n<p>Nachrichten d\u00fcrfen nur innerhalb einer gewissen Frist storniert werden. In der Regel solange noch keine Antwort des Marktpartners eingegangen ist. Liegt die Antwort bereits vor, ist keine Stornierung \u00fcber die Prozessbearbeitung mehr m\u00f6glich. Ggf. muss hier eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem jeweiligen Marktpartner erfolgen.<\/p>\n<p>Gesendete Antworten auf eingegangene Nachrichten k\u00f6nnen nicht storniert werden.<\/p>\n<p>Gesendete Stornierungen k\u00f6nnen nicht storniert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W<\/td>\n<td>Prozessschritt wiederholen<\/td>\n<td>Gesendete Nachrichten k\u00f6nnen mit der Option &#8222;Wiederholen&#8220; erneut versendet werden. Durch den Versand entsteht eine neue Prozessposition, die notwendig ist, um CONTRL-Nachrichten den Wiederholungsnachrichten maschinell zuzuordnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z<\/td>\n<td>Neu zuordnen<\/td>\n<td>\n<p>Diese Option kann nur bei FEHLER_L und FEHLER_N-Prozessen angewendet werden. Mit Ausf\u00fchrung dieser Option wird eine Kopie der Nachricht erstellt und neu verarbeitet. Der urspr\u00fcngliche FEHLER-Prozess wird automatisch beendet. Dieser Vorgang ist bspw. in F\u00e4llen sinnvoll, in denen eine APERAK oder eine Stornierung vor der eigentlichen Nachricht verarbeitet worden ist.<\/p>\n<p><\/p>\n<p>Eine Endeposition mit folgendem Text wird erstellt:<\/p>\n<p>\u201eNachricht wurde neu zugeordnet\u201c<\/p>\n<p>Diese Endeposition kann nicht mehr storniert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bedienung der Detailansicht erfolgt &uuml;ber Optionen und Funktionen. Funktionen Die nachfolgende Tabelle enth&auml;lt alle g&uuml;ltigen Funktionen: Taste Funktion Erl&auml;uterungen F2 Aktionen Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs. F3 Verlassen Verlassen der Detailansicht und der Prozess&uuml;bersicht. F5 Aktualisieren Neuaufbau der Anzeige. &Auml;nderungen seit dem letzten Aufbau der Anzeige werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6076"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6076\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19659,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6076\/revisions\/19659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6076"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6076"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6075,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-detailansicht-eines-prozesses\/"},"modified":"2015-11-09T16:21:38","modified_gmt":"2015-11-09T15:21:38","slug":"prozessbearbeitung-detailansicht-eines-prozesses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-detailansicht-eines-prozesses\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Detailansicht eines Prozesses"},"content":{"rendered":"<p>Die Detailansicht eines Prozesses kann von mehreren Benutzern gleichzeitig ge\u00f6ffnet werden. Derjenige Benutzer, welcher die Detailansicht zuerst angefordert hatte, erh\u00e4lt \u00c4nderungsrechte. Alle anderen k\u00f6nnen die Detailansicht nur im Anzeigemodus \u00f6ffnen.<\/p>\n<p>Bei reservierten Prozessen hat lediglich der reservierende Benutzer das \u00c4nderungsrecht. In diesem Falle k\u00f6nnen alle anderen Benutzer diesen Prozess nur im Anzeigemodus \u00f6ffnen.<\/p>\n<p>Kann ein Prozess nur im Anzeigemodus ge\u00f6ffnet werden, so wird ein entsprechendes Hinweisfenster angezeigt.<\/p>\n<p>Je nach \u00fcbergeordneter Einstellung werden in der Detailansicht zun\u00e4chst nur die Prozessschritte angezeigt, die noch nicht bearbeitet sind.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste F8 k\u00f6nnen die fertigen Prozessschritte ein- und ausgeblendet werden.<\/p>\n<p>Die Detailansicht der Prozesse verf\u00fcgt in der grafischen Oberfl\u00e4che \u00fcber eine einzige Sicht mit allen verf\u00fcgbaren Spalten. In der zeichenorientierten Oberfl\u00e4che verf\u00fcgt das Programm \u00fcber 3 Sichten, welche mit der Funktionstaste F11 durchgeschaltet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image7.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image7.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/> <em>Abb.: Detailansicht eines Prozesses<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Detailansicht werden zu den einzelnen Prozessschritten folgende Informationen angezeigt:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Pos.<\/td>\n<td>Die Positionsnummer ist ein Ordnungskriterium f\u00fcr die Anzeige und ist eine fortlaufende Durchnummerierung der Prozessschritte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorgang<\/td>\n<td>Die Spalte Vorgang klassifiziert die Art des Prozessschrittes. Zurzeit sind folgende Vorg\u00e4nge implementiert:<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Detaillierte Beschreibung des Prozessschrittes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gesamtergebnis<\/td>\n<td>Beschreibung des Endergebnisses des jeweiligen Prozessschrittes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status<\/td>\n<td>Statuskennzeichen zum aktuellen Status des Prozessschrittes.G\u00fcltige Werte:<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fristdatum<\/td>\n<td>Datum des Fristablaufs f\u00fcr den Prozessschritt. Nach Ablauf von Datum und Uhrzeit ist die Verarbeitung des Prozesses nicht mehr fristgerecht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fristzeit<\/td>\n<td>Uhrzeit des Fristablaufs, in der Regel 23:59:59 Uhr.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Markiert den Prozessschritt als einen sogenannten Einzelschritt. Dies sagt aus, dass der Prozessschritt unabh\u00e4ngig vom Prozessablauf hinzugef\u00fcgt worden ist und nicht dazu f\u00fchren wird, dass Folgeschritte durch die Bearbeitung des Einzelschrittes erstellt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W<\/td>\n<td>Ist dieses Kennzeichen gesetzt, so wurde dieser Prozessschritt durch die Auswahl &#8222;W&#8220; wiederholt. Dies kommt in der Regel bei Wiederholung einer Sende-Position vor.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Format<\/td>\n<td>Handelt es sich bei der Prozessposition um einen Sende- oder Empfangs-Schritt, so steht in dieser Spalte das zugrundeliegende Nachrichtenformat.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4nd.-Datum<\/td>\n<td>Datum der letzten Ausf\u00fchrung des Prozessschrittes.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4nd.-Zeit<\/td>\n<td>Uhrzeit der letzten Ausf\u00fchrung des Prozessschrittes.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4nd.-Prog.<\/td>\n<td>Das durch die letzte Ausf\u00fchrung aufgerufene Programm.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Folge<\/td>\n<td>Eindeutige Folgenummer eines Prozessschrittes innerhalb eines Prozesses.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lfd. Nr.<\/td>\n<td>Laufende Nummer zur Beibehaltung der Eindeutigkeit der zugeh\u00f6rigen Folgenummer. Der Wert ist in der Regel 0, es sei denn ein Prozessschritt wurde wiederholt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Link<\/td>\n<td>Eindeutige Nummer zur Identifikation des Prozesses. Jeder Prozess-Link ist im System einmalig hinterlegt und fortlaufend. Die Link-Nummer kann auch in den Kopf-Informationen oben links im Fenster eingesehen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nachrichten-Key<\/td>\n<td>Eindeutiger Schl\u00fcssel im System zur Identifikation der zugrundeliegenden Nachricht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nachrichten-Id<\/td>\n<td>Eindeutiger Positions-Schl\u00fcssel in Kombination mit dem Nachrichten-Key im System zur Identifikation der Positionsdaten einer zugrundeliegenden Nachricht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Send.\/Empf. Datum<\/td>\n<td>Sende- respektive Empfangsdatum der Nachricht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ergebnis<\/td>\n<td>Endergebnis, kodiert als interne 7-stellige Codenummer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Referenz-Id<\/td>\n<td>Die Referenz-Id wird verwendet, um Antworten dem korrekten Prozess zuordnen zu k\u00f6nnen. Diese wird sowohl bei Sende- als auch bei Empfangs-Positionen gesetzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Auskunft \u00fcber die Mandantentrennung. Ist identisch mit der Angabe des Mandanten in den Kopf-Informationen des Prozesses oben links im Fenster.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Detailansicht eines Prozesses kann von mehreren Benutzern gleichzeitig ge&ouml;ffnet werden. Derjenige Benutzer, welcher die Detailansicht zuerst angefordert hatte, erh&auml;lt &Auml;nderungsrechte. Alle anderen k&ouml;nnen die Detailansicht nur im Anzeigemodus &ouml;ffnen. Bei reservierten Prozessen hat lediglich der reservierende Benutzer das &Auml;nderungsrecht. In diesem Falle k&ouml;nnen alle anderen Benutzer diesen Prozess nur im Anzeigemodus &ouml;ffnen. Kann ein [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6075"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6075"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6075\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19662,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6075\/revisions\/19662"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6075"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6075"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6075"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6074,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-funktionen\/"},"modified":"2015-05-19T11:54:03","modified_gmt":"2015-05-19T09:54:03","slug":"prozessbearbeitung-funktionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-funktionen\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Funktionen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in den Filtereinstellungen verf\u00fcgbar:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Taste<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Funktion<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F2<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aktionen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F3<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen des Filters und der Prozess\u00fcbersicht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F4<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Bedienerf\u00fchrung<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Auf gekennzeichneten Feldern kann mit dieser Funktion eine Auflistung der g\u00fcltigen Werte angefordert werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F5<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Standardwerte<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Der Filter wird auf den Standardwert zur\u00fcckgesetzt. Die Filter-Einstellungen werden hierbei geschlossen.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F7<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Filter speichern<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Die aktuellen Filter-Einstellungen werden unter dem im Feld\u00a0<em>Filtereinstellung<\/em> angegebenen Namen gespeichert.Ist der Name bereits vergeben, wird dieser Filter mit den aktuellen Einstellungen \u00fcberschrieben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F9<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Filter verwalten<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Aufruf der Tabellenpflege \u201eFilter verwalten\u201c.An dieser Stelle k\u00f6nnen alle benutzerdefinierten Filter-Einstellungen verwaltet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p>F12<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Abbrechen<\/p>\n<\/td>\n<td>\n<p>Verlassen des Filters und R\u00fcckkehr in die Prozess\u00fcbersicht.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Funktionen sind in den Filtereinstellungen verf&uuml;gbar: Taste Funktion Erl&auml;uterungen F2 Aktionen Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druck-Ausgaben und der eigenen Jobs. F3 Verlassen Verlassen des Filters und der Prozess&uuml;bersicht. F4 Bedienerf&uuml;hrung Auf gekennzeichneten Feldern kann mit dieser Funktion eine Auflistung der g&uuml;ltigen Werte angefordert werden. F5 Standardwerte Der Filter wird auf den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6074"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6074"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6074\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16054,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6074\/revisions\/16054"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6074"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6074"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6074"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6073,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-auf-seite-3\/"},"modified":"2015-05-19T11:53:34","modified_gmt":"2015-05-19T09:53:34","slug":"prozessbearbeitung-filter-auf-seite-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-auf-seite-3\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Filter auf Seite 3"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image6.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image6.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit \u00c4nderungsmeldung<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf \u00c4nderungsmeldungs-Prozesse, welche als Information das angegebene Feld enthalten.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Felder k\u00f6nnen mit der Funktionstaste F4 aufgelistet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit Ergebnis<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse, welche wenigstens einen Prozess-Schritt mit dem angegebenen End-Ergebnis enthalten.<\/p>\n<p>In den Detailergebnissen enthaltene Zwischenergebnisse k\u00f6nnen hier\u00fcber nicht ermittelt werden.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Ergebnisse k\u00f6nnen mit der Funktionstaste F4 aufgelistet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit Vorgang<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit Prozessschritten zu angegebenen Vorg\u00e4ngen (bspw. \u201eLima\u201c-Positionen).<\/p>\n<p>G\u00fcltige Vorg\u00e4nge k\u00f6nnen mit der Funktionstaste F4 aufgelistet werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit Endestatus<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit Prozessschritten die beendet sind oder einen Fehler-Status haben.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Leer<\/td>\n<td>Keine Einschr\u00e4nkung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ja [J]<\/td>\n<td>Prozesse mit beendeten Prozess-Positionen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fehler [F]<\/td>\n<td>Prozesse mit fehlerhaften Prozess-Positionen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit offener empf. Nachricht<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit offenen oder ohne offene Empfangspositionen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit Zustimmung empfangen<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit empfangenen Zustimmungen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit Korrektur empfangen<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit empfangenen Korrekturen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mir Ablehnung empfangen<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit empfangenen Ablehnungen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Feld Bedeutung mit &Auml;nderungsmeldung Einschr&auml;nkung auf &Auml;nderungsmeldungs-Prozesse, welche als Information das angegebene Feld enthalten. G&uuml;ltige Felder k&ouml;nnen mit der Funktionstaste F4 aufgelistet werden. mit Ergebnis Einschr&auml;nkung auf Prozesse, welche wenigstens einen Prozess-Schritt mit dem angegebenen End-Ergebnis enthalten. In den Detailergebnissen enthaltene Zwischenergebnisse k&ouml;nnen hier&uuml;ber nicht ermittelt werden. G&uuml;ltige Ergebnisse k&ouml;nnen mit der Funktionstaste F4 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6073"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6073"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6073\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16052,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6073\/revisions\/16052"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6073"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6073"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6073"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6072,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-auf-seite-2\/"},"modified":"2016-04-06T14:44:37","modified_gmt":"2016-04-06T12:44:37","slug":"prozessbearbeitung-filter-auf-seite-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-auf-seite-2\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Filter auf Seite 2"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image5.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image5.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Marktgebietsverantwortlicher (MGV)<\/td>\n<td>\n<p>Die Marktrolle \u201eMGV\u201c steht f\u00fcr den Marktgebietsverantwortlichen und wird f\u00fcr den neuen Prozess der SSQNOT ben\u00f6tigt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit\/ohne Rolle und VDEW-Code<\/td>\n<td>Begrenzung auf Prozesse mit\/ohne bestimmte(n) Marktpartner(n)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">M\u00f6gliche Rollen:<\/span><\/p>\n<p>X* Bilanzkreisverantwortlicher <br \/>(dies gilt nur f\u00fcr den Prozesstyp &#8222;ZUORDERM_E&#8220;)<\/p>\n<p>L* Lieferanten<\/p>\n<p>D* Messdienstleister\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>B* Messstellenbetreiber\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>N* Netzbetreiber\u00a0<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundenname (in Nachricht)<\/td>\n<td>Eingrenzung auf Prozesse, die eine gesendete oder empfangene Nachricht mit dem angegebenen Namen beinhalten.Als Kundenname kann auch nur ein Teil angegeben werden.<span style=\"text-decoration: underline\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Suche nach Kundename &#8222;AB&#8220; findet Prozesse mit Kundennamen &#8222;Rabe&#8220;, &#8222;Ablis&#8220;, &#8222;Malab&#8220;, \u2026<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kunden-\/Bewohner-\/Anschlussnutzernummer<\/td>\n<td>Werden hier ein oder mehrere Kundennummern eingetragen, so werden alle Prozesse aufgelistet bei denen diese Kundennummern im Kontext Kunde\/Bewohner eingetragen sind.Nicht zugeordnete Prozesse entfallen hierbei.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objektnummer<\/td>\n<td>Alle Prozesse mit der angegebenen Objektnummer werden aufgelistet. Eine Einschr\u00e4nkung auf einen Teil der Objektnummer, bspw. nur auf einen Bezirk, ist m\u00f6glich.\u00dcber die Angabe &#8222;bis Bezirk&#8220; werden alle Prozesse im kompletten Bezirksbereich aufgelistet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlpunktbezeichnung<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit bestimmter Z\u00e4hlpunktbezeichnung.Hierbei muss die komplette Z\u00e4hlpunktbezeichnung angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlverfahren<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit bestimmtem Z\u00e4hlverfahren<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nur Prozesse zu SVK<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse, die einem SVK zugeordnet sind<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Datenaustauschreferenz<\/td>\n<td>Alle Prozesse mit einer Nachricht mit der angegebenen Datenaustauschreferenz werden angezeigt.Alle anderen Filtereinstellungen bis auf die Linknummer werden hierbei ignoriert. Ist als Auswahlkriterium ein Prozesslink eingetragen, hat dieser automatisch Vorrang. Es muss also bei der Auswahl auf eine Datenaustauschreferenz darauf geachtet werden, dass die Auswahl f\u00fcr den Link frei bleibt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dokumentennummer<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit Nachrichten mit angegebener Dokumentennummer.<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die Durchsicht aller Nachrichten nach Dokumentennummer kann u.U. l\u00e4nger dauern.<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorgangs-ID<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit Nachrichten mit angegebener Vorgangs-ID. Sinnvoll zur Suche nach referenzierten Nachrichten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungsnummer<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf INVOIC-Prozesse mit entsprechender Rechnungsnummer in der INVOIC.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Referenz der Ursprungsnachricht<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse, die Nachrichten enthalten mit einer Referenz auf eine Ursprungsnachricht. Eine solche Referenz kann nur bei Antworten angegeben sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nachrichtenformat<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse, die eine Nachricht des angegebenen Nachrichtenformates beinhalten.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Feld Bedeutung Marktgebietsverantwortlicher (MGV) Die Marktrolle &bdquo;MGV&ldquo; steht f&uuml;r den Marktgebietsverantwortlichen und wird f&uuml;r den neuen Prozess der SSQNOT ben&ouml;tigt. mit\/ohne Rolle und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verband der Elektrizit&auml;tswirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VDEW<\/a>-Code Begrenzung auf Prozesse mit\/ohne bestimmte(n) Marktpartner(n) M&ouml;gliche Rollen: X* Bilanzkreisverantwortlicher (dies gilt nur f&uuml;r den Prozesstyp &bdquo;ZUORDERM_E&ldquo;) L* Lieferanten D* Messdienstleister&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; B* Messstellenbetreiber&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; N* Netzbetreiber&nbsp; Kundenname (in Nachricht) Eingrenzung auf Prozesse, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6072"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6072"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6072\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20606,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6072\/revisions\/20606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6072"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6072"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6072"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6071,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-auf-seite-1\/"},"modified":"2017-07-06T10:18:18","modified_gmt":"2017-07-06T08:18:18","slug":"prozessbearbeitung-filter-auf-seite-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-auf-seite-1\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Filter auf Seite 1"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image4.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image4.png\" alt=\" \" \/><\/a><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Benutzerprofile ohne Shared Service-Berechtigung k\u00f6nnen diesen Wert nicht ver\u00e4ndern.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Leer<\/td>\n<td>Alle Prozesse anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>N<\/td>\n<td>Nur Prozesse aus Sicht des Netzbetreibers anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>V<\/td>\n<td>Nur Prozesse aus Sicht des Vertriebes anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit bestimmter Energieart.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Beides [leer]<\/td>\n<td>Alle Prozesse anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom [E]<\/td>\n<td>Nur Prozesse mit Energieart Strom anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas [G]<\/td>\n<td>Nur Prozesse mit Energieart Gas anzeigen<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit\/ohne\/nur beendete Prozesse<\/td>\n<td>\u00dcber diese Auswahl k\u00f6nnen Prozesse je nach Status in die Auflistung aufgenommen oder ausgeschlossen werden.G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Mit [M]<\/td>\n<td>Keine Einschr\u00e4nkung auf Prozessstatus<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ohne [O]<\/td>\n<td>Es werden nur aktive Prozesse aufgelistet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nur [N]<\/td>\n<td>Es werden nur fertige Prozesse aufgelistet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fehler [F]<\/td>\n<td>Es werden nur Prozesse mit Fehlerstatusaufgelistet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit\/ohne Prozesstyp<\/td>\n<td>Eine Eingabe an dieser Stelle umfasst immer zwei Werte.F\u00fcr jeden eingetragenen Prozesstyp muss ein Ein-\/Ausschlusskennzeichen definiert werden.<\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen bis zu 6 Prozesstypen ein- bzw. ausgeschlossen werden.<\/p>\n<p>Auf den Prozesstypfeldern kann \u00fcber die Funktionstaste F4 ein Prozesstyp oder eine Prozesstypengruppe (z.B. LW*) ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte f\u00fcr das Ein-\/Ausschlusskennzeichen:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Mit [M]<\/td>\n<td>Ausschlie\u00dflich der danach definierte Prozesstyp soll angezeigt werden.Wird eine &#8222;Mit&#8220;-Definition vorgenommen, so sind &#8222;Ohne&#8220;-Definitionen nutzlos.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ohne [O]<\/td>\n<td>Alle bis auf der danach definierte Prozesstyp werden aufgelistet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mit Funktion<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse mit entsprechender Funktion.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erstellungsdatum von\/bis<\/td>\n<td>Alle Prozesse, die in dem Zeitraum von\/bis erstellt worden sind, werden aufgelistet.Wird nur ein Bis-Wert angegeben, dann werden alle Prozesse vom Anfang bis zu diesem Datum aufgelistet.<\/p>\n<p>Wird nur ein Von-Wert angegeben, dann werden alle Prozesse ab diesem bis zum aktuellen Datum aufgelistet.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Datum<\/td>\n<td>Das Datum muss in der Form tt.mm.jjjj angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*HEUTE<\/td>\n<td>Es wird der aktuelle Tag als Datum verwendet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*HEUTE-n<\/td>\n<td>Es wird das aktuelle Tages-Datum mit Abzug der Anzahl Tage n verwendet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorgangsdatum von\/bis<\/td>\n<td>Alle Prozesse mit einem Vorgangsdatum in dem Bereich von\/bis werden aufgelistet.Wird nur ein Bis-Wert angegeben, dann werden alle Prozesse vom Anfang bis zu diesem Datum aufgelistet.<\/p>\n<p>Wird nur ein Von-Wert angegeben, dann werden alle Prozesse ab diesem bis zum aktuellen Datum aufgelistet.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Datum<\/td>\n<td>Das Datum muss in der Form tt.mm.jjjj angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*HEUTE<\/td>\n<td>Es wird der aktuelle Tag als Datum verwendet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*HEUTE-n<\/td>\n<td>Es wird das aktuelle Tages-Datum mit Abzug der Anzahl Tage n verwendet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fristdatum von\/bis<\/td>\n<td>Alle Prozesse mit einem Fristdatum in dem Bereich von\/bis werden aufgelistet.Wird nur ein Bis-Wert angegeben, dann werden alle Prozesse vom Anfang bis zu diesem Datum aufgelistet.<\/p>\n<p>Wird nur ein Von-Wert angegeben, dann werden alle Prozesse ab diesem bis zum aktuellen Datum aufgelistet.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Datum<\/td>\n<td>Das Datum muss in der Form tt.mm.jjjj angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*HEUTE<\/td>\n<td>Es wird der aktuelle Tag als Datum verwendet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*HEUTE-n<\/td>\n<td>Es wird das aktuelle Tages-Datum mit Abzug der Anzahl Tage n verwendet<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Link<\/td>\n<td>Der Link ist ein eindeutiges Auswahlkriterium f\u00fcr einen Prozess.Wird ein Link angegeben, so werden die \u00fcbrigen Filterauswahlen ignoriert (auch die Angabe einer Datenaustauschreferenz).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozesszuordnung<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse bzgl. Zuordnungen und Reservierungen.Es kann auf Prozesse eingeschr\u00e4nkt werden, die zugeordnet oder reserviert sind sowie auf Prozesse, welche weder eine Zuordnung noch eine Reservierung besitzen.<\/p>\n<p>Bei Auswahl von Benutzer- oder Gruppen-zugeordneten Prozessen bezieht sich die Angabe stets auf den aktuellen Anwender.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Werte f\u00fcr das Kennzeichen:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Alle dem Anwender zugeordneten und reservierten Prozesse<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>Alle dem Benutzer pers\u00f6nlich zugeordneten Prozesse (ohne zugeh\u00f6rige Gruppen)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Mit bestimmter Gruppe.Mit dieser Auswahl kann im Feld rechts daneben eine gesuchte Gruppe angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G<\/td>\n<td>Alle Gruppen-zugeordneten Prozesse mit Gruppen, in denen der Anwender enthalten ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>O<\/td>\n<td>Ohne zugeordnete und reservierte Prozesse<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>R<\/td>\n<td>Alle vom aktuellen Anwender reservierten Prozesse<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Nur zu bearbeitende Prozesse<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Prozesse, welche manuell bearbeitet werden m\u00fcssen. Hiermit entfallen automatisch alle Prozesse, welche auf eine Antwort warten oder auf einer Warte-Position stehen und daher zurzeit nicht manuell bearbeitet werden k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Feld Bedeutung Mandant Benutzerprofile ohne <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Shared Services sind die Konsolidierung und Zentralisierung von Dienstleistungsprozessen einer Organisation. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/shared-service\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Shared Service<\/a>-Berechtigung k&ouml;nnen diesen Wert nicht ver&auml;ndern.G&uuml;ltige Werte: Leer Alle Prozesse anzeigen N Nur Prozesse aus Sicht des Netzbetreibers anzeigen V Nur Prozesse aus Sicht des Vertriebes anzeigen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Einschr&auml;nkung auf Prozesse mit bestimmter <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>.G&uuml;ltige Werte: Beides [leer] Alle Prozesse anzeigen Strom [E] Nur Prozesse mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> Strom anzeigen Gas [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6071"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6071"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6071\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79304,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6071\/revisions\/79304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6071"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6071"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6071"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6070,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-globale-filter-vorlagen\/"},"modified":"2015-05-19T11:53:06","modified_gmt":"2015-05-19T09:53:06","slug":"prozessbearbeitung-globale-filter-vorlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-globale-filter-vorlagen\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Globale Filter-Vorlagen"},"content":{"rendered":"<p>Globale Filter-Vorlagen sind gespeicherte Filtereinstellungen, die f\u00fcr alle Benutzer zur Verf\u00fcgung stehen.<\/p>\n<p>Die Erstellung globaler Filter-Vorlagen kann nur \u00fcber das Men\u00fc Tabellenpflegen unter Men\u00fcpunkt <em>6 <\/em><em>Filter-Vorlagen verwalten<\/em> erfolgen und ben\u00f6tigt gesonderte Berechtigungen im Men\u00fc.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Globale Filter-Vorlagen sind gespeicherte Filtereinstellungen, die f&uuml;r alle Benutzer zur Verf&uuml;gung stehen. Die Erstellung globaler Filter-Vorlagen kann nur &uuml;ber das Men&uuml; Tabellenpflegen unter Men&uuml;punkt 6 Filter-Vorlagen verwalten erfolgen und ben&ouml;tigt gesonderte Berechtigungen im Men&uuml;.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6070"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6070\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16049,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6070\/revisions\/16049"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6070"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6070"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6070"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6069,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-speicherung-von-filter-einstellungen\/"},"modified":"2015-05-19T11:52:51","modified_gmt":"2015-05-19T09:52:51","slug":"prozessbearbeitung-speicherung-von-filter-einstellungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-speicherung-von-filter-einstellungen\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Speicherung von Filter-Einstellungen"},"content":{"rendered":"<p>In der Prozessbearbeitung k\u00f6nnen die aktuellen Filtereinstellungen unter einer eindeutigen Bezeichnung gespeichert werden, um diese bei Bedarf anzuwenden.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen pro Anwender beliebig viele Filter-Einstellungen hinterlegt werden. Als Filtervorlagen-Namen k\u00f6nnen hierbei bis zu 30 beliebige Zeichen verwendet werden.<\/p>\n<p>\u00dcber das oberste Auswahlfeld\u00a0<em>Filtereinstellung<\/em> k\u00f6nnen die bereits gespeicherten Filtervorlagen geladen werden. Wird hier ein noch nicht vorhandener Filtername angegeben, so werden die aktuell gesetzten Filtereinstellungen unter diesem Filternamen abgespeichert.<\/p>\n<p>\u00dcber den Druck auf die Schaltfl\u00e4che <em>Filter speichern<\/em> k\u00f6nnen die aktuellen Filter-Einstellungen als Vorlage gespeichert werden. Hierzu ist eine Angabe eines Filternamens zwingend erforderlich. Ist dort ein bereits existierender Filtername angegeben, so wird dieser \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Die Verwaltung der Filtervorlagen geschieht \u00fcber die Tabellenpflege 6<em>Filter-Vorlagen verwalten<\/em> der Prozessbearbeitung. Dort k\u00f6nnen die benutzerdefinierten Filtervorlagen bearbeitet, kopiert und gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Es wird empfohlen, die Verwaltung der Filter-Vorlagen grunds\u00e4tzlich in dieser Tabellenpflege vorzunehmen, um versehentliche \u00dcberschreibung einer Filter-Vorlage aus der Prozessbearbeitung ausgehend zu vermeiden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Prozessbearbeitung k&ouml;nnen die aktuellen Filtereinstellungen unter einer eindeutigen Bezeichnung gespeichert werden, um diese bei Bedarf anzuwenden. Grunds&auml;tzlich k&ouml;nnen pro Anwender beliebig viele Filter-Einstellungen hinterlegt werden. Als Filtervorlagen-Namen k&ouml;nnen hierbei bis zu 30 beliebige Zeichen verwendet werden. &Uuml;ber das oberste Auswahlfeld&nbsp;Filtereinstellung k&ouml;nnen die bereits gespeicherten Filtervorlagen geladen werden. Wird hier ein noch nicht vorhandener [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6069"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16047,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6069\/revisions\/16047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6068,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-uebergeordnete-einstellungen\/"},"modified":"2015-05-19T11:52:14","modified_gmt":"2015-05-19T09:52:14","slug":"prozessbearbeitung-uebergeordnete-einstellungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-uebergeordnete-einstellungen\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; \u00dcbergeordnete Einstellungen"},"content":{"rendered":"<p>Es wird unterschieden nach \u00fcbergeordneten und benutzerdefinierten Filtereinstellungen. \u00dcbergeordnete Filtereinstellungen gelten uneingeschr\u00e4nkt f\u00fcr alle benutzerdefinierten Filtereinstellungen.<\/p>\n<p>Zu den \u00fcbergeordneten Filtereinstellungen gelten alle diejenigen Einstellungen, die das Verhalten der Prozessbearbeitung festlegen. Sie befinden sich auf der letzten Seite.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hierzu geh\u00f6ren folgende Einstellungen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Einstellung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Programmstart mit<\/td>\n<td>Legt fest, ob bei Aufruf des Men\u00fcpunkts direkt die Hauptprozesssicht (anhand des zuletzt eingestellten Filters) angezeigt wird oder erst die Filterauswahl<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sortierung nach<\/td>\n<td>Einstellung der Prozess-Sortierung. M\u00f6gliche Sortierungen sind nach Objektnummer, Fristdatum und Vorgangsdatum<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozessschritte mit Historie<\/td>\n<td>Detailansicht eines Prozesses mit oder ohne fertige Prozessschritte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Standard-Ansicht<\/td>\n<td>[<em>in der grafischen Oberfl\u00e4che <\/em><em>nicht verwendet<\/em>]<br \/> Standardansicht der \u00dcbersicht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Max.Verarbeitungszeit<\/td>\n<td>maximale Suchzeit nach Prozessen. Standard liegt bei 30 Sekunden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es wird unterschieden nach &uuml;bergeordneten und benutzerdefinierten Filtereinstellungen. &Uuml;bergeordnete Filtereinstellungen gelten uneingeschr&auml;nkt f&uuml;r alle benutzerdefinierten Filtereinstellungen. Zu den &uuml;bergeordneten Filtereinstellungen gelten alle diejenigen Einstellungen, die das Verhalten der Prozessbearbeitung festlegen. Sie befinden sich auf der letzten Seite. Hierzu geh&ouml;ren folgende Einstellungen: Einstellung Erl&auml;uterungen Programmstart mit Legt fest, ob bei Aufruf des Men&uuml;punkts direkt die Hauptprozesssicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6068"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6068"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6068\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16045,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6068\/revisions\/16045"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6068"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6067,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-einstellungen-der-prozessuebersicht\/"},"modified":"2015-05-19T11:51:58","modified_gmt":"2015-05-19T09:51:58","slug":"prozessbearbeitung-filter-einstellungen-der-prozessuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-einstellungen-der-prozessuebersicht\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Filter-Einstellungen der Prozess\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Einstellungen im Filter ist es m\u00f6glich, die Anzeige der Hauptprozesse einzuschr\u00e4nken und an die aktuellen Anforderungen anzupassen. Die Einschr\u00e4nkungen sind grunds\u00e4tzlich additiv. Dies bedeutet, dass bis auf ein paar wenige Ausnahmen alle Eigenschaften eines Prozesses zu allen eingetragenen Filtereinstellungen passen m\u00fcssen, damit dieser der Prozess\u00fcbersicht hinzugef\u00fcgt wird.<\/p>\n<p>Ausnahmen bilden die beiden Felder zur Linknummer auf der ersten Seite sowie die Suche nach Datenaustauschreferenz auf der zweiten Seite.<\/p>\n<p>Bei Verwendung einer der beiden Felder werden ausschlie\u00dflich diese beachtet. Bei Angabe beider Felder gleichzeitig wird stets die Linknummer verwendet. Zur Suche nach der Datenaustauschreferenz muss daher das Feld Linknummer geleert werden.<\/p>\n<p>Die Filtereinstelllungen wurden auf 3 Bildschirmseiten aufgeteilt. Zwischen den Bildschirmseiten kann mit den Tasten Bild auf\/Bild ab oder durch Druck der Schaltfl\u00e4chen \u201en\u00e4chste Seite\u201c und \u201evorherige Seite\u201c gebl\u00e4ttert werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Einstellungen im Filter ist es m&ouml;glich, die Anzeige der Hauptprozesse einzuschr&auml;nken und an die aktuellen Anforderungen anzupassen. Die Einschr&auml;nkungen sind grunds&auml;tzlich additiv. Dies bedeutet, dass bis auf ein paar wenige Ausnahmen alle Eigenschaften eines Prozesses zu allen eingetragenen Filtereinstellungen passen m&uuml;ssen, damit dieser der Prozess&uuml;bersicht hinzugef&uuml;gt wird. Ausnahmen bilden die beiden Felder zur [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6067"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6067"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6067\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16044,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6067\/revisions\/16044"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6067"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6067"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6067"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6066,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-prozessuebersicht\/"},"modified":"2015-05-19T11:50:04","modified_gmt":"2015-05-19T09:50:04","slug":"prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-prozessuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-optionen-und-funktionen-der-prozessuebersicht\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Optionen und Funktionen der Prozess\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p>Die Bedienung der Prozessbearbeitung und die Bearbeitung der Prozesse erfolgt \u00fcber Optionen und Funktionen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Funktionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktionen<\/td>\n<td>Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druckausgaben und der eigenen Jobs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td>Filter<\/td>\n<td>\u00dcber die Einstellungen im Filter ist es m\u00f6glich, die Anzeige der Hauptprozesse einzuschr\u00e4nken und an die aktuellen Anforderungen anzupassen. Die Einschr\u00e4nkungen sind grunds\u00e4tzlich additiv. Dies bedeutet, dass bis auf ein paar wenige Ausnahmen alle Eigenschaften eines Prozesses zu allen eingetragenen Filtereinstellungen passen m\u00fcssen, damit dieser der Prozess\u00fcbersicht hinzugef\u00fcgt wird.Weitere Informationen entnehmen Sie bitte dem Artikel <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Filter-Einstellungen der Prozess\u00fcbersicht\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-filter-einstellungen-der-prozessuebersicht\/\">Filter-Einstellungen<\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Ansicht aktualisieren<\/td>\n<td>Aktualisiert die Anzeige der Hauptprozesse um die seit dem letzten Bildschirmaufbau eingetretenen Ver\u00e4nderungen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Weitere Sicht<\/td>\n<td>[<em>nicht in der grafischen Umsetzung vorhanden<\/em>]<br \/> Anzeige einer anderen Sicht der Hauptprozesse mit weiteren Informationen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F13<\/td>\n<td>Auswahl wiederholen<\/td>\n<td>Die in der ersten Zeile angegebene Auswahl wird durch Bet\u00e4tigen der Funktionstaste F13 auf bis zu 750 weitere Prozesse in der Auflistung \u00fcbertragen (Die Grenze von 750 Prozessen wurde als Sicherheit eingebaut). Bei anschlie\u00dfender Bet\u00e4tigung der Datenfreigabetaste wird die getroffene Auswahl f\u00fcr alle markierten Prozesse ausgef\u00fchrt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F15<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Z\u00e4hlpunktbezeichnung<\/td>\n<td>Durch Markieren eines Prozesses mit gew\u00fcnschter Z\u00e4hlpunktbezeichnung (Anklicken im grafischen Bildschirm bzw. Cursor vor gew\u00fcnschten Satz positionieren im zeichenorientierten Bildschirm) und anschlie\u00dfendes Bet\u00e4tigen der Funktionstaste F15 kann die Anzeige auf Prozesse mit gleichem Z\u00e4hlpunkt eingeschr\u00e4nkt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Einschr\u00e4nkung auf Objekt<\/td>\n<td>Durch Markieren eines Prozesses mit gew\u00fcnschter Objektnummer (Anklicken im grafischen Bildschirm bzw. Cursor vor gew\u00fcnschten Satz positionieren im zeichenorientierten Bildschirm) und anschlie\u00dfendes Bet\u00e4tigen der Funktionstaste F16 kann die Anzeige auf Prozesse mit gleicher Objektnummer eingeschr\u00e4nkt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F17<\/td>\n<td>Sortierung \u00e4ndern<\/td>\n<td>Standardm\u00e4\u00dfig ist die Anzeige nach der Einstellung in den Filter-Einstellungen sortiert.Die Sortierung wird oben links im Fenster angezeigt.<br \/> Mittels der Funktionstaste F17 kann die Sortierung der Prozesse gewechselt werden zwischen:<\/p>\n<ul>\n<li>nach der Objektnummer (aufsteigend)<\/li>\n<li>nach dem Fristablaufdatum (absteigend)<\/li>\n<li>nach dem Vorgangsdatum (absteigend)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Die in der \u00dcbersicht dargestellten Prozesse k\u00f6nnen einzeln weiterbearbeitet werden. Im grafischen Bildschirm erreicht man dies durch Anklicken des gew\u00fcnschten Prozesses mit der rechten Maustaste bzw. Doppelklick oder durch Markierung des gew\u00fcnschten Prozesses und Bet\u00e4tigen des Reiters <em>Optionen<\/em> in der oberen Statusleiste.<\/p>\n<p>Im zeichenorientierten Bildschirm steht vor jedem Prozess ein Auswahlfeld zur Verf\u00fcgung, das mit der gew\u00fcnschten Option belegt werden kann.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die nachfolgende Tabelle enth\u00e4lt alle g\u00fcltigen Optionen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Nr.<\/strong><\/td>\n<td><strong>Option<\/strong><\/td>\n<td><strong>Erl\u00e4uterungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>1<\/td>\n<td>Letzte Nachricht anzeigen<\/td>\n<td>Anzeige der letzten empfangenen oder gesendeten Nachricht des Prozesses.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>Zuordnung \u00e4ndern<\/td>\n<td>Mit dieser Option k\u00f6nnen Prozesse einer anderen Lieferstelle zugeordnet werden, wenn der Status des Prozess dieses noch erlaubt. Folgende Punkte verhindern eine \u00c4nderung:<\/p>\n<ul>\n<li>Prozess ist fertig<\/li>\n<li>Prozess wurde aus dem KIS gestartet<\/li>\n<li>Prozess enth\u00e4lt eine erfolgreich ausgef\u00fchrte Sendeposition<\/li>\n<li>Prozess hat Subprozesse gestartet<\/li>\n<li>Prozess ist Teil eines Prozesspaares<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Beteiligte Marktpartner<\/td>\n<td>\u00dcber die Auswahl der Marktpartner werden die an diesem Prozess beteiligten Unternehmen und ihre Rolle im Prozess angezeigt.<br \/> Jeder Prozess enth\u00e4lt zwei Marktpartner.<br \/> Die Information, dass ein Vertrieb assoziiert ist, bezieht sich immer nur auf den eigenen Netzbetreiber und den eigenen Vertrieb.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>12<\/td>\n<td>Position bearbeiten<\/td>\n<td>Das Programm verzweigt in die einzelnen Prozessschritte des Prozesses. Die weitere Beschreibung befindet sich im nachfolgenden Artikel <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Ausf\u00fchren von Prozessschritten\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-ausfuehren-von-prozessschritten\/\">Ausf\u00fchren von Prozessschritten<\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Prozess beenden<\/td>\n<td>Fehlerhafte oder nicht mehr notwendige Prozesse k\u00f6nnen mit dieser Option manuell beendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Ende stornieren<\/td>\n<td>Bei manuell beendeten Prozessen kann das Ende wieder storniert werden. Der Prozess steht anschlie\u00dfend wieder in dem Zustand zur Verf\u00fcgung, den er vor der manuellen Beendigung hatte.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SW<\/td>\n<td>Status Lieferantenwechsel<\/td>\n<td>Diese Auswahl gibt es nur f\u00fcr den Vertrieb. F\u00fcr den Z\u00e4hlpunkt des ausgew\u00e4hlten Prozesses werden alle vom eigenen Vertrieb initiierten Lieferantenwechselprozesse (Senden K\u00fcndigung, Senden Anmeldung Netznutzung) angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Bedienung der Prozessbearbeitung und die Bearbeitung der Prozesse erfolgt &uuml;ber Optionen und Funktionen. Die nachfolgende Tabelle enth&auml;lt alle g&uuml;ltigen Funktionen: Taste Funktion Erl&auml;uterungen F2 Aktionen Bietet Standard-Funktionen zur Ansicht und Steuerung der Druckausgaben und der eigenen Jobs. F4 Filter &Uuml;ber die Einstellungen im Filter ist es m&ouml;glich, die Anzeige der Hauptprozesse einzuschr&auml;nken und an [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6066"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6066"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6066\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16043,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6066\/revisions\/16043"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6066"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6066"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6065,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessuebersicht\/"},"modified":"2015-05-19T11:49:26","modified_gmt":"2015-05-19T09:49:26","slug":"prozessbearbeitung-prozessuebersicht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessuebersicht\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Prozess\u00fcbersicht"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Prozess\u00fcbersicht kann \u00fcber zwei Wege aufgerufen werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>aus dem Men\u00fc &#8222;Verbrauchsabrechnung&#8220; \u00fcber das Untermen\u00fc &#8222;Prozessbearbeitung&#8220; und anschlie\u00dfend dem Men\u00fcpunkt &#8222;Prozessbearbeitung&#8220;<\/li>\n<li>direkt aus dem Vertrags\u00fcberblick im KIS \u00fcber die Funktion &#8222;GPKE&#8220; (F8)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei Aufruf aus dem Vertrags\u00fcberblick enth\u00e4lt die Prozess\u00fcbersicht zun\u00e4chst nur die Prozesse des betreffenden Kunden\/Objekts. Weitere Anpassungen der voreingestellten Filterkriterien k\u00f6nnen \u00fcber die Filterfunktion (F4) vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Die Prozess\u00fcbersicht zeigt, entsprechend der Berechtigung eines Sachbearbeiters, alle Prozesse, die f\u00fcr eine Gesellschaft im System gespeichert sind.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Aufgrund der Mandantentrennung k\u00f6nnen Sachbearbeiter unter Umst\u00e4nden nur Teile der Prozesse sehen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Sachbearbeiter mit Vertriebsberechtigung sehen alle Prozesse, die den Vertrieb betreffen.<\/li>\n<li>Sachbearbeiter des Netzes sehen alle Prozesse, die das Netz betreffen.<\/li>\n<li>Sachbearbeiter des Shared Service sehen sowohl die Prozesse des Vertriebs als auch die des Netzes und k\u00f6nnen optional \u00fcber die Filtereinstellungen die Ansicht auf einen Mandanten einschr\u00e4nken.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Prozess\u00fcbersicht enth\u00e4lt nur eine einzige Ansicht mit vielen Spalten, welche nach Belieben umsortiert und ein- bzw. ausgeblendet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image3.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image3.png\" alt=\"\" \/><br \/> <\/a>Abb.: <\/em><em>Prozessbearbeitung<\/em><em> &#8211;<\/em><em> Ansicht mit allen Spalten<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der Prozess\u00fcbersicht sind alle allgemeinen Daten eines Prozesses sichtbar.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Bedeutung der einzelnen Felder von links nach rechts ist in der nachstehenden Tabelle erl\u00e4utert:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>*<\/td>\n<td>Mit einem * versehene Prozesse wurden am selben Tag bereits mindestens einmal bearbeitet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EArt<\/td>\n<td>Energieart des Prozesses, z. B.:<br \/> E &#8211; Strom<br \/> G &#8211; Gas<br \/> ? &#8211; Unbekannte Energieart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Prozess<\/td>\n<td>F\u00fcr die Vergabe eines Prozessnamens stehen 10 Zeichen zur Verf\u00fcgung. Es wurde eine m\u00f6glichst sprechende Abk\u00fcrzung gew\u00e4hlt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AbsenderEmpf\u00e4nger<\/td>\n<td>In diesen beiden Spalten stehen die Marktrollen des Absenders und des Empf\u00e4ngers zu diesem Prozess.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>Messstellenbetreiber<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>D<\/td>\n<td>Messdienstleister<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L<\/td>\n<td>Lieferant<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>N<\/td>\n<td>Netzbetreiber<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>X<\/td>\n<td>Bilanzkreisverantwortlicher<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Funktion<\/td>\n<td>Die Spalte Funktion gibt Auskunft \u00fcber den Verwendungszweck des Prozesses.Folgende Werte k\u00f6nnen in dieser Spalte vorkommen:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>ABS<\/td>\n<td>Abschlagsrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>AUSZU<\/td>\n<td>Lieferende \/ Auszug<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BIL<\/td>\n<td>\u00c4nderungsmeldung: Bilanzierungsrelevant<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BILAN<\/td>\n<td>EV wegen Bilanzkreis-Schlie\u00dfung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BLAEN<\/td>\n<td>Bestandsliste: \u00c4nderungen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BLZUS<\/td>\n<td>Bestandsliste: Zus\u00e4tzlicher ZP<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BRENN<\/td>\n<td>Brennwert<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EINSP<\/td>\n<td>Ende Einspeisung (Aufhebung Zuordnung)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EINZU<\/td>\n<td>Lieferbeginn \/ Einzug<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ERFOL<\/td>\n<td>Infomeldung \u00fcber Erfolg eines MSB-Wechsels<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EVABM<\/td>\n<td>Lieferbeginn nach Ersatzversorgung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>FIX<\/td>\n<td>Lieferantenwechsel mit Fixtermin<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>HKNR<\/td>\n<td>Herkunftsnachweisregister (Umweltbundesamt)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LIEF<\/td>\n<td>St\u00f6rungsmeldung vom Lieferanten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MDL<\/td>\n<td>St\u00f6rungsinfo von oder an MDL<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MESSW<\/td>\n<td>Messwertanfrage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MSB<\/td>\n<td>Wechsel eines MSB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MSBDL<\/td>\n<td>Wechsel eines MSB und MDL<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NBIL<\/td>\n<td>\u00c4nderungsmeldung: nicht bilanzierungsrelevant<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>NEUAN<\/td>\n<td>Beginn durch Neuanlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PLAN<\/td>\n<td>Status-Information<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RECH<\/td>\n<td>NN-Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SCHEI<\/td>\n<td>Infomeldung \u00fcber Scheitern eines MSB-Wechsels<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>STAMM<\/td>\n<td>Stammdatenanfrage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>STILL<\/td>\n<td>Stilllegung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>STORN<\/td>\n<td>Stornierung einer Nachricht<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VARIA<\/td>\n<td>Lieferantenwechsel mit variablem Termin<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VGANS<\/td>\n<td>vor\u00fcbergehender Anschluss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VNB<\/td>\n<td>\u00c4nderungen vom VNB<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WECHS<\/td>\n<td>Lieferantenwechsel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WIDER<\/td>\n<td>Widerruf eines Lieferbeginns<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>WIM<\/td>\n<td>Rechnung Messwesen (WiM)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZUERM<\/td>\n<td>EV wg. Erl\u00f6schen Zuordnungserm\u00e4chtigung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei FEHLER-Prozessen wird in dieser Spalte das zugrundeliegende EDIFACT Datenformat angegeben.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rolle<\/td>\n<td>Dieses Kennzeichen gibt Auskunft \u00fcber die Rolle des in der Spalte &#8222;Kunde\/Bewohner\/Anschlussnutzer&#8220; angezeigten Namens.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>B<\/td>\n<td>Bewohner<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K<\/td>\n<td>Kunde<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>N<\/td>\n<td>Anschlussnutzer<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kunde Bewohner Anschluss-nutzer<\/td>\n<td>In dieser Spalte steht der dem Prozess zugeordnete Kunde, Bewohner oder Anschlussnutzer.Ist der Kunde gleichzeitig der Bewohner des Objektes, wird hier der Kundenname angezeigt, sonst der Bewohnername.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fristdatum<\/td>\n<td>Das Fristdatum des aktuell noch zu bearbeitenden Prozessschritts.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorgangsdatum<\/td>\n<td>Datum, zu dem der Vorgang in LIMA erfolgen soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Status<\/td>\n<td>Der Status gibt den n\u00e4chsten zu bearbeitenden Prozessschritt an.<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>Empfang einer Nachricht wird erwartet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>L<\/td>\n<td>Bearbeitung in LIMA erforderlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M<\/td>\n<td>Manuelle Bearbeitung erforderlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>P<\/td>\n<td>Pr\u00fcfung eines Prozessteilschritts erforderlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>S<\/td>\n<td>Senden einer Nachricht erforderlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>W<\/td>\n<td>Prozess wartet (auf Fristablauf o.\u00e4.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>J<\/td>\n<td>Prozess ist beendet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>&gt;&gt;<\/td>\n<td>Prozess ist fehlerhaft<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>?<\/td>\n<td>Prozess ist nicht fertig, hat aber keine ausf\u00fchrbaren Positionen (fehlerhafter Prozess)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Z\u00e4hlpunkt-bezeichnung<\/td>\n<td>Wird vom Netz vergeben und bezeichnet einen eindeutigen Ausspeisepunkt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<td>Zeigt die in der Nachricht eventuell angegebene Ger\u00e4tenummer.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Objektnummer<\/td>\n<td>Bezeichnet in numerischer Verschl\u00fcsselung den Standort der Lieferstelle in Bezirk, Stra\u00dfe, Hausnummer, Hausnummernzusatz, Wohnung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00c4nderungs-datum\/-zeit\/-programm<\/td>\n<td>Enth\u00e4lt die Ausf\u00fchrungsinformationen des zuletzt erfolgen Prozessschritts.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zuordnung<\/td>\n<td>In dieser Spalte wird ein * eingetragen, wenn dieser Prozess einem Anwender oder einer Gruppe zugeordnet ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Reservierung<\/td>\n<td>In dieser Spalte wird ein * eingetragen, wenn dieser Prozess durch einen Anwender reserviert worden ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Link<\/td>\n<td>Eindeutige Nummerierung \/ Identifizierung eines Prozesses. Diese Nummer ist bei Supportanfragen bitte anzugeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>Mandantentrennung: Kennzeichnung des Prozesses, f\u00fcr welchen Mandanten dieser Prozess sichtbar ist. Anwender mit Shared Service-Berechtigung k\u00f6nnen Prozesse beider Mandanten sehen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kundennummer<\/td>\n<td>Kundennummer des dem Prozess zugeordneten Kunden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erfassungs-datum\/-zeit<\/td>\n<td>Gibt den Entstehungszeitpunkt des Prozesses an.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Prozess&uuml;bersicht kann &uuml;ber zwei Wege aufgerufen werden: aus dem Men&uuml; &bdquo;Verbrauchsabrechnung&ldquo; &uuml;ber das Untermen&uuml; &bdquo;Prozessbearbeitung&ldquo; und anschlie&szlig;end dem Men&uuml;punkt &bdquo;Prozessbearbeitung&ldquo; direkt aus dem Vertrags&uuml;berblick im KIS &uuml;ber die Funktion &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>&ldquo; (F8) Bei Aufruf aus dem Vertrags&uuml;berblick enth&auml;lt die Prozess&uuml;bersicht zun&auml;chst nur die Prozesse des betreffenden Kunden\/Objekts. Weitere Anpassungen der voreingestellten Filterkriterien k&ouml;nnen &uuml;ber die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6065"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16041,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6065\/revisions\/16041"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6064,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessbearbeitung\/"},"modified":"2015-05-19T11:48:59","modified_gmt":"2015-05-19T09:48:59","slug":"prozessbearbeitung-prozessbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessbearbeitung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Prozessbearbeitung"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6064"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6064"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6064\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16039,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6064\/revisions\/16039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6064"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6064"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6064"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6063,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-voraussetzung-zur-maschinellen-prozessbearbeitung\/"},"modified":"2018-04-04T11:01:54","modified_gmt":"2018-04-04T09:01:54","slug":"prozessbearbeitung-voraussetzung-zur-maschinellen-prozessbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-voraussetzung-zur-maschinellen-prozessbearbeitung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Voraussetzung zur maschinellen Prozessbearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr den Austausch von Daten im EDIFACT-Format ist die Beantragung einer VDEW- oder DVGW-Codenummer bzw. einer GLN-Lokationsnummer je Energieart und Marktrolle erforderlich. Diese wird im elektronischen Austausch als Absender bzw. Empf\u00e4nger verwendet.<\/p>\n<p>Die Codenummern k\u00f6nnen \u00fcber zwei unterschiedliche Wege beantragt werden.<\/p>\n<p><strong>Globale Lokationsnummer GLN<\/strong>:<br \/>Vergabe durch GS1 Germany (vormals CCG, Centrale f\u00fcr Coorganisation GmbH). Dienstleistungs- und Kompetenzzentrum f\u00fcr unternehmens\u00fcbergreifende Gesch\u00e4ftsabl\u00e4ufe in der deutschen Konsumg\u00fcterwirtschaft und ihren angrenzenden Wirtschaftsbereichen.<\/p>\n<p><strong>BDEW\/DVGW-Codenummer<\/strong>:<br \/>Vergabe durch den BDEW \u00fcber deren Internetseite www.bdew.de<\/p>\n<p>Die Codenummer und der \u00dcbertragungsweg m\u00fcssen im <strong>lima<\/strong>-System durch einen Mitarbeiter der Abteilung D-I eingerichtet werden und allen Marktpartnern bekannt sein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r den Austausch von Daten im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Format ist die Beantragung einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verband der Elektrizit&auml;tswirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VDEW<\/a>&ndash; oder <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dvgw\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DVGW<\/a>-Codenummer bzw. einer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GLNGlobal Location Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/gln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GLN<\/a>-Lokationsnummer je <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und Marktrolle erforderlich. Diese wird im elektronischen Austausch als Absender bzw. Empf&auml;nger verwendet. Die Codenummern k&ouml;nnen &uuml;ber zwei unterschiedliche Wege beantragt werden. Globale Lokationsnummer <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GLNGlobal Location Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/gln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GLN<\/a>:Vergabe durch GS1 Germany (vormals CCG, Centrale f&uuml;r Coorganisation GmbH). Dienstleistungs- und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6063"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6063"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6063\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81671,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6063\/revisions\/81671"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6063"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6063"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6063"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6062,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-berechtigungsvergabe\/"},"modified":"2015-05-19T11:48:33","modified_gmt":"2015-05-19T09:48:33","slug":"prozessbearbeitung-berechtigungsvergabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-berechtigungsvergabe\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Berechtigungsvergabe"},"content":{"rendered":"<p>Die Berechtigung wird durch den lokalen Administrator vergeben. Die Programme zur Prozessbearbeitung befinden sich im Men\u00fc Verbrauchsabrechnung im Men\u00fcpunkt 20\u00a0<em>Prozessbearbeitung<\/em>.<\/p>\n<p>Dieser Men\u00fcpunkt enth\u00e4lt weitere Men\u00fcs, deren Men\u00fcpunkte individuell berechtigt werden m\u00fcssen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Berechtigung wird durch den lokalen Administrator vergeben. Die Programme zur Prozessbearbeitung befinden sich im Men&uuml; Verbrauchsabrechnung im Men&uuml;punkt 20&nbsp;Prozessbearbeitung. Dieser Men&uuml;punkt enth&auml;lt weitere Men&uuml;s, deren Men&uuml;punkte individuell berechtigt werden m&uuml;ssen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6062"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6062"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6062\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16036,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6062\/revisions\/16036"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6062"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6062"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6062"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6061,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-menue-prozessbearbeitung\/"},"modified":"2015-05-19T11:48:14","modified_gmt":"2015-05-19T09:48:14","slug":"prozessbearbeitung-menue-prozessbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-menue-prozessbearbeitung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Men\u00fc Prozessbearbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Das Men\u00fc bietet diverse Men\u00fcpunkte zu GPKE, GeLiGas und WiM &#8211; Prozessen. Diese Dokumentation beinhaltet je Men\u00fcpunkt ein Kapitel.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Men&uuml; bietet diverse Men&uuml;punkte zu <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>, GeLiGas und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> &ndash; Prozessen. Diese Dokumentation beinhaltet je Men&uuml;punkt ein Kapitel.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6061"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16034,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6061\/revisions\/16034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6060,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-fristen\/"},"modified":"2018-09-06T12:38:45","modified_gmt":"2018-09-06T10:38:45","slug":"prozessbearbeitung-fristen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-fristen\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Fristen"},"content":{"rendered":"<p>Jeder Prozessschritt muss bis innerhalb einer von der BNetzA festgelegten Frist bearbeitet werden. Aufgrund dieser Zeitspanne wird f\u00fcr jeden Prozessschritt automatisch ein Fristablaufdatum berechnet und in der Detailanzeige eingeblendet.<\/p>\n<p>Als Grundlage f\u00fcr die Berechnung dient das Datum an dem die Nachricht per AS2 oder E-Mail empfangen wurde. Dadurch wird die Frist auch dann korrekt berechnet, wenn es zu einer St\u00f6rung bei der Verarbeitung kommen sollte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image2.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/prozessbearbeitung-image2.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: <\/em><em>Detailansicht eines Prozesses: Fristen einzelner Prozessschritte<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Fristdatum des jeweils n\u00e4chsten auszuf\u00fchrenden Prozessschritts (ohne &#8222;J&#8220; in Spalte Fertig) wird ebenfalls in der Hauptprozesssicht angezeigt. So ist bereits dort ersichtlich, bis wann welche Prozesse bearbeitet werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p>Die Fristen\u00fcberwachung erfolgt maschinell f\u00fcr Prozessschritte, die auf Eingaben von au\u00dfen warten (z.B. Empfang einer Antwort).<\/p>\n<p>Interne Fristen (z.B. auf Prozessschritten mit Vorgang \u201e<strong>lima<\/strong>\u201c) werden ausgewiesen und m\u00fcssen manuell ber\u00fccksichtigt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeder Prozessschritt muss bis innerhalb einer von der BNetzA festgelegten Frist bearbeitet werden. Aufgrund dieser Zeitspanne wird f&uuml;r jeden Prozessschritt automatisch ein Fristablaufdatum berechnet und in der Detailanzeige eingeblendet. Als Grundlage f&uuml;r die Berechnung dient das Datum an dem die Nachricht per AS2 oder E-Mail empfangen wurde. Dadurch wird die Frist auch dann korrekt berechnet, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6060"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6060"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6060\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82225,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6060\/revisions\/82225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6060"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6060"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6060"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6059,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-automatischer-prozessstart\/"},"modified":"2015-05-19T11:47:54","modified_gmt":"2015-05-19T09:47:54","slug":"prozessbearbeitung-automatischer-prozessstart","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-automatischer-prozessstart\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Automatischer Prozessstart"},"content":{"rendered":"<p>Prozesse k\u00f6nnen folgenderma\u00dfen automatisch gestartet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>durch eingehende EDIFACT-Nachrichten eines Gesch\u00e4ftspartners<\/li>\n<li>durch ein <strong>lima<\/strong>-Systemprogramm (z.B. Stammdaten\u00e4nderungen, Bestandslisten)<\/li>\n<li>durch eine Vorgangsbearbeitung im <strong>lima<\/strong>-Vertrags- oder Objekt\u00fcberblick (z.B. Vertragszugang). Ein automatisierter Prozessstart im Rahmen eines <strong>lima<\/strong>-Vorganges ist abh\u00e4ngig von der Kombination Mandant, Vorgang, Versorgungsart und Zu- bzw. Abgangsgrund.<\/li>\n<li>innerhalb eines Prozesses durch einen Prozessschritt <em>Start Subprozess<\/em> (z.B. bei Konfliktszenarien)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prozesse k&ouml;nnen folgenderma&szlig;en automatisch gestartet werden: durch eingehende <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten eines Gesch&auml;ftspartners durch ein lima-Systemprogramm (z.B. Stammdaten&auml;nderungen, Bestandslisten) durch eine Vorgangsbearbeitung im lima-Vertrags- oder Objekt&uuml;berblick (z.B. Vertragszugang). Ein automatisierter Prozessstart im Rahmen eines lima-Vorganges ist abh&auml;ngig von der Kombination Mandant, Vorgang, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und Zu- bzw. Abgangsgrund. innerhalb eines Prozesses durch einen Prozessschritt Start <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> (z.B. bei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6059"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6059"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6059\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16031,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6059\/revisions\/16031"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6059"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6059"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6059"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6058,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessablauf\/"},"modified":"2015-05-19T11:47:24","modified_gmt":"2015-05-19T09:47:24","slug":"prozessbearbeitung-prozessablauf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessablauf\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Prozessablauf"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozessablauf richtet sich nach den Vorgaben der Beschl\u00fcsse BK6-06-009 der 6. Beschlusskammer und BK7-06-067 der 7. Beschlusskammer der Bundesnetzagentur und dem dazu ver\u00f6ffentlichten Anhang.<\/p>\n<p>Jeder Prozess besteht aus einzelnen Prozessschritten.<\/p>\n<p>Jeder Prozessschritt erf\u00fcllt eine Aufgabe innerhalb des Prozesses. Beispielsweise den Empfang einer Nachricht einschlie\u00dflich der entsprechenden Zuordnung des Prozesses zu einer Lieferstelle, die Pr\u00fcfung eines bestimmten Sachverhaltes oder das Senden einer Nachricht.<\/p>\n<p>Jeder Prozessschritt erh\u00e4lt durch seine Bearbeitung ein Ergebnis. Der n\u00e4chste Prozessschritt wird aufgrund dieses Ergebnisses automatisch aufgebaut und steht anschlie\u00dfend zur Bearbeitung zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Viele Prozessschritte k\u00f6nnen automatisiert durchgef\u00fchrt werden. Hier ist kein Eingreifen durch den Sachbearbeiter notwendig. Der Automatisierungsgrad ist abh\u00e4ngig von der Datenqualit\u00e4t des eigenen Datenbestandes, der Datenqualit\u00e4t der Eingangsnachrichten und von den Vorgaben in den Tabellenpflegen \u2019Entscheidung zur Daten\u00fcbernahme\u2019 und \u2019MSCONS autom. Kommunikation\/Verarbeitung\u2019.<\/p>\n<p>Jeder Prozess ist durch eine eindeutige fortlaufende Nummer (<strong>Linknummer<\/strong><strong>) identif<\/strong>izierbar. Der Name des Prozesses gibt Aufschluss \u00fcber dessen Bedeutung.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozessablauf richtet sich nach den Vorgaben der Beschl&uuml;sse BK6-06-009 der 6. Beschlusskammer und BK7-06-067 der 7. Beschlusskammer der Bundesnetzagentur und dem dazu ver&ouml;ffentlichten Anhang. Jeder Prozess besteht aus einzelnen Prozessschritten. Jeder Prozessschritt erf&uuml;llt eine Aufgabe innerhalb des Prozesses. Beispielsweise den Empfang einer Nachricht einschlie&szlig;lich der entsprechenden Zuordnung des Prozesses zu einer Lieferstelle, die Pr&uuml;fung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6058"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6058"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6058\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16029,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6058\/revisions\/16029"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6058"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6057,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-marktpartneridentifikation\/"},"modified":"2016-04-06T14:47:53","modified_gmt":"2016-04-06T12:47:53","slug":"prozessbearbeitung-marktpartneridentifikation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-marktpartneridentifikation\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Marktpartneridentifikation"},"content":{"rendered":"<p>Die Kommunikationspartner und deren Marktrolle m\u00fcssen pro Sparte (Strom-\/Gasmarkt) \u00fcber einen 13-stelligen Code eindeutig zu identifizieren sein.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In Deutschland sind dazu folgende Codes zugelassen, die alle unter der Bezeichnung Marktpartneridentifikationsnummer (MP-ID) zusammengefasst werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>BDEW-Codenummer (f\u00fcr die Sparte Strom)<\/li>\n<li>DVGW-Codenummer (f\u00fcr die Sparte Gas)<\/li>\n<li>GLN (jeweils f\u00fcr die Sparten Gas und Strom)<\/li>\n<li>Edig@s-Code (f\u00fcr Gas)<\/li>\n<li>EIC-Code (f\u00fcr Gas)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Marktteilnehmer k\u00f6nnen GLN (Global Location Number) bei der GS1 (Global Standards One) Germany beantragen. Identifiziert sich ein Marktteilnehmer \u00fcber GLN und ist er in beiden Branchen t\u00e4tig, so muss er je Energieart und Marktrolle verschiedene GLN nutzen.<\/p>\n<p>Beim BDEW erfolgt die Vergabe bzw. Eintragung der MP-ID f\u00fcr Strom und beim DVGW erfolgt die Vergabe bzw. Eintragung der MP-ID f\u00fcr Gas.<\/p>\n<p>Eine MP-ID darf ausschlie\u00dflich nur f\u00fcr eine Energieart genutzt werden und muss auch pro Rolle des Marktteilnehmers eindeutig sein. M\u00f6gliche Rollen des Marktteilnehmers sind Netzbetreiber (N), Lieferant (L), Messstellenbetreiber (MSB), Messdienstleister (MDL) und Bilanzkreisverantwortlicher (BKV).<\/p>\n<p>Die Marktrolle \u201eMGV\u201c steht f\u00fcr den Marktgebietsverantwortlichen und wird f\u00fcr den Prozess der SSQNOT ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Die Codenummer und der \u00dcbertragungsweg m\u00fcssen in <strong>lima<\/strong> durch einen Mitarbeiter der Abteilung D-I eingerichtet werden, sofern nicht bereits bekannt. Damit noch nicht bekannte Marktteilnehmer im System hinterlegt werden k\u00f6nnen hat der Sachbearbeiter diesen \u00fcber die Tabellenpflege <a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Marktpartner\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-marktpartner\/\">Marktpartner<\/a> anzulegen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Kommunikationspartner und deren Marktrolle m&uuml;ssen pro Sparte (Strom-\/Gasmarkt) &uuml;ber einen 13-stelligen Code eindeutig zu identifizieren sein. In Deutschland sind dazu folgende Codes zugelassen, die alle unter der Bezeichnung Marktpartneridentifikationsnummer (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Marktpartneridentifikationsnummer&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/mp-id\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MP-ID<\/a>) zusammengefasst werden: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>-Codenummer (f&uuml;r die Sparte Strom) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dvgw\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DVGW<\/a>-Codenummer (f&uuml;r die Sparte Gas) <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GLNGlobal Location Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/gln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GLN<\/a> (jeweils f&uuml;r die Sparten Gas und Strom) Edig@s-Code (f&uuml;r Gas) EIC-Code [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6057"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6057"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6057\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20607,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6057\/revisions\/20607"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6057"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6057"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6057"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6056,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-kommunikation\/"},"modified":"2018-04-04T10:02:09","modified_gmt":"2018-04-04T08:02:09","slug":"prozessbearbeitung-kommunikation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-kommunikation\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Kommunikation"},"content":{"rendered":"<p>Nach den Vorgaben der Bundesnetzagentur (BNetzA) hat die Kommunikation zwischen den Gesch\u00e4ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes in digitaler Form stattzufinden. Hierf\u00fcr werden f\u00fcr den Informationsaustausch sogenannte EDIFACT-Nachrichten eingesetzt.<\/p>\n<p>Diese EDIFACT-Nachrichten beinhalten in codierter Form die zu \u00fcbermittelnden Informationen und werden wahlweise per Email oder \u00fcber eine AS2-Verbindung an den jeweiligen Gesch\u00e4ftspartner \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>Der Aufbau der EDIFACT-Nachrichten ist fest vorgegeben und wird \u00fcber frei zug\u00e4ngliche Nachrichtenbeschreibungen (Message Implementation Guide &#8211; <strong>MIG<\/strong>) und so genannte Anwendungshandb\u00fccher (<strong>AHB<\/strong>) beschrieben.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend die Nachrichtenbeschreibung (MIG) die Struktur einer Nachricht beschreibt, dienen die Anwendungshandb\u00fccher als Leitfaden f\u00fcr die praxisbezogene Anwendung des jeweiligen Nachrichtenformates.<\/p>\n<p>Alle Nachrichtenbeschreibungen und Anwendungshandb\u00fccher k\u00f6nnen \u00fcber den www.BDEW.de bezogen werden. Auch unter der Internet-Adresse www.edi-energy.de k\u00f6nnen diese bezogen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach den Vorgaben der Bundesnetzagentur (BNetzA) hat die Kommunikation zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes in digitaler Form stattzufinden. Hierf&uuml;r werden f&uuml;r den Informationsaustausch sogenannte <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten eingesetzt. Diese <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten beinhalten in codierter Form die zu &uuml;bermittelnden Informationen und werden wahlweise per Email oder &uuml;ber eine AS2-Verbindung an den jeweiligen Gesch&auml;ftspartner &uuml;bermittelt. Der Aufbau der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6056"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6056"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6056\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81659,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6056\/revisions\/81659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6056"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6056"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6056"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6055,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-allgemeines\/"},"modified":"2015-05-19T11:46:42","modified_gmt":"2015-05-19T09:46:42","slug":"prozessbearbeitung-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-allgemeines\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p>Die nachfolgenden Kapitel beschreiben den grunds\u00e4tzlichen Umgang mit der Marktkommunikation und die Programmabl\u00e4ufe der Programme unter dem Men\u00fc <em>Prozessbearbeitung<\/em>.<br \/> Die Beschreibung von einzelnen Prozessabl\u00e4ufen in Netz und Vertrieb befinden sich in den nachfolgenden Dokumentationen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die nachfolgenden Kapitel beschreiben den grunds&auml;tzlichen Umgang mit der Marktkommunikation und die Programmabl&auml;ufe der Programme unter dem Men&uuml; Prozessbearbeitung. Die Beschreibung von einzelnen Prozessabl&auml;ufen in Netz und Vertrieb befinden sich in den nachfolgenden Dokumentationen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6055"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16025,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6055\/revisions\/16025"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":6054,"date":"2014-09-05T08:58:02","date_gmt":"2014-09-05T06:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung\/"},"modified":"2014-09-05T08:58:02","modified_gmt":"2014-09-05T06:58:02","slug":"prozessbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung\/","title":{"rendered":"Prozessbearbeitung"},"content":{"rendered":"<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6054"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6054\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5759,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ansprechpartner\/"},"modified":"2023-07-31T07:01:54","modified_gmt":"2023-07-31T05:01:54","slug":"tabellenpflege-ansprechpartner","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-ansprechpartner\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Ansprechpartner zuordnen"},"content":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieser Tabelle werden Ansprechpartner, Format, Kategorie und Empf\u00e4nger einem bestimmten Sachbearbeiter zugewiesen. Diese Zuweisung wird dazu verwendet, um bei EDIFACT-Nachrichten automatisch einen g\u00fcltigen Ansprechpartner f\u00fcr den Empf\u00e4nger hinzuzuf\u00fcgen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachfolgende Abbildung zeigt die \u00dcbersicht des Pflege-Programms:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1136237\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1241\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen1.jpg 1241w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen1-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen1-1024x687.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen1-768x516.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen1-1200x805.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1241px) 100vw, 1241px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Ansprechpartnertabelle<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisieren der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>SB-<\/strong><strong>Stamm \u00e4ndern (F10): <\/strong>Verlinkung zur Tabellenpflege Sachbearbeiterstamm<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Basis-Eintr\u00e4ge k\u00f6nnen nicht ver\u00e4ndert werden, sondern m\u00fcssen in diesem Falle gel\u00f6scht und durch einen neuen Eintrag hinzugef\u00fcgt werden. Basis-Eintr\u00e4ge k\u00f6nnen nur gel\u00f6scht werden, wenn kein weiterer Eintrag zum angegebenen Absender-VDEW-Code existiert.<\/p>\n<p>Die Markierung mehrerer Datens\u00e4tze gleichzeitig ist m\u00f6glich, um sie direkt nacheinander bearbeiten zu k\u00f6nnen anstatt nach jeder Bearbeitung zur \u00dcbersicht zur\u00fcckkehren zu m\u00fcssen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1136238\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1239\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen2.jpg 1239w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen2-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen2-1024x688.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen2-768x516.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Ansprechpartner-zuordnen2-1200x806.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1239px) 100vw, 1239px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Bearbeitung eines Datensatzes<\/em><\/p>\n<p>Bei dem jeweils dargestellten Fenster handelt es sich immer um das gleiche, jedoch mit den entsprechend anderen Funktionalit\u00e4ten. Beim L\u00f6schen eines Datensatzes wird kein Fenster angezeigt, sondern die L\u00f6schung mit sofortiger Wirkung vorgenommen.<\/p>\n<p>Die Angabe des Absenders und des Empf\u00e4ngers entspricht hierbei dem eindeutigen 13-stelligen VDEW-Code. Als Format k\u00f6nnen lediglich die zul\u00e4ssigen K\u00fcrzel f\u00fcr die EDIFACT-Nachrichten angegeben werden (bspw. \u201eAPERAK\u201c oder \u201eUTILMD\u201c), die Angaben eines Ansprechpartners erlauben, und besteht grunds\u00e4tzlich aus sechs Zeichen. Die Kategorie ist lediglich f\u00fcr das Format \u201eUTILMD\u201c zul\u00e4ssig und muss ansonsten leer bleiben. Mit einer vierstelligen Sachbearbeiternummer wird abschlie\u00dfend ein Sachbearbeiter mit den zuvor angegebenen Daten verkn\u00fcpft. Alle Angaben werden von diesem Pflege-Programm kontrolliert, bevor die Erstellung oder Bearbeitung des aktuellen Datensatzes zugelassen wird. Die Angaben zum Sachbearbeiter k\u00f6nnen durch die Tabellenpflege Sachbearbeiterstamm editiert werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr jedes editierbare Feld kann mit Hilfe der Bedienerhilfe (F4 oder Pfeil neben dem Feld) ein Auswahl-Fenster ge\u00f6ffnet werden, welches f\u00fcr den aktuellen Datensatz g\u00fcltige Eintr\u00e4ge auflistet. Damit die Bedienerhilfe aufgerufen werden kann, muss das jeweils vorige Feld bereits gef\u00fcllt sein, mit Ausnahme der Felder \u201eAbsender\u201c und \u201eSachbearbeiter-Nummer\u201c.<\/p>\n<p>F\u00fcr jeden Datensatz m\u00fcssen grunds\u00e4tzlich ein Absender <strong>und<\/strong> eine Sachbearbeiter-Nummer angegeben werden. Alle anderen Felder sind optional und k\u00f6nnen bei Bedarf angegeben werden. Die Eingabe-Felder sind auch nach Priorit\u00e4t sortiert.<\/p>\n<p>Ferner muss es f\u00fcr jeden eingetragenen Absender einen Datensatz geben, bei dem ausschlie\u00dflich Absender und Sachbearbeiter angegeben sind (\u201e<strong>Basis-Ein<\/strong><strong>t<\/strong><strong>rag<\/strong>\u201c). Dies gew\u00e4hrleistet die Eintragung eines Sachbearbeiters bei der Versendung einer Nachricht, dessen Eintragungen Format, Kategorie und Empf\u00e4nger <strong>nicht<\/strong> komplett erf\u00fcllt und somit ansonsten keinem Sachbearbeiter zugewiesen werden k\u00f6nnte.<\/p>\n<p>Mit der Funktionstaste F10 gelangt man jederzeit zur Tabellenpflege Sachbearbeiterstamm, um problemlos \u00c4nderungen respektive Erg\u00e4nzungen am Sachbearbeiterstamm vornehmen zu k\u00f6nnen. Ebenso gelangt man von dort aus sowohl durch einfaches Beenden der Tabellenpflege Sachbearbeiterstamm als auch durch erneuten Druck der Taste F10 zur\u00fcck zur Tabellenpflege Ansprechpartner.<\/p>\n<p>Die im Sachbearbeiterstamm vorgenommenen \u00c4nderungen werden automatisch sofort im Ansprechpartnerstamm \u00fcbernommen und angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Hilfe dieser Tabelle werden Ansprechpartner, Format, Kategorie und Empf&auml;nger einem bestimmten Sachbearbeiter zugewiesen. Diese Zuweisung wird dazu verwendet, um bei <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Nachrichten automatisch einen g&uuml;ltigen Ansprechpartner f&uuml;r den Empf&auml;nger hinzuzuf&uuml;gen. Nachfolgende Abbildung zeigt die &Uuml;bersicht des Pflege-Programms: Abb.: &Uuml;bersicht der Ansprechpartnertabelle Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5759"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5759"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5759\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1136239,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5759\/revisions\/1136239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5759"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5759"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5759"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5758,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zinsen\/"},"modified":"2024-02-29T09:06:03","modified_gmt":"2024-02-29T08:06:03","slug":"tabellenpflege-zinsen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zinsen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Zinsen"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth\u00e4lt die Zinss\u00e4tze f\u00fcr den Basiszinssatz zur Verzinsung von Kautionen (Nummer ,001\u2019) sowie die Zinss\u00e4tze zur Berechnung der Verzugszinsen bei Ratenzahlungsvereinbarungen (Nummer \u201a002\u2019) bzw. bei <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/debitoren-mahnwesen-im-netz-fuer-fremde-haendler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Mahnungen f\u00fcr fremde H\u00e4ndler im Netz-Mandanten<\/a> (Nummer ,003\u2019). Alle drei Zinstabellen m\u00fcssen je Gesellschaft angelegt werden. Die g\u00fcltigen Zinss\u00e4tze k\u00f6nnen unter www.basiszinssatz.de nachgeschlagen werden.<\/p>\n<p><em><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-866000\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zinsen.jpg\" alt=\"\" width=\"1205\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zinsen.jpg 1205w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zinsen-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zinsen-1024x708.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zinsen-768x531.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Zinsen-1200x830.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1205px) 100vw, 1205px\" \/><br \/>\nAbb.: Anzeige der Zinss\u00e4tze<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Zinstabelle hinzuf\u00fcgen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7<\/strong><strong>):<\/strong> erzeugt eine Liste aller Eintr\u00e4ge zum Druck.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Je Zinstabelle muss ein Kennzeichen eingetragen werden, ob es sich um einen Basis- oder einen Verzugszinssatz handelt. Mit einer Basiszinstabelle k\u00f6nnen Kautionen und mit den Verzugszinstabellen Ratenpl\u00e4ne bzw. \u00fcberf\u00e4llige Netz-INVOIC verzinst werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth&auml;lt die Zinss&auml;tze f&uuml;r den Basiszinssatz zur Verzinsung von Kautionen (Nummer ,001&rsquo;) sowie die Zinss&auml;tze zur Berechnung der Verzugszinsen bei Ratenzahlungsvereinbarungen (Nummer &sbquo;002&rsquo;) bzw. bei Mahnungen f&uuml;r fremde H&auml;ndler im Netz-Mandanten (Nummer ,003&rsquo;). Alle drei Zinstabellen m&uuml;ssen je Gesellschaft angelegt werden. Die g&uuml;ltigen Zinss&auml;tze k&ouml;nnen unter www.basiszinssatz.de nachgeschlagen werden. Abb.: Anzeige der Zinss&auml;tze [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5758"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5758"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5758\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2050043,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5758\/revisions\/2050043"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5758"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5758"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5758"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5757,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mwst\/"},"modified":"2023-07-17T11:15:56","modified_gmt":"2023-07-17T09:15:56","slug":"tabellenpflege-mwst","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-mwst\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; MwSt"},"content":{"rendered":"<p>Die Mehrwertsteuer-Tabelle l\u00e4sst sich in <strong>lima<\/strong> \u00fcber dem folgenden Men\u00fcpunkt in der Tabellenpflege aufrufen:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-978281\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst1.jpg\" alt=\"\" width=\"317\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst1.jpg 317w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst1-197x300.jpg 197w\" sizes=\"(max-width: 317px) 100vw, 317px\" \/><\/p>\n<p>Hier werden die g\u00fcltigen Mehrwertsteuers\u00e4tze hinterlegt.<\/p>\n<p>G\u00fcltige Mehrwertsteuerschl\u00fcssel sind <strong>V<\/strong> (voller Steuersatz), <strong>R<\/strong> (reduzierter Steuersatz) und <strong>K<\/strong> (keine Steuer) <strong>L<\/strong> (Lieferung G+f)<\/p>\n<p>Bei Klick auf den Men\u00fcpunkt in <strong>lima<\/strong> \u00f6ffnet sich folgende Maske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-978282\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst2.jpg\" alt=\"\" width=\"907\" height=\"792\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst2.jpg 907w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst2-300x262.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst2-768x671.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 907px) 100vw, 907px\" \/><\/p>\n<p>Nach der Auswahl eines Mehrwertsteuerschl\u00fcssels erscheint auf dem Bildschirm die Auflistung des jeweiligen Mehrwertsteuersatzes mit dem jeweiligen <em>g\u00fcltig ab Datum<\/em>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-978283\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst3.jpg\" alt=\"\" width=\"903\" height=\"790\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst3.jpg 903w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst3-300x262.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst3-768x672.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 903px) 100vw, 903px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Mehrwertsteuers\u00e4tze mit zugeh\u00f6rigem <\/em><em>g\u00fcltig von Datum<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (1):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Drucken (F8):<\/strong> Druckt eine Liste der MwSt-Kennzeichen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Neue Eintr\u00e4ge k\u00f6nnen \u00fcber F6 oder &#8222;Erstellen&#8220; hinzugef\u00fcgt werden:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-978284\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst4.jpg\" alt=\"\" width=\"906\" height=\"792\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst4.jpg 906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst4-300x262.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mwst4-768x671.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Mehrwertsteuer-Tabelle l&auml;sst sich in lima &uuml;ber dem folgenden Men&uuml;punkt in der Tabellenpflege aufrufen: Hier werden die g&uuml;ltigen Mehrwertsteuers&auml;tze hinterlegt. G&uuml;ltige Mehrwertsteuerschl&uuml;ssel sind V (voller Steuersatz), R (reduzierter Steuersatz) und K (keine Steuer) L (Lieferung G+f) Bei Klick auf den Men&uuml;punkt in lima &ouml;ffnet sich folgende Maske: Nach der Auswahl eines Mehrwertsteuerschl&uuml;ssels erscheint auf dem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5757"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":978285,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5757\/revisions\/978285"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5756,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnung-debitorensachbearbeiter\/"},"modified":"2023-06-26T12:56:51","modified_gmt":"2023-06-26T10:56:51","slug":"tabellenpflege-zuordnung-debitorensachbearbeiter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnung-debitorensachbearbeiter\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Zuordnung Debitorensachbearbeiter"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Tabelle k\u00f6nnen Debitorensachbearbeiter f\u00fcr Bezirksbereiche hinterlegt werden. Der zugeordnete Text (aus der Sachbearbeitertabelle) erscheint auf den Mahnungen und Sperrmahnungen sowie allen weiteren Briefen aus dem Anwendungsgebiet Debitoren.<\/p>\n<p>Die Eintr\u00e4ge in dieser Tabelle haben nur auf die Briefe Auswirkungen, die im Anwendungsgebiet Debitoren erstellt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr Kunden, die keine Vertr\u00e4ge in der Verbrauchsabrechnung haben, muss ein zus\u00e4tzlicher Sachbearbeiter eingetragen werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr Kunden mit Vertr\u00e4gen in mehreren Bezirken wird der Sachbearbeiter herangezogen, der dem kleinsten Bezirk zugeordnet ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-856912\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter.jpg\" alt=\"\" width=\"1575\" height=\"930\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter.jpg 1575w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter-1024x605.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter-768x453.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter-1536x907.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter-1200x709.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1575px) 100vw, 1575px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel f\u00fcr Zuordnung \u00fcber Bezirksnummer<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Liste drucken<\/strong><strong> (F8):<\/strong> erzeugt eine Liste aller Eintr\u00e4ge zum Druck. Die Liste hat den Namen QPQUPRFIL.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-856913\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter2.jpg\" alt=\"\" width=\"1006\" height=\"598\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter2.jpg 1006w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter2-300x178.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Debitorensachbearbeiter2-768x457.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1006px) 100vw, 1006px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe eines Sachbearbeiters \u00fcber die Zuordnung von Bezirken<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Tabelle k&ouml;nnen Debitorensachbearbeiter f&uuml;r Bezirksbereiche hinterlegt werden. Der zugeordnete Text (aus der Sachbearbeitertabelle) erscheint auf den Mahnungen und Sperrmahnungen sowie allen weiteren Briefen aus dem Anwendungsgebiet Debitoren. Die Eintr&auml;ge in dieser Tabelle haben nur auf die Briefe Auswirkungen, die im Anwendungsgebiet Debitoren erstellt werden. F&uuml;r Kunden, die keine Vertr&auml;ge in der Verbrauchsabrechnung haben, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5756"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5756"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5756\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":856914,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5756\/revisions\/856914"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5756"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5756"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5756"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5755,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-sachbearbeiterstamm\/"},"modified":"2023-07-30T15:05:14","modified_gmt":"2023-07-30T13:05:14","slug":"tabellenpflege-sachbearbeiterstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-sachbearbeiterstamm\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Sachbearbeiterstamm"},"content":{"rendered":"<p>Im folgenden Artikel geht es um die Tabellenpflege der Tabelle &#8222;Sachbearbeiterstamm&#8220;.<\/p>\n<p>In dieser Tabelle werden einer vierstelligen Sachbearbeiternummer ein Name mit einer maximalen L\u00e4nge von 35 Zeichen, Telefon 1, Telefon 2, Fax, Mobil und e-Mail \u00e1 70 Zeichen und weitere sechs Textzeilen \u00e1 40 Zeichen zugeordnet.<\/p>\n<p>Die Textzeilen k\u00f6nnen individuell gestaltet werden. Diese Angaben werden beim Schriftverkehr mit dem Kunden herangezogen. Die Felder zu Name, Telefonnummern und e-Mail-Adresse werden speziell f\u00fcr EDIFACT-Nachrichten verwendet, um die dort vorhandenen Angaben zu einem Ansprechpartner f\u00fcllen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1127120\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm1.jpg\" alt=\"\" width=\"875\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm1.jpg 875w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm1-768x509.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 875px) 100vw, 875px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Sachbearbeitertabelle<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Filter<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>7<\/strong><strong>):<\/strong> Hierbei k\u00f6nnen Vorgaben zu den einzelnen Feldern gemacht werden, die im Filter zur Anwendung kommen<\/li>\n<li><strong>Drucken<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>8<\/strong><strong>):<\/strong> erzeugt eine Liste aller Eintr\u00e4ge zum Druck. Die Liste hat den Namen VASBSPRT.<\/li>\n<li><strong>Ansprechpartner verwalten (F10):<\/strong> Verlinkung in die Tabelle Ansprechpartner<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Felder m\u00fcssen bei der Erstellung eines neuen Sachbearbeiters gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1127122\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm2.jpg\" alt=\"\" width=\"875\" height=\"583\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm2.jpg 875w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm2-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Sachbearbeiterstamm2-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 875px) 100vw, 875px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege eines Sachbearbeiters<\/em><\/p>\n<p>Die im Sachbearbeiterstamm vorgenommenen \u00c4nderungen werden automatisch sofort im Ansprechpartnerstamm \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Auswirkungen auf den Schriftverkehr<\/strong><\/p>\n<p>Die Sachbearbeiternummer kann an verschiedenen Stellen im System hinterlegt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>auf dem Kundenstammsatz<\/li>\n<li>auf der Abrechnungsgruppe<\/li>\n<li>f\u00fcr den Mahnlauf \u00fcber Kundennummer- oder Bezirks-Bereiche.<\/li>\n<\/ul>\n<p>H\u00f6chste Priorit\u00e4t hat grunds\u00e4tzlich der Sachbearbeiter auf dem Kundenstammsatz. Dieser wird f\u00fcr <strong>alle Schriftst\u00fccke<\/strong> (Rechnungen, Mahnungen, Briefe des Vertragsmanagements) herangezogen.<\/p>\n<p>Befindet sich beim Kunden kein Eintrag, wird auf <strong>Rechnungen<\/strong> der Text zu dem Sachbearbeiter ausgegeben, dessen Nummer auf der Abrechnungsgruppe eingetragen wurde.<\/p>\n<p>Beim <strong>Mahn-\/Sperrlauf<\/strong> wird der Sachbearbeiter nach folgenden Regeln dem jeweiligen Brief in der PC-Schnittstelle zugeordnet:<\/p>\n<p>Ist auf dem Kundenstamm ein Sachbearbeiter eingetragen, wird dieser verwendet. F\u00fcr alle anderen Kunden wird der Standardsachbearbeiter aus dem Aufruf des Mahn-\/Sperrlaufs herangezogen. Bleibt der Parameter f\u00fcr den Standardsachbearbeiter leer, ordnet das Programm den Sachbearbeiter \u00fcber die Debitorensachbearbeitertabelle (Tabelle 89) zu, wenn im Kundenstamm kein Sachbearbeiter hinterlegt ist.<\/p>\n<p>In der Debitorensachbearbeiter-Tabelle k\u00f6nnen entweder f\u00fcr Kundennummer- oder Bezirks-Bereiche Sachbearbeiternummern hinterlegt werden. Soll die Zuordnung der Sachbearbeiter \u00fcber Bezirke erfolgen, muss f\u00fcr Kunden, die keine Vertr\u00e4ge in der Verbrauchsabrechnung haben, ein zus\u00e4tzlicher Sachbearbeiter eingetragen werden. F\u00fcr Kunden mit Vertr\u00e4gen in mehreren Bezirken wird der Sachbearbeiter zum kleinsten Bezirk verwendet.<\/p>\n<p><strong><br \/>\nXRechnung<\/strong><\/p>\n<p>Im Sachbearbeiterstamm k\u00f6nnen unter einer Sachbearbeiternummer zus\u00e4tzlich Kontaktdaten eines Sachbearbeiters f\u00fcr XRechnungen hinterlegt werden. Die Sachbearbeiterinformationen sind in drei Gruppen \u201eStandard\u201c, \u201eEDIFACT\u201c und \u201eXRechnung\u201c (neu) strukturiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Daf\u00fcr sind in der Tabelle (VASBSSPF) die aufgelisteten Felder f\u00fcr folgende Informationen hinterlegt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>XRechnung-Ansprechpartner,<\/li>\n<li>XRechnung-Telefon,<\/li>\n<li>XRechnung-E-Mail.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der \u00dcbersicht <em>Pflege Sachbearbeiterstamm<\/em> wird eine Spalte f\u00fcr die XRechnungs-Ansprechpartner angezeigt (neue Spalte 4).<\/p>\n<p>In den Anzeigen f\u00fcr das Erstellen [F6] oder das \u00c4ndern [Auswahl 2) k\u00f6nnen die oben genannten Felder zus\u00e4tzlich zu den bestehenden Sachbearbeiterinformationen angegeben bzw. ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Beim Anzeigen [Auswahl 5] werden die Felder neben den bestehenden Sachbearbeiterinformationen in der Gruppe \u201eXRechnung\u201c angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im folgenden Artikel geht es um die Tabellenpflege der Tabelle &bdquo;Sachbearbeiterstamm&ldquo;. In dieser Tabelle werden einer vierstelligen Sachbearbeiternummer ein Name mit einer maximalen L&auml;nge von 35 Zeichen, Telefon 1, Telefon 2, Fax, Mobil und e-Mail &aacute; 70 Zeichen und weitere sechs Textzeilen &aacute; 40 Zeichen zugeordnet. Die Textzeilen k&ouml;nnen individuell gestaltet werden. Diese Angaben werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5755"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5755"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5755\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1127123,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5755\/revisions\/1127123"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5754,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabelle-zu-offshore-umlage\/"},"modified":"2023-07-13T15:10:54","modified_gmt":"2023-07-13T13:10:54","slug":"tabellenpflege-tabelle-zu-offshore-umlage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabelle-zu-offshore-umlage\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Tabelle zu Offshore-Umlage"},"content":{"rendered":"<p>Gem\u00e4\u00df \u00a717 des EnWG sind Netzbetreiber berechtigt, Kosten f\u00fcr geleistete Entsch\u00e4digungszahlungen und Ausgleichszahlungen gegen\u00fcber Letztverbrauchern geltend zu machen. Voraussetzung daf\u00fcr ist, dass diese dem Belastungsausgleich unterliegen und nicht erstattet worden sind.<\/p>\n<p>S\u00e4mtliche Informationen zur Abrechnung der Offshore-Umlage werden in der folgenden Tabelle gepflegt.<\/p>\n<p>Dazu geh\u00f6ren das Offshore-Kennzeichen f\u00fcr eine Entnahmestelle, die Verbrauchsbereiche in kWh, der Zeitraum, die Letztverbrauchergruppe, Energie-\/Versorgungsart, der umzulegende Betrag je \u20ac\/kWh und das Berechnungskennzeichen.<\/p>\n<p>Die verwendeten Offshore-Kennzeichen k\u00f6nnen je nach Mandant frei gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963098\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore.jpg\" alt=\"\" width=\"894\" height=\"624\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore.jpg 894w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore-300x209.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore-768x536.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 894px) 100vw, 894px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Offshore-Umlage<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Datens\u00e4tze aktualisieren<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> Druckt eine Liste der \u00dcbersicht der Offshore-Umlage<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei der Anlage eines neuen Datensatzes m\u00fcssen folgende Felder gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963099\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore2.jpg\" alt=\"\" width=\"894\" height=\"625\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore2.jpg 894w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore2-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Offshore2-768x537.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 894px) 100vw, 894px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Detailinformationen zu Feldern:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Offshore-KZ<\/td>\n<td>Das Kennzeichen ist frei w\u00e4hlbar und bildet gemeinsam mit der Energie- und Versorgungsart die Verbindung zu jedem einzelnen Vertrag.<\/p>\n<p>Alle Vertr\u00e4ge mit dem entsprechenden Kennzeichen werden dieser Offshore- Regelung zugeordnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum, ab welchem diese Regelung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zone<\/td>\n<td>Die aufeinander aufbauenden Zonenpreisregelungen innerhalb eines Kennzeichens<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BKZ<\/td>\n<td>Betrachtungsweise der Berechnungskennzeichen:<\/p>\n<p>Z = Zeitanteilige Betrachtung, J = Kalenderj\u00e4hrliche Betrachtung, *blank = Keine gesonderte Betrachtung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LV-Gruppe<\/td>\n<td>Letztverbrauchergruppe A, B oder C.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Von Menge<\/td>\n<td>Von-Menge der Zonenregelung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bis Menge<\/td>\n<td>Bis-Menge der Zonenregelung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>H\u00f6he der Umlage je kWh in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>Beschreibender Text, hat keine Auswirkungen in der Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Tabelle zur Offshore-Umlage kann Zonen abbilden.<\/p>\n<p>\u00dcber das Berechnungskennzeichen kann gesteuert werden, dass die Zonengrenzen als Kalenderjahreszonen angesetzt werden (\u201aJ\u2019) oder zeitanteilig bezogen auf den Abrechnungszeitraum der aktuellen Abrechnung (\u201aZ\u2019). \u00dcber das Kennzeichen Letztverbrauchergruppe kann gesteuert werden, ob diese Zone der Letztverbrauchergruppe A (Strommengen f\u00fcr die jeweils ersten 1.000.000 kWh je Abnahmestelle), der Letztverbrauchergruppe B (Jahresverbrauch \u00fcbersteigt 1.000.000 kWh) oder Letztverbrauchergruppe C ( Jahresverbrauch \u00fcbersteigt 1.000.000 kWh und Stromkosten im vergangenen Kalenderjahr \u00fcbersteigen 4 Prozent des Umsatzes des Kunden (produzierendes Gewerbe)) zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Das entsprechende Kennzeichen f\u00fcr die Offshore-Umlage muss jedem Stromvertrag zugewiesen werden.<\/p>\n<p>In der Vorbelegungstabelle k\u00f6nnen entsprechende Vorbelegungswerte f\u00fcr den Vertragszugang erfasst werden.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Abrechnung wird \u00fcber dieses Kennzeichen und die Menge die Einzonung vorgenommen und der zum Abrechnungszeitpunkt g\u00fcltige Betrag ermittelt.<\/p>\n<p>In Abh\u00e4ngigkeit von der Einstellung auf dem Preisschl\u00fcssel (Arbeitspreis inkl. Offshore-Umlage = \u201aJ\u2019 oder \u201aN\u2019) wird der hinterlegte Arbeitspreis um die Offshore-Umlage beaufschlagt oder nicht.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig davon wird die Offshore-Umlage als Betrag berechnet und f\u00fcr den Ausweis im Sonderlastenkasten, statistische Auswertungen und die Buchung zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Der Ausweis des Betrages der Offshore-Umlage in EUR oder Ct\/kWh kann in der Zusatzzeile zur Aufschl\u00fcsselung der Arbeitspreisbestandteile erfolgen. Gesteuert wird dieses \u00fcber das Feld \u201eOffs-Preisanteil dr.\u201c<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gem&auml;&szlig; &sect;17 des EnWG sind Netzbetreiber berechtigt, Kosten f&uuml;r geleistete Entsch&auml;digungszahlungen und Ausgleichszahlungen gegen&uuml;ber Letztverbrauchern geltend zu machen. Voraussetzung daf&uuml;r ist, dass diese dem Belastungsausgleich unterliegen und nicht erstattet worden sind. S&auml;mtliche Informationen zur Abrechnung der Offshore-Umlage werden in der folgenden Tabelle gepflegt. Dazu geh&ouml;ren das Offshore-Kennzeichen f&uuml;r eine Entnahmestelle, die Verbrauchsbereiche in kWh, der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5754"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":963100,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5754\/revisions\/963100"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5753,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabelle-abschaltbare-lasten-verordnung\/"},"modified":"2023-07-17T09:16:41","modified_gmt":"2023-07-17T07:16:41","slug":"tabellenpflege-tabelle-abschaltbare-lasten-verordnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabelle-abschaltbare-lasten-verordnung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Tabelle Abschaltbare Lasten Verordnung"},"content":{"rendered":"<p>\u00a713 Absatz 4a Satz 5 bis 8 und Absatz 4b des EnWG verpflichten \u00dcbertragungsbetreiber zur Ausschreibung und Annahme eingegangener Angebote zum Erwerb von Abschaltleistungen aus abschaltbaren Lasten bis zu einer Gesamtabschaltung von 3000 Megawattstunden. Die dadurch anfallenden Kosten k\u00f6nnen auf den Letztverbraucher umgelegt werden.<\/p>\n<p>S\u00e4mtliche Informationen zur Abrechnung der Umlage f\u00fcr die Verordnung zu abschaltbaren Lasten werden in der folgenden Tabelle gepflegt.<\/p>\n<p>Dazu geh\u00f6ren das ALV-Kennzeichen f\u00fcr eine Entnahmestelle, die Verbrauchsbereiche in kWh, der Zeitraum, die Letztverbrauchergruppe, Energie-\/Versorgungsart, der umzulegende Betrag je \u20ac\/kWh und das Berechnungskennzeichen.<\/p>\n<p>Die verwendeten ALV-Kennzeichen k\u00f6nnen je nach Mandant frei gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963110\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten.jpg\" alt=\"\" width=\"1357\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten.jpg 1357w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten-1024x629.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten-768x472.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten-1200x738.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1357px) 100vw, 1357px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: \u00dcbersicht der Verordnung zu abschaltbaren Lasten<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der \u00dcbersicht der ALV-Tabelle k\u00f6nnen die Datens\u00e4tze mit folgenden Optionen bearbeitet werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6):<\/strong> Erstellen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei der Anlage eines neuen Datensatzes m\u00fcssen folgende Felder gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963111\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten2.jpg\" alt=\"\" width=\"1189\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten2.jpg 1189w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten2-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten2-1024x717.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abschaltbare-Lasten2-768x538.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1189px) 100vw, 1189px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Detailinformationen zu Feldern:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ALV-KZ<\/td>\n<td>Das Kennzeichen ist frei w\u00e4hlbar und bildet gemeinsam mit der Energie- und Versorgungsart die Verbindung zu jedem einzelnen Vertrag.Alle Vertr\u00e4ge mit dem entsprechenden Kennzeichen werden dieser ALV- Regelung zugeordnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum, ab welchem diese Regelung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>H\u00f6he der Umlage je kWh in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>Beschreibender Text, hat keine Auswirkungen in der Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Tabelle zur ALV-Umlage bildet keine Zonen und Mengenbereiche ab.<\/p>\n<p>Das entsprechende Kennzeichen f\u00fcr die ALV-Umlage muss jedem Stromvertrag zugewiesen werden.<\/p>\n<p>In der Vorbelegungstabelle k\u00f6nnen entsprechende Vorbelegungswerte f\u00fcr den Vertragszugang erfasst werden.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Abrechnung wird \u00fcber dieses Kennzeichen zum Abrechnungszeitpunkt, der g\u00fcltige Betrag ermittelt.<\/p>\n<p>In Abh\u00e4ngigkeit von der Einstellung auf dem Preisschl\u00fcssel (Arbeitspreis inkl. ALV-Umlage = \u201aJ\u2019 oder \u201aN\u2019) wird der hinterlegte Arbeitspreis um die ALV-Umlage beaufschlagt oder nicht.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig davon wird die ALV-Umlage als Betrag berechnet und f\u00fcr den Ausweis im Sonderlastenkasten, statistische Auswertungen und die Buchung zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Der Ausweis des Betrages der ALV-Umlage in EUR oder Ct\/kWh kann in der Zusatzzeile zur Aufschl\u00fcsselung der Arbeitspreisbestandteile erfolgen. Gesteuert wird dieses \u00fcber das Feld \u201eALV-Preisanteil dr.\u201c<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&sect;13 Absatz 4a Satz 5 bis 8 und Absatz 4b des EnWG verpflichten &Uuml;bertragungsbetreiber zur Ausschreibung und Annahme eingegangener Angebote zum Erwerb von Abschaltleistungen aus abschaltbaren Lasten bis zu einer Gesamtabschaltung von 3000 Megawattstunden. Die dadurch anfallenden Kosten k&ouml;nnen auf den Letztverbraucher umgelegt werden. S&auml;mtliche Informationen zur Abrechnung der Umlage f&uuml;r die Verordnung zu abschaltbaren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5753"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":963112,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5753\/revisions\/963112"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5752,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/"},"modified":"2023-08-30T09:35:34","modified_gmt":"2023-08-30T07:35:34","slug":"tabellenpflege-vorbelegungswerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vorbelegungswerte"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth\u00e4lt Vorbelegungswerte f\u00fcr den Zugang eines Vertrages f\u00fcr folgende Vertragsfelder:<\/p>\n<ul>\n<li>Konzessionsabgabe-, KWKG-, NEV-, EEG-, Energiesteuer-, Kennzeichen,<\/li>\n<li>Netznutzungspreisschl\u00fcssel, Netznutzungsz\u00e4hlwerkpreisschl\u00fcssel,<\/li>\n<li>Druckstufe\/Spannungsebene Messung und Anschluss, Kennzeichen f\u00fcr Ortsverteil- bzw. Transportleitung, Ablesemedium und Adressat der Ablesung, H\u00e4ndlerkennung, Marktgebiet sowie Netzbetreibernummer.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der Tabelle k\u00f6nnen Eintr\u00e4ge pro Mandant, Energie-, Versorgungsart und Bezirk hinterlegt werden. Es sollten nur die Felder gef\u00fcllt werden, die f\u00fcr diesen Mandanten und diese Energie- und Versorgungsart relevant sind.<\/p>\n<p>F\u00fcr Vertr\u00e4ge in der Grund-\/Ersatzversorgung kann wie folgt unterschieden werden:<\/p>\n<ul>\n<li>G = Grundversorgung<\/li>\n<li>E = Ersatzversorgung<\/li>\n<li>B = Ersatzbelieferung<\/li>\n<li>Leerzeichen = wie gehabt f\u00fcr alle anderen Vertragszug\u00e4nge<\/li>\n<\/ul>\n<p>&#8222;V&#8220; ist als Kennzeichen nicht mehr zul\u00e4ssig. Die S\u00e4tze mit V bleiben bestehen, solange es noch keine Eintr\u00e4ge mit G, E oder B gibt.\u00a0 Das Gruppenkennzeichen selbst l\u00e4sst sich auf einem Vorbelegungssatz nicht \u00e4ndern. Der Satz kann aber kopiert und anschlie\u00dfend gel\u00f6scht werden.\u00a0 Neue Gruppenkennzeichen sind anzulegen und zu verwenden wie die mit Gruppenkennzeichen = \u201c \u201c. Also je Mandant, Energie-\/Versorgungsart und Bezirk. Wenn kein Satz zu einem bestimmten Bezirk gefunden wird, wird noch nach Bezirk 0 gesucht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Priorit\u00e4t zur Vorbelegung der Abrechnungsgruppe bei der Vertragsanlage ist wie folgt:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Tabelle MSB-Messstellenvertrag Sicht gMSB [nur f\u00fcr E-X Vertr\u00e4ge im Netz]<\/li>\n<li>Tabelle Vorbelegungswerte<\/li>\n<li>Tabelle Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/li>\n<li>\u00dcbernahme vom E-D Vertrag [nur im Netzmandanten]<\/li>\n<\/ol>\n<p>Die erste Stelle, die eine Vorbelegung enth\u00e4lt, wird herangezogen. Soll beispielsweise die Abrechnungsgruppe immer identisch zum E-D Vertrag sein, darf in keiner der vorrangig betrachteten Tabellen eine Vorbelegung der Abrechnungsgruppe (mit passenden Kriterien f\u00fcr den neuen Vertrag) enthalten sein.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1127117\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte1.jpg\" alt=\"\" width=\"873\" height=\"575\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte1.jpg 873w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte1-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte1-768x506.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 873px) 100vw, 873px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Vorbelegungswerte<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Kopieren<\/strong><\/li>\n<li><strong>Anzeigen <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Sicht 2 (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Tabellenwerte werden beim Zugang eines Vertrages folgenderma\u00dfen verarbeitet:<\/p>\n<p>Es wird versucht, den Eintrag pro Mandant, Energie-, Versorgungsart und Bezirk zu ermitteln. Ist dazu kein Eintrag vorhanden, werden die hinterlegten Werte f\u00fcr den vorgegebenen Mandanten sowie die vorgegebene Energie- und Versorgungsart verwendet. Daraus ergibt sich, dass wirklich nur zu den Bezirken, die vom Standard abweichen, bezirksspezifisch etwas hinterlegt werden muss.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1127118\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"874\" height=\"580\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte2-1.jpg 874w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte2-1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/vorbelegungswerte2-1-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassen der Vorbelegungswerte<\/em><\/p>\n<p>Sind in der Tabelle keine Vorbelegungswerte f\u00fcr Mandant, Energieart und Versorgungsart vorhanden, m\u00fcssen die Felder vom Sachbearbeiter beim Zugang eines Vertrages gepflegt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle enth&auml;lt Vorbelegungswerte f&uuml;r den Zugang eines Vertrages f&uuml;r folgende Vertragsfelder: Konzessionsabgabe-, KWKG-, NEV-, EEG-, Energiesteuer-, Kennzeichen, Netznutzungspreisschl&uuml;ssel, Netznutzungsz&auml;hlwerkpreisschl&uuml;ssel, Druckstufe\/Spannungsebene Messung und Anschluss, Kennzeichen f&uuml;r Ortsverteil- bzw. Transportleitung, Ablesemedium und Adressat der Ablesung, H&auml;ndlerkennung, Marktgebiet sowie Netzbetreibernummer. In der Tabelle k&ouml;nnen Eintr&auml;ge pro Mandant, Energie-, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> und Bezirk hinterlegt werden. Es sollten nur die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5752"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5752"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5752\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1435096,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5752\/revisions\/1435096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5752"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5752"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5752"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5751,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konzessionsabgabe\/"},"modified":"2023-07-17T09:30:53","modified_gmt":"2023-07-17T07:30:53","slug":"tabellenpflege-konzessionsabgabe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konzessionsabgabe\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Konzessionsabgabe"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen die im Preis enthaltenen Konzessionsabgabebestandteile abgebildet werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-966143\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe1.jpg\" alt=\"\" width=\"1191\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe1.jpg 1191w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe1-300x210.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe1-1024x716.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe1-768x537.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1191px) 100vw, 1191px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: \u00dcbersicht der Preisbestandteile zur Konzessionsabgabe<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>KA-Gebiete zuordnen (G): <\/strong>Konzessionsgebiet zum KA-Kennzeichen zuordnen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Filter<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>7<\/strong><strong>):<\/strong> hier k\u00f6nnen Vorgaben f\u00fcr die einzelnen Felder gemacht werden, die im Filter zur Anwendung kommen.<\/li>\n<li><strong>Drucken<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>8<\/strong><strong>):<\/strong> erzeugt eine Liste aller Eintr\u00e4ge zum Druck. Die Liste hat den Namen VAKABPRT.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachfolgende Felder m\u00fcssen bei der Anlage eines neuen Kennzeichens gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-966144\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe2.jpg\" alt=\"\" width=\"906\" height=\"791\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe2.jpg 906w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe2-300x262.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsabgabe2-768x671.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Anlage der Preisbestandteile zur Konzessionsabgabe<\/em><\/p>\n<p>BeschreibungBeschreibender Text, hat keine Auswirkungen in der Abrechnung<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konzessionsab-gabe-Kennzeichen<\/td>\n<td>Das KA-Kennzeichen bildet gemeinsam mit der Energie- und Versorgungsart die Verbindung zu jedem einzelnen Vertrag. Alle Vertr\u00e4ge mit dem entsprechenden Kennzeichen werden dieser KA-Regelung zugeordnet. Die verwendeten Kennzeichen k\u00f6nnen frei gew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EDIFACT-K\u00fcrzel<\/td>\n<td>Internes EDIFACT-K\u00fcrzel f\u00fcr den vollen oder erm\u00e4\u00dfigten Konzessionsabgabesatz bzw. Abgabebefreiung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum, ab welchem diese Regelung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>KA-Betrag in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>%-Satz<\/td>\n<td>KA-%-Satz f\u00fcr Wasserabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KA_Gebiet<\/td>\n<td>Ist das KA-Gebiet im Bezirksstamm und hier hinterlegt, wird diese Verbindung f\u00fcr automatisierte Zuordnungen von KA-S\u00e4tzen innerhalb der Marktkommunikationsprozesse verwendet. Beispiel maschineller Zugang Vertrag, Ermittlung des richtigen KA-Satzes \u00fcber Bezirkstabelle, KA-Gebiet und KA-Kennzeichen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Auswirkungen auf die Abrechnung\/Auswertung<\/strong><\/p>\n<p>Jedes Ereignis in der Konzessionsabgabe (KA) -Tabelle f\u00fchrt bei den Vertr\u00e4gen mit diesem KA-Kennzeichen zu einer automatischen Splittung der Abrechnungss\u00e4tze auf das Ereignisdatum.<\/p>\n<p><em>F\u00fcr Wasserabrechnungen gilt:<\/em><\/p>\n<p>Bei diesen Abrechnungen berechnet sich die Konzessionsabgabe prozentual auf den Nettobetrag (Arbeitspreisbetrag + Grundpreisbetrag). Auf Grund des im Vertrag hinterlegten KA-Kennzeichens wird der zu dem Abrechnungszeitraum geh\u00f6rige KA-Prozentsatz ermittelt. Der Konzessionsabgabebetrag berechnet sich aus Netto-Betrag * KA-Prozentsatz und wird gemeinsam mit dem KA-Kennzeichen f\u00fcr statistische Auswertungen abgestellt.<\/p>\n<p><em>F\u00fcr alle anderen Abrechnungen gilt:<\/em><\/p>\n<p>In der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Preistabelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-preistabelle\/\">Preistabelle<\/a> ist hinterlegt, ob der Arbeitspreis den KA-Betrag bereits enth\u00e4lt oder nicht.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird w\u00e4hrend der Abrechnung auf Grund des KA-Kennzeichens aus dem Vertrag der entsprechende KA-Satz ermittelt, mit dem Verbrauch multipliziert und der Betrag und das KA-Kennzeichen f\u00fcr statistische Auswertungen abgestellt.<\/p>\n<p>Enth\u00e4lt der Arbeitspreis in der Preistabelle den KA-Betrag nicht, ergibt sich der Arbeitspreis auf der Rechnung aus.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Arbeitspreis<br \/>\naus der Preistabelle<br \/>\n<em>(ggf * Faktor)<\/em><\/td>\n<td>+<\/td>\n<td>KA-Betrag<br \/>\naus der Konzessionsabgabe-Tabelle<br \/>\n<em>(entsprechend dem Kennzeichen im Vertrag)<\/em><\/td>\n<td>+<\/td>\n<td>evt. weiter Anzeile<em>(KWKG, Energiesteuer, EEG, &#8230;)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Bei dieser Vorgehensweise ist es m\u00f6glich, einen prozentualen Rabatt auf den Arbeitspreis zu gew\u00e4hren, ohne den Konzessionsabgabe-Anteil mit zu rabattieren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen die im Preis enthaltenen Konzessionsabgabebestandteile abgebildet werden. Abb.: &Uuml;bersicht der Preisbestandteile zur Konzessionsabgabe Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden. Anzeigen (5): Anzeigen der Datens&auml;tze KA-Gebiete zuordnen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5751"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5751"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5751\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":966145,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5751\/revisions\/966145"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5751"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5751"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5751"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5750,"date":"2014-09-05T08:46:16","date_gmt":"2014-09-05T06:46:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kraft-waerme-kopplungs-gesetz\/"},"modified":"2023-08-03T07:53:20","modified_gmt":"2023-08-03T05:53:20","slug":"tabellenpflege-kraft-waerme-kopplungs-gesetz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kraft-waerme-kopplungs-gesetz\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; KWKG-Tabelle"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle, die sich im Modul &#8222;Tabellenpflege&#8220; unter dem Punkt &#8222;KWKG-Tabelle&#8220; befindet, k\u00f6nnen die Preisbestandteile nach dem Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz abgebildet werden.<\/p>\n<p>Jedem Kennzeichen in der Tabelle ist in Abh\u00e4ngigkeit vom <em>g\u00fcltig ab-Datum<\/em> der entsprechende KWK-Betrag in \u20ac pro kWh zugeordnet.<\/p>\n<p>Die verwendeten Kennzeichen k\u00f6nnen frei gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1188049\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg1-1.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg1-1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg1-1-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg1-1-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: \u00dcbersicht der Preisbestandteile nach dem Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Filter (F7):<\/strong> hier k\u00f6nnen Vorgaben f\u00fcr die einzelnen Felder gemacht werden, die im Filter zur Anwendung kommen.<\/li>\n<li><strong>Drucken<\/strong><strong> (F8):<\/strong> erzeugt eine Liste aller Eintr\u00e4ge zum Druck. Die Liste hat den Namen VAKWKPRT.<\/li>\n<li><strong>Falten<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>9<\/strong><strong>):<\/strong> \u00dcbersicht in erweiterter Form<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Eingabefelder haben folgende Bedeutung:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KWKG-Kennzeichen<\/td>\n<td>Das KWKG-Kennzeichen bildet gemeinsam mit der Energie- und Versorgungsart die Verbindung zu jedem einzelnen Vertrag. Alle Vertr\u00e4ge mit dem entsprechenden Kennzeichen werden dieser KWK-Regelung zugeordnet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum, ab welchem diese Regelung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zone<\/td>\n<td>Wird nur f\u00fcr die Abbildung von KWKG-Stufenpreis-Regelungen mit 01, 02, 03 usw. belegt, bei allen anderen Varianten 0.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BKZ<\/td>\n<td>Berechnungskennzeichen: Wird f\u00fcr die Abbildung von zeitanteiligen KWKG-Stufenpreis-Regelungen mit \u201aZ\u2018 belegt, f\u00fcr Abbildung von KWKG-Stufen pro Kalenderjahr mit \u201aJ\u2018, bei allen anderen Varianten mit *blank.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>EV-Kategorie<\/td>\n<td>Endverbrauchskategorie: Wird f\u00fcr die Zuordnung der in dieser KWK-Regelung abgerechneten Verbr\u00e4uche zu den Endverbrauchskategorien verwendet. Unterschiedliche KWKG-Stufen k\u00f6nnen auch unterschiedliche EV-Kategorien haben. Die EV-Kategorien stehen f\u00fcr statistische Auswertungen zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Von Menge<\/td>\n<td>Wird nur f\u00fcr die Abbildung von KWKG-Stufenpreis-Regelungen mit der Menge belegt, ab welcher diese Zone gelten soll. Die Abrechnungsprogramme stufen die Verbr\u00e4uche in diese Zone ein, wenn jene gr\u00f6\u00dfer als die Von- und kleiner\/gleich der Bis-Menge sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bis Menge<\/td>\n<td>Wird nur f\u00fcr die Abbildung von KWKG-Stufenpreis-Regelungen mit der Menge belegt, bis zu welcher diese Zone gelten soll. Die Abrechnungsprogramme stufen die Verbr\u00e4uche in diese Zone ein, wenn jene gr\u00f6\u00dfer als die Von- und kleiner\/gleich der Bis-Menge sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>KWK-Betrag in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Beschreibender Text, hat keine Auswirkungen in der Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Da der KWKG-Betrag Bestandteil der Netzkosten ist, m\u00fcssen die Eintr\u00e4ge unter der Energieart \u201aE\u2018 sowohl f\u00fcr Versorgungsart \u201a*blank\u2018 als auch f\u00fcr Versorgungsart \u201aD\u2018 vorgenommen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Weitere Erl\u00e4uterungen zu den KWK-Stufen<\/strong><\/p>\n<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen auch KWK-Stufen (-Zonen) abgebildet werden, wie sie mit der \u00c4nderung des KWK-Gesetzes zum 01.04.2002 beschlossen wurden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Laut dem Gesetz gilt zur Zeit folgendes:<\/span><\/p>\n<p>F\u00fcr alle Verbr\u00e4uche einer Abnahmestelle bis zu einer Menge von 100.000 kWh pro Jahr gilt ab dem 01.04.2022 der einheitliche KWK-Betrag von 0,26 ct\/kWh. Die in diese Stufe fallenden Mengen werden entsprechend dem Gesetz der Endverbrauchskategorie \u201aA\u2018 zugeordnet.<\/p>\n<p>Alle Verbr\u00e4uche, die 100.000 kWh pro Jahr \u00fcbersteigen, sind bei den Kunden,<\/p>\n<ul>\n<li>die nachweislich dem produzierenden Gewerbe, dem schienengebundenen Transport oder der Eisenbahninfrastruktur zuzuordnen sind und deren Stromkosten im vorangegangenen Kalenderjahr vier Prozent des Umsatzes \u00fcberstiegen haben, mit einem Betrag von 0,025 ct\/kWh zu bewerten (Der entsprechende Nachweis ist vom Kunden zu erbringen.). Die in diese Stufe fallenden Mengen werden der Endverbrauchskategorie \u201aC\u2018 zugeordnet.<\/li>\n<li>die nicht zu obiger Kategorie geh\u00f6ren, mit 0,05 ct\/kWh zu bewerten. Die in diese Stufe fallenden Mengen werden der Endverbrauchskategorie \u201aB\u2018 zugeordnet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hinweis: Eine Abnahmestelle im <strong>lima<\/strong>-System beinhaltet alle Vertr\u00e4ge eines Objektes.<\/p>\n<p>Es existieren derzeit zwei unterschiedliche Interpretationen des Gesetzes, die beide im System abgebildet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><strong>4) Die KWK-Zone wird als zeitanteilige Zone bezogen auf den Abrechnungszeitraum betrachtet und berechnet<\/strong><\/p>\n<p>Der Abrechnungszeitraum muss in diesem Fall nicht mit dem Kalenderjahr identisch sein.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1188051\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg2.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"715\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg2.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg2-300x190.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg2-1024x650.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kwkg2-768x488.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><em>Abb.: Pflege der Preisbestandteile nach dem Kraft-W\u00e4rme-Kopplungs-Gesetz<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jede Stufe m\u00fcssen die g\u00fcltigen Von- und Bis-Jahresmengen hinterlegt werden. Das Berechnungskennzeichen (BKN) \u201aZ\u2018 charakterisiert die zeitanteilige Stufe, d. h. wird die Abnahmestelle nur 9 Monate unter dieser KWK-Regelung versorgt, so wird die Stufengrenze nicht bei 100.000 sondern bei 75.000 kWh liegen (Beispiel 01.04.2022 \u2013 31.12.2022).<\/p>\n<p>Bei monatlich endg\u00fcltigen Abrechnungen wird die KWK-Zone zeitanteilig auf den Abrechnungszeitraum berechnet. Bei einem Abrechnungszeitraum von einem Monat wird mit der Zone 1 eine Menge von 8.333 kWh bewertet, ab 8.334 kWh wird die Zone 2 zur Berechnung herangezogen. Das kann dazu f\u00fchren, dass bei Kunden, deren Verbrauch um die 8.333 kWh\/Monat schwankt, folgender Effekt auftritt:<\/p>\n<p>Die Felder <em>Letztverbrauchergruppe<\/em> und <em>Berechnungskennzeichen<\/em> k\u00f6nnen angegeben werden, haben jedoch keine Auswirkungen auf die Berechnung.<\/p>\n<p>Der Inhalt des Feldes <em>Verg\u00fctungskategorie<\/em> wird in der Spalte <em>Vertragsart<\/em> auf der Rechnung ausgewiesen und steht f\u00fcr Auswertungen in der Statistik zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>monatlich endg\u00fcltige Abrechnungen 01.01.2003 \u2013 31.12.2003<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Abrechnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 1<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 2<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Januar<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Februar<\/td>\n<td>8.100<\/td>\n<td>8.100<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M\u00e4rz<\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>April<\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mai<\/td>\n<td>18.400<\/td>\n<td>8.333<\/td>\n<td>10.067<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juni<\/td>\n<td>28.500<\/td>\n<td>8.333<\/td>\n<td>20.167<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juli<\/td>\n<td>38.600<\/td>\n<td>8.333<\/td>\n<td>30.267<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>August<\/td>\n<td>28.700<\/td>\n<td>8.333<\/td>\n<td>20.367<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>September<\/td>\n<td>18.500<\/td>\n<td>8.333<\/td>\n<td>10.167<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Oktober<\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>November<\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dezember<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Gesamt<\/strong><\/td>\n<td><strong>189.800<\/strong><\/td>\n<td><strong>98.765<\/strong><\/td>\n<td><strong>91.035<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In Gesamtsumme betrachtet h\u00e4tten 100.000 kWh des Jahres 2023 in der KWK-Zone 01 abgerechnet werden m\u00fcssen. Dies kann bei dieser Berechnungsart maschinell nicht gew\u00e4hrleistet werden.<\/p>\n<p>W\u00fcrde dieser Kunde zum 01.08. den Energieversorger wechseln, so w\u00e4re in den Abrechnungen bis zum 31.07.22 der anteilige Verbrauch in beiden Zonen 01 und 02 ber\u00fccksichtigt. Der ab 01.08. versorgende Lieferant k\u00f6nnte \u00e4hnlich zeitanteilig die Monate August bis Dezember berechnen.<\/p>\n<p>Bei einer \u00c4nderung der KWK-Betr\u00e4ge oder auch Grenzmengen kommen die neuen Werte ab dem neuen G\u00fcltigkeitsdatum zum Einsatz. Eine \u00c4nderung des KWK-Betrages zum 01.07.2003 w\u00fcrde bewirken, dass die Verbr\u00e4uche vom 01.01. \u2013 30.06. mit den in dieser Zeitspanne g\u00fcltigen Betr\u00e4gen f\u00fcr Zone 01 und 02 , die Verbr\u00e4uche ab 01.07. mit den ab dann g\u00fcltigen Betr\u00e4gen berechnet werden.<\/p>\n<p>Auch beim rollierenden Abrechnungsjahr wird zeitanteilig eingestuft.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Jahresabrechnung 01.08.2022 \u2013 31.07.2022 (ohne Ereignisse)<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Abrechnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 1<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 2<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.08.22 \u2013 31.07.2023 Abrechnungszeitraum 12 Monate oder 365 Tage<\/td>\n<td>170.000<\/td>\n<td>100.000<\/td>\n<td>70.000<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Auf der Rechnung entstehen zwei S\u00e4tze.<\/p>\n<p><strong>5) Die KWK-Zone wird als Zone pro Kalenderjahr betrachtet, unabh\u00e4ngig vom Abrechnungsjahr<\/strong><\/p>\n<p>Die verschiedenen Stufen werden mit der Zone 01, 02 usw. abgebildet. Das Berechnungskennzeichen \u201aJ\u2018 kennzeichnet eine Kalenderjahreszone. D. h., wird die Abnahmestelle nur 9 Monate unter dieser KWKG-Regelung versorgt, so wird die Zonengrenze nicht automatisch heruntergerechnet, sondern muss f\u00fcr das Kalenderjahr mit der g\u00fcltigen Grenzmenge im System hinterlegt werden. Die KWK-Regelung, die ab 01.04.02 g\u00fcltig ist, muss daher die Grenzmenge 75.000 kWh beinhalten. Ab 01.01.03 muss die Grenzmenge 100.000 kWh betragen.<\/p>\n<p>Bei allen Abrechnungen wird f\u00fcr die Einstufung der im Kalenderjahr bereits abgerechnete Verbrauch ermittelt und aufbauend darauf die f\u00fcr die Verbr\u00e4uche der laufenden Abrechnung richtige KWK-Zone ermittelt. Im Jahr 2002 beginnt das KWK-Zonen-Kalenderjahr allerdings erst am 01.04., in allen Folgejahren mit dem 01.01. Dazu ist es notwendig, dass <strong>grunds\u00e4tzlich ein Ereignis auf dem 01.04.02 und 01.01. jedes Folgejahres<\/strong> gebildet wird, damit auch bei rollierenden Abrechnungen ab diesem Zeitpunkt ein Verbrauch zur Verf\u00fcgung steht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>monatlich endg\u00fcltige Abrechnungen 01.01.2023 \u2013 31.12.2023<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Abrechnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 1<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 2<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Januar<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Februar<\/td>\n<td>8.100<\/td>\n<td>8.100<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M\u00e4rz<\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>April<\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mai<\/td>\n<td>18.400<\/td>\n<td>18.400<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juni<\/td>\n<td>28.500<\/td>\n<td>28.500<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Juli<\/td>\n<td>38.600<\/td>\n<td>20.500<\/td>\n<td>18.100<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>August<\/td>\n<td>28.700<\/td>\n<td><\/td>\n<td>28.700<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>September<\/td>\n<td>18.500<\/td>\n<td><\/td>\n<td>18.500<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Oktober<\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<td><\/td>\n<td>8.300<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>November<\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<td><\/td>\n<td>8.200<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dezember<\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<td><\/td>\n<td>8.000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Gesamt<\/strong><\/td>\n<td><strong>189.800<\/strong><\/td>\n<td><strong>100.000<\/strong><\/td>\n<td><strong>89.800<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>W\u00fcrde dieser Kunde zum 01.08. den Energieversorger wechseln, so w\u00e4re in den Abrechnungen bis zum 31.07.03 100.000 kWh in der Zone 01 und 18.100 kWh in der Zone 02 berechnet wurden. Der ab 01.08. versorgende Lieferant w\u00fcrde evtl. wieder mit der Einstufung der Verbr\u00e4uche in der KWK-Zone 01 beginnen.<\/p>\n<p>Bei einer \u00c4nderung der KWK-Betr\u00e4ge im lfd. Kalenderjahr kommen die neuen Werte dann zum Einsatz, wenn in diesem Zeitraum und der entsprechenden Zone auch abgerechnet wird. Eine \u00c4nderung des KWK-Betrages zum 01.07.2003 w\u00fcrde bewirken, dass die Verbr\u00e4uche vom 01.01. \u2013 30.06. (79.500 kWh) mit dem bis dahin geltendem Betrag f\u00fcr Zone 01, ab 01.07. mit den ab da geltenden neuen Preisen f\u00fcr beide Zonen abgerechnet werden. Eine Reduzierung des Preises f\u00fcr die Zone 01 w\u00fcrde sich also nicht anteilm\u00e4\u00dfig auf 79.500 kWh auswirken.<\/p>\n<p>Eine \u00c4nderung der Grenzmenge im lfd. Kalenderjahr ist nicht abbildbar.<\/p>\n<p>Beim rollierenden Jahresabrechnungsverfahren wird auch pro Kalenderjahr eingestuft.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span><\/p>\n<p>Jahresabrechnung 01.08.2022 \u2013 31.07.2023 (ohne Ereignisse auf den Tabellen und im Vertrag)<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Abrechnung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 1<\/strong><\/td>\n<td><strong>davon<\/strong><strong>Verbrauch Zone 2<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.04. \u2013 30.07.22 (vorherige Abrechnung)<\/td>\n<td>50.000<\/td>\n<td>50.000<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.08. \u2013 31.12.22<\/td>\n<td>60.000<\/td>\n<td>25.000<\/td>\n<td>35.000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>01.01. \u2013 31.07.23<\/td>\n<td>110.000<\/td>\n<td>100.000<\/td>\n<td>10.000<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Es entstehen auf der Rechnung 4 Zeilen. Die Aufteilung ist f\u00fcr den Kunden nur unter Beachtung der letzten Rechnung nachzuvollziehen.<\/p>\n<p>Wurde in <strong>lima<\/strong> keine Abrechnung f\u00fcr den Zeitraum 01.04. \u2013 30.07.22 vorgenommen, werden die gesamten 60.000 kWh f\u00fcr den Zeitraum 01.08. \u2013 31.12.22 mit der KWK-Zone 01 bewertet.<\/p>\n<p><strong>Weitere Auswirkungen auf die Abrechnung \/ Auswertung:<\/strong><\/p>\n<p>Die Abrechnungsprogramme splitten die Abrechnungss\u00e4tze zu jedem Ereignis in der KWKG-Tabelle. Zus\u00e4tzlich wird eine Aufteilung des Verbrauches auf mehrere Abrechnungss\u00e4tze vorgenommen, wenn der Abrechnungszeitraum in den G\u00fcltigkeitsbereich einer KWKG-Zonen-Regelung f\u00e4llt und der Verbrauch die Zonengrenze\/n \u00fcbersteigt. Entsprechend den Eintr\u00e4gen in der KWKG-Tabelle wird den Abrechnungss\u00e4tzen das Kennzeichen f\u00fcr die Endverbrauchskategorie zugewiesen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Grunds\u00e4tzlich gilt:<\/span><\/p>\n<p>In der Preistabelle ist hinterlegt, ob der Arbeitspreis in der Preistabelle den KWK-Betrag bereits enth\u00e4lt oder nicht.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird w\u00e4hrend der Abrechnung auf Grund des KWK-Kennzeichens aus dem Vertrag der entsprechende KWK-Satz ermittelt, bei Wirkstromz\u00e4hlern mit dem Verbrauch multipliziert und der Betrag, das KWK-Kennzeichen und die Endverbrauchskategorie f\u00fcr statistische Auswertungen abgestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Enth\u00e4lt der Arbeitspreis in der Preistabelle den KWK-Betrag nicht, ergibt sich der Arbeitspreis auf der Rechnung aus:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Arbeitspreis<br \/>\naus der Preistabelle<br \/>\n<em>(gg. * Faktor)<\/em><\/td>\n<td>+<\/td>\n<td>KWK-Betrag<br \/>\naus der KWK-Tabelle<br \/>\n<em>(entsprechend dem Kennzeichen im Vertrag und der ermittelten KWK-Zone)<\/em><\/td>\n<td>+<\/td>\n<td>evt. weitere Anteile<em>(EEG, Energiesteuer, KA, &#8230;)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei dieser Vorgehensweise ist es m\u00f6glich, einen prozentualen Rabatt auf den Arbeitspreis zu gew\u00e4hren, ohne den KWK-Anteil mit zu rabattieren.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiele f\u00fcr die Abbildung der KWK-Stufen:<\/span><\/p>\n<p>Soll der ab einem Verbrauch von 100.000 kWh\/Jahr erniedrigte KWK-Betrag dem Kunden weitergegeben werden, gibt es zwei M\u00f6glichkeiten der Abbildung im System:<\/p>\n<ol>\n<li><em>Ist der KWK-Betrag im Arbeitspreis der Preistabelle enthalten:<\/em> In der Preistabelle muss ein zeitanteiliger Stufenpreis mit einer Zonengrenze von 100.000 kWh und den entsprechenden Arbeitspreisen bis zur Zonengrenze und oberhalb der Zonengrenze angelegt werden. Die KWKG-Tabelle muss aber auch in diesem Fall mit den KWKG-Regelungen gepflegt sein, damit der Ausweis f\u00fcr statistische Zwecke erfolgt.<\/li>\n<li><em>Ist der KWK-Betrag nicht im Arbeitspreis der Preistabelle enthalten:<\/em> Hierbei muss nur die KWKG-Tabelle gepflegt werden. Nach der Aufteilung des Verbrauches auf die verschiedenen Zonen entsprechend der KWKG-Tabelle wird der Arbeitspreis aus der Preistabelle um den KWK-Betrag entsprechend der zugeordneten KWK-Zone erh\u00f6ht.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Soll der ab einem Verbrauch von 100.000 kWh\/Jahr erniedrigte KWK-Betrag dem Kunden nicht weitergegeben werden, muss in der Preistabelle der Arbeitspreis incl. KWK-Betrag hinterlegt werden. Die KWKG-Tabelle muss aber auch in diesem gepflegt sein, damit die Berechnung der Werte f\u00fcr statistische Zwecke erfolgen kann und die Daten in der Verbrauchsstatistik ausgewiesen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle, die sich im Modul &bdquo;Tabellenpflege&ldquo; unter dem Punkt &bdquo;KWKG-Tabelle&ldquo; befindet, k&ouml;nnen die Preisbestandteile nach dem Kraft-W&auml;rme-Kopplungs-Gesetz abgebildet werden. Jedem Kennzeichen in der Tabelle ist in Abh&auml;ngigkeit vom g&uuml;ltig ab-Datum der entsprechende KWK-Betrag in &euro; pro kWh zugeordnet. Die verwendeten Kennzeichen k&ouml;nnen frei gew&auml;hlt werden. Abb.: &Uuml;bersicht der Preisbestandteile nach dem Kraft-W&auml;rme-Kopplungs-Gesetz Folgende [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5750"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5750"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5750\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1191099,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5750\/revisions\/1191099"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5750"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5750"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5750"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5747,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energiesteuer\/"},"modified":"2023-07-11T11:37:58","modified_gmt":"2023-07-11T09:37:58","slug":"tabellenpflege-energiesteuer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energiesteuer\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Energiesteuer"},"content":{"rendered":"<p>Die Energiesteuertabelle beinhaltet alle g\u00fcltigen Steuers\u00e4tze f\u00fcr die Strom- und Erdgassteuer.<\/p>\n<p>Die Kennzeichen sind frei w\u00e4hlbar. Es empfiehlt sich jedoch, das Kennzeichen \u201aR\u2019 f\u00fcr den Regelsatz bei der Stromsteuer und f\u00fcr den Erdgassteuersatz zu verwenden, da diese Werte z. B. bei einem Umzug automatisch f\u00fcr den neuen Kunden vorgeblendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Energiesteuertabelle2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82563\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Energiesteuertabelle2.png\" alt=\"Energiesteuertabelle\" width=\"1386\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiesteuertabelle2.png 1386w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiesteuertabelle2-300x181.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiesteuertabelle2-1024x618.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1386px) 100vw, 1386px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Energiesteuerkennzeichen und -betr\u00e4ge<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind hier m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Filter (F7):<\/strong> hier k\u00f6nnen Vorgaben f\u00fcr die einzelnen Felder gemacht werden, die im Filter zur Anwendung kommen.<\/li>\n<li><strong>Drucken<\/strong><strong> (F8):<\/strong> erzeugt eine Liste aller Eintr\u00e4ge zum Druck. Die Liste hat den Namen VAOEKPRT.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei der Erstellung eines neuen Eintrags m\u00fcssen folgende Felder gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/A1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82565\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/A1.png\" alt=\"A\" width=\"601\" height=\"699\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/A1.png 601w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/A1-257x300.png 257w\" sizes=\"(max-width: 601px) 100vw, 601px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Energiesteuerkennzeichen und \u2013betr\u00e4ge sowie der zugeh\u00f6rigen Fu\u00dfnoten<\/em><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energiesteuer-Kennzeichen<\/td>\n<td>Das Energiesteuer-Kennzeichen bildet gemeinsam mit der Energie- und Versorgungsart die Verbindung zu jedem einzelnen Vertrag. Alle Vertr\u00e4ge mit dem entsprechenden Kennzeichen werden dieser Energiesteuer-Regelung zugeordnet.Die Kennzeichen sind wahlfrei belegbar. Es empfiehlt sich jedoch das Kennzeichen \u201aR\u2019 f\u00fcr den Regelsatz bei der Stromsteuer und f\u00fcr den Erdgassteuersatz zu verwenden, da diese Werte z. B. bei einem Umzug automatisch f\u00fcr den neuen Kunden vorgeblendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Steuerliche Bewertung<\/td>\n<td>Die Zuordnung einer steuerlichen Bewertung ist m\u00f6glich. Die vordefinierten Kategorien entsprechen den Vorgaben zum Feld STEUERLICHE_BEWERTUNG aus dem jeweiligen Merkblatt der Generalzolldirektion (&#8222;Merkblatt zur Struktur und zum Inhalt der Felder des Datenextrakts im Rahmen elektronischer betrieblicher Aufzeichnungen (Strom\/Erdgas)&#8220;. Vordefinierte Kategorien siehe unter dieser Tabelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum, ab welchem diese Regelung g\u00fcltig ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>Energiesteuer-Betrag in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung<\/td>\n<td>Beschreibender Text, hat keine Auswirkungen in der Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fu\u00dfnote<\/td>\n<td>Wird in Abh\u00e4ngigkeit vom Energiesteuer-Kennzeichen auf der Rechnung unterhalb des Abrechnungskastens gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuordnung einer steuerlichen Bewertung beim Energiesteuerkennzeichen<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende <em>Kategorien<\/em> sind <em>vordefiniert<\/em>:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Sparte<\/strong><\/td>\n<td width=\"76\"><strong>K\u00fcrzel<\/strong><\/td>\n<td width=\"343\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<td><strong>Grundlage<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a73<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung oder Entnahme zum Regelsteuersatz<\/td>\n<td>\u00a7 3 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a74.1.1<\/td>\n<td width=\"343\">Erlaubnis als Versorger zur Leistung von Strom<\/td>\n<td>\u00a7 4 Abs. 1<br \/>\n(1. Alternative) StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a74.1.2<\/td>\n<td width=\"343\">Erlaubnis als Eigenerzeuger zur Entnahme von Strom zum Selbstverbrauch<\/td>\n<td>\u00a7 4 Abs. 1<br \/>\n(2. Alternative) StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a74.1.3<\/td>\n<td width=\"343\">Erlaubnis als Letztverbraucher zum Bezug von Strom aus dem Ausland<\/td>\n<td>\u00a7 4 Abs. 1<br \/>\n(3. Alternative) StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.1.1<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung in oder Entnahme aus einem \u00d6kostromnetz<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 1 Nr. 1 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.1.2<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung oder Entnahme von Strom zur Stromerzeugung<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 1 Nr. 2 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.1.3a<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung oder Entnahme im r\u00e4umlichen Zusammenhang (Anlagen bis 2 MW): Selbstverbrauch durch Betreiber<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 1 Nr. 3 Buchs. a StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.1.3b<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung oder Entnahme im r\u00e4umlichen Zusammenhang (Anlagen bis 2 MW): Leistung an Letztverbraucher<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 1 Nr. 3 Buchs. b StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.1.4<\/td>\n<td width=\"343\">Erzeugung von Strom in Notstromanlagen<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 1 Nr. 4 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.1.5<\/td>\n<td width=\"343\">Strom, der auf Wasserfahrzeugen oder in Luftfahrzeugen erzeugt und eben dort verbraucht wird, sowie Strom, der in Schienenfahrzeugen im Schienenbahnverkehr erzeugt und zu beg\u00fcnstigten Zwecken nach Absatz 2 entnommen wird<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 1 Nr. 5 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.2<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung oder Entnahme von Fahrstrom<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 2 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.2 VS<\/td>\n<td width=\"343\">Versteuerung einer Strommenge durch den Inhaber einer Erlaubnis zur steuerbeg\u00fcnstigten Entnahme von Strom f\u00fcr den Fahrbetrieb nach \u00a7 9 Abs. 2 StromStG (\u00a7 13a Abs. 1 und 2 StromStV)<\/td>\n<td>Versteuerung nach \u00a7 9 Abs. 2 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a79.3<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung oder Entnahme von Landstrom zur Versorgung von Wasserfahrzeugen f\u00fcr die gewerbliche Schifffahrt<\/td>\n<td>\u00a7 9 Abs. 3 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a711.12<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung von Strom an Truppen<\/td>\n<td>\u00a7 11 Nr. 12 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Strom<\/td>\n<td width=\"76\">E \u00a711.14<\/td>\n<td width=\"343\">Leistung von Strom an internationale Einrichtungen<\/td>\n<td>\u00a7 11 Nr. 14 StromStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a72.2<\/td>\n<td width=\"343\">Regelsteuersatz Erdgas (Kraftstoff) (g\u00fcltig bis 31.12.2026)<\/td>\n<td>\u00a7 2 Abs. 2 EnergieStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a72.3<\/td>\n<td width=\"343\">Verg\u00fcnstigter Steuersatz Erdgas (Heizstoff) zum Verheizen oder zum Antrieb von Gasturbinen und Verbrennungsmotoren in beg\u00fcnstigten Anlagen nach den \u00a7\u00a7 3 und 3a<\/td>\n<td>\u00a7 2 Abs. 3 EnergieStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a738.3.1<\/td>\n<td width=\"343\">Lieferanten von Erdgas<\/td>\n<td>\u00a7 38 Abs. 3<br \/>\n(1. Alternative) EnergieStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a738.3.2<\/td>\n<td width=\"343\">Eigenerzeuger, die Erdgas zum Selbstverbrauch entnehmen<\/td>\n<td>\u00a7 38 Abs. 3<br \/>\n(2. Alternative) EnergieStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a738.3.3<\/td>\n<td width=\"343\">Letztverbraucher, die Erdgas aus dem Ausland beziehen<\/td>\n<td>\u00a7 38 Abs. 3<br \/>\n(3. Alternative) EnergieStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a744.2<\/td>\n<td width=\"343\">Steuerfreie Verwendung als Gasgewinnungsbetrieb<\/td>\n<td>\u00a7 44 Abs. 2 EnergieStG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a744.2b<\/td>\n<td width=\"343\">Abgabe als Verteiler von verfl\u00fcssigtem Erdgas zu steuerfreien Zwecken<\/td>\n<td>\u00a7 44 Abs. 2b EnergieStG i.V.m. \u00a7 27 Abs. 1 S. 1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gas<\/td>\n<td width=\"76\">G \u00a7105a<\/td>\n<td width=\"343\">Steuerentlastung f\u00fcr ausl\u00e4ndische Streitkr\u00e4fte<\/td>\n<td>\u00a7 105a EnergieStV<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Eine der oben stehenden Kategorien kann in der Detailansicht eines Steuerkennzeichens ausgew\u00e4hlt und diesem damit zugeordnet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/EnergieKZ.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82567\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/EnergieKZ.png\" alt=\"EnergieKZ\" width=\"1454\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnergieKZ.png 1454w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnergieKZ-300x172.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/EnergieKZ-1024x588.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1454px) 100vw, 1454px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege eines Stromsteuerkennzeichens mit Zuordnung der steuerlichen Bewertung<\/em><\/p>\n<p>Um den Aufzeichnungspflichten nachzukommen, ist es erforderlich, f\u00fcr jede in Ihrer Gesellschaft relevante Kategorie ein Steuerkennzeichen anzulegen bzw. ein vorhandenes Kennzeichen entsprechend zuzuordnen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Auswertung gem\u00e4\u00df den Vorgaben der Generalzolldirektion ist es notwendig, die Zuordnung des Steuerkennzeichens vorzunehmen. Da f\u00fcr jedes verwendete Kennzeichen eine eindeutige Verkn\u00fcpfung mit der steuerlichen Bewertung zwingend erforderlich ist, sind ggf. auch neue Kennzeichen f\u00fcr die unterschiedlichen steuerlichen Bewertungen anzulegen, sofern im Unternehmen Kunden mit dieser Erm\u00e4\u00dfigung\/Befreiung versorgt werden. Ein allgemeines Kennzeichen bspw. f\u00fcr Steuerbefreiung, das mehr als einen Fall der steuerlichen Bewertung abdeckt, ist f\u00fcr die korrekte Auswertung nicht ausreichend.<\/p>\n<p><strong>Auswirkungen auf die Abrechnung\/Auswertung<\/strong><\/p>\n<p>Jedes Ereignis in der Energiesteuertabelle f\u00fchrt bei den Vertr\u00e4gen mit diesem Energiesteuer-Kennzeichen zu einer automatischen Splittung der Abrechnungss\u00e4tze auf das Ereignisdatum. In der <em>Tabelle 13 Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> ist hinterlegt, ob der Arbeitspreis in der Preistabelle den Energiesteuerbetrag bereits enth\u00e4lt oder nicht.<\/p>\n<p>In beiden F\u00e4llen wird w\u00e4hrend der Abrechnung auf Grund des Energiesteuer-Kennzeichens aus dem Vertrag der entsprechende Energiesteuersatz ermittelt, bei Wirkstrom- bzw. Gasverbrauchsz\u00e4hlern mit dem Verbrauch multipliziert und der Betrag und das Energiesteuer-Kennzeichen f\u00fcr statistische Auswertungen abgestellt.<\/p>\n<p>Enth\u00e4lt der Arbeitspreis in der Preistabelle die Energiesteuer nicht, ergibt sich der Arbeitspreis auf der Rechnung aus<\/p>\n<ul>\n<li>Arbeitspreis aus+Energiesteuer-Betrag + evtl. Anteile (KWKG, EEG, KA)<\/li>\n<li>der Preistabelleaus Energiesteuer-Tabelle<\/li>\n<li>(ggf. x Faktor) (entsprechend dem Kennzeichen im Vertrag):<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei dieser Vorgehensweise ist es m\u00f6glich, einen prozentualen Rabatt auf den Arbeitspreis zu gew\u00e4hren, ohne den Energiesteueranteil zu rabattieren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Energiesteuertabelle beinhaltet alle g&uuml;ltigen Steuers&auml;tze f&uuml;r die Strom- und Erdgassteuer. Die Kennzeichen sind frei w&auml;hlbar. Es empfiehlt sich jedoch, das Kennzeichen &sbquo;R&rsquo; f&uuml;r den Regelsatz bei der Stromsteuer und f&uuml;r den Erdgassteuersatz zu verwenden, da diese Werte z. B. bei einem Umzug automatisch f&uuml;r den neuen Kunden vorgeblendet werden. Abb.: &Uuml;bersicht der Energiesteuerkennzeichen und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5747"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":957023,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5747\/revisions\/957023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5747"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5746,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konvertierungsentgelt\/"},"modified":"2023-08-02T13:40:26","modified_gmt":"2023-08-02T11:40:26","slug":"tabellenpflege-konvertierungsentgelt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-konvertierungsentgelt\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Konvertierungsentgelt"},"content":{"rendered":"<p>Das Konvertierungsentgelt ist ein Vertriebsbestandteil. Es <span class=\"ILfuVd\" lang=\"de\"><span class=\"hgKElc\">wird durch die Marktgebietsverantwortlichen (\u201eMGV\u201c) von den Bilanzkreisverantwortlichen (\u201eBKV\u201c) erhoben.<\/span><\/span><\/p>\n<p>Es wird in <strong>lima <\/strong>\u00e4hnlich wie die Erdgassteuer abgebildet.<\/p>\n<p>S\u00e4mtliche Informationen zur Abrechnung des Konvertierungsentgelts werden in der folgenden Tabelle gepflegt.<\/p>\n<p>Dazu geh\u00f6ren das Konvertierungsentgelt-Kennzeichen f\u00fcr eine Entnahmestelle, das g\u00fcltig ab Datum, Energie-\/Versorgungsart, der umzulegende Betrag je \u20ac\/kWh und das Berechnungskennzeichen.<\/p>\n<p>Die verwendeten Konvertierungsentgelt-Kennzeichen k\u00f6nnen frei gew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-953986\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1180\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-1.jpg 1180w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-1-300x212.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-1-1024x723.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-1-768x542.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der \u00dcbersicht der Konvertierungsentgelt-Tabelle k\u00f6nnen die Datens\u00e4tze mit folgenden Optionen bearbeitet werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Detailinformationen zu den Feldern:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konvertierungsentgelt-KZ<\/td>\n<td>Das Kennzeichen ist frei w\u00e4hlbar und bildet gemeinsam mit der Energie- und Versorgungsart die Verbindung zu jedem einzelnen Vertrag.<\/p>\n<p>Alle Vertr\u00e4ge mit dem entsprechenden Kennzeichen werden dieser Konvertierungsentgelt- Regelung zugeordnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum, ab welchem diese Regelung g\u00fcltig ist<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betrag<\/td>\n<td>H\u00f6he der Umlage je kWh in \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Text<\/td>\n<td>Beschreibender Text, hat keine Auswirkungen in der Abrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Im Detailfenster k\u00f6nnen je nach Berechtigungsart und Mandantenzuordnung des Benutzers neue Daten erfasst, ge\u00e4ndert und gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-953988\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-2-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1180\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-2-1.jpg 1180w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-2-1-300x212.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-2-1-1024x723.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konvertierungsentgelt-2-1-768x542.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1180px) 100vw, 1180px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Datensatz hinzuf\u00fcgen<\/em><\/p>\n<p>Die m\u00f6glichen Betr\u00e4ge werden in der neuen Tabelle Konvertierungsentgelt unter einem frei zu definierenden Kennzeichen zeitabh\u00e4ngig hinterlegt. Es ist auch die Erfassung eines Datensatzes mit dem Betrag 0,00 EUR notwendig.<\/p>\n<p>Das entsprechende Kennzeichen muss dann jedem Gasvertriebsvertrag zugewiesen werden.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Abrechnung wird \u00fcber dieses Kennzeichen das zum Abrechnungszeitpunkt g\u00fcltige Konvertierungsentgelt ermittelt. In Abh\u00e4ngigkeit von der Einstellung auf dem Preisschl\u00fcssel (Arbeitsreis inkl. Konv.-Entgelt = \u201aJ\u2019 oder \u201aN\u2019) wird der hinterlegte Arbeitspreis um die Konvertierungsentgelt beaufschlagt oder nicht.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig davon wird die Konvertierungsentgelt als Betrag berechnet und f\u00fcr den Ausweis im Sonderlastenkasten, statistische Auswertungen und die Buchung zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<p>Der Ausweis des Betrages der Konvertierungsentgelt in EUR oder Ct\/kWh kann in der Zusatzzeile zur Aufschl\u00fcsselung der Arbeitspreisbestandteile erfolgen. Gesteuert wird dieses \u00fcber das Feld \u201eKonv-Preisanteil dr.\u201c<\/p>\n<p>In der Vorbelegungstabelle k\u00f6nnen entsprechende Vorbelegungswerte erfasst werden.<\/p>\n<p>Auch der sogenannte Wassercent kann in dieser Tabelle hinterlegt werden. Dabei handelt es sich um eine Wasserentnahmeabgabe, die den Ressourcenschutz unterst\u00fctzen soll. Selbiges gibt f\u00fcr das CO\u00b2-Entgelt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Konvertierungsentgelt ist ein Vertriebsbestandteil. Es wird durch die Marktgebietsverantwortlichen (&bdquo;MGV&ldquo;) von den Bilanzkreisverantwortlichen (&bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bilanzkreisverantwortlicher&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bkv\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BKV<\/a>&ldquo;) erhoben. Es wird in lima &auml;hnlich wie die Erdgassteuer abgebildet. S&auml;mtliche Informationen zur Abrechnung des Konvertierungsentgelts werden in der folgenden Tabelle gepflegt. Dazu geh&ouml;ren das Konvertierungsentgelt-Kennzeichen f&uuml;r eine Entnahmestelle, das g&uuml;ltig ab Datum, Energie-\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a>, der umzulegende Betrag je &euro;\/kWh und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5746"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5746"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5746\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1178902,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5746\/revisions\/1178902"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5746"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5746"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5746"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5745,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-verbrauchsvergleich\/"},"modified":"2023-06-27T14:00:23","modified_gmt":"2023-06-27T12:00:23","slug":"tabellenpflege-verbrauchsvergleich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-verbrauchsvergleich\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Verbrauchsvergleich"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle dient der Erfassung der Daten, die f\u00fcr den Druck des Verbrauchsvergleichs ben\u00f6tigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-887236\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich1.jpg\" alt=\"\" width=\"1147\" height=\"786\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich1.jpg 1147w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich1-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich1-1024x702.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich1-768x526.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Einstiegsmaske zur Pflege der Daten f\u00fcr den Verbrauchsvergleich<\/em><\/p>\n<p>Die Einstiegsmaske zeigt alle bisher erfassten Daten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-887237\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich2.jpg\" alt=\"\" width=\"1149\" height=\"786\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich2.jpg 1149w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich2-300x205.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich2-1024x700.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich2-768x525.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1149px) 100vw, 1149px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Ansicht des Kopfsatzes der Daten des Verbrauchsvergleichs mit den Positionen im unteren Bildschirmbereich<\/em><\/p>\n<p>Beim Erfassen eines Satzes m\u00fcssen Mandant, Energieart sowie Lastprofil erfasst werden. Soll der Satz f\u00fcr alle Lastprofile dieser Energieart gelten, kann ein \u201e*\u201c als Lastprofil hinterlegt werden. Dieser Satz gilt dann als Standard. Ist ein zus\u00e4tzlicher Satz mit dieser Energieart und einem bestimmten Lastprofil erfasst worden, w\u00fcrde beim Rechnungsdruck zun\u00e4chst das bestimmte Lastprofil herangezogen werden. Ist dieses nicht in dieser Tabelle erfasst, wird der Satz mit Lastprofil \u201e*\u201c herangezogen.<\/p>\n<p>Zu den Daten muss dann der H\u00f6chstverbrauch, sowie die passende Einheit eingegeben werden. Diese Daten steuern bis zu welcher Grenze der Verbrauchsvergleich auf der Rechnung angedruckt werden soll. Das Druckkennzeichen erm\u00f6glicht es f\u00fcr bestimmte Lastprofiele den Druck des Verbrauchsvergleichs g\u00e4nzlich zu verhindern. Soll f\u00fcr dieses Lastprofil kein Druck erfolgen, muss als Druckkennzeichen ein \u201aN\u2019 eingegeben werden. Soll f\u00fcr dieses Lastprofil der Druck erfolgen, muss ein \u201aJ\u2019 hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-887238\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich3.jpg\" alt=\"\" width=\"1147\" height=\"788\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich3.jpg 1147w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich3-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich3-1024x703.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich3-768x528.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Ansicht des Positionssatzes der Daten des Verbrauchsvergleichs<\/em><\/p>\n<p>Bei der Erfassung von Positionsdaten werden Datum sowie die Anzahl und die Einheit des Satzes erfasst. Dazu k\u00f6nnen die vier Grenzen hinterlegt werden, die dann grafisch als sehr guter, guter, hoher oder sehr hoher Verbrauch zum Vergleich auf der Rechnung dargestellt werden. Auch die Quelle aus der diese Daten stammen, kann hier hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-887239\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich4.jpg\" alt=\"\" width=\"1149\" height=\"790\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich4.jpg 1149w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich4-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich4-1024x704.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Verbrauchsvergleich4-768x528.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1149px) 100vw, 1149px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.:\u00a0 L\u00f6schen von Positionsdaten<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>Soll ein Satz gel\u00f6scht werden, zu dem Positionen existieren, wird vor dem L\u00f6schen mit Funktionstaste 23 ein Warnfenster ausgegeben. Nach Best\u00e4tigung des L\u00f6schvorgangs werden sowohl die Kopf- als auch alle Positionsdaten zu dieser Mandant, Energieart und Lastprofilkombination gel\u00f6scht.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle dient der Erfassung der Daten, die f&uuml;r den Druck des Verbrauchsvergleichs ben&ouml;tigt werden. Abb.: Einstiegsmaske zur Pflege der Daten f&uuml;r den Verbrauchsvergleich Die Einstiegsmaske zeigt alle bisher erfassten Daten. Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5745"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5745"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":887240,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5745\/revisions\/887240"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5745"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5745"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5744,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energiearten\/"},"modified":"2023-07-28T13:09:05","modified_gmt":"2023-07-28T11:09:05","slug":"tabellenpflege-energiearten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energiearten\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Energiearten"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle dient der Erfassung der von der Gesellschaft im System abzurechnenden Energiearten je Mandant.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1111945\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiearten.jpg\" alt=\"\" width=\"874\" height=\"577\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiearten.jpg 874w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiearten-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energiearten-768x507.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Einstiegsmaske zur Pflege der Energiearten<\/em><\/p>\n<p>Die Einstiegsmaske zeigt alle bisher erfassten Energiearten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Spalten der Tabelle haben folgende Bedeutungen:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ZW\/R<\/td>\n<td>Zuwachs- bzw. R\u00fccksetzungsrate, Angabe in Prozent. Um diesen Prozentsatz wird ein vom System w\u00e4hrend der Abrechnung ermittelter neuer Abschlag ver\u00e4ndert. Der Standardwert von 100% ver\u00e4ndert den neuen Abschlag nicht.<strong>Achtung:<\/strong> Die Zul\u00e4ssigkeit dieses Verfahrens muss mit der AVB abgeglichen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Monate<\/td>\n<td>Limit-Monate: Zahl der Monate, die ein Vertrag mindestens in der Versorgung sein muss, damit ein neuer Abschlag f\u00fcr die folgende Abrechnungsperiode errechnet wird. Unterschreitet der Abrechnungszeitraum die Anzahl der Limit-Monate wird der alte Abschlag \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle dient der Erfassung der von der Gesellschaft im System abzurechnenden Energiearten je Mandant. Abb.: Einstiegsmaske zur Pflege der Energiearten Die Einstiegsmaske zeigt alle bisher erfassten Energiearten. Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Anzeigen (5): Anzeigen der Datens&auml;tze Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m&ouml;glich: Hilfe (F1): [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5744"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1111946,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5744\/revisions\/1111946"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5741,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-fibu-firma-laser-debitoren-steuernummern\/"},"modified":"2023-08-25T11:30:57","modified_gmt":"2023-08-25T09:30:57","slug":"tabellenpflege-fibu-firma-laser-debitoren-steuernummern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-fibu-firma-laser-debitoren-steuernummern\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Fibu-Firma Laser \/ Debitoren, Steuernummern"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen bezirks-, energiearten- und\/oder versorgungsartenabh\u00e4ngige Fibu-Firmen f\u00fcr den Rechnungsdruck und Debitorenverwaltung einschlie\u00dflich der Steuernummern gepflegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zun\u00e4chst muss der Mandant ausgew\u00e4hlt werden:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-859942\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1416\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-1.jpg 1416w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-1-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-1-1024x604.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-1-768x453.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-1-1200x708.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1416px) 100vw, 1416px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Pflege FiBu-Firmen Mandantenselektion<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-859943\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1574\" height=\"927\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-2.jpg 1574w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-2-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-2-1024x603.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-2-768x452.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-2-1536x905.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-2-1200x707.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1574px) 100vw, 1574px\" \/><br \/>\n<em>Abb. Anzeige der Fibu-Firmen Laserdruck\/Debitor und Steuernummer<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der \u00dcbersichtsmaske stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>7<\/strong><strong>):<\/strong> gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-859944\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-3.jpg\" alt=\"\" width=\"1415\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-3.jpg 1415w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-3-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-3-1024x604.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-3-768x453.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/laser-debitoren-3-1200x708.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1415px) 100vw, 1415px\" \/><br \/>\n<em>Abb. Pflege der Fibu-Firmen und der Steuernummer<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Punkte m\u00fcssen gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig bis<\/td>\n<td>Zeitm\u00e4\u00dfige Eingrenzung der Daten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fibu-Firma Laserdruck<\/td>\n<td>Nur f\u00fcr den Rechnungsdruck:<br \/>\nF\u00fcr die Ermittlung der Texte zur Rechnungsr\u00fcckseite wird die Fibu-Firma ben\u00f6tigt.<br \/>\nAnhand der Energieart und der Fibu-Firma erfolgt die Zuordnung der Rechnungstexte.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mahn-Firma Debitor<\/td>\n<td>Die Firma wird auf dem Debitorenstamm hinterlegt.<br \/>\nDer Debitorenbestand kann je Debitorenfirma verwaltet und ausgewertet werden.<br \/>\nIn dieser Firma wird in der Finanzbuchhaltung das Forderungskonto gef\u00fchrt, das mit dem Debitorenbestand dieser Firma \u00fcbereinstimmt.<br \/>\nWird herangezogen bei der Pr\u00fcfung im Vertragszugang und im <strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-erstellen-manueller-rechnungen-invoices-vorgang-42\/\">Vorgang 42<\/a><\/strong> (ManRegu)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Steuernummer<\/td>\n<td>Nur f\u00fcr den Rechnungsdruck:<br \/>\nDie Steuernummer wird \u00fcber dem Verbrauchskasten gedruckt.<br \/>\nDie Ermittlung erfolgt \u00fcber die Energieart, die Versorgungsart und den Bezirk.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen bezirks-, energiearten- und\/oder versorgungsartenabh&auml;ngige Fibu-Firmen f&uuml;r den Rechnungsdruck und Debitorenverwaltung einschlie&szlig;lich der Steuernummern gepflegt werden. Zun&auml;chst muss der Mandant ausgew&auml;hlt werden: Abb.: Pflege FiBu-Firmen Mandantenselektion Abb. Anzeige der Fibu-Firmen Laserdruck\/Debitor und Steuernummer In der &Uuml;bersichtsmaske stehen folgende Optionen zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines Datensatzes L&ouml;schen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5741"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5741"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5741\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1428990,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5741\/revisions\/1428990"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5741"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5741"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5741"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5740,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-funktionen-energietraegermix\/"},"modified":"2015-05-22T10:05:10","modified_gmt":"2015-05-22T08:05:10","slug":"tabellenpflege-funktionen-energietraegermix","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-funktionen-energietraegermix\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Funktionen \u201eEnergietr\u00e4germix\u201c"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen in der Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Je nach Auswahl wird der gew\u00fcnschte Energietr\u00e4germix mit den Positionss\u00e4tzen angezeigt.<\/p>\n<p>D.h. wird ein Energietr\u00e4germix, also die Zusammenstellung der einzelnen Energietr\u00e4ger, ver\u00e4ndert, so muss nicht ein neuer Energietr\u00e4germix erstellt werden. Es reicht aus die Zusammenstellung dadurch zu \u00e4ndern, dass ein neuer Positionssatz erfasst wird.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image145.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image145.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Energietr\u00e4germix mit Positionss\u00e4tzen<\/em><\/p>\n<p>Mit der Taste <em>Hinzuf\u00fcgen (Funktionstaste F6)<\/em> kann ein neuer Energietr\u00e4germix erfasst werden. Hierzu m\u00fcssen in dem angezeigten Fenster die verschieden Felder ausgef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image146.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image146.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster zur Eingabe eines neuen Energietr\u00e4germixes<\/em><\/p>\n<p>Beim Ausf\u00fcllen der Felder ist zu beachten, dass die H\u00e4ndlerkennung nur ausgef\u00fcllt werden darf, wenn es sich nicht um einen bundesweiten Energietr\u00e4germix handelt. Weiter darf das Feld f\u00fcr das Kennzeichen Energietr\u00e4germix nur ausgef\u00fcllt werden, wenn es sich um einen Produktenergiemix (PRMIX) oder einen verbleibender Produktmix (VRMIX) handelt. Ebenso m\u00fcssen die eingegebenen Kennzeichen Energietr\u00e4germix mit dem Kennzeichen in der Preistabelle (Tabellenpflege 70) \u00fcbereinstimmen.<\/p>\n<p>Wird die Option <em>Bearbeiten (<\/em><em>Option<\/em><em> 2)<\/em> gew\u00e4hlt, so kann der ausgew\u00e4hlte Energietr\u00e4germix bearbeitet werden und die Positionss\u00e4tze ver\u00e4ndern oder die Beschreibungen \u00e4ndern.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die Daten werden nur \u00fcbernommen, wenn die Taste <em>OK<\/em> bzw. die Eingabetaste gedr\u00fcckt wurde.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mit der Option <em>Kopieren (<\/em><em>Option<\/em><em> 3)<\/em> wird eine Kopie eines gesamten Energietr\u00e4germixes mit seinen Informationen und Positionss\u00e4tzen erstellt. Die dazu ben\u00f6tigten Informationen H\u00e4ndler, Energietr\u00e4ger und Energietr\u00e4germix werden in einen Fenster eingegeben. Es werden im oberen Bereich des Fensters die Informationen der Kopiervorlage angezeigt. Im unteren Bereich k\u00f6nnen dann die Daten eingegeben werden. Die Daten m\u00fcssen die Vorgaben, wie beim Erfassen eines Strommixes, erf\u00fcllen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image147.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image147.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster im Kopiervorgang<\/em><\/p>\n<p>Wurden die Daten richtig angegeben, so wird der Energietr\u00e4germix mit seinen Positionss\u00e4tzen angezeigt. Zun\u00e4chst k\u00f6nnen die Beschreibungen aktualisiert werden. Dann muss die Kopie noch einmal mit der Taste Ok bzw. der Eingabetaste best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Nun k\u00f6nnen Ver\u00e4nderungen beliebiger Art an den Positionss\u00e4tzen der Kopie vorgenommen werden.<\/p>\n<p>Die Option <em>L\u00f6schen (Option 4) <\/em>entfernt einen Strommix aus dem Datenbestand. Dabei werden auch alle Positionss\u00e4tze gel\u00f6scht. Zur Best\u00e4tigung der Auswahl wird ein Fenster angezeigt, in dem die Taste L\u00f6schen best\u00e4tigtwerden muss bzw. die <em>Funktionstaste <\/em><em>F<\/em><em>23<\/em> gedr\u00fcckt werden muss, um den Datensatz endg\u00fcltig zu l\u00f6schen. Der Vorgang kann mit den Tasten <em>Zur\u00fcck (Funktionstaste <\/em><em>F<\/em><em>12) <\/em>bzw. <strong>Verlassen<\/strong><em>(Funktionstaste <\/em><em>F<\/em><em>3)<\/em> jeder Zeit beenden werden und die Daten werden nicht gel\u00f6scht, sondern bleiben erhalten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image148.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image148.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsfenster im L\u00f6schvorgang<\/em><\/p>\n<p>Wird die Option <em>Anzeigen (Option 5)<\/em> gew\u00e4hlt, so werden die Informationen und Positionss\u00e4tze des gew\u00fcnschten Datensatzes angezeigt. Bei dieser Auswahl k\u00f6nnen keine Daten ver\u00e4ndert werden. Auch k\u00f6nnen keine neuen Positionss\u00e4tze erfasst werden. Ist diese Funktionalit\u00e4t gew\u00fcnscht, so muss die OptionBearbeiten<em> (<\/em><em>Option<\/em><em> 2)<\/em> genutzt werden.<\/p>\n<p>Zur Pflege der Positionss\u00e4tze eines ausgew\u00e4hlten Energietr\u00e4germixes stehen die verschieden Funktionen Erfassen, Bearbeiten, Kopieren, L\u00f6schen und Anzeigen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Nachstehend sind die zus\u00e4tzlichen Feldinhalte der Positionss\u00e4tze eines Energietr\u00e4germixes beschrieben:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G\u00fcltig ab<\/td>\n<td>Datum ab dem der angegeben Energietr\u00e4germix g\u00fcltig ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kohle<\/td>\n<td>%-Anteil des Energietr\u00e4gers Kohle am Energietr\u00e4germix ggf. kaufm\u00e4nnisch gerundet auf eine Nachkommastelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kernkraft<\/td>\n<td>%-Anteil des Energietr\u00e4gers Kernkraft am Energietr\u00e4germix ggf. kaufm\u00e4nnisch gerundet auf eine Nachkommastelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erdgas<\/td>\n<td>%-Anteil des Energietr\u00e4gers Erdgas am Energietr\u00e4germix ggf. kaufm\u00e4nnisch gerundet auf eine Nachkommastelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonstige fossile Energietr\u00e4ger<\/td>\n<td>%-Anteil der sonstigen fossilen Energietr\u00e4ger am Energietr\u00e4germix ggf. kaufm\u00e4nnisch gerundet auf eine Nachkommastelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Erneuerbare Energien gef\u00f6rdert nach dem EEG<\/td>\n<td>%-Anteil der erneuerbaren Energien, die gef\u00f6rdert werden nach dem Erneuerbare Energie Gesetz (EEG), am Energietr\u00e4germix ggf. kaufm\u00e4nnisch gerundet auf eine Nachkommastelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sonstige erneuerbare Energien<\/td>\n<td>%-Anteil der sonstigen erneuerbaren Energien am Energietr\u00e4germix ggf. kaufm\u00e4nnisch gerundet auf eine Nachkommastelle.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>CO2 Belastung<\/td>\n<td>Die Eingaben f\u00fcr die CO<sub>2<\/sub> Umweltbelastung muss in ganzen Zahlen erfolgen. Die Einheit ist g\/kWh.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Radioaktive Belastung<\/td>\n<td>Die Eingabe f\u00fcr die radioaktive Belastung ist auf vier Nachkommastellen ggf. kaufm\u00e4nnisch gerundet anzugeben. Die Einheit ist g\/kWh.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Zur Pflege der Positionss\u00e4tze stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ein Positionssatz kann mit der Funktion <em>Hinzuf\u00fcgen (Funktionstaste F6)<\/em> im Bearbeitungsmodus eines Energietr\u00e4germixes erfasst werden. Zun\u00e4chst muss ein neues <em>g\u00fcltig-ab-<\/em>Datum erfasst werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image149.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image149.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster zur Eingabe des neuen g\u00fcltig-ab Datums<\/em><\/p>\n<p>Nun k\u00f6nnen die Informationen zu dem Energietr\u00e4germix zu dem angegebenen Datum eingegeben werden. Dabei ist zu beachten, dass die Summe der Prozentwerte f\u00fcr Kernkraft, Kohle, Erdgas, etc. insgesamt 100% ergeben muss. Die Prozentwerte sind dabei mit maximal einer Nachkommastelle anzugeben, ggf. muss kaufm\u00e4nnisch auf eine Nachkommastelle gerundet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image150.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image150.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Bearbeitungsansicht eines Positionssatzes<\/em><\/p>\n<p>Mit Option <em>Bearbeiten (Option 2) <\/em>auf einem Positionssatz eines Energietr\u00e4germixes gelangt man in die Bearbeitungsansicht eines Positionssatzes. Hier k\u00f6nnen die Daten beliebig ver\u00e4ndert werden, allerdings m\u00fcssen die Daten bei der Bet\u00e4tigung der Taste <em>Ok<\/em> bzw. der Eingabetaste den Vorgaben gem\u00e4\u00df der Erstellung eines Positionssatzes entsprechen. Wird der Vorgang mit den Tasten Verlassen<em> (Funktionstaste F3)<\/em> oder <em>Zur\u00fcck (Funktionstaste F12)<\/em> beendet, so werden die \u00c4nderungen nicht gespeichert.<\/p>\n<p>Eine Kopie eines Positionssatzes kann mit der Option <em>Kopieren (<\/em><em>Option<\/em><em> 3)<\/em> erstellt werden. Es muss das neue \u201eg\u00fcltig-ab\u201c Datum angegeben werden. Wird die Eingabe mit der Taste <em>Ok<\/em> bzw. der Eingabetaste best\u00e4tigt, so wird die Kopie erstellt und sie sehen den Energietr\u00e4germix mit den verschiedenen Positionss\u00e4tzen. Wird die Eingabe mit den Tasten <em>Verlassen (Funktionstaste F3)<\/em> oder <em>Zur\u00fcck (Funktionstaste F12) <\/em>abgebrochen, so wird keine Kopie erstellt.<\/p>\n<ul>\n<li>Die Kopie kann dann mit der Option<em> Bearbeiten (<\/em><em>Option <\/em><em>2)<\/em>, wie oben beschrieben, bearbeitet werdem.<\/li>\n<li>Ein Positionssatz kann mit der Option <em>L\u00f6schen (Option 4) <\/em>gel\u00f6scht werden. Sie m\u00fcssen dazu in dem angezeigten Fenster den Vorgang mit der Taste <em>\u201eL\u00f6schen best\u00e4tigen\u201c (Funktionstaste 23)<\/em> beenden. Wird das Fenster mit der Tasten <em>Verlassen (Funktionstaste F3)<\/em> oder <em>Zur\u00fcck (Funktionstaste F12)<\/em> beendet, so wird der ausgew\u00e4hlt Datensatz nicht gel\u00f6scht.<\/li>\n<li>Zur Anzeige eines Positionssatzes steht die Option <em>Anzeigen (Option 5)<\/em> zur Verf\u00fcgung. Der ausgew\u00e4hlte Positionssatz wird auf dem Bildschirm angezeigt. Es besteht nicht die M\u00f6glichkeit die Daten zu ver\u00e4ndern.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Optionen stehen in der Tabelle zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden. Anzeigen (5): Anzeigen der Datens&auml;tze Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m&ouml;glich: Aktion (F2): Men&uuml; u. a. zur Anzeige der Spools Verlassen (F3): Programm [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5740"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5740"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5740\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16705,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5740\/revisions\/16705"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5740"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5740"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5740"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5739,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energietraegermix\/"},"modified":"2023-07-27T08:13:31","modified_gmt":"2023-07-27T06:13:31","slug":"tabellenpflege-energietraegermix","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energietraegermix\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Energietr\u00e4germix Strom"},"content":{"rendered":"<p>Auf Grund von \u00a7 42 Energiewirtschaftsgesetzes muss in der Stromabrechnung der Anteil der einzelnen Energietr\u00e4ger (Kernkraft, Kohle, Erdgas, sonstige fossile Energietr\u00e4ger, erneuerbare Energien gef\u00f6rdert nach dem EEG und sonstige erneuerbare Energien) auf der Rechnung ausgewiesen werden.<\/p>\n<p>Neben dem Gesamtunternehmensmix muss auch der bundesweite Energietr\u00e4germix und ggf. der Strommix f\u00fcr das vom Kunden ausgew\u00e4hlte Produkt sowie der verbleibenden Strommix angegeben werden. Bis auf den verbleibenden Strommix (VRMIX) k\u00f6nnen diese verschiedenen Strommixe mit Hilfe dieses Programms in einer Tabelle gepflegt werden.<\/p>\n<p>Die Pflege der Energietr\u00e4germixe ist auf die Energieart E und den Mandanten V beschr\u00e4nkt, da nur im Vertrieb diese Informationen auf der Rechnung angezeigt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-963087\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energietraegermix-Strom-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1014\" height=\"647\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energietraegermix-Strom-1.jpg 1014w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energietraegermix-Strom-1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Energietraegermix-Strom-1-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1014px) 100vw, 1014px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Energietr\u00e4germix<\/em><\/p>\n<p>Zu Beginn werden alle der bisher gepflegten Energietr\u00e4germixe in einer \u00dcbersicht angezeigt. Oberhalb dieser \u00dcbersicht ist ein Suchfenster integriert. Dort kann nach einem bestimmten Energietr\u00e4germix gesucht werden.<\/p>\n<p>Ist die Suche erfolgreich wird nur der entsprechende Datensatz angezeigt. Im Misserfolgsfall wird auf einem Datensatz positioniert, der dem gew\u00fcnschten weitestgehend entspricht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Nachstehend sind die Feldinhalte der Energietr\u00e4germixe beschrieben:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>N = Netz<\/p>\n<p>V = Vertrieb<\/p>\n<p>* = nicht unbundeltes Werk<\/p>\n<p>Die Eingabe in diesem Feld ist nicht m\u00f6glich, da die Tabelle nur f\u00fcr den Vertrieb von Interesse ist. Somit ist V= Vertrieb vorgeblendet und es ist keine Eingabe auf dem Feld erlaubt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>Die Tabelle nur f\u00fcr die Energieart E = Strom von Interesse ist. Diese ist vorgeblendet und es ist keine Eingabe auf dem Feld erlaubt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>H\u00e4ndler<\/td>\n<td>Entweder ist das Feld nicht auszuf\u00fcllen oder es ist ein H\u00e4ndler anzugeben, mit denen die Gesellschaft Kontakt \u00fcber GPKE hat.<\/p>\n<p>Das Feld darf nicht ausgef\u00fcllt werden, wenn der bundesweite Strommix gepflegt werden soll.<\/p>\n<p>Auf diesem Feld steht eine Tabellenhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>K\u00fcrzel Energietr\u00e4ger<\/td>\n<td>Erlaubt sind die Eingaben:<\/p>\n<p>BWMIX = bundesweiter Strommix<\/p>\n<p>GUMIX = Gesamtunternehmensmix<\/p>\n<p>PRMIX = Produktenergietr\u00e4germix<\/p>\n<p>VRMIX = verbleibender Energietr\u00e4germix<\/p>\n<p>Auf diesem Feld steht eine Tabellenhilfe zur Verf\u00fcgung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energietr\u00e4germix<\/td>\n<td>Der Produktenergiemix und der verbleibende Energietr\u00e4germix lassen sich mit diesem Kennzeichen Energietr\u00e4germix unterscheiden, z.B. falls ein \u00d6kotarif von einem Normaltarif unterschieden werden soll, so wird dies \u00fcber dieses Kennzeichen unterschieden. Das Kennzeichen kann ein bel. Zeichen sein.<\/p>\n<p>Auf diesem Feld steht eine Tabellenhilfe zur Verf\u00fcgung, die die bisher auf der Preistabelle verwendeten Energietr\u00e4germix-kennzeichen anzeigt. Es findet keine Pr\u00fcfung auf die verwendeten Werte statt. Diese Daten dienen lediglich der Information.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung 1<\/td>\n<td>Es kann eine textliche Beschreibung des Energietr\u00e4germixes eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beschreibung 2<\/td>\n<td>Es kann eine zweite Zeile f\u00fcr die Beschreibung des Energietr\u00e4germixes eingegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf Grund von &sect; 42 Energiewirtschaftsgesetzes muss in der Stromabrechnung der Anteil der einzelnen Energietr&auml;ger (Kernkraft, Kohle, Erdgas, sonstige fossile Energietr&auml;ger, erneuerbare Energien gef&ouml;rdert nach dem EEG und sonstige erneuerbare Energien) auf der Rechnung ausgewiesen werden. Neben dem Gesamtunternehmensmix muss auch der bundesweite Energietr&auml;germix und ggf. der Strommix f&uuml;r das vom Kunden ausgew&auml;hlte Produkt sowie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5739"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5739"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5739\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":963088,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5739\/revisions\/963088"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5739"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5739"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5738,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-farboptionen\/"},"modified":"2023-06-27T12:19:50","modified_gmt":"2023-06-27T10:19:50","slug":"tabellenpflege-farboptionen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-farboptionen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Farboptionen"},"content":{"rendered":"<p>Verschiedene Textbereiche auf der Vorder-\/R\u00fcckseite k\u00f6nnen im Rechnungslayout farblich hervorgehoben werden.<\/p>\n<p>Auf der Vorderseite werden diese Bereiche in Form eines Balkens dargestellt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Zeilen k\u00f6nnen auf dieser Seite farblich aufbereitet werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Kunden-\/Debitorennummer<\/li>\n<li>letzte Abrechnung, aktuelle Abrechnung<\/li>\n<li>Gesamtbetrag<\/li>\n<li>Guthaben\/Zahlung<\/li>\n<li>Neuer Abschlag<\/li>\n<li>Gesamtabschlag<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auf den R\u00fcckseiten k\u00f6nnen der Verbrauchsvergleich im Strom-\/Gasbereich und der Energietr\u00e4germix im Strombereich farblich ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Der Druck einer Rechnung mit Farbe \u00fcber einen S\/W-Drucker ist selbstverst\u00e4ndlich auch m\u00f6glich. Am Ende dieses Kapitels sind entsprechende Beispiele aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Der Druckdienstleister erh\u00e4lt in der Freigabeerkl\u00e4rung einen Hinweis, dass die Rechnungen farbig gedruckt werden sollen. Im Anschluss ist ein Beispiel zu einer Freigabeerkl\u00e4rung zu finden.<\/p>\n<p>Zu den pflegbaren Feldern werden Auswahlhilfen angeboten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image138.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image138.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Anzeige der hinterlegten Textbereiche<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2111.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8632\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2111.jpg\" alt=\"tabellenpflege-RgVorderFarb1\" width=\"579\" height=\"613\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2111.jpg 579w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2111-283x300.jpg 283w\" sizes=\"(max-width: 579px) 100vw, 579px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Beispiel Vorderseite<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2121.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8634\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2121.jpg\" alt=\"tabellenpflege-RgVorderSW\" width=\"591\" height=\"637\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2121.jpg 591w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2121-278x300.jpg 278w\" sizes=\"(max-width: 591px) 100vw, 591px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Vorderseite mit Farboptionen, Druck \u00fcber S\/W-Drucker<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2131.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-8635\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2131-1024x414.jpg\" alt=\"tabellenpflege-RgVerbrauchVgl\" width=\"640\" height=\"258\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2131-1024x414.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2131-300x121.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2131.jpg 1271w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Verbrauchsvergleich<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2141.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-8636\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2141-1024x413.jpg\" alt=\"tabellenpflege-RgVerbrauchVglSW\" width=\"640\" height=\"258\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2141-1024x413.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2141-300x121.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2141.jpg 1271w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Verbrauchsvergleich mit Farboptionen, Druck \u00fcber S\/W-Drucker<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-farboptionenHinweis.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-8953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-farboptionenHinweis.png\" alt=\"tabellenpflege-farboptionenHinweis\" width=\"656\" height=\"374\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-farboptionenHinweis.png 874w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-farboptionenHinweis-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 656px) 100vw, 656px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Freigabeerkl\u00e4rung mit Hinweis zum Farbdruck<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verschiedene Textbereiche auf der Vorder-\/R&uuml;ckseite k&ouml;nnen im Rechnungslayout farblich hervorgehoben werden. Auf der Vorderseite werden diese Bereiche in Form eines Balkens dargestellt. Folgende Zeilen k&ouml;nnen auf dieser Seite farblich aufbereitet werden: Kunden-\/Debitorennummer letzte Abrechnung, aktuelle Abrechnung Gesamtbetrag Guthaben\/Zahlung Neuer Abschlag Gesamtabschlag Auf den R&uuml;ckseiten k&ouml;nnen der Verbrauchsvergleich im Strom-\/Gasbereich und der Energietr&auml;germix im Strombereich farblich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5738"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":887235,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5738\/revisions\/887235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5738"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5738"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5737,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-der-rechnungstexte\/"},"modified":"2024-03-18T15:50:49","modified_gmt":"2024-03-18T14:50:49","slug":"tabellenpflege-pflege-der-rechnungstexte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-der-rechnungstexte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Pflege der Rechnungstexte"},"content":{"rendered":"<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Diese Tabellenpflege greift ausschlie\u00dflich f\u00fcr den PCL-Rechnungsdruck (Querformat). F\u00fcr Gesellschaften, die den OMS-Rechnungsdruck (Hochformat) nutzen, findet diese Tabelle keine Verwendung. Hier m\u00fcssen alle \u00c4nderungen\/Anpassungen mit dem OMS-Team der rhenag beauftragt werden.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst werden bei dem Aufruf alle pflegbaren Rechnungstexte angezeigt.<\/p>\n<p>In der Anfangsmaske wird zuerst eine Textart ausgew\u00e4hlt, siehe n\u00e4chste Abbildung. Die Textarten sind in der gleichen Reihenfolge aufgelistet wie sie auf der Rechnung zu finden sind: Vorderseite-Texte, R\u00fcckseite-Texte, Kasten\u00fcberschrift, Texte nach dem Kasten und Texte am Ende der Rechnung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884201\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte.jpg\" alt=\"\" width=\"1147\" height=\"779\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte.jpg 1147w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte-1024x695.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte-768x522.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><em><br \/>\nAbb.: Erster Schritt &#8211; Textartselektion<\/em><\/p>\n<p>Mit der Option \u201a1\u2018-Ausw\u00e4hlen, gelangt man in die Auflistung der existierenden Texte f\u00fcr die ausgew\u00e4hlte Textart. Diese werden f\u00fcr verschiedene Felder (Fibu-Firma, Abrechnungsgruppe, Energieart) oder andere Positionierungseigenschaften (Druck nach dem Kasten, am Ende der Energieart, usw.) aufgelistet und dementsprechend sortiert, siehe n\u00e4chste Abbildung. Zus\u00e4tzlich weist die Spalte \u201eLeer\u201c darauf hin, dass alle Zeilen eines Satzes leer sind, in diesem Fall ist das Feld \u201eLeer\u201c mit *ja gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884202\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte2.jpg\" alt=\"\" width=\"1148\" height=\"777\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte2.jpg 1148w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte2-300x203.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte2-1024x693.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte2-768x520.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1148px) 100vw, 1148px\" \/><em><br \/>\nAbb.: \u00dcbersicht mit Texten einer ausgew\u00e4hlten Textart<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In dieser Ansicht stehen die folgenden Optionen und Funktionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> hier k\u00f6nnen der Text eines Satzes und die Option Fettdruck (J\/N) ge\u00e4ndert werden.<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> wird der Text eines Satzes kopiert, m\u00fcssen die Schl\u00fcsselfelder mit plausiblen Werten gef\u00fcllt werden.<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> hier kann man den Text und seine Felder anzeigen lassen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884203\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte3.jpg\" alt=\"\" width=\"1146\" height=\"776\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte3.jpg 1146w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte3-300x203.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte3-1024x693.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte3-768x520.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1146px) 100vw, 1146px\" \/><em><br \/>\nAbb.: Erstellung eines Textes<\/em><\/p>\n<p>Beim Kopieren und Erstellen von Rechnungstexten muss man f\u00fcr jede Textart, wie auch bisher, bestimmte Regeln beim Ausf\u00fcllen der Schl\u00fcsselfelder beachten. Diese werden in diesem Programm durch Bedienerf\u00fchrungen vereinfacht sowie bei Falscheingabe durch Fehlermeldungen angezeigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Diese Regeln sind im Folgenden f\u00fcr jede Textart dokumentiert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vorderseite: Adresse des EVU. Bei dieser Textart kann man entweder eine Fibu-Firma oder eine Abrechnungsgruppe als Schl\u00fcsselfeld eingeben. Alternativ k\u00f6nnen auch beide Schl\u00fcsselfelder leer gelassen werden.<\/li>\n<li>Vorderseite: Rechnungs\u00fcberschriften. Bei dieser Textart muss man eine \u00dcberschriftart ausw\u00e4hlen: entweder Standard-Rechnungen oder Einspeisungen (auch Gutschrift, usw. genannt). Auch hier k\u00f6nnen entweder eine Fibu-Firma des Debitors oder eine Abrechnungsgruppe eingegeben werden. Alternativ k\u00f6nnen auch beide Schl\u00fcsselfelder leer gelassen werden.<\/li>\n<li>Vorderseite: Individualtext nach Anrede. Bei dieser Textart kann man entweder eine Fibu-Firma oder eine Abrechnungsgruppe als Schl\u00fcsselfeld eingeben. Alternativ k\u00f6nnen auch beide Schl\u00fcsselfelder leer gelassen werden.<\/li>\n<li>Vorderseite: Schlusstexte. Bei dieser Textart kann man entweder eine Fibu-Firma oder eine Abrechnungsgruppe als Schl\u00fcsselfeld eingeben. Alternativ k\u00f6nnen auch beide Schl\u00fcsselfelder leer gelassen werden.<\/li>\n<li>Vorderseite: Texte im Fu\u00dfbereich. Bei der Pflege dieser Textart gibt es eine zus\u00e4tzliche Auflistung zwischen der Auswahl und Pflegemaske, wo man den gew\u00fcnschten Block zur Pflege ausw\u00e4hlen kann, siehe n\u00e4chste Abbildung. Bei der Erstellung kann man entweder eine Fibu-Firma oder eine Abrechnungsgruppe eingeben. Alternativ k\u00f6nnen auch beide Schl\u00fcsselfelder leer gelassen werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884204\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte4.jpg\" alt=\"\" width=\"1146\" height=\"778\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte4.jpg 1146w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte4-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte4-1024x695.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte4-768x521.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1146px) 100vw, 1146px\" \/><\/p>\n<p><em><em>Abb.: Pflege Fu\u00dfbereich Bl\u00f6cke<\/em><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>R\u00fcckseite: \u00dcberschriften am Anfang der Energieart. F\u00fcr diese Pflege ist nur die Energieart zwingend anzugeben. Optional kann auch die Fibu-Firma des Debitors eingegeben werden.<\/li>\n<li>R\u00fcckseite Kasten\u00fcberschrift: die Pflege wird in der folgenden Tabelle gemacht, siehe folgende Abbildung.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884205\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte5.jpg\" alt=\"\" width=\"1148\" height=\"779\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte5.jpg 1148w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte5-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte5-1024x695.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte5-768x521.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1148px) 100vw, 1148px\" \/><em><em><br \/>\nAbb.: Pflege Kasten\u00fcberschrift<\/em><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>R\u00fcckseite: Zusatz zur Kasten\u00fcberschrift. Bei der Pflege dieser Textart muss man zwingend eine Energieart und optional eine Versorgungsart\/HTNT\u2013Kombination eingeben.<\/li>\n<li>R\u00fcckseite: \u00dcberschrift Verbrauchsgeb\u00fchr\/Grundgeb\u00fchr innerhalb des Kastens. Bei dieser Pflege ist die Energieart zwingend zu definieren. Diese kann entweder Abwasser oder Wasser sein. Zus\u00e4tzlich kann man noch eine Fibu-Firma eingeben. In der ersten Zeile des Textes wird normalerweise Betrag\/Verbrauchsgeb\u00fchr und in der zweiten Zeile Grundgeb\u00fchr eingegeben.<\/li>\n<li>R\u00fcckseite: Texte nach dem Kasten oder am Ende der Energieart. Bei dieser Pflege ist die Angabe der Energieart erforderlich. Weiterhin sind die Optionen Druck unter dem Kasten oder Druck am Ende der Energieart auszuw\u00e4hlen. Nur wenn Druck unter Kasten mit \u201aJ\u2018\/\u201aja\u2018 gef\u00fcllt ist, kann man noch zus\u00e4tzlich die Versorgungsart und\/oder das HTNT-Kennzeichen pflegen.<\/li>\n<li>Texte am Ende der Rechnung. Bei dieser Textart handelt es sich um Energiearten-abh\u00e4ngige oder \u2013unabh\u00e4ngige Texte: Bei der Erstellung muss man sich entweder f\u00fcr EArt-abh\u00e4ngige oder EArt-unabh\u00e4ngige Texte entscheiden und f\u00fcr die EArt-abh\u00e4ngigen die verschiedenen g\u00fcltigen Energiearten abhaken (Grafik) oder ausf\u00fcllen mit \u201aJ\u2018 oder \u201aN\u2018 (Green Screen), siehe n\u00e4chste Abbildung. Die Schl\u00fcsselfelder sind auch hier entweder die Abrechnungsgruppe oder die Fibu-Firma. Alternativ k\u00f6nnen auch beide Schl\u00fcsselfelder leer gelassen werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884206\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte6.jpg\" alt=\"\" width=\"1149\" height=\"787\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte6.jpg 1149w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte6-300x205.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte6-1024x701.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Rechnungstexte6-768x526.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1149px) 100vw, 1149px\" \/><em>Abb.: Pflege f\u00fcr Texte am Ende der Rechnung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Auf der folgenden Beispielrechnung kann man die beschriebenen Textarten (siehe Textartenselektion) und deren Position auf der Rechnung sehen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2081.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8626\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2081.jpg\" alt=\"tabellenpflege-bspRechnung1\" width=\"551\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2081.jpg 551w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2081-206x300.jpg 206w\" sizes=\"(max-width: 551px) 100vw, 551px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2091.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-8628\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2091-1024x677.jpg\" alt=\"tabellenpflege-bspRechnung2\" width=\"640\" height=\"423\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2091-1024x677.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2091-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2091.jpg 1151w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2101.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-8629\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2101-1024x495.jpg\" alt=\"tabellenpflege-bspRechnung3\" width=\"640\" height=\"309\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2101-1024x495.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2101-300x145.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2101.jpg 1146w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Zun&auml;chst werden bei dem Aufruf alle pflegbaren Rechnungstexte angezeigt. In der Anfangsmaske wird zuerst eine Textart ausgew&auml;hlt, siehe n&auml;chste Abbildung. Die Textarten sind in der gleichen Reihenfolge aufgelistet wie sie auf der Rechnung zu finden sind: Vorderseite-Texte, R&uuml;ckseite-Texte, Kasten&uuml;berschrift, Texte nach dem Kasten und Texte am Ende der Rechnung. Abb.: Erster Schritt &ndash; Textartselektion [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5737"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5737"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5737\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2146464,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5737\/revisions\/2146464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5737"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5737"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5737"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5736,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energietraegermix-alt-vor-enwg-2011-und-systemdienstleistungen\/"},"modified":"2015-05-22T09:47:01","modified_gmt":"2015-05-22T07:47:01","slug":"tabellenpflege-energietraegermix-alt-vor-enwg-2011-und-systemdienstleistungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-energietraegermix-alt-vor-enwg-2011-und-systemdienstleistungen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Energietr\u00e4germix ALT vor EnWG 2011 und Systemdienstleistungen"},"content":{"rendered":"<p>Auf Grund des Energiewirtschaftsgesetzes (VOR EnWG 2011) muss in der Stromabrechnung der Anteil der einzelnen Energietr\u00e4ger (Kernkraft, Braunkohle, Steinkohle, Erneuerbare Energien und sonstige Energietr\u00e4ger) an dem Gesamtenergietr\u00e4germix, den der <em>Lieferant<\/em> im letzten oder vorletzten Jahr verwendet hat, dem <em>Letztverbraucher<\/em> auf der Rechnung ausgewiesen werden.<\/p>\n<p>Weiterhin m\u00fcssen auf der Rechnung auch die Umweltauswirkungen bekannt gegeben werden. Ein Verweis auf die entsprechende Internetseite des EVU in dem Text f\u00fcr die Stromkennzeichnung ist wahrscheinlich ausreichend.<\/p>\n<p>Um jedoch auch die M\u00f6glichkeit zu schaffen, weitere optionale Angaben speziell f\u00fcr die Kunden, die z. B. eine \u00d6kostromprodukt beziehen, auszugeben, wird in der Preiskopftabelle ein Kennzeichen f\u00fcr den Energietr\u00e4germix aufgenommen. Damit kann pro Preisschl\u00fcssel auf der Rechnung ein zus\u00e4tzlicher Text beigesteuert werden. N\u00e4heres hierzu ist in dieser Dokumentation unter dem Punkt<em> Preistabelle<\/em> aufgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Im Gasbereich wird das Kennzeichen f\u00fcr die Systemdienstleistungen verwendet. Nach der GasNEVo sind \u201eBetreiber von Gasversorgungsnetzen \u2026 verpflichtet, auf den Kundenrechnungen f\u00fcr die Netznutzung jenen Anteil in Prozent auszuweisen, den die Gesamtkosten f\u00fcr Systemdienstleistungen nach Satz 3 an den Netzkosten nach \u00a7 4 ausmachen.\u201c<\/p>\n<p>Ein datumsabh\u00e4ngiger Standardtext f\u00fcr den Hinweis zu den Systemdienstleistungen kann unter dem Kennzeichen \u201a*blank\u2019 hinterlegt werden. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen auch noch weitere Kennzeichen verwendet werden.<\/p>\n<p>Auf dem Gaspreisschl\u00fcssel kann \u00fcber dieses Datenfeld \u201eSystemdienstleistungen\u201c gesteuert werden, ob der Text f\u00fcr eine Abrechnung, die diesen Preisschl\u00fcssel beinhaltet, angedruckt wird oder nicht.<\/p>\n<p>Wird das Kennzeichen in der Preistabelle auf &#8218;N&#8216; = nein gesetzt, erscheint kein Text zu den Systemdienstleistungen auf der Rechnung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image127.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image127.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl der Fu\u00dfnotentexte<\/em><\/p>\n<p>Die Standardtexte und die optionalen Texte (je max. 2000 Zeichen, entspricht ca. 8 Zeilen) f\u00fcr den Energietr\u00e4germix\/Systemdienstleistungen des EVU k\u00f6nnen in einer neuen Tabelle mit einem G\u00fcltig-ab-Datum hinterlegt werden. Die Standardtexte werden unter dem Kennzeichen *blank gespeichert. Die Texte, die unter einem speziellen Kennzeichen f\u00fcr den Energietr\u00e4germix hinterlegt werden, m\u00fcssen im Text einen eindeutigen Bezug zu der Bedarfsart des Preisschl\u00fcssels aufweisen. Im Idealfall sollte die Bedarfsart im optionalen Text erscheinen, damit der Kunde die Abrechnungszeilen auf der Rechnung eindeutig dem entsprechenden Text zuordnen kann. Der Text der Bedarfsart muss nicht bei den Systemdienstleistungen genannt werden.<\/p>\n<p>Soll f\u00fcr den Preisschl\u00fcssel kein Text auf der Rechnung gedruckt werden, muss das Kennzeichen f\u00fcr den Energietr\u00e4germix\/Systemdienstleistungen mit \u201aN\u2019 gef\u00fcllt sein.<\/p>\n<p>Die Texte werden w\u00e4hrend des Rechnungsdruckes anhand des Versorgungsendedatums der Abrechnung ermittelt und nach dem Sonderlastenkasten pro Objekt ausgegeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image128.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image128.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der Energietr\u00e4ger-\/Systemdienstleistungskennzeichen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf Grund des Energiewirtschaftsgesetzes (VOR EnWG 2011) muss in der Stromabrechnung der Anteil der einzelnen Energietr&auml;ger (Kernkraft, Braunkohle, Steinkohle, Erneuerbare Energien und sonstige Energietr&auml;ger) an dem Gesamtenergietr&auml;germix, den der Lieferant im letzten oder vorletzten Jahr verwendet hat, dem Letztverbraucher auf der Rechnung ausgewiesen werden. Weiterhin m&uuml;ssen auf der Rechnung auch die Umweltauswirkungen bekannt gegeben werden. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5736"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5736\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16697,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5736\/revisions\/16697"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5736"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5736"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5735,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-der-fussnotentexte\/"},"modified":"2023-08-24T10:42:38","modified_gmt":"2023-08-24T08:42:38","slug":"tabellenpflege-pflege-der-fussnotentexte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-der-fussnotentexte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Pflege der Fu\u00dfnotentexte"},"content":{"rendered":"<p>Beim Aufruf der <em>Pflege Fu\u00dfnotentexte<\/em> erscheint ein Fenster mit einer Auswahl der zu pflegenden Fu\u00dfnotenarten.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884195\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte.jpg\" alt=\"\" width=\"1147\" height=\"780\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte.jpg 1147w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte-1024x696.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte-768x522.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Fenster zur Auswahl einer Fu\u00dfnotenart<\/em><\/p>\n<p>Die Fu\u00dfnotentexte dienen als zus\u00e4tzliche Erl\u00e4uterung zu den Detailk\u00e4sten der Rechnung. Es stehen zwei Textzeilen zur Eingabe zur Verf\u00fcgung. Durch Setzen des Kreuzchens in der Zeile <em>2. <\/em><em>Textz<\/em><em>eile <\/em><em>an 1. Textzeile <\/em><em>anh\u00e4ngen<\/em> wird erreicht, dass die Zeilen miteinander verbunden werden. Beim Einbinden von Variablen in diesen Text ist auf eine besondere Editierung zu achten. Zu unterscheiden sind Fu\u00dfnoten, die aufgrund eines Ereignisses aufbereitet werden und Fu\u00dfnoten, die aufgrund von Vertragsbestandteilen verwendet werden.<\/p>\n<p><strong>Formatierungsm\u00f6glichkeiten<\/strong><\/p>\n<p>Bitte auf die richtige Schreibweise achten: #F#=<strong>Fettdruck<\/strong><strong>-A<\/strong><strong>nfang<\/strong>, #U#=<span style=\"text-decoration: underline;\">Unterstreichen-Anfang<\/span>, #E#=Ende der Formatierung<\/p>\n<p>#F# Fu\u00dfnotentext #E#\u00a0\u00a0 \u21d2\u00a0\u00a0 <strong>Fettdruck<\/strong><\/p>\n<p>#U# Fu\u00dfnotentext #E#\u00a0\u00a0 \u21d2\u00a0\u00a0 <span style=\"text-decoration: underline;\">Unterstreichen<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ereignisabh\u00e4ngige Fu\u00dfnoten<\/strong><\/p>\n<p>1. Fu\u00dfnote zu einem Preisschl\u00fcssel<\/p>\n<p>Zu einem Ereignis aus der Preistabelle kann eine Fu\u00dfnote anlegt werden. Das Ereignis zu dem Preisschl\u00fcssel muss in der Preistabelle vorhanden sein. F\u00fcr das Anlegen der Fu\u00dfnote muss folgendes eingegeben werden: Ereignisdatum, Energieart, Versorgungsart und Preisschl\u00fcssel.<\/p>\n<p>2. Fu\u00dfnote zu einer Mehrwertsteuer\u00e4nderung<\/p>\n<p>Bei einer Mehrwertsteuer\u00e4nderung kann f\u00fcr jede betroffene Energieart eine Fu\u00dfnote anlegt werden, d. h. zu dem Ereignisdatum muss nur die Energieart eingegeben werden.<\/p>\n<p>3. Fu\u00dfnote zu einer Energiesteuer\u00e4nderung<\/p>\n<p>Es kann zu einem Ereignis aus der Energiesteuertabelle eine Fu\u00dfnote eingegeben werden. Das Ereignis zu dem Energiesteuerkennzeichen muss in der Energiesteuertabelle vorhanden sein. F\u00fcr das Anlegen der Fu\u00dfnote muss folgendes eingegeben werden: Ereignisdatum, Energieart, Versorgungsart, Energiesteuerkennzeichen.<\/p>\n<p>Die abrechnungsf\u00e4higen Daten werden gekennzeichnet, wenn sich der Preis, die Mehrwertsteuer und\/oder die Energiesteuer \u00e4ndert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (1):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern der Fu\u00dfnote<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Fu\u00dfnote kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Fu\u00dfnote<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Ende (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Ereignisse sind w\u00e4hrend einer Abrechnung m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">1 = Preis\u00e4nderung<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">2 = Mehrwertsteuer\u00e4nderung<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">3 = Energiesteuer\u00e4nderung<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">4 = Energiesteuer- und Preis\u00e4nderung<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">5 = Preis- und Mehrwertsteuer\u00e4nderung<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">6 = Energiesteuer- und Mehrwertsteuer\u00e4nderung<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">7 = Energiesteuer-, Preis- und Mehrwertsteuer\u00e4nderung<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884197\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte2.jpg\" alt=\"\" width=\"1145\" height=\"779\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte2.jpg 1145w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte2-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte2-1024x697.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte2-768x523.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1145px) 100vw, 1145px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Fu\u00dfnoten zu Ereignissen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-884199\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte3.jpg\" alt=\"\" width=\"1145\" height=\"779\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte3.jpg 1145w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte3-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte3-1024x697.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Fussnotentexte3-768x523.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1145px) 100vw, 1145px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Fenster zur Pflege einer ereignisabh\u00e4ngigen Fu\u00dfnote<\/em><\/p>\n<p>Bei der Druckaufbereitung wird nach Fu\u00dfnotentexten zu den oben angegebenen m\u00f6glichen Ereignissen gesucht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Rangfolge bei der Fu\u00dfnotenfindung zu Ereignissen ist dabei wie folgt:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Ereignis f\u00fcr Energieart, Versorgungsart und Preisschl\u00fcssel oder Stromsteuerkennzeichen<\/li>\n<li>Ereignis f\u00fcr Energieart und Kundengruppe (Ist ein Vertrag mit dem SVK-Kennzeichen = \u201aJ\u2018 charakterisiert, geh\u00f6rt er der hier benutzten Kundengruppe \u201aS\u2018 an. Alle anderen Vertr\u00e4ge geh\u00f6ren zur Kundengruppe \u201aT\u2018)<\/li>\n<li>Ereignis f\u00fcr Energieart und Versorgungsart<\/li>\n<li>Ereignis f\u00fcr Energieart<\/li>\n<\/ol>\n<p><em>Die Fu\u00dfnote zu einer Energieart muss auf jeden Fall angelegt werden. Fehlt diese, dann wird w\u00e4hrend der Druckaufbereitung ein Fehlerprotokoll <\/em>(Spooldatei LASERF) erstellt. <em>Bitte dieses Fehlerprotokoll unbedingt pr\u00fcfen!!!<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ereignisunabh\u00e4ngige Fu\u00dfnoten<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zurzeit gibt es folgende Fu\u00dfnoten, die w\u00e4hrend einer Abrechnung aufgrund von Vertragsbestandteilen aufbereitet werden:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>Fu\u00dfnoten zur Ablesung (abh\u00e4ngig vom Ablesekennzeichen)<br \/>\nSch\u00e4tzen des Z\u00e4hlerstandes<br \/>\nProgrammseitiges Sch\u00e4tzen des Z\u00e4hlerstandes<br \/>\nSch\u00e4tzen des Z\u00e4hlerstandes und hochrechnen des Z\u00e4hlerstandes<br \/>\nDer Z\u00e4hlerstand wurde angegeben.<br \/>\nKontrollablesung<br \/>\nusw.<\/li>\n<li>Fu\u00dfnoten zur Rabattgew\u00e4hrung<br \/>\nWerksangeh\u00f6rigenrabatt<br \/>\nRabatt in % auf den Arbeitspreis (Faktor Arbeitspreis)<br \/>\nRabatt in % auf den Grundpreis (Faktor Grundpreis)<br \/>\nRabatt in % auf den Arbeits- und Grundpreis (Faktor Arbeits- und Grundpreis)<br \/>\nRabattgew\u00e4hrung (Betrag) auf den Arbeitspreis<\/li>\n<li>Fu\u00dfnoten zu Stromtarifen (abh\u00e4ngig vom HTNT-\/Steuerkennzeichen)<br \/>\n1\/4-h-Messung<br \/>\nLZ 96<br \/>\nW\u00e4rmespeicher<\/li>\n<li>Fu\u00dfnote bei einem Z\u00e4hlerwechsel<\/li>\n<li>Fu\u00dfnoten zur Energiesteuer<\/li>\n<li>Energietr\u00e4germix<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pflege der Fu\u00dfnoten mit Variablen (Beispiel &amp;PIRABPZN)<\/strong><\/p>\n<p>Die Einrichtung von variablen Feldnamen ist nur gemeinsam mit der Programmierung m\u00f6glich. Die \u00c4nderungen\/Erg\u00e4nzungen k\u00f6nnen durch die Erstellung einer Simulationsabrechnung oder durch das Anfordern eines Pr\u00fcflaufs w\u00e4hrend einer Abrechnung getestet und kontrolliert werden. Bitte das Fehlerprotokoll (Spooldatei LASERF) beachten!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Aufruf der Pflege Fu&szlig;notentexte erscheint ein Fenster mit einer Auswahl der zu pflegenden Fu&szlig;notenarten. Abb.: Fenster zur Auswahl einer Fu&szlig;notenart Die Fu&szlig;notentexte dienen als zus&auml;tzliche Erl&auml;uterung zu den Detailk&auml;sten der Rechnung. Es stehen zwei Textzeilen zur Eingabe zur Verf&uuml;gung. Durch Setzen des Kreuzchens in der Zeile 2. Textzeile an 1. Textzeile anh&auml;ngen wird erreicht, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5735"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5735"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5735\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1395417,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5735\/revisions\/1395417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5735"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5735"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5735"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5734,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-rechnungsinformationenlaser\/"},"modified":"2023-06-27T11:45:13","modified_gmt":"2023-06-27T09:45:13","slug":"tabellenpflege-rechnungsinformationenlaser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-rechnungsinformationenlaser\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Rechnungsinformationen\/Laser"},"content":{"rendered":"<p>Im standardisierten Rechnungslayout k\u00f6nnen individuell Texte f\u00fcr die Vorderseite und zu den Verbrauchsk\u00e4sten der R\u00fcckseiten in einer Tabelle angelegt werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr fast alle variablen Textzeilen der Vorderseite und R\u00fcckseiten ist der Fettdruck als zus\u00e4tzliche Gestaltungsm\u00f6glichkeit vorgesehen.<\/p>\n<p>Leerzeilen werden auf der Vorderseite der Rechnung ber\u00fccksichtigt. Auf den R\u00fcckseiten ist dies nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-881165\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Laser.jpg\" alt=\"\" width=\"1149\" height=\"779\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Laser.jpg 1149w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Laser-300x203.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Laser-1024x694.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Laser-768x521.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1149px) 100vw, 1149px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Texte f\u00fcr den Rechnungsdruck<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im standardisierten Rechnungslayout k&ouml;nnen individuell Texte f&uuml;r die Vorderseite und zu den Verbrauchsk&auml;sten der R&uuml;ckseiten in einer Tabelle angelegt werden. F&uuml;r fast alle variablen Textzeilen der Vorderseite und R&uuml;ckseiten ist der Fettdruck als zus&auml;tzliche Gestaltungsm&ouml;glichkeit vorgesehen. Leerzeilen werden auf der Vorderseite der Rechnung ber&uuml;cksichtigt. Auf den R&uuml;ckseiten ist dies nicht m&ouml;glich. Abb.: Texte f&uuml;r den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5734"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5734"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5734\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":881166,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5734\/revisions\/881166"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5734"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5734"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5734"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5731,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-anzeigen-einer-produktfolge\/"},"modified":"2023-08-01T09:35:23","modified_gmt":"2023-08-01T07:35:23","slug":"tabellenpflege-anzeigen-einer-produktfolge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-anzeigen-einer-produktfolge\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Anzeigen einer Produktfolge"},"content":{"rendered":"<p>Eine erstellte Produktfolge kann mit den Erfassungs.- bzw. \u00c4nderungsdaten \u00fcber die Option &#8222;Anzeigen&#8220; angezeigt werden. \u00dcber die Funktion <em>Historie <\/em>k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich die erfolgten \u00c4nderungen angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1160589\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge5.jpg\" alt=\"\" width=\"1128\" height=\"717\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge5.jpg 1128w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge5-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge5-1024x651.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge5-768x488.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Datensatz anzeigen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine erstellte Produktfolge kann mit den Erfassungs.- bzw. &Auml;nderungsdaten &uuml;ber die Option &bdquo;Anzeigen&ldquo; angezeigt werden. &Uuml;ber die Funktion Historie k&ouml;nnen zus&auml;tzlich die erfolgten &Auml;nderungen angezeigt werden. Abb.: Datensatz anzeigen<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5731"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5731\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1160591,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5731\/revisions\/1160591"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5731"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5730,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-loeschen-einer-produktfolge\/"},"modified":"2023-08-01T09:32:37","modified_gmt":"2023-08-01T07:32:37","slug":"tabellenpflege-loeschen-einer-produktfolge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-loeschen-einer-produktfolge\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; L\u00f6schen einer Produktfolge"},"content":{"rendered":"<p>Eine erstellte Produktfolge, die nicht als gel\u00f6scht gekennzeichnet ist, kann\u00fcber die Option &#8222;L\u00f6schen&#8220; gel\u00f6scht werden. Das L\u00f6schen muss mit F23 best\u00e4tigt werden. Der Datensatz wird als gel\u00f6scht gekennzeichnet und kann aus der \u00dcbersicht heraus angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1160586\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge4.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"721\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge4.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge4-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge4-1024x656.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge4-768x492.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><\/p>\n<p>Achtung: Es wird nicht gepr\u00fcft, ob die zu l\u00f6schende Produktfolge eine aktuelle Verwendung in der Bearbeitung der Produktfolge (Men\u00fcpunkt Sonderarbeiten) hat. Vertr\u00e4ge, deren Produkt\u00e4nderung auf Grundlage der gel\u00f6schten Produktfolge erfolgen m\u00fcssten, werden bei der Umstellung als fehlerhaft gekennzeichnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine erstellte Produktfolge, die nicht als gel&ouml;scht gekennzeichnet ist, kann&uuml;ber die Option &bdquo;L&ouml;schen&ldquo; gel&ouml;scht werden. Das L&ouml;schen muss mit F23 best&auml;tigt werden. Der Datensatz wird als gel&ouml;scht gekennzeichnet und kann aus der &Uuml;bersicht heraus angezeigt werden. Achtung: Es wird nicht gepr&uuml;ft, ob die zu l&ouml;schende Produktfolge eine aktuelle Verwendung in der Bearbeitung der Produktfolge (Men&uuml;punkt [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5730"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5730"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1160587,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5730\/revisions\/1160587"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5729,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kopieren-einer-produktfolge\/"},"modified":"2015-05-22T09:41:01","modified_gmt":"2015-05-22T07:41:01","slug":"tabellenpflege-kopieren-einer-produktfolge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kopieren-einer-produktfolge\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kopieren einer Produktfolge"},"content":{"rendered":"<p>Die Daten einer erstellten Produktfolge, die nicht als gel\u00f6scht gekennzeichnet sind, k\u00f6nnen f\u00fcr eine Neuanlage kopiert werden. Die Maske zum Hinzuf\u00fcgen enth\u00e4lt die kopierten Daten mit zur\u00fcckgesetzter Option.<\/p>\n<p>Ein Shared Service Mitarbeiter kann den Mandanten \u00e4ndern, f\u00fcr den die Produktfolge erstellt werden soll.<\/p>\n<p>Am unteren Rand werden die Erfassungsdaten eingeblendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Daten einer erstellten Produktfolge, die nicht als gel&ouml;scht gekennzeichnet sind, k&ouml;nnen f&uuml;r eine Neuanlage kopiert werden. Die Maske zum Hinzuf&uuml;gen enth&auml;lt die kopierten Daten mit zur&uuml;ckgesetzter Option. Ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Shared Services sind die Konsolidierung und Zentralisierung von Dienstleistungsprozessen einer Organisation. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/shared-service\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Shared Service<\/a> Mitarbeiter kann den Mandanten &auml;ndern, f&uuml;r den die Produktfolge erstellt werden soll. Am unteren Rand werden die Erfassungsdaten eingeblendet.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5729"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5729"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5729\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16686,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5729\/revisions\/16686"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5729"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5729"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5729"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5728,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-aendern-einer-produktfolge\/"},"modified":"2023-08-01T09:26:45","modified_gmt":"2023-08-01T07:26:45","slug":"tabellenpflege-aendern-einer-produktfolge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-aendern-einer-produktfolge\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00c4ndern einer Produktfolge"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr eine erstellte Produktfolge, die nicht als gel\u00f6scht gekennzeichnet ist, kann das Folgeprodukt, die Angebots-ID, der Brieftyp und der beschreibende Text ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1160583\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge2.jpg\" alt=\"\" width=\"1128\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge2.jpg 1128w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge2-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge2-1024x653.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge2-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Datensatz \u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>Am unteren Rand werden die Erfassungs.- bzw. \u00c4nderungsdaten eingeblendet.<\/p>\n<p>Die Ursprungsdaten werden beim Speichern als Historie gesichert. \u00dcber die Funktion <em>Historie <\/em>k\u00f6nnen die \u00c4nderungen angezeigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1160584\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge3.jpg\" alt=\"\" width=\"1053\" height=\"453\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge3.jpg 1053w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge3-300x129.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge3-1024x441.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge3-768x330.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1053px) 100vw, 1053px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Historie<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r eine erstellte Produktfolge, die nicht als gel&ouml;scht gekennzeichnet ist, kann das Folgeprodukt, die Angebots-ID, der Brieftyp und der beschreibende Text ge&auml;ndert werden. Abb.: Datensatz &auml;ndern Am unteren Rand werden die Erfassungs.- bzw. &Auml;nderungsdaten eingeblendet. Die Ursprungsdaten werden beim Speichern als Historie gesichert. &Uuml;ber die Funktion Historie k&ouml;nnen die &Auml;nderungen angezeigt werden. Abb.: Historie<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5728"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5728"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5728\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1160585,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5728\/revisions\/1160585"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5728"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5728"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5728"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5727,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-hinzufuegen-einer-produktfolge\/"},"modified":"2023-08-01T09:24:07","modified_gmt":"2023-08-01T07:24:07","slug":"tabellenpflege-hinzufuegen-einer-produktfolge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-hinzufuegen-einer-produktfolge\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Hinzuf\u00fcgen einer Produktfolge"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Funktion <em>Hinzuf\u00fcgen<\/em> ruft man aus der \u00dcbersicht eine neue Produktfolge auf.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1160581\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1127\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1-1.jpg 1127w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1-1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1-1-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1-1-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1127px) 100vw, 1127px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Datensatz hinzuf\u00fcgen<\/em><\/p>\n<p>In der folgenden Maske m\u00fcssen die Energieart, die Versorgungsart, das Produkt (alt), das Folgeprodukt (neu), die Angebots-ID und die Option eingegeben werden. Wird keine Eingabe bei der Option vorgenommen, wird diese mit 00 belegt, da sie zu den Schl\u00fcsselwerten z\u00e4hlt. Sie erm\u00f6glicht es, einem Preisschl\u00fcssel verschiedene Folgepreisschl\u00fcssel oder Brieftypen zuordnen zu k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Optional sind die Eingaben f\u00fcr den Brieftyp und ein beschreibender Text. Der Brieftyp wird bei der Verarbeitung derzeit noch nicht weiter verwendet.<\/p>\n<p>Ein Shared Service Mitarbeiter muss den Mandanten angeben, f\u00fcr den die Produktfolge erstellt werden soll.<\/p>\n<p>Die angegebenen Produkte m\u00fcssen in der Preistabelle als g\u00fcltige vorhanden sein. Wird ein Brieftyp angegeben, muss dieser in der Tabelle Brieftyp hinterlegt sein.<\/p>\n<p>Am unteren Rand werden die Erfassungsdaten eingeblendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Funktion Hinzuf&uuml;gen ruft man aus der &Uuml;bersicht eine neue Produktfolge auf. Abb.: Datensatz hinzuf&uuml;gen In der folgenden Maske m&uuml;ssen die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a>, das Produkt (alt), das Folgeprodukt (neu), die Angebots-ID und die Option eingegeben werden. Wird keine Eingabe bei der Option vorgenommen, wird diese mit 00 belegt, da sie zu den Schl&uuml;sselwerten [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5727"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5727"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5727\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1160582,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5727\/revisions\/1160582"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5727"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5727"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5727"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5726,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-der-produktfolge\/"},"modified":"2023-08-01T09:22:23","modified_gmt":"2023-08-01T07:22:23","slug":"tabellenpflege-uebersicht-der-produktfolge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-der-produktfolge\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersicht der Produktfolge"},"content":{"rendered":"<p>Eine \u00dcbersicht aller Produktfolgen wird nach Aufrufen des Men\u00fcpunktes angezeigt. Ein Shared Service Mitarbeiter kann dabei sowohl Netz- als auch Vertriebss\u00e4tze sehen. Neben dem Mandanten werden Energieart, Versorgungsart, Kennzeichen f\u00fcr gel\u00f6schte S\u00e4tze, Produkt alt, Produkt neu, Option, Brieftyp und ein beschreibender Text angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-920589\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1.jpg\" alt=\"\" width=\"841\" height=\"519\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1.jpg 841w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produktfolge1-768x474.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 841px) 100vw, 841px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Produktfolge<\/em><\/p>\n<p>Werden in der Zeile\u00a0<em>Listenanfang ab-<\/em>Werte eingegeben, beginnt die Anzeige der Datens\u00e4tze ab den eingegebenen Werten. M\u00f6gliche Eingaben sind Energieart, Versorgungsart und Produkt alt. Ein Shared Service Mitarbeiter kann zus\u00e4tzlich den Mandanten angeben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Datensatz \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Datensatz kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Datensatz anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktionen (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Ende<\/strong><strong> (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Einen neuen Datensatz anlegen<\/li>\n<li><strong>Gel\u00f6schte Anzeigen (F9): <\/strong>gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine &Uuml;bersicht aller Produktfolgen wird nach Aufrufen des Men&uuml;punktes angezeigt. Ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Shared Services sind die Konsolidierung und Zentralisierung von Dienstleistungsprozessen einer Organisation. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/shared-service\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Shared Service<\/a> Mitarbeiter kann dabei sowohl Netz- als auch Vertriebss&auml;tze sehen. Neben dem Mandanten werden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a>, Kennzeichen f&uuml;r gel&ouml;schte S&auml;tze, Produkt alt, Produkt neu, Option, Brieftyp und ein beschreibender Text angezeigt. Abb.: &Uuml;bersicht der Produktfolge Werden in der Zeile&nbsp;Listenanfang ab-Werte eingegeben, beginnt die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5726"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5726"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":920590,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5726\/revisions\/920590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5725,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-allgemeines-produktfolge-vertragsverlaengerung\/"},"modified":"2023-06-28T14:47:00","modified_gmt":"2023-06-28T12:47:00","slug":"tabellenpflege-allgemeines-produktfolge-vertragsverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-allgemeines-produktfolge-vertragsverlaengerung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Produktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung"},"content":{"rendered":"<p>Die <em>Produktfolge Vertragsverl\u00e4ngerung<\/em> erm\u00f6glicht eine definierte Produkt\u00e4nderung bei Vertragsverl\u00e4ngerung. Die Bearbeitung der Vertr\u00e4ge erfolgt \u00fcber den gleichlautenden Men\u00fcpunkt unter Sonderarbeiten.<\/p>\n<p>Der Einfachheit halber wird im folgenden Text nur noch von der Produktfolge gesprochen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Produktfolge Vertragsverl&auml;ngerung erm&ouml;glicht eine definierte Produkt&auml;nderung bei Vertragsverl&auml;ngerung. Die Bearbeitung der Vertr&auml;ge erfolgt &uuml;ber den gleichlautenden Men&uuml;punkt unter Sonderarbeiten. Der Einfachheit halber wird im folgenden Text nur noch von der Produktfolge gesprochen.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5725"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":914530,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5725\/revisions\/914530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5723,"date":"2014-09-05T08:46:15","date_gmt":"2014-09-05T06:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkt-preisschluessel-relation-tabelle\/"},"modified":"2023-08-01T13:01:41","modified_gmt":"2023-08-01T11:01:41","slug":"tabellenpflege-produkt-preisschluessel-relation-tabelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkt-preisschluessel-relation-tabelle\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Produkt-Preisschl\u00fcssel Relation Tabelle"},"content":{"rendered":"<p>Die Produkt-Preisschl\u00fcssel-Relation kann \u00fcber die Produkttabelle erreicht werden.<\/p>\n<p>In dieser Tabelle werden alle Beziehungen zwischen den Produkten und Preisschl\u00fcsseln verwaltet. Ein Produkt kann mehrere Preisschl\u00fcssel beinhalten und ein Preisschl\u00fcssel kann zu verschiedenen Produkten geh\u00f6ren. Dadurch ist es m\u00f6glich, dass ein Unternehmen, welches mit Brandingpartnern zusammenarbeitet, zu jedem Brandingpartner ein eigenes Produkt mit denselben Preisschl\u00fcsseln erstellen kann.<\/p>\n<p>Zu einem Produkt darf es zu einer Kombination aus Mandant, Energieart, Versorgungsart, HTNT und Lastprofil genau einen Preisschl\u00fcssel geben. So ist gew\u00e4hrleistet, dass in der Abrechnung der richtige Preis zum Vertrag ermittelt werden kann.<\/p>\n<p>Nach der Anlage eines Produktes muss wenigstens ein Preisschl\u00fcssel zugeordnet werden, um das Produkt auf Vertr\u00e4gen verwenden zu k\u00f6nnen. In der Beziehungstabelle \u201eProdukte zu Preisschl\u00fcssel\u201c wird \u00fcber die Funktion \u201eErstellen\u201c (F6) ein Preisschl\u00fcssel zugeordnet. Falls es den gew\u00fcnschten PS noch nicht gibt, kann in der Masken jetzt neu mit der Funktion \u201ePS Erstellen\u201c (F6) direkt in die Preistabelle zur Neuanlage eines Preisschl\u00fcssels verzweigt werden.<\/p>\n<p>Einzige Ausnahme sind verkn\u00fcpfte Preise \u2013 Best-\/Schlechtest- und Staffelpreise. Wird ein Preisschl\u00fcssel einem Produkt zugeordnet (F6=Erstellen), der z.B. zu einer Staffel geh\u00f6rt, so werden die zugeh\u00f6rigen Preisschl\u00fcssel automatisch ebenfalls dem Produkt zugeordnet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiele f\u00fcr Produkt-Preis-Relationen:<\/span><\/p>\n<p><strong>Produkt 123 \u201eRundum Sorglos\u201c<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>EArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>VArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>HTNT<\/strong><\/td>\n<td><strong>Lastprofilf*<\/strong><\/td>\n<td><strong>PS<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>blank<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>200<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>G<\/td>\n<td>blank<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>180<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>O<\/td>\n<td>blank<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>001<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Produkt 910000500 \u201eRLM Kunde B\u201c<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>EArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>VArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>HTNT<\/strong><\/td>\n<td><strong>Lastprofilf*<\/strong><\/td>\n<td><strong>PS<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>blank<\/td>\n<td>H<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>500<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>blank<\/td>\n<td>N<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>501<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>blank<\/td>\n<td>M<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>502<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>B<\/td>\n<td>H<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>100<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Produkt 200600 \u201e2 Vertragsmodell Kunde x\u201c<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>EArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>VArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>HTNT<\/strong><\/td>\n<td><strong>Lastprofilf*<\/strong><\/td>\n<td><strong>PS<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>T<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>600<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>D<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>600<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Produkt <\/strong><strong>987<\/strong><strong> \u201e<\/strong><strong>Staffel<\/strong><strong>1<\/strong><strong>\u201c<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>EArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>VArt<\/strong><\/td>\n<td><strong>HTNT<\/strong><\/td>\n<td><strong>Lastprofilf*<\/strong><\/td>\n<td><strong>PS<\/strong><\/td>\n<td><strong>FolgePS<\/strong><\/td>\n<td><strong>VKN<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>T<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>10012<\/td>\n<td>10013<\/td>\n<td>S<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>T<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>10013<\/td>\n<td>10014<\/td>\n<td>S<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E<\/td>\n<td>T<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>*<\/td>\n<td>10014<\/td>\n<td>10012<\/td>\n<td>S<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1172773\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkt-PS1.jpg\" alt=\"\" width=\"1126\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkt-PS1.jpg 1126w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkt-PS1-300x192.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkt-PS1-1024x654.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkt-PS1-768x490.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1126px) 100vw, 1126px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Produkt-Preisschl\u00fcssel Relation<\/em><\/p>\n<p>Um die angezeigten Produkt-Preis Relationen \u00fcbersichtlicher zu gestalten gibt es eine Filterauswahl, die mit F4 aufgerufen werden kann. Alternativ kann auch ein Listenanfang in Abh\u00e4ngigkeit von EArt, Vart, HT\/NT und Lastprofil gesetzt werden.<\/p>\n<p>Es gibt zwei weitere Sichten (Funktionstaste F11), die einige Daten des Preisschl\u00fcssels anzeigen, wie Berechnungs- und Verkn\u00fcpfungskennzeichen sowie Folge-PS, Von- und Bis-Mengen, Preisgruppenschl\u00fcssel, Mengenverteilkennzeichen und Einheit.<\/p>\n<p><strong>Besonderheit f\u00fcr Zusatzvertr\u00e4ge &#8211; Definition von Abh\u00e4ngigkeiten <\/strong><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu Energieliefervertr\u00e4gen k\u00f6nnen Boni f\u00fcr den Kunden \u00fcber O-Vertr\u00e4ge (Energieart O) hinterlegt werden.\u00a0 Falls der oder die Energievertr\u00e4ge auslaufen, dann soll ggfs. auch der zugeh\u00f6rige O-Vertrag beendet werden.<\/p>\n<p>Bei der Zuordnung von Preisschl\u00fcssel mit der Energieart O zu einem Produkt kann zus\u00e4tzlich ein Abh\u00e4ngigkeitskennzeichen gepflegt werden.<\/p>\n<p>Das Abh\u00e4ngigkeitskennzeichen steuert, ob und wann der O-Vertrag abgehen soll.<\/p>\n<ul>\n<li>U = Unabh\u00e4ngig. Der O-Vertrag ist unabh\u00e4ngig und geht erst ab, wenn man gezielt einen Abgang (Vorgang 21) auf den O-Vertrag macht.<\/li>\n<li>P = Produktabh\u00e4ngig. Der O-Vertrag geht zusammen mit dem Energieliefervertrag ab, sobald alle Vertr\u00e4ge mit derselben ProduktID beendet werden.<\/li>\n<li>V = Vertragsabh\u00e4ngig. Der O-Vertrag geht mit ab, sobald der letzte Vertrag abgeht. Dies ist unabh\u00e4ngig vom Produkt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Zuweisung des Preisschl\u00fcssels in Abh\u00e4ngigkeit von der Messstellenausstattung<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Im Vertrieb gibt es zus\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit, den Preisschl\u00fcssel in Abh\u00e4ngigkeit von der <span style=\"text-decoration: underline;\"><em>Messstellenausstattung <\/em><\/span>zuzuweisen.<\/p>\n<p>Die Messstellenausstattung bezieht sich auf die Art der Messstelle und kann mit folgenden Auspr\u00e4gungen hinterlegt werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Konventionelle Messeinrichtung (=KME)<\/li>\n<li>Moderne Messeinrichtung (=MME)<\/li>\n<li>Intelligentes Messsystem (=IMS)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Option \u201ePreistabelle anzeigen\u201c (Vorgang 61) zeigt diese Zuordnung. Zu der \u00dcbersicht <em>Beziehung Produkt zu Preisschl\u00fcssel<\/em> gelangt man auch \u00fcber die Tabelle <em>Produkte<\/em> im Untermen\u00fc <em>Produkte, Preise, Steuern, Umlagen<\/em> der Tabellenpflege, wenn man die Option \u201eP\u201c auf ein Produkt anwendet:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-7.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-86822\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/1-7.jpg\" alt=\"\" width=\"937\" height=\"579\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-7.jpg 937w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-7-300x185.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/1-7-768x475.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 937px) 100vw, 937px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Das Programm pr\u00fcft bei Ermittlung des Preisschl\u00fcssels, ob die Kriterien des Vertrags zu einem der aufgef\u00fchrten Tabelleneintr\u00e4ge passt. F\u00fcr die drei Spalten <em>HTNT-Kennzeichen<\/em>, <em>Lastprofil<\/em> und <em>Messstellenausstattung<\/em> kann ein konkreter Wert, aber auch der Standardwert \u201e<em>*<\/em>\u201c (= g\u00fcltig f\u00fcr alle) hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Durch den Standardwert passen in manchen F\u00e4llen mehrere Tabelleneintr\u00e4ge zu einem Vertrag. Zum Beispiel kann der erste Eintrag in der Tabelle oben sowohl Vertr\u00e4gen mit kME und mME, als auch Vertr\u00e4gen mit iMS zugeordnet werden. Um eine eindeutige Zuordnung zu einem Preisschl\u00fcssel sicherzustellen, h\u00e4lt sich das Programm an folgende Regeln:<\/p>\n<ul>\n<li>Das Programm pr\u00fcft zun\u00e4chst auf die konkreten Werte, bevor es auf die mit Sternchen gef\u00fcllten Felder zur\u00fcckgreift.<\/li>\n<li>F\u00fcr die Felder, die auch mit dem Standardwert gef\u00fcllt werden k\u00f6nnen, wird in folgender Reihenfolge gepr\u00fcft: <em>HTNT-Kennzeichen<\/em>, <em>Lastprofil<\/em>, <em>Messstellenstellenausstattung<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>Durch diese zwei Regeln ergibt sich im Allgemeinen die folgende Suchreihenfolge:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"36\"><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<td width=\"176\"><strong>Lastprofil<\/strong><\/td>\n<td width=\"204\"><strong>HTNT-Kennzeichen<\/strong><\/td>\n<td width=\"204\"><strong>Messstellenausstattung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">1.<\/td>\n<td width=\"176\">Lx<\/td>\n<td width=\"204\">xT<\/td>\n<td width=\"204\">Mx<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">2.<\/td>\n<td width=\"176\">Lx<\/td>\n<td width=\"204\">xT<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">3.<\/td>\n<td width=\"176\">Lx<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<td width=\"204\">Mx<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">4.<\/td>\n<td width=\"176\">Lx<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">5.<\/td>\n<td width=\"176\">*<\/td>\n<td width=\"204\">xT<\/td>\n<td width=\"204\">Mx<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">6.<\/td>\n<td width=\"176\">*<\/td>\n<td width=\"204\">xT<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">7.<\/td>\n<td width=\"176\">*<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<td width=\"204\">Mx<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"36\">8.<\/td>\n<td width=\"176\">*<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<td width=\"204\">*<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die Suchreihenfolge birgt ein gewisses Fehlerpotential bei der Zusammenstellung der Preisschl\u00fcssel. Dies soll in einem Beispiel verdeutlicht werden:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"138\"><strong>Lastprofil<\/strong><\/td>\n<td width=\"171\"><strong>HTNT-Kennzeichen<\/strong><\/td>\n<td width=\"208\"><strong>Messstellenausstattung<\/strong><\/td>\n<td width=\"102\"><strong>PS<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">*<\/td>\n<td width=\"171\">*<\/td>\n<td width=\"208\">*<\/td>\n<td width=\"102\">10001<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">L1<\/td>\n<td width=\"171\">*<\/td>\n<td width=\"208\">*<\/td>\n<td width=\"102\">10050<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">*<\/td>\n<td width=\"171\">*<\/td>\n<td width=\"208\">IMS<\/td>\n<td width=\"102\">10099<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Diese Zuordnungstabelle ordnet einem iMS-Vertrag abweichend vom Regelfall den Preisschl\u00fcssel <em>10099<\/em> zu. Hat der Vertrag jedoch zus\u00e4tzlich das Lastprofil <em>L1<\/em>, w\u00fcrde in diesem Beispiel stattdessen der Preisschl\u00fcssel <em>10050<\/em> ermittelt werden. Ist dies nicht gew\u00fcnscht, muss die Zuordnungstabelle um einen weiteren Eintrag erg\u00e4nzt werden:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"138\"><strong>Lastprofil<\/strong><\/td>\n<td width=\"171\"><strong>HTNT-Kennzeichen<\/strong><\/td>\n<td width=\"208\"><strong>Messstellenausstattung<\/strong><\/td>\n<td width=\"102\"><strong>PS<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">*<\/td>\n<td width=\"171\">*<\/td>\n<td width=\"208\">*<\/td>\n<td width=\"102\">10001<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">L1<\/td>\n<td width=\"171\">*<\/td>\n<td width=\"208\">*<\/td>\n<td width=\"102\">10050<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">*<\/td>\n<td width=\"171\">*<\/td>\n<td width=\"208\">IMS<\/td>\n<td width=\"102\">10099<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"138\">L1<\/td>\n<td width=\"171\">*<\/td>\n<td width=\"208\">IMS<\/td>\n<td width=\"102\">10099<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Dadurch wird deutlich, dass in der Zusammenstellung m\u00f6glichst alle Kombinationen der Kriterien aufgelistet werden sollten, um falsche Zuordnungen zu vermeiden und eine bessere Lesbarkeit der Tabelle zu gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Produkt-Preisschl&uuml;ssel-Relation kann &uuml;ber die Produkttabelle erreicht werden. In dieser Tabelle werden alle Beziehungen zwischen den Produkten und Preisschl&uuml;sseln verwaltet. Ein Produkt kann mehrere Preisschl&uuml;ssel beinhalten und ein Preisschl&uuml;ssel kann zu verschiedenen Produkten geh&ouml;ren. Dadurch ist es m&ouml;glich, dass ein Unternehmen, welches mit Brandingpartnern zusammenarbeitet, zu jedem Brandingpartner ein eigenes Produkt mit denselben Preisschl&uuml;sseln erstellen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5723"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5723"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1172774,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5723\/revisions\/1172774"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5721,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einleitung-produkte\/"},"modified":"2023-07-10T10:35:42","modified_gmt":"2023-07-10T08:35:42","slug":"tabellenpflege-einleitung-produkte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einleitung-produkte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Einleitung Produkte"},"content":{"rendered":"<p>Preisschl\u00fcssel werden Produkten zugewiesen, die mit einem bestimmten Preisschl\u00fcssel verkn\u00fcpft sind.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Hier ein vereinfachter \u00dcberblick.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2071.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-8623\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2071-1024x682.jpg\" alt=\"tabellenpflege-Produkte\" width=\"640\" height=\"426\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2071-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2071-300x200.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2071.jpg 1147w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/>\n&#8211; <strong>ohne<\/strong> Angebote und Netzbetreiber-Einschr\u00e4nkungen<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image108.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image108.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/>\n&#8211; <strong>mit<\/strong> Angeboten und Netzbetreiber-Einschr\u00e4nkungen<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dies f\u00fchrt zu \u00c4nderungen in folgenden Tabellen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Produkt [VAVPDS]<\/strong><\/li>\n<li><strong>Beziehung Produkt-zu-Preisschl\u00fcssel [VAVPRS]<\/strong><\/li>\n<li><strong>Preisschl\u00fcsselkopf [VAVPKS]<\/strong><\/li>\n<li><strong>Preisschl\u00fcssel-Position [VAVPPS]<\/strong><\/li>\n<li><strong>Vorbelegungen nach Produkten [VAVPVS]<\/strong>\n<ul>\n<li>Vorbelegungswerte aus der Position (VAPPPS) \u00fcbertragen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Vertrag<\/strong><strong> [ENTSTM]<\/strong>\n<ul>\n<li>Produktfelder[EPROID &amp; ENNPROID]<\/li>\n<li>Produkt-Ende-Datum wird mit 31.12.9999 vorbelegt<\/li>\n<li>EANGID f\u00fcr individuelle Angebotspreise<\/li>\n<li>ENNANGID<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Abrechnungsdaten [ENTBEWPF]<\/strong>\n<ul>\n<li>Preisschl\u00fcsselfelder [BPS &amp; BNNPS]<\/li>\n<li>Produktfelder zus\u00e4tzlich gef\u00fcllt [BPROID &amp; BNNPROID]<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Vorteile:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>B\u00fcndelung von Preisschl\u00fcsseln zu einem Produkt<\/li>\n<li>\u00dcber die Produkt-Preis-Relation k\u00f6nnen mehrere Preisschl\u00fcssel zu einem Produkt zusammengefasst werden. So kann bei Best- \/ Schlechtabrechnungen oder Zonen \/ Staffelpreisen jeweils ein Produkt angelegt werden, welches alle zugeh\u00f6rigen Preisschl\u00fcssel beinhaltet.Im RLM Bereich k\u00f6nnen z.B. die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Tarif und Durchleitung und die verschiedenen HTNT Vertr\u00e4ge zu einem Produkt zusammengefasst werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Angebote <\/em><em>zu <\/em><em>Produkt<\/em><em>en und Angebotspreise (zuschaltbare Option)<\/em><\/p>\n<p>Zu Produkten k\u00f6nnen Angebote definiert werden, zu denen dann bei den zugeordneten Preisschl\u00fcsseln eigene Preispositionen erstellt werden k\u00f6nnen, die parallel zu den \u201eStandard\u201c-Preisen gelten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Preise je Netzbetreiber<\/em><em> (zuschaltbare Option)<\/em><\/p>\n<p>Soll ein Preisschl\u00fcssel in mehreren Netzgebieten gelten, aber f\u00fcr den einen oder anderen Netzbetreiber ein anderer Preis gelten, so ist dies nun m\u00f6glich, indem eine Preisposition Netzbetreiber spezifisch angelegt wird.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Welcher Preis f\u00fcr die Rechnung relevant ist<\/em><\/p>\n<p>ergibt sich aus den Vertragsdaten. \u00dcber Mandant, Produkt-ID, Energieart, Versorgungsart, HTNT-Kennzeichen und Lastprofil wird in der Produkt-Preis-Relation der richtige Preisschl\u00fcssel ermittelt. F\u00fcr die Ermittlung der richtigen Preisposition wird zus\u00e4tzlich die Angebots-ID, der Netzbetreiber und ggf. die PLZ der Entnahmestelle herangezogen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Preisschl&uuml;ssel werden Produkten zugewiesen, die mit einem bestimmten Preisschl&uuml;ssel verkn&uuml;pft sind. Hier ein vereinfachter &Uuml;berblick. &ndash; ohne Angebote und Netzbetreiber-Einschr&auml;nkungen &ndash; mit Angeboten und Netzbetreiber-Einschr&auml;nkungen Dies f&uuml;hrt zu &Auml;nderungen in folgenden Tabellen: Produkt [VAVPDS] Beziehung Produkt-zu-Preisschl&uuml;ssel [VAVPRS] Preisschl&uuml;sselkopf [VAVPKS] Preisschl&uuml;ssel-Position [VAVPPS] Vorbelegungen nach Produkten [VAVPVS] Vorbelegungswerte aus der Position (VAPPPS) &uuml;bertragen Vertrag [ENTSTM] Produktfelder[EPROID &amp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5721"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5721"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5721\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":923668,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5721\/revisions\/923668"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5721"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5721"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5721"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5720,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkte\/"},"modified":"2015-05-22T10:52:44","modified_gmt":"2015-05-22T08:52:44","slug":"tabellenpflege-produkte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Produkte"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5720"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5720"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5720\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1036035,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5720\/revisions\/1036035"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5720"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5720"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5720"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5718,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenportal-produkte-fuer-neukunden\/"},"modified":"2023-07-27T15:32:13","modified_gmt":"2023-07-27T13:32:13","slug":"tabellenpflege-kundenportal-produkte-fuer-neukunden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenportal-produkte-fuer-neukunden\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenportal: Produkte f\u00fcr Neukunden"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Produkte definiert, die dem Endkunden in einem bestimmten Gebiet angeboten werden.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst gelangt man in eine \u00dcbersicht in der man erkennen kann, welche Produkte in welchen PLZ-Bereichen angelegt sind.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1063374\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1124\" height=\"836\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP-2.jpg 1124w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP-2-300x223.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP-2-1024x762.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP-2-768x571.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1124px) 100vw, 1124px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Produkte f\u00fcr Neukunden<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Datensatz \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Datensatz anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Einen neuen Datensatz anlegen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Werden in der Zeile\u00a0<em>Listenanfang ab<\/em> Werte eingegeben, beginnt die Anzeige der Datens\u00e4tze ab den eingegebenen Werten. M\u00f6gliche Eingaben sind Energieart, Versorgungsart und Postleitzahl von.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1066409\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-fuer-Neukunden.jpg\" alt=\"\" width=\"1123\" height=\"837\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-fuer-Neukunden.jpg 1123w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-fuer-Neukunden-300x224.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-fuer-Neukunden-1024x763.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Produkte-fuer-Neukunden-768x572.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1123px) 100vw, 1123px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dort k\u00f6nnen folgende Felder gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Energie- und Versorgungsart: Festlegung f\u00fcr welche Energie und Versorgungsartkombination das Produkt angeboten wird.<\/li>\n<li>PLZ von \u2013 PLZ bis: Festlegung des Postleitzahlenbereichs, in dem das Produkt angeboten wird.<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel: Angabe des Preisschl\u00fcssels, mit dem das Produkt in der Preistabelle angelegt ist.<\/li>\n<li>Beschreibender Text: Der hier hinterlegte Text wird dem Kunden im Frontend innerhalb der Produktauswahl angezeigt. Ist hier kein Eintrag vorhanden, wird die Beschreibung aus der Preistabelle verwendet.<\/li>\n<li>Nur f\u00fcr Onlinekunden: J bedeutet, dass der Kunde bei Zugang zwingend seine Mailadresse angeben muss und dass er im <strong>lima <\/strong>als Onlinekunde gef\u00fchrt wird (Rechnungsversand per Mail, Ableseaufforderung per Mail).<\/li>\n<li>Nur als Zusatzprodukt: J bedeutet, dass der Vertrag unter der Energieart O und ohne Z\u00e4hlernummer im <strong>lima <\/strong>angelegt wird. Alternativ kann dieser Vorgang \u00fcber den Kundenservice Tarif- bzw. Vertragsoption abgebildet werden.<\/li>\n<li>Privat- \/ Gewerbekunden: Der Kunde gibt beim Neuzugang an, ob er ein Privat- oder Gewerbekunde ist. Entsprechend werden im die so gekennzeichneten Produkte angeboten.<\/li>\n<li>Netzbetreibernummer: Wird bei der Neuanlage in den Vertragssatz \u00fcbernommen.<\/li>\n<li>Brieftyp in PriMa: Mit dem Vorgang der Kundenanlage wird \u00fcber PriMa der hier hinterlegte Brieftyp angesto\u00dfen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Von der \u00dcbersicht der Produkt-Preis-Relationen k\u00f6nnen mit den folgenden Optionen die Datens\u00e4tze bearbeitet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es k\u00f6nnen mehrere S\u00e4tze markiert werden, um sie direkt nacheinander zu bearbeiten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Datensatz kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Datensatz anzeigen<\/li>\n<li><strong>Preisschl\u00fcssel:<\/strong> \u00d6ffnet Preisschl\u00fcsseltabelle mit dem angegebenen Preisschl\u00fcssel im \u00c4ndern Modus<br \/>\nNeue Relationen k\u00f6nnen \u00fcber die Funktion <em>Hinzuf\u00fcgen<\/em> (F6) erstellt werden:<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Produkte definiert, die dem Endkunden in einem bestimmten Gebiet angeboten werden. Zun&auml;chst gelangt man in eine &Uuml;bersicht in der man erkennen kann, welche Produkte in welchen PLZ-Bereichen angelegt sind. Abb.: &Uuml;bersicht Produkte f&uuml;r Neukunden Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): Datensatz &auml;ndern L&ouml;schen (4): Datensatz l&ouml;schen; die L&ouml;schanforderung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[2,9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5718"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5718"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5718\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1069444,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5718\/revisions\/1069444"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5718"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5718"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5718"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5715,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenportal-produkte-fuer-tarifwechsel\/"},"modified":"2023-07-27T15:08:09","modified_gmt":"2023-07-27T13:08:09","slug":"tabellenpflege-kundenportal-produkte-fuer-tarifwechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenportal-produkte-fuer-tarifwechsel\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenportal: Produkte f\u00fcr Tarifwechsel"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle dient dazu, dem Kunden im Kundenportal Alternativprodukte zu seinem bestehenden Produkt anzubieten.<\/p>\n<p>Die Produkte f\u00fcr Tarifwechsel sind in zwei Bereiche eingeteilt. Durch die Auswahl <em>Pflege Preisschl\u00fcsselkombinationen f\u00fcr Vertragswechsel<\/em> (1) oder\u00a0<em>Pflege von Zusatzprodukten f\u00fcr Vertragswechsel<\/em> (2) gelangt man in das jeweilige Unterprogramm.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1063372\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP1.jpg\" alt=\"\" width=\"1124\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP1.jpg 1124w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP1-300x223.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP1-1024x761.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KUP1-768x571.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1124px) 100vw, 1124px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Einstiegsmaske Kundenportal Pflege Vertragswechsel<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle dient dazu, dem Kunden im Kundenportal Alternativprodukte zu seinem bestehenden Produkt anzubieten. Die Produkte f&uuml;r Tarifwechsel sind in zwei Bereiche eingeteilt. Durch die Auswahl Pflege Preisschl&uuml;sselkombinationen f&uuml;r Vertragswechsel (1) oder&nbsp;Pflege von Zusatzprodukten f&uuml;r Vertragswechsel (2) gelangt man in das jeweilige Unterprogramm. Abb.: Einstiegsmaske Kundenportal Pflege Vertragswechsel<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:55","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5715"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5715"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5715\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1063373,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5715\/revisions\/1063373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5715"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5715"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5714,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise\/"},"modified":"2023-10-09T10:44:29","modified_gmt":"2023-10-09T08:44:29","slug":"tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Mess- und Abrechnungspreise"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr jede Mess- und Abrechnungspreiskomponente stehen einzelne Tabellen zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Zur <em>Novellierung des Messstellenbetriebsgesetzes<\/em> und den daraus folgenden Preisbl\u00e4ttern siehe weiter unten.<\/p>\n<p>Auf Grund der Komplexit\u00e4t der Netzentgelte gibt es folgende neun Tabellen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image92.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image92.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es werden im Normalfall die Tabellen<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnung<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb Z\u00e4hlwerk<\/li>\n<li>Messdienstleistung Z\u00e4hlwerk<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb Technische Einrichtung<\/li>\n<\/ul>\n<p>ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Die weiteren Tabellen k\u00f6nnen, aber m\u00fcssen nicht genutzt werden. Vor der erstmaligen Nutzung, m\u00fcssen die Fenster im Kundeninformationssystem und die werksindividuellen Formeln angepasst und die Berechnung per Simulationsabrechnung gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Die Pflege der Preiskomponenten erfolgt \u00fcber den Aufruf der entsprechenden Tabelle.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bsp.<\/span> <em>Messstellenbetrieb Z\u00e4hlwerk<\/em><\/p>\n<p>Die Preisschl\u00fcssel f\u00fcr <em>Messstellenbetrieb Z\u00e4hlwerk<\/em>, k\u00f6nnen schon in der Z\u00e4hlerverwaltung einem Z\u00e4hler zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Erfolgt beim Einbau eines Z\u00e4hlers keine abweichende Angabe, \u00fcbertr\u00e4gt das Programm den vordefinierten Preisschl\u00fcssel auf den Vertragssatz. Die Abrechnung greift \u00fcber diesen Preisschl\u00fcssel auf den entsprechenden Verrechnungspreis zu.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-950953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB1.jpg\" alt=\"\" width=\"1212\" height=\"735\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB1.jpg 1212w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB1-300x182.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB1-1024x621.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB1-768x466.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSB1-1200x728.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1212px) 100vw, 1212px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht aller Preisschl\u00fcssel hier f\u00fcr Messstellenbetrieb<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Datensatz \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Datensatz kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Datensatz anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Programmhilfe anzeigen<\/li>\n<li><strong>Aktionen (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Einen neuen Preisschl\u00fcssel anlegen<\/li>\n<li><strong>Filtern<\/strong><strong> (F7):<\/strong> Preisschl\u00fcssel nach Mandant, Energieart, Versorgungsart, Schl\u00fcssel, Suchtext filtern<\/li>\n<li><strong>Drucken (F8):<\/strong> druckt eine Liste der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<li><strong>gesperrte Preisschl\u00fcssel (F9):<\/strong> ein- bzw. ausblenden von gesperrten Preisschl\u00fcsseln.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">F7 <\/span><\/strong><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">&#8211;<\/span><\/strong><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"> Datenfilter<\/span><\/strong><\/span><\/strong> \u00dcber ein Fenster k\u00f6nnen Filterkriterien angegeben werden.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image94.png\" alt=\"\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Filterkriterien angeben<\/em><\/p>\n<p>Die Filterkriterien werden von oben beginnend abgearbeitet. Wird lediglich der Mandant eingegeben, so wird nur nach diesem gefiltert, gibt man die Energieart an, so wird nach Mandant und Energieart gefiltert.<\/p>\n<p>Gibt man zus\u00e4tzlich die Versorgungsart an, so wird zus\u00e4tzlich nach der Versorgungsart gefiltert. Nach einem Leerzeichen kann nur dann gefiltert werden, wenn noch untergeordnete Kriterien wie z. B. der Mess-\/Abrechnungs-Preisschl\u00fcssel gef\u00fcllt werden.<\/p>\n<p>Sind die Felder leer, wird kein Filter gesetzt und alle Datens\u00e4tze angezeigt. Es werden nur die Datens\u00e4tze angezeigt deren Felder mit den vorgegebenen Daten \u00fcbereinstimmen! In der Fehlerzeile zeigt die Information an, dass nicht alle Datens\u00e4tze aufgelistet sind. Sollen wieder alle Datens\u00e4tze sichtbar sein, m\u00fcssen alle Felder in dieser Maske gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Entsprechend der Auswahl (Anzeigen, Kopieren usw.) werden die Daten des ausgew\u00e4hlten Preisschl\u00fcssels angezeigt oder die Felder sind leer, wenn ein neuer Schl\u00fcssel angelegt werden soll. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image95.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image95.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4nderungsansicht f\u00fcr einen Preisschl\u00fcssel f\u00fcr den Messstellenbetrieb<\/em><\/p>\n<p>Im oberen Bereich werden die Basisinformationen des Preisschl\u00fcssels angezeigt. Das Sperrkennzeichen erm\u00f6glicht es einen Z\u00e4hlwerkspreisschl\u00fcssel zu sperren, so dass er im KIS sowie in der H\u00e4ndlertabelle und der Vorbelegungstabelle nicht mehr vergeben werden darf.<\/p>\n<p>In der Abrechnung wird ein vergebener Z\u00e4hlwerkspreisschl\u00fcssel weiterhin verwendet. Unten stehen die Preise mit dem Datum ab welchem die jeweiligen Preisangaben g\u00fcltig sind.<\/p>\n<p>Das Feld \u201ePreis pro Jahr\/Monat\/Tag\u201c (\u201epro\u201c) steuert, ob die Preise pro Jahr, Monat oder Tag gelten. Dieses Kennzeichen wird f\u00fcr den INVOIC-Datenaustausch ben\u00f6tigt. Das Kennzeichen ist f\u00fcr die Abrechnung nur informatorisch.<\/p>\n<p>Es besteht aber die M\u00f6glichkeit, nach Wunsch des Unternehmens die Berechnungsvorschriften darauf anzupassen. In diesem Fall muss D-I kontaktiert werden. Die Abrechnung greift \u00fcber den Preisschl\u00fcssel auf den entsprechenden Verrechnungspreis zu.<\/p>\n<p>Der alternative Verrechnungspreisschl\u00fcssel f\u00fcr Messstellenbetrieb (es steht nur in der Tabelle \u201eMessstellenbetrieb Z\u00e4hlwerk\u201c zur Verf\u00fcgung) wird bei Staffel- und Stufenpreisen zur Abrechnung herangezogen, wenn auf dem Preisschl\u00fcssel (Preistabelle) das entsprechende Kennzeichen gesetzt ist.<\/p>\n<p>Abweichend davon wird bei Stromabrechnungen, wenn das Kennzeichen im Preisschl\u00fcssel gesetzt ist, gepr\u00fcft, ob die Summe aus HT- und NT-Jahresverbrauch (linear gewichtet) geringer ist als der Wert in dem Feld Verbrauch. Ist dies der Fall, wird der Verrechnungspreisschl\u00fcssel des HT-Laufwerkes durch den alternativen Verrechnungspreisschl\u00fcssel aus der Z\u00e4hlwerkpreistabelle ersetzt. Diese Regelung wird z. B. LZ-96-Z\u00e4hlern mit weniger als 10.000 kWh Jahresverbrauch angewandt, denn dann soll nur die Z\u00e4hlwerkmiete eines normalen Stromz\u00e4hlers erhoben werden. Ob die hinterlegten Preise Monats- oder Jahreswerte sind, h\u00e4ngt von den f\u00fcr die Abrechnung hinterlegten Berechnungsformeln ab.<\/p>\n<p>Die Formeln k\u00f6nnen aus dem Hauptmen\u00fc \u00fcber die Option \u201e12.Auswertungen -&gt; 17.Formeln drucken\u201c gedruckt werden. Eine \u00c4nderung der Formeln ist nur durch die Programmierung m\u00f6glich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Um die Preispositionen zu bearbeiten, stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Datensatz \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Datensatz kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Datensatz anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Programmhilfe anzeigen<\/li>\n<li><strong>Aktionen (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erfassen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Eine neue Preisposition erstellen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Datenbanktabellen f\u00fcr diese Preisregelungen hei\u00dfen:<\/span><\/p>\n<p>VAPKZPPF \u2013 Kopftabelle VAPPZPPF \u2013 Positionstabelle mit den Preisen<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Messstellenbetrieb mME\/iMS<\/strong><\/p>\n<p>Um die Messstellenbetriebspreise zwischen den bisherigen konventionellen Anlagen und den zuk\u00fcnftigen modernen Messeinrichtungen (mME) und intelligenten Messsystemen (iMS) zu trennen, wurden drei\u00a0 Men\u00fcpunkte aufgenommen. Unter den bisherigen Men\u00fcpunkten k\u00f6nnen im Netz und Vertrieb weiterhin die Abrechnungspreise und Messentgelte f\u00fcr die Netznutzung des Netzbetreibers gepflegt werden.<\/p>\n<p>Die drei Men\u00fcpunkte<\/p>\n<ul>\n<li>Messstellenbetrieb mME &amp; iMS Z\u00e4hlwerk\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 MSB,<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb mME &amp; iMS Wandler\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 UMWMSB und<\/li>\n<li>Messstellenbetrieb mME &amp; iMS Schaltger\u00e4t\u00a0 TECMSB<\/li>\n<\/ul>\n<p>dienen zur Pflege der MSB-Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die neuen Strom-Vertr\u00e4ge mit der Versorgungsart X. Mit diesen drei Punkten werden die Standard- und Zusatzleistungen f\u00fcr den Messstellenbetrieb (vgl. \u00a7 35 MsbG) abgebildet, die im elektronischen EDIFACT-Format f\u00fcr das Preisblatt (PRICAT) zul\u00e4ssig sind. Dort sind derzeit nur Wandler und Steuerger\u00e4te als Zusatzleistungen vorgesehen.<\/p>\n<p>Mit individuellen weiteren Leistungen ist keine marktkonforme Abrechnung auf elektronischem Wege m\u00f6glich. Grunds\u00e4tzlich w\u00e4re bei der Abrechnung in Papierform gegen\u00fcber Anschlussnutzern ein erweiterter Leistungsumfang m\u00f6glich. Sobald weitere Kategorien f\u00fcr Zusatzleistungen bekannt bzw. erforderlich sind, k\u00f6nnen weitere Men\u00fcpunkte f\u00fcr Preisschl\u00fcssel freigeschaltet werden. Sollte vorab schon Bedarf an individuellen Zusatzleistungen bestehen, k\u00f6nnen \u00fcber den letzten Men\u00fcpunkt (Schaltger\u00e4t, TECMSB) beliebige Leistungen als zweckentfremdete Steuerger\u00e4t-Preisschl\u00fcssel erfasst werden.<\/p>\n<p>Es kann aus dieser Rubrik allerdings nur ein Preisschl\u00fcssel auf einem MSB-Vertrag hinterlegt werden, so dass ggf. kombinierte Leistungen wie \u201eSteuerger\u00e4t + vergoldetes Z\u00e4hlergeh\u00e4use\u201c erforderlich sind, falls mehr als eine Zusatzleistung abzurechnen ist. F\u00fcr die Erfassung der neuen Preisschl\u00fcssel wurden die Tabellen erweitert.<\/p>\n<p>F\u00fcr die eindeutige Definition wird bei mME und iMS die ILN-Nummer des Messstellenbetreibers obligatorisch. Zus\u00e4tzlich muss jedem Z\u00e4hlwerks-Preisschl\u00fcssel ein POG-Typ zugewiesen werden. Der POG-Typ dient zur Kategorisierung nach Verbrauch, Leistung, mME oder unterbrechbarem Verbraucher (UVE).<\/p>\n<p>Beim Verbrauch und der Leistung werden noch die Mengengrenzen hinzugenommen. Bei Wandler und Schaltger\u00e4t ist die Angabe des POG-Typen nicht notwendig, jedoch wird beim Wandler die Angabe der Spannungsebene obligatorisch. Die nachfolgenden Abbildungen zeigen eine \u00dcbersicht der neuen MSB-Preisschl\u00fcssel und beispielhaft eine Detailansicht. In der neuen Auflistung sind die ILN, der POG-Typ und die Spannung mit anzeigt. Ein Wechsel in die bisherige Sicht ist mit der Funktionstaste F11 m\u00f6glich. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/26.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80219\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/26.png\" alt=\"2\" width=\"1503\" height=\"1103\" \/><\/a> <em>Abb.: \u00dcbersicht neue Preisschl\u00fcssel<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/125.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80218\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/125.png\" alt=\"1\" width=\"1500\" height=\"1090\" \/><\/a> <em>Abb.: Detailansicht<\/em><\/p>\n<p>Die \u00fcber diese Men\u00fcpunkte hinterlegten Daten sind nicht als Vertragsbestandteile verwendbar, sondern dienen als Grundlage f\u00fcr den vorgegebenen Austausch des elektronischen Preisblattes (PRICAT). Es ist aber trotzdem m\u00f6glich, auch f\u00fcr \u201aE\u2018 \u201aX\u2018 Preisschl\u00fcssel ohne Bezug zu einem elektronischen Preisblatt definiert werden.<\/p>\n<p>Im Netz m\u00fcssen zuerst <strong>alle<\/strong> f\u00fcr das elektronische Preisblatt notwendigen Preisschl\u00fcssel definiert werden. Im Anschluss m\u00fcssen diese einem elektronischen Preisblatt zugeordnet und der Sendeprozess gestartet werden. Siehe dazu das nachfolgende Kapitel. Eine \u00c4nderung an einem Preisschl\u00fcssel hat somit auch einen Einfluss auf das zugeh\u00f6rige elektronische Preisblatt.<\/p>\n<p>Auf Seiten des Vertriebes werden die elektronischen Preisbl\u00e4tter (PRICAT) und die zugeh\u00f6rigen Messstellenbetriebs-Preisschl\u00fcssel automatisiert durch die Marktkommunikation eingespielt. Eine eigene Definition von Preisschl\u00fcsseln sollte aus diesem Grunde im Vertrieb unn\u00f6tig sein, kann aber bei Bedarf erfolgen.<\/p>\n<p><strong>Novellierung des Messstellenbetriebsgesetzes<\/strong><\/p>\n<p>Durch die Novellierung des Messstellenbetriebsgesetzes wurden u. a. die POG ver\u00e4ndert. Zusammen mit der Einf\u00fchrung der Artikel-IDs f\u00fcr das Preisblatt Messstellenbetrieb hat dies zur Folge, dass es notwendig ist, in <strong>lima<\/strong> neue Preisschl\u00fcssel anzulegen. Bestehende Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die vormals geltenden POG-Typen k\u00f6nnen nicht im neuen Preisblatt versendet werden.<\/p>\n<p>\u00dcber den Men\u00fcpunkt <em>1. Verbrauchsabrechnung -&gt;<\/em><em> 9. Tab<\/em><em>ellenpflege\u00a0<\/em><em>-&gt; 4. Produkte, Preise, Steuern, Umlagen\u00a0<\/em><em>-&gt; 17. Mess- und Abrechnungspreise<\/em> k\u00f6nnen die neuen Preisschl\u00fcssel in den nachfolgenden Auswahlen angelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1530234\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG1.jpg\" alt=\"\" width=\"454\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG1.jpg 454w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG1-190x300.jpg 190w\" sizes=\"(max-width: 454px) 100vw, 454px\" \/><\/p>\n<p>Mit <em>Erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> kann ein neuer Preisschl\u00fcssel angelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1530235\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG2.jpg\" alt=\"\" width=\"1136\" height=\"606\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG2.jpg 1136w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG2-300x160.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG2-1024x546.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG2-768x410.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1136px) 100vw, 1136px\" \/><\/p>\n<p>Die entsprechenden Felder m\u00fcssen wie folgt bef\u00fcllt werden:<\/p>\n<ul>\n<li><em>Mandant<\/em> = N<\/li>\n<li><em>Versorgungsart<\/em> = X<\/li>\n<li><em>Preisschl\u00fcssel<\/em> = wird individuell vergeben und nicht an die Marktpartner kommuniziert<\/li>\n<li><em>Beschreibung<\/em> = wird automatisch bef\u00fcllt, nachdem die Artikel-ID ausgew\u00e4hlt wurde<\/li>\n<li><em>Absender-Code<\/em> = mit Auswahlhilfe <strong>F4<\/strong> kann die BDEW-Codenummer des eigenen MSB \u00fcbernommen werden<\/li>\n<li><em>Artikel-ID<\/em> = mit Auswahlhilfe <strong>F4<\/strong> werden alle Artikel dieser Preiskategorie, sortiert nach der Artikel-ID angezeigt<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1530236\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG3.jpg\" alt=\"\" width=\"619\" height=\"367\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG3.jpg 619w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG3-300x178.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 619px) 100vw, 619px\" \/><\/p>\n<p>Nach der \u00dcbernahme der Artikel-ID wird automatisch die <em>Beschreibung <\/em>und die <em>Mengen<\/em>-\/POG-Grenzen bef\u00fcllt.<\/p>\n<p>Aus dieser Ansicht kann erneut mit <em>Erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> die Preisposition angelegt werden. Das G\u00fcltig ab-Datum ist mit dem 01.01.2024 zu bef\u00fcllen. Der <em>Preis f\u00fcr Messstellenbetrieb<\/em> muss auf einen Tagespreis heruntergerechnet werden. Wird ein Tagespreis eingegeben, welcher in Summe die POG erreicht, wird dies \u00fcber eine Hinweismeldung mitgeteilt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1530237\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG4.jpg\" alt=\"\" width=\"702\" height=\"391\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG4.jpg 702w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MSBG4-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 702px) 100vw, 702px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r jede Mess- und Abrechnungspreiskomponente stehen einzelne Tabellen zur Verf&uuml;gung. Zur Novellierung des Messstellenbetriebsgesetzes und den daraus folgenden Preisbl&auml;ttern siehe weiter unten. Auf Grund der Komplexit&auml;t der Netzentgelte gibt es folgende neun Tabellen. Es werden im Normalfall die Tabellen Abrechnung Messstellenbetrieb Z&auml;hlwerk Messdienstleistung Z&auml;hlwerk Messstellenbetrieb Technische Einrichtung ben&ouml;tigt. Die weiteren Tabellen k&ouml;nnen, aber m&uuml;ssen nicht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5714"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5714"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5714\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1530238,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5714\/revisions\/1530238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5714"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5714"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5714"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5713,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/"},"modified":"2023-07-26T14:43:49","modified_gmt":"2023-07-26T12:43:49","slug":"tabellenpflege-briefe-je-vorgang","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-briefe-je-vorgang\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Briefe je Vorgang"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabelle &#8222;Briefe je Vorgang&#8220; enth\u00e4lt die Vorbelegung f\u00fcr den Briefansto\u00df nach bestimmten Vorg\u00e4ngen.<\/p>\n<p>Hier kann beispielsweise hinterlegt werden, welcher Brieftyp nach einem Zugang angesto\u00dfen werden soll. Dies erm\u00f6glicht es, ein Vertragsschreiben sofort nach dem Zugang im System zu verschicken.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026916\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang1.jpg\" alt=\"\" width=\"1119\" height=\"945\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang1.jpg 1119w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang1-300x253.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang1-1024x865.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang1-768x649.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersichtanzeige Brieftypen je Vorgang<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Brieftyp je Vorgang \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Brieftyp je Vorgang kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Brieftyp je Vorgang l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Brieftyp anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisiert die Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Einen neuen Brieftyp anlegen<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> Liste erstellen. Es werden nur Vorbelegungen gedruckt f\u00fcr die der Anwender berechtigt ist.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber die Felder\u00a0<em>Listenanfang bei<\/em> k\u00f6nnen die Tabelleneintr\u00e4ge ab einem bestimmten Mandanten und Schl\u00fcssel angezeigt werden.<\/p>\n<p>\u00dcber die Felder\u00a0<em>Listenanfang bei<\/em> k\u00f6nnen die Tabelleneintr\u00e4ge ab einem bestimmten Mandanten und Schl\u00fcssel angezeigt werden.<\/p>\n<p>In der Spalte <em>Mandant<\/em> ist gekennzeichnet, ob die Vorbelegung f\u00fcr einen Netz oder Vertriebsvorgang hinterlegt wurde. Bei nicht unbundelten Werken steht hier ein \u201e*\u201c.<\/p>\n<p>In der Spalte <em>Schl\u00fcssel<\/em> ist hinterlegt f\u00fcr welchen Vorgang die Vorbelegung gilt:<\/p>\n<p><strong>ABGANG<\/strong><br \/>\nNach dem Vorgang 21 (Abgang) wird der hier eingegebene Brief vorbelegt. Hierf\u00fcr werden im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d auch die inaktiven Vertr\u00e4ge angezeigt.<\/p>\n<p><strong>AENDANSCHL<\/strong><br \/>\nNach der Anschlusswerte\u00e4nderung (VG23) wird der hier eingegebene Brief im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d vorbelegt.<\/p>\n<p><strong>AENDVERT<\/strong><br \/>\nNach der Vertrags\u00e4nderung (VG32) wird der hier eingegebene Brief im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d vorbelegt.<\/p>\n<p><strong>BANKVERB<\/strong><br \/>\nWird in der Debitorenpflege oder der \u201dPflege Bankverbindung\u201d eines der Felder \u201dBLZ\u201d, \u201dKontonummer\u201d, \u201dBIC\u201d, \u201dIBAN\u201d , \u201dEinzugserm. Schriftl.\u201d, \u201dabw. Bankkundenname\u201d oder \u201dZahlungsart\u201d ge\u00e4ndert, wird der hier eingegebene Brief im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d vorbelegt.<\/p>\n<p><strong>FORD<\/strong><br \/>\nWird in der Pflege der Forderungen etwas ge\u00e4ndert, wird der hier eingegebene Brief im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d vorbelegt.<\/p>\n<p><strong>JVABSCHIND<\/strong><br \/>\nJVA Abschlagsinformation Debitor Abrechnungsausschluss<\/p>\n<p>F\u00fcr die Abschlagsinformation trotz Rechnungsausschluss wird kein Vertrag des Debitors mit gleicher Abrechnungsgruppe abgerechnet (z.B. Neukunde)<\/p>\n<p><strong>JVABSCHINV<\/strong><br \/>\nJVA Abschlagsinformation Vertrag Abrechnungsausschluss<\/p>\n<p>F\u00fcr die Abschlagsinformation trotz Rechnungsausschluss wird nur ein Teil der Vertr\u00e4ge zu Debitor und Abrechnungsgruppe nicht abgerechnet (z.B. ein neuer Vertrag eines Bestandskunden)<\/p>\n<p><strong>KDNZUS<\/strong><br \/>\nBei der Kundenzusammenlegung wird je Kundennummer, auf die ein oder mehrere Kundennummern \u00fcbertragen werden, ein Brief angesto\u00dfen<\/p>\n<p><strong>KUNDEAEND<\/strong><br \/>\nWird in der Kundenpflege etwas ge\u00e4ndert, wird der hier eingegebene Brief vorbelegt. Hat dieser Kunde keinen Vertrag wird statt des Programms \u201dBriefe ansto\u00dfen\u201d der Kundenbrief aufgerufen.<\/p>\n<p><strong>STAND<\/strong><br \/>\nNach der Z\u00e4hlerstandseingabe (VG27) wird der hier eingegebene Brief im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d vorbelegt.<\/p>\n<p><strong>UMZUG<\/strong><br \/>\nNach dem Umzug (VG25) wird der hier eingegebene Brief im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d f\u00fcr den neuen Kunden vorbelegt.<\/p>\n<p><strong>ZUGANG<\/strong><br \/>\nNach dem Zugang wird der hier eingegeben Brief im Programm \u201dBriefe ansto\u00dfen (VG18)\u201d vorbelegt.<\/p>\n<p>Die Felder Energie- und Versorgungsart enthalten die f\u00fcr diesen Schl\u00fcssel ben\u00f6tigten Kombinationen. Ist die Energieart egal, enth\u00e4lt das Feld ein \u201d*\u201d. Die Vorg\u00e4nge, die zu diesem Schl\u00fcssel geh\u00f6ren, ziehen zuerst die S\u00e4tze mit g\u00fcltiger Energieart\/Versorgungsart-Kombination, dann die S\u00e4tze mit g\u00fcltiger Energieart und Versorgungsart \u201d*\u201d und zuletzt die S\u00e4tze mit Energie und Versorgungsart \u201d*\u201d heran.<\/p>\n<p>Das Feld SVK enth\u00e4lt ein f\u00fcr diesen Schl\u00fcssel hinterlegtes Sondervertragskennzeichen. Ist das Feld gef\u00fcllt, wird nach dem entsprechenden Vorgang der Brief aufgerufen, wenn der Vertrag das hier hinterlegte Sondervertragskennzeichen enth\u00e4lt. Ist f\u00fcr diesen Schl\u00fcssel ein Satz mit SVK = \u201d*\u201d hinterlegt wird dieser herangezogen, wenn das Sondervertragskennzeichen nicht mit dem Sondervertragskennzeichen auf dem Vertrag \u00fcbereinstimmt.<\/p>\n<p>Das Feld Lastprofilart enth\u00e4lt eine f\u00fcr diesen Schl\u00fcssel hinterlegte Lastprofilart. Ist das Feld gef\u00fcllt, wird nach dem entsprechenden Vorgang der Brief aufgerufen, wenn der Vertrag die hier hinterlegte Lastprofilart enth\u00e4lt. Ist f\u00fcr diesen Schl\u00fcssel ein Satz mit Lastprofilart = \u201d*\u201d hinterlegt wird dieser herangezogen, wenn die Lastprofilart nicht mit der Lastprofilart auf dem Vertrag \u00fcbereinstimmt.<\/p>\n<p>In der Spalte Brieftyp ist der Brieftyp f\u00fcr PriMa hinterlegt. Dieser muss in der Brieftyptabelle hinterlegt sein und zu dem eingegebenen Mandanten geh\u00f6ren.<\/p>\n<p>In der Spalte Text k\u00f6nnen zus\u00e4tzliche Steuerungen f\u00fcr PriMa enthalten sein. Der Text ist frei vergebbar.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die Spalte Zuordnung enth\u00e4lt die Zuordnung des Briefes:<\/span><\/p>\n<p>K = Kunde erh\u00e4lt den Brief f\u00fcr alle seine Objekte<\/p>\n<p>D = Debitor erh\u00e4lt den Brief f\u00fcr alle Vertr\u00e4ge<\/p>\n<p>O = Kunde erh\u00e4lt den Brief f\u00fcr Vertr\u00e4ge des Objektes<\/p>\n<p>V = Kunde erh\u00e4lt den Brief f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Vertrag<\/p>\n<p>Die Spalte Sofort steuert ob der Brief sofort gedruckt werden soll (\u201dS\u201d) oder ob er in die Schnittstelle zum sp\u00e4teren Massenaufruf eingestellt werden soll (\u201d \u201d).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026917\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang2.jpg\" alt=\"\" width=\"1119\" height=\"946\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang2.jpg 1119w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang2-300x254.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang2-1024x866.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/briefe-je-vorgang2-768x649.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Brieftypen je Vorgang<\/em><\/p>\n<p>Es sollte darauf geachtet werden, dass durch die automatisierten Briefe im GPKE-Bereich (siehe Tabellenpflege \u201e<a title=\"Prozessbearbeitung \u2013 Aktivieren \/ Deaktivieren von automatischen Briefen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aktivieren-deaktivieren-von-automatischen-briefen\/\">Aktivieren\/Deaktivieren von autom. Briefen<\/a>\u201c im Bereich \u201eProzessbearbeitung\u201c) keine Briefe doppelt versendet werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabelle &bdquo;Briefe je Vorgang&ldquo; enth&auml;lt die Vorbelegung f&uuml;r den Briefansto&szlig; nach bestimmten Vorg&auml;ngen. Hier kann beispielsweise hinterlegt werden, welcher Brieftyp nach einem Zugang angesto&szlig;en werden soll. Dies erm&ouml;glicht es, ein Vertragsschreiben sofort nach dem Zugang im System zu verschicken. Abb.: &Uuml;bersichtanzeige Brieftypen je Vorgang Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): Brieftyp je [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5713"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5713"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5713\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1026918,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5713\/revisions\/1026918"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5713"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5713"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5713"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5712,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-betrefftypen-dms\/"},"modified":"2023-07-26T14:09:45","modified_gmt":"2023-07-26T12:09:45","slug":"tabellenpflege-betrefftypen-dms","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-betrefftypen-dms\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Betreff\/Typen (DMS)"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle f\u00fcr das Dokumentenmanagementsystem k\u00f6nnen -pro Dokumentenklasse der Betreff oder Typ der zu archivierenden Dokumente mit einem Kurz- und Langtext fest hinterlegt werden.<\/p>\n<p>In der Verbrauchsabrechnung unter dem Men\u00fcpunkt <em>\u201aSonderarbeiten\u2019, \u201aDMS &#8211; Drucken Barcode\u2019<\/em> k\u00f6nnen nur die hier hinterlegten dreistelligen K\u00fcrzel ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich werden die in dieser Tabelle gespeicherten K\u00fcrzel mit Kurztext im Kundeninformationssystem unter der Funktion <em>\u201aF7=DMS\u2019<\/em> aufgef\u00fchrt und dort unter der Option <em>\u201a5=Details\u2019<\/em> mit Langtext angezeigt.<\/p>\n<p>Zun\u00e4chst muss beim Aufrufen der Tabelle eine Dokumentenklasse zum Anzeigen ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026908\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff1.jpg\" alt=\"\" width=\"1508\" height=\"1040\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff1.jpg 1508w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff1-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff1-1024x706.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff1-768x530.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff1-1200x828.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1508px) 100vw, 1508px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter zur Auswahl der gew\u00fcnschten Dokumentenklasse<\/em><\/p>\n<p>Dies geschieht \u00fcber die Funktion F4, welche den Dokumentenklassen-Matchcode zur Verf\u00fcgung stellt. Alternativ kann die gew\u00fcnschte Klasse auch manuell eingegeben werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Anschlie\u00dfend stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Betreff\/Typ-Details \u00e4ndern (Kurztext, Langtext, Statuskennz.)<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Datensatz kopieren<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Betreff\/Typ-Details anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Einen neuen Betreff\/Typen anlegen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026909\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff2.jpg\" alt=\"\" width=\"1509\" height=\"1042\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff2.jpg 1509w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff2-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff2-1024x707.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff2-768x530.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff2-1200x829.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1509px) 100vw, 1509px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter zur Auswahl der gew\u00fcnschten Dokumentenklasse<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der hinterlegten Betreffs\/Typen zur vorher ausgew\u00e4hlten Dokumentenklasse k\u00f6nnen wie unter Optionen und Funktionen erw\u00e4hnt, schon vorhandene K\u00fcrzelinformationen ge\u00e4ndert oder angezeigt, sowie neue Betreffs\/Typen-K\u00fcrzel hinzugef\u00fcgt werden.<\/p>\n<p><strong>Betreff\/Typ-K\u00fcrzeltabelle<\/strong><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bemerkung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausw<\/td>\n<td>Auswahl der verf\u00fcgbaren Optionen f\u00fcr diesen Satz:2 = \u00c4ndern des Kurz- bzw. Langtextes und Status des K\u00fcrzels5 = Anzeige von Kurz- und Langtext sowie Status des K\u00fcrzels<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dokumentenklasse<\/td>\n<td>Zeigt die zugeh\u00f6rige Dokumentenklasse des Betreff\/Typ<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betreff<\/td>\n<td>Dreistelliges K\u00fcrzel f\u00fcr Betreff\/Typ der Dokumentenart<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Langtext<\/td>\n<td>Langtext des Betreff\/Typen-K\u00fcrzels<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>A<\/td>\n<td>Statuskennzeichen \u201aAktiv\/Inaktiv\u2019 des gespeicherten K\u00fcrzels<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026910\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff3.jpg\" alt=\"\" width=\"1357\" height=\"934\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff3.jpg 1357w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff3-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff3-1024x705.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff3-768x529.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff3-1200x826.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1357px) 100vw, 1357px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinzuf\u00fcgen eines neuen Betreff\/Typ-K\u00fcrzels<\/em><\/p>\n<p>Nach Bet\u00e4tigen der Funktionstaste <em>\u201aF6=Hinzuf\u00fcgen\u2019<\/em> gelangt man in die oben aufgef\u00fchrte Maske zum Erstellen und Speichern eines neuen dokumenten-klassenabh\u00e4ngigen Betreff\/Typ-K\u00fcrzels inklusive Kurz- und Langtext, sowie des Aktiv\/Inaktiv-Statuskennzeichens.<\/p>\n<p>In das Feld Dokumentenklasse muss das Gew\u00fcnschte eingetragen oder per Matchcode <em>(<\/em><em>Funktionstaste <\/em><em>F4)<\/em> ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Bei Betreff\/Typ legt man das eigentliche K\u00fcrzel fest, welches dann beim Barcodedrucken zur Auswahl steht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Dokumentenklasse und Betreff\/Typ k\u00f6nnen im Nachhinein <strong>nicht<\/strong> ge\u00e4ndert werden und ben\u00f6tigen hier erh\u00f6hte Aufmerksamkeit bei der Eingabe.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In das Feld Kurztext sollte ein 30-stelliger Text zur Beschreibung der Dokumentenart eingegeben werden. Dieser Kurztext erscheint im Kunden-informationssystem auf Kunden\/Objekt\/Ger\u00e4te-Ebene unter der Funktion <em>\u201aF7=DMS\u2019<\/em> bei der Auflistung der dazu zugeh\u00f6rig archivierten Dokumente.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Langtext zu diesem Betreff\/Typ steht mehr Platz zur Beschreibung zur Verf\u00fcgung und bietet sich daher daf\u00fcr an, um ausf\u00fchrlichere Informationen \u00fcber den Dokumententyp bereitzustellen. Der Langtext erscheint auf der tieferen Ebene zu den Details unter der Option <em>\u201a5=Details\u2019<\/em> der archivierten Dokumente.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026911\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff4.jpg\" alt=\"\" width=\"1119\" height=\"933\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff4.jpg 1119w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff4-300x250.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff4-1024x854.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Betreff4-768x640.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1119px) 100vw, 1119px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Option \u201a2=\u00c4ndern\u2019 zum Bearbeiten von Kurz- und Langtext, sowie Statuskennz.<\/em><\/p>\n<p>Bei Auswahl der Option<strong>\u201e<\/strong><strong>2=\u00c4ndern<\/strong><strong>\u201c<\/strong> in der \u00dcbersicht der Betreff\/Typen-K\u00fcrzeltabelle wird im oben gezeigten Bildschirm ein \u00c4ndern des Kurz- sowie Langtextes und auch des Statuskennzeichens (A= Aktiv, I = Inaktiv) m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Wie vorher bereits erw\u00e4hnt ist es <strong>nicht <\/strong>vorgesehen ein bereits erstelltes Betreff\/Typ-K\u00fcrzel zu \u00e4ndern. Auch die \u00c4nderung der Dokumentenklasse ist nicht mehr m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Option <strong>\u201e<\/strong><strong>5=Anzeigen<\/strong><strong>\u201c<\/strong> stellt die Selben Informationen zur Verf\u00fcgung, zeigt Diese aber nur an und bietet keine Ver\u00e4nderungsm\u00f6glichkeit.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle f&uuml;r das Dokumentenmanagementsystem k&ouml;nnen -pro Dokumentenklasse der Betreff oder Typ der zu archivierenden Dokumente mit einem Kurz- und Langtext fest hinterlegt werden. In der Verbrauchsabrechnung unter dem Men&uuml;punkt &sbquo;Sonderarbeiten&rsquo;, &sbquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Dokumenten-Management-System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DMS<\/a> &ndash; Drucken Barcode&rsquo; k&ouml;nnen nur die hier hinterlegten dreistelligen K&uuml;rzel ausgew&auml;hlt werden. Zus&auml;tzlich werden die in dieser Tabelle gespeicherten K&uuml;rzel mit Kurztext [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5712"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1026912,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5712\/revisions\/1026912"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5711,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-debitorenmanagement-prima\/"},"modified":"2017-10-01T17:51:32","modified_gmt":"2017-10-01T15:51:32","slug":"tabellenpflege-brieftypen-debitorenmanagement-prima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-debitorenmanagement-prima\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Brieftypen Debitorenmanagement (PriMa)"},"content":{"rendered":"<p>Bei den Brieftypen f\u00fcr das Debitorenmanagement kann festgelegt werden, ob die Mahnstufen in den offenen Posten hoch gez\u00e4hlt werden sollen, wenn dieser Brief verarbeitet wird. Die Brieftypen, die vom Mahn-\/Sperrlauf automatisch verwendet werden, sind nicht pflegbar. In der \u00dcbersichtsanzeige wird bei diesen S\u00e4tzen ein \u201aJ\u2019 in der Spalte mit der \u00dcberschrift \u201aaut.\u2019 (d. h. automatisch vergeben) dargestellt. Ein \u201aX\u2019 in dieser Spalte bedeutet, dass der Satz ge\u00e4ndert aber nicht gel\u00f6scht werden darf.<\/p>\n<p>Da die Brieftypen beim Mahn- und Sperrlauf vom Anwender beliebig vorgegeben werden k\u00f6nnen, muss auch beim Definieren manueller Briefe klar sein, ob es sich um einen Mahn- oder Sperrbrief handelt, damit die Kennzeichnung der offenen Posten mit \u201a*\u2019 korrekt vorgenommen werden kann.<\/p>\n<p>Deshalb gibt es f\u00fcr Briefe aus dem Bereich Debitorenmanagement ein Kennzeichen in der Spalte \u201eM\/S\u201c, das steuert, ob die Kennzeichnung der offenen Posten mit * in der Schnittstelle f\u00fcr PriMa wie bei einer Mahnung oder wie bei einem Sperrbrief erfolgt.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>M<\/strong>: ein \u201a*\u2019 wird in alle Posten eingetragen, die erstmals gemahnt werden (wie beim Mahnlauf)<\/li>\n<li><strong>S<\/strong>: alle Posten, die bereits mit entsprechender Frist gemahnt wurden, werden mit \u201a*\u2019 gekennzeichnet (wie beim Sperrbrief).<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">\n<p>Sowohl die Vertrags- als auch die Debitoren-Schnittstelle f\u00fcr PriMa wurden um das neue Feld <em>Messlokation<\/em> erweitert. Das Z\u00e4hlpunktfeld bleibt bestehen, der Wert dieses Feldes wird jedoch ab dem 1.2.2018 mit der Marktlokation gef\u00fcllt werden. Die Schnittstellen wurden wie folgt angepasst:<\/p>\n<ul>\n<li>Vertragsmanagement: Datei <em>VVWENTPF<\/em> \u2013 Entnahmestellenstammdatei wurde um das Feld VMELO erweitert.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Debitorenmanagement: Dateien <em>DBBEWPC<\/em> \u2013 offene Posten Debitoren und <em>DBENTPC<\/em> \u2013 Entnahmestellenstammdatei wurden um das Feld DEMELO erweitert.<\/p><\/div><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image84.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image84.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersichtanzeige Brieftypen (hier f\u00fcr Debitorenmanagement)<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image85.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image85.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Brieftyp (hier f\u00fcr Debitorenmanagement)<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei den Brieftypen f&uuml;r das Debitorenmanagement kann festgelegt werden, ob die Mahnstufen in den offenen Posten hoch gez&auml;hlt werden sollen, wenn dieser Brief verarbeitet wird. Die Brieftypen, die vom Mahn-\/Sperrlauf automatisch verwendet werden, sind nicht pflegbar. In der &Uuml;bersichtsanzeige wird bei diesen S&auml;tzen ein &sbquo;J&rsquo; in der Spalte mit der &Uuml;berschrift &sbquo;aut.&rsquo; (d. h. automatisch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5711"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5711"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5711\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80269,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5711\/revisions\/80269"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5711"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5711"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5711"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5709,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-prima\/"},"modified":"2024-04-09T12:29:07","modified_gmt":"2024-04-09T10:29:07","slug":"tabellenpflege-brieftypen-prima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-prima\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Brieftypen (PriMa\/OMS)"},"content":{"rendered":"<p>Die Brieftypen, die im Vertrags- und Debitorenmanagement verwendet und mit PriMa gedruckt werden, sind in dieser Tabelle hinterlegt. In beiden Anwendungsgebieten k\u00f6nnen nur Brieftypen verwendet werden, die in dieser Tabelle Brieftypen hinterlegt sind. Ein Brieftyp muss unabh\u00e4ngig vom Anwendungsgebiet und Mandanten eindeutig sein. Briefe die mit \u201e9\u201c anfangen werden aus den Prozessen generiert und sind daher Standardbriefe, die immer vorab angelegt werden, wie z. B. durch einen Releasewechsel.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Brieftyp \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Brieftyp kopieren<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Brieftyp l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Brieftyp anzeigen<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Einen neuen Brieftyp anlegen<\/li>\n<li><strong>Drucken<\/strong><strong> (F8):<\/strong> Liste der Brieftypen erstellen. Es werden nur die aktuellen Brieftypen gedruckt und nur f\u00fcr das Anwendungsgebiet, f\u00fcr das der Anwender berechtigt ist.<\/li>\n<li><strong>Historie<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>9<\/strong><strong>):<\/strong> History-S\u00e4tze ein- bzw. ausblenden.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00dcber die Felder\u00a0<em>Listenanfang bei V\/D<\/em> k\u00f6nnen die Tabelleneintr\u00e4ge ab einem bestimmten Anwendungsgebiet (V=Vertragsmanagement; D=Debitorenbriefe) und Brieftyp angezeigt werden.<\/p>\n<p>Mit Hilfe des Feldes\u00a0<em>Filter Mandant<\/em> kann ein Shared Service Mitarbeiter einzelne Mandanten Filtern, so dass nur Netz- oder Vertriebsbrieftypen angezeigt werden.<\/p>\n<h4><strong>Kennzeichen f\u00fcr PriMa und OMS<\/strong><\/h4>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1598163 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Briefdatei.png\" alt=\"\" width=\"1145\" height=\"653\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Briefdatei.png 1145w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Briefdatei-300x171.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Briefdatei-1024x584.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Briefdatei-768x438.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1145px) 100vw, 1145px\" \/><\/p>\n<p><strong>Kennzeichen \u201eZeitpunkt Vertrags-Daten\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Mit Hilfe dieses Feldes kann man w\u00e4hlen, welche Daten an Prima \u00fcbergeben werden sollen.<\/p>\n<ul>\n<li>A= aktuellste Daten. Dies sind die Daten, die bisher an PriMa \u00fcbermittelt wurden. Hierbei werden die Daten des aktuellsten Vertragssatzes (Stammsatz) \u00fcbermittelt. Dies k\u00f6nnen auch die Daten einer Vertrags\u00e4nderung in der Zukunft sein. o\u00a0\u00a0 T= Tagesdatum. Mit dieser Option werden die Daten \u00fcbertragen, die aktuell g\u00fcltig sind. Gibt es \u00c4nderungen in der Zukunft werden diese ignoriert.<\/li>\n<li>S= Startsatz. Die Daten des Startsatzes werden mit Hilfe dieser Option \u00fcbermittelt. Der Startsatz enth\u00e4lt die \u00e4ltesten nicht abgerechneten Informationen des Vertrags. Mit dem Releasewechsel 10\/2018 erfolgt bei allen Briefen die Vorbelegung<\/li>\n<li>A=aktuellste Daten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der Brieftypentabelle gibt es das Feld <em>Einspeiseanlagen<\/em> im Bereich <em>Daten zur \u00dcbergabe<\/em>. Dieses dient dazu, zu entscheiden, zu welchem Brieftyp die neue Tabelle \u201eVVWEEA\u201c mit den Informationen zu den Einspeiseanlagen aus dem VG57, \u00fcbertragen werden sollen.\u00a0 Standardm\u00e4\u00dfig wird das Feld bei der Umstellung mit \u201eNein\u201c vorbelegt.<\/p>\n<p>In der VVWEEAPF werden die Informationen aus dem VG57 \u00fcbergeben, wenn dies f\u00fcr den Brieftyp in der Tabellenpflege \u201eBrieftypen\u201c eingestellt wurde.<\/p>\n<p>Zu jedem Einspeisungs-Vertrag werden folgende Informationen \u00fcbergeben, wenn diese in <strong>lima<\/strong> hinterlegt sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Anlagenschl\u00fcssel<\/li>\n<li>Nummer des Marktstammdatenregisters<\/li>\n<li>Inbetriebnahme Datum<\/li>\n<li>Installierte Leistung<\/li>\n<li>Energietr\u00e4ger<\/li>\n<li>Verg\u00fctungskategorie<\/li>\n<li>Preis und Einheit des Abrechnungspreisschl\u00fcssels<\/li>\n<li>G\u00fcltig ab Datum<\/li>\n<li>Anlagenname<\/li>\n<li>Individueller MwSt-Satz<\/li>\n<li>Preisschl\u00fcssel Sanktionierung sowie der zugeh\u00f6rige Preis und die Einheit<\/li>\n<li>Bedarfsartkennzeichen<\/li>\n<li>Postleitzahl, Ort, Strasse, Hausnummer, Adresszusatz<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kennzeichen \u201eArchivierung unter\u201c<\/strong><\/p>\n<p>In der Brieftypentabelle wurde das neue Feld \u201eArchivierung unter\u201c implementiert. Hier kann hinterlegt werden, ob der Brief unter der Kundennummer (wie bisher) oder unter der Empf\u00e4ngernummer archiviert werden soll.<\/p>\n<p>Dies erm\u00f6glicht es, Briefe zum Beispiel unter dem Anschlussnutzer zu archivieren. Die Funktion steht zur Verf\u00fcgung, sobald die neue PriMa.exe erscheint und installiert wurde. Bis dahin wird, wie gewohnt, unter der Kundennummer archiviert. Bei der Umstellung wird das Feld automatisch auf \u201eK\u201c f\u00fcr Kunde gesetzt.<\/p>\n<p>Bei allen Briefen erfolgt die Vorbelegung K=Kunde. Der Zeitpunkt der Auslieferung der neuen PriMa.exe wird noch bekannt gegeben.<\/p>\n<p><strong>Kennzeichen \u201eG\u00fcltige Ebenen\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Mit Hilfe der Felder \u201eG\u00fcltige Ebenen\u201c wurde die M\u00f6glichkeit geschaffen, im Vorgang 18 ein Einstellen auf einer nicht gew\u00fcnschten Ebene zu verhindern. Ist im Feld \u201eG\u00fcltige Ebene (Kunde) zum Beispiel ein \u201eN\u201c eingetragen, so kann man im Vorgang 18 nun diesen Brieftyp nicht mehr auf Kundenebene (Zuordnung \u201eK\u201c) einstellen. Die Vorbelegung erfolgt so, dass alle Ebenen g\u00fcltig sind.<\/p>\n<p><strong>Kennzeichen \u201eG\u00fcltiger \u00dcbertragungsweg<\/strong><\/p>\n<p>Das Feld \u201eG\u00fcltiger \u00dcbertragungsweg\u201c erm\u00f6glicht es einzuschr\u00e4nken, ob der Brieftyp als Sofortbrief, als Brief \u00fcber die Schnittstelle oder \u00fcber beide Wege an PriMa \u00fcbergeben werden kann. Ist in diesem Feld beispielsweise ein \u201eS\u201c eingetragen, so kann der Brief im Vorgang 18 nur noch als Sofortbrief angesto\u00dfen werden. Bei allen Briefen erfolgt: * = alle \u00dcbertragungswege.<\/p>\n<p><strong>Kennzeichen &#8222;Werbebrief&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>Das Feld \u201eWerbebrief\u201c erm\u00f6glicht, dass keine Briefe an Kunden versendet werden, die diesem widersprochen haben.<\/p>\n<p><strong>Kennzeichen &#8222;Gesperrt f\u00fcr Schnittstelle&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>Das Feld \u201eGesperrt f\u00fcr Schnittstelle\u201c erm\u00f6glicht es nun, Brieftypen von der \u00dcbertragung auszuschlie\u00dfen. Briefe, die \u00fcber dieses Feld gesperrt werden, k\u00f6nnen weiterhin \u00fcber den Vorgang 18, sowie \u00fcber das Massenmailing eingestellt werden, werden aber bei der \u00dcbertragung der Schnittstelle nicht automatisch angezeigt.<\/p>\n<p>\u00dcber die Filterfunktion k\u00f6nnen gesperrte Brieftypen aber weiterhin angezeigt und \u00fcbertragen werden. Dies erm\u00f6glicht es, Brieftypen f\u00fcr kurze Zeit auszuschlie\u00dfen, zum Beispiel, um die entsprechenden Vorlagen anzupassen. Sobald die Anpassung erfolgt ist und das Kennzeichen hier wieder entfernt wird, werden die Briefe automatisch wieder in der Schnittstelle angezeigt und k\u00f6nnen beim n\u00e4chsten<br \/>\n\u00dcbertrag mit \u00fcbertragen werden (siehe auch -&gt; <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/vertragsmanagement-datentransfer\/\">Daten\u00fcbertragung nach PriMa<\/a>).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00dcber den Button &#8222;\u00dcbertragsdaten&#8220; bzw. die Funktionstaste 9 gelangt man in eine weitere Maske, in der Auswahlm\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Reduzierung des Datenumfangs beim Brieftransfer f\u00fcr den jeweiligen Brief angezeigt\/gepflegt werden k\u00f6nnen. Dies soll auch die Laufzeiten bei der Zusammenstellung der Daten in <strong>lima<\/strong> positiv beeinflussen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1598168 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebertragsdaten.png\" alt=\"\" width=\"1146\" height=\"654\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebertragsdaten.png 1146w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebertragsdaten-300x171.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebertragsdaten-1024x584.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Uebertragsdaten-768x438.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1146px) 100vw, 1146px\" \/><\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich werden die ausgeschlossenen Daten f\u00fcr alle Briefe mit diesem Brieftyp nicht mehr \u00fcbertragen. So ist es individuell m\u00f6glich, f\u00fcr ein Abschlagsanschreiben alle Abschlagsinformationen zu \u00fcbertragen, f\u00fcr ein Preisanpassungsanschreiben oder eine Adress\u00e4nderung diese nicht zu \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><strong>Abschl\u00e4ge:<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Auswahl \u201eAbschl\u00e4ge nicht \u00fcbertragen\u201c werden die Felder veASCBH, VE\u2026 aus der VVWENT sowie alle Felder aus der VVWFOR nicht gef\u00fcllt und \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Es kann hier zwischen<\/p>\n<ul>\n<li>keine Abschl\u00e4ge<\/li>\n<li>allen Abschl\u00e4gen<\/li>\n<li>noch offene Abschl\u00e4ge, die noch nicht erhoben wurden<\/li>\n<li>allen offenen Abschl\u00e4gen und schon erhobenen Abschl\u00e4gen, deren F\u00e4lligkeit<br \/>\nin der Zukunft liegt<\/li>\n<\/ul>\n<p>unterschieden werden.<\/p>\n<p>Es werden grunds\u00e4tzlich nur Abschl\u00e4ge der aktuellen Abrechnungsperiode \u00fcbertragen.<\/p>\n<p><strong>Opt-ins:<\/strong><\/p>\n<p>Die Opt-Ins stehen in der VVWOPT und werden bei entsprechender Auswahl f\u00fcr diesen Brieftyp nicht gef\u00fcllt.<\/p>\n<p><strong>Prozessinformationen:<\/strong><\/p>\n<p>Die Felder <em>Link, Transaktionsgrund und Prozessdatum<\/em> in der VVWENT k\u00f6nnen auch ausgeschlossen werden. Wenn diese f\u00fcr das Schreiben nicht ben\u00f6tigt werden, k\u00f6nnen sie hier ausgeschlossen werden. Besonders bei Briefen, die h\u00e4ufig auf Kunden- oder Debitorenebene eingestellt werden, kann dies zu deutlichen Laufzeitverbesserungen f\u00fchren, da nicht f\u00fcr jeden Vertrag zus\u00e4tzliche Informationen ermittelt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><strong>Kundenzusammenlegung:<\/strong><\/p>\n<p>In der Datei VVWKDZ werden die alte und die neue Kundennummer bei einer Kundenzusammenlegung \u00fcbergeben. F\u00fcr alle Briefe, die sich nicht auf eine Zusammenlegung von Kundennummern beziehen sind diese Informationen unn\u00f6tig und k\u00f6nnen daher auf \u201enicht \u00fcbertragen\u201c gesetzt werden.<\/p>\n<p><strong>Rechnungsbeiblatt:<\/strong><\/p>\n<p>Die Daten in der VVWRGP werden bei der Abrechnung gef\u00fcllt und k\u00f6nnen f\u00fcr Zusatzinformationen zur Rechnung genutzt und versendet werden. Auch diese werden nur in wenigen Brieftypen angedruckt und k\u00f6nnen in allen anderen F\u00e4llen auf \u201enicht \u00fcbertragen\u201c gesetzt werden.<\/p>\n<p><strong>EnSiKuMaV:<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die EnSiKuMaV-Anschreiben werden die Informationen in der VVWESK \u00fcbergeben. Diese k\u00f6nnen in allen anderen Briefen auf \u201enicht \u00fcbertragen\u201c gesetzt werden.<\/p>\n<p><strong>Preisbremse:<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr die Preisbremsen-Anschreiben werden die Informationen in der VVWGPB \u00fcbergeben. Diese k\u00f6nnen in allen anderen Briefen auf \u201enicht \u00fcbertragen\u201c gesetzt werden. Bei den Preisbremsen-Briefen wurden bisher die Abschl\u00e4ge aus der Forderungsdatei nicht \u00fcbertragen. Bitte \u00fcbermitteln Sie diese nur in zwingend notwendigen F\u00e4llen und nicht in Massenl\u00e4ufen, um hier Performance zu sparen.<\/p>\n<p><strong>Grund- und Flurst\u00fccksinformationen:<\/strong><\/p>\n<p>Die Dateien VVWGST und VVWFST werden immer dann gef\u00fcllt, wenn im VG 69 Informationen zu den Flur- und Grundst\u00fccken hinterlegt sind. Wenn diese nicht auf den Brief gedruckt werden, ist dies eine sehr einfache M\u00f6glichkeit die Laufzeit des Datentransfers zu verringern, da nicht f\u00fcr jeden Vertrag auf diese Informationen gepr\u00fcft werden muss.<\/p>\n<p><strong>Belegschaftsrabatt:<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr Briefe in denen die Felder des Belegschaftsrabattes \u00fcbergeben werden sollen, kann hier ein \u201eJ\u201c eingegeben werden. Die drei neuen Felder sind in der VVWKDN zu finden.<\/p>\n<p><strong>Kundenfreifelder:<\/strong><\/p>\n<p>In der Datei VVWKDN k\u00f6nnen die individuellen Freifelder des Kundenstamms \u00fcbergeben werden. Hierbei kann ausgew\u00e4hlt werden, ob die Felder KW01-KW10 oder KT01-KT10 \u00fcbergeben werden sollen.<\/p>\n<p><strong>Preise:<\/strong><\/p>\n<p>Die Preisdaten k\u00f6nnen \u00fcbermittelt werden. Je nach Einstellung auf dem Brieftyp kann <strong>eine<\/strong> der folgenden Varianten f\u00fcr die \u00dcbermittlung der Preise genutzt werden:<\/p>\n<ul>\n<li><span class=\"ui-provider ec bhe bdf bpt bpu bpv bpw bpx bpy bpz bqa bqb bqc bqd bqe bqf bqg bqh bqi bqj bqk bql bqm bqn bqo bqp bqq bqr bqs bqt bqu bqv bqw bqx bqy\" dir=\"ltr\">Die zum Vertragsbeginn g\u00fcltigen Preise (bisher beim Vertragsanschreiben genutzt). Ermittelt werden diese zum Datum &#8222;Vertragslaufzeit von&#8220;. Gekennzeichnet werden diese in der Tabelle VVWPRS durch das VPHIKZ = \u201a \u2018<\/span><\/li>\n<li>Die in XX Tagen (Werksparametereinstellung VAB VTM Preis g\u00fcltig in [Anzahl Tage]) g\u00fcltigen Preise (bisher bei den Preisanpassungen genutzt). Gekennzeichnet werden diese in der Tabelle VVWPRS durch das VPHIKZ = \u201a \u2018<\/li>\n<li>Die aktuell g\u00fcltigen Preise (bisher beim Tarifwechsel genutzt). Gekennzeichnet werden diese in der Tabelle VVWPRS durch das VPHIKZ = \u201a \u2018<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Zus\u00e4tzlich<\/strong> k\u00f6nnen die folgenden Preise \u00fcbergeben werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Zuk\u00fcnftige schon eingestellte Preise, falls es schon ein weiteres Preisereignis aus dem Preisschl\u00fcssel gibt und dieses angedruckt werden soll. (Wird bisher bei den Vertragsbest\u00e4tigungen genutzt.). Es wird hierbei ein Ereignis auf dem Preisschl\u00fcssel \u00fcbermittelt, dass nach dem zuvor ausgew\u00e4hlten Preis existiert. Gekennzeichnet werden diese in der Tabelle VVWPRS durch das VPHIKZ = \u201aZ\u2018.<\/li>\n<li>Die zuvor g\u00fcltigen Preise. (Bisher bei den Preisanpassungen genutzt.). Es wird hierbei ein Ereignis auf dem Preisschl\u00fcssel \u00fcbermittelt, dass vor dem zuvor ausgew\u00e4hlten Preis existiert. Gekennzeichnet werden diese in der Tabelle VVWPRS durch das VPHIKZ = \u201aH\u2018.<\/li>\n<li>Bei einem Tarifwechsel \u00fcber den VG 32 (aktuelles Produkt\/Angebot unterscheidet sich von altem Produkt\/Angebot) werden die Preise des vorherigen Produktes\/Angebotes zum jetzigen Zeitpunkt \u00fcbertragen. (Bisher bei den Tarifwechselschreiben [Aktuelles Produkt\/Neues Produkt] genutzt.) Gekennzeichnet werden diese in der Tabelle VVWPRS durch das VPHIKZ = \u201aA\u2018.<\/li>\n<li>Bei einem Tarifwechsel-Angebot \u00fcber lima 2.0 (Altes Produkt\/Angebot unterscheidet sich von neuem Produkt\/Angebot) werden die Preise des dort eingegebenen neuen Produktes\/Angebotes zum jetzigen Zeitpunkt \u00fcbertragen. (Bisher bei den Tarifwechselschreiben [Aktuelles Produkt\/Neues Produkt] genutzt.) Gekennzeichnet werden diese in der Tabelle VVWPRS durch das VPHIKZ = \u201aT\u2018.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nur f\u00fcr OMS<\/strong><\/p>\n<p><strong>Kennzeichen \u201eManueller Zusatztext (OMS)\u201c<\/strong><\/p>\n<p>Das Feld Manueller Zusatztext (OMS) wird bei der Brieferstellung abgefragt. Ist hier ein \u201eJ\u201c hinterlegt, so kann bei der Einstellung des Briefes ein individueller Text erfasst werden, der im OMS angedruckt werden kann.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In der Brieftypentabelle gibt es einen Auswahl \u201eD\u201c, um Dokumente f\u00fcr OMS-Briefe zu hinterlegen:<\/span><\/p>\n<p>W\u00e4hlt man das \u201eD\u201c vor einem OMS-Brieftyp aus, gelangt man in ein neues Unterprogramm, in dem die zu einem Brieftyp zugeh\u00f6rigen Dokumente gepflegt werden k\u00f6nnen. <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82323\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.1.31.png\" alt=\"11.1.3\" width=\"1385\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.31.png 1385w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.31-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.31-1024x695.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00dcber den Erstellen-Button (Funktionstaste 6) kann ein neues Dokument erfasst werden:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82324\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.1.3b.png\" alt=\"11.1.3b\" width=\"1384\" height=\"938\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3b.png 1384w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3b-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3b-1024x694.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1384px) 100vw, 1384px\" \/><\/p>\n<p>Hierzu muss der Name des Dokuments eingegeben werden. Dieser muss mit dem im OMS hinterlegten Dokumentennamen \u00fcbereinstimmten. Die Dokumentenart legt fest, ob dies ein Hauptanschreiben oder eine Anlage ist. Nur ein Brief, der mindestens ein Hauptanschreiben enth\u00e4lt, wird gedruckt.<\/p>\n<p>Ein Brieftyp kann beliebig viele Dokumente und Anlagen enthalten. Die Dokumentenart \u201eBeilage\u201c ist zur Steuerung externer Beilagen bei Druckdienstleistern verwendbar. Hier k\u00f6nnen einem Brieftyp bis zu vier Beilagen zugewiesen werden. Der Name einer Beilage wird mit dem Dienstleister abgestimmt und darf kein Leerzeichen enthalten.<\/p>\n<p>Die Druckfolge zeigt an, in welcher Reihenfolge die Dokumente gedruckt werden sollen. Die Anzahl Exemplare steuern, wie viele Kopien des Dokuments gedruckt werden sollen.<\/p>\n<p>Mit dem g\u00fcltig ab-Datum kann gesteuert werden, ob ein Dokument erst in der Zukunft aktiv werden soll. Ist ein Dokument mit verschiedenen g\u00fcltig ab-Daten hinterlegt, werden immer die Daten des aktuell g\u00fcltigen Dokuments verwendet. So kann zum Beispiel realisiert werden, dass ab einem bestimmten Datum mehr Kopien gedruckt werden sollen.<\/p>\n<p>Die Option \u201eTausch Druckreihenfolge\u201c vereinfacht das Tauschen von Dokumenten innerhalb eines Briefes. Hierf\u00fcr wird vor die beiden Dokumente die getauscht werden sollen ein \u201eT\u201c eingetragen.<\/p>\n<p>Die Option \u201eL\u00f6schen\u201c l\u00f6scht ein einzelnes Dokument dieses Brieftyps. Sind dem Dokument Pr\u00fcfungen zugewiesen, werden diese auch gel\u00f6scht. Mit Hilfe der Option \u201eAnsehen\u201c werden die Daten zu diesem Dokument angezeigt.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201e\u00c4ndern\u201c k\u00f6nnen die einzelnen Felder ge\u00e4ndert werden. Das \u00c4ndern der Druckreihenfolge ist hierbei nur m\u00f6glich, wenn die neue Druckreihenfolge noch nicht auf einem anderen Dokument vorhanden ist.<\/p>\n<p>Mit der Option \u201ePr\u00fcfungen hinterlegen\u201c gelangt man in ein neues Unterprogramm, in dem man die Pr\u00fcfungen zu einem Dokument verwalten kann <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.1.3c.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82325\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.1.3c.png\" alt=\"11.1.3c\" width=\"1387\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3c.png 1387w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3c-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3c-1024x694.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1387px) 100vw, 1387px\" \/><\/a> \u00dcber den Erfassen-Button kann eine neue Pr\u00fcfung zu diesem Dokument hinterlegt werden. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.1.3d.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-82326\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/11.1.3d.png\" alt=\"11.1.3d\" width=\"1384\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3d.png 1384w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3d-300x203.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/11.1.3d-1024x696.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1384px) 100vw, 1384px\" \/><\/a> Die Pr\u00fcfungen werden bei der \u00dcbertragung des Briefes ausgef\u00fchrt. Sind zu einem Dokument mehrere Pr\u00fcfungen hinterlegt, werden diese mit einem \u201eUND\u201c verkn\u00fcpft. Das bedeutet, wenn mindestens eine der Pr\u00fcfungen fehlschl\u00e4gt, wird das Dokument nicht gedruckt.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Aktuell gibt es folgende Standardpr\u00fcfungen:<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>ABSCHL: Abschlag vorhanden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese Pr\u00fcfung pr\u00fcft, ob der Kunde in diesem Brief, Abschl\u00e4ge \u00fcbermittelt bekommt. <span style=\"text-decoration: underline;\">Beispiel:<\/span> Ein Kunde mit einem Strom-Vertrag und einem Gas-Vertrag hat aktuell nur Abschl\u00e4ge auf dem Strom-Vertrag offen. Wird nun ein Brief f\u00fcr den gesamten Kunden (Zuordnung: \u201eK\u201c) angesto\u00dfen, ist diese Pr\u00fcfung g\u00fcltig, da der Brief Abschl\u00e4ge enth\u00e4lt und wird gedruckt. Wird ein Brief auf dem Gasvertrag angesto\u00dfen (Zuordnung: \u201eV\u201c), ist diese Pr\u00fcfung ung\u00fcltig, da es keine Abschl\u00e4ge f\u00fcr den Gas-Vertrag gibt und das entsprechende Dokument wird nicht gedruckt.<\/p>\n<ul>\n<li>SEPA: Kein Sepa-Mandat vorhanden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Hat der betreffende Kunde kein g\u00fcltiges Sepa-Mandat wird dieses Dokument gedruckt. Ist ein g\u00fcltiges Sepa-Mandat vorhanden, wird dieses Dokument nicht gedruckt.<\/p>\n<ul>\n<li>DOKUMENTGEDRUCKT \/ DOKUMENTNICHTGEDRUCKT<\/li>\n<\/ul>\n<p>Diese Pr\u00fcfung druckt ein Dokument in Abh\u00e4ngigkeit eines anderen Dokuments (mit einer kleineren Druckreihenfolge) dieses Brieftyps. Beispiel: F\u00fcr Dokument \u201eSepa-Mandat\u201c (Anhang \/ Druckreihenfolge 2) ist die Pr\u00fcfung \u201eKein Sepa-Mandat vorhanden\u201c hinterlegt. Ein zweites Dokument \u201eUnser-Dankesch\u00f6n\u201c (Beilage \/ Druckreihenfolge 3) wird mit der Pr\u00fcfung \u201eDokumentnichtgedruckt: Sepa-Mandat\u201c erstellt. Ist kein Sepa-Mandat vorhanden, wird das Sepa-Mandat angeh\u00e4ngt, ist ein Sepa-Mandat vorhanden, wird dieses Dokument nicht gedruckt und stattdessen dem Brief vom Druckdienstleister die Beilage \u201eUnser-Dankesch\u00f6n\u201c hinzugef\u00fcgt.<\/p>\n<ul>\n<li>SPEZIELL:<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei den speziellen Pr\u00fcfungen k\u00f6nnen individuell Felder aus der Schnittstelle abgefragt werden. Die Selektionen und Unterselektionen werden hierbei analog dem \u201eMassenvertrags\u00e4nderung\/Mailing\u201c-Programm aufgebaut. Hierbei k\u00f6nnen sowohl \u201eUND\u201c als auch \u201eODER\u201c-Verkn\u00fcpfungen erstellt werden. Siehe auch: <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-selektion\/\">https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-erstellen-einer-selektion\/<\/a> Je Dokument kann eine spezielle Pr\u00fcfung hinterlegt werden. Diese kann jedoch beliebig viele Selektionen und Unterselektionen enthalten. Mit dem g\u00fcltig ab-Datum kann gesteuert werden, ob eine Pr\u00fcfung erst in der Zukunft aktiv werden soll. Ist eine Pr\u00fcfung mit verschiedenen g\u00fcltig ab-Daten hinterlegt, werden immer die Daten der aktuell g\u00fcltigen Pr\u00fcfung verwendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Brieftypen, die im Vertrags- und Debitorenmanagement verwendet und mit <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Um eine gro&szlig;e Individualit&auml;t der Briefe aus dem Vertrags-, Debitorenmanagement und der Fakturierung zu gew&auml;hrleisten, ist das PC-Programm PriMa entstanden. Der Name PriMa setzt sich aus Print (=drucken) und Lima (=Druck von Limadaten) zusammen.Eine Schnittstelle von Lima zu PriMa erm&ouml;glicht es, die Daten der in Lima eingestellten Briefe aus dem jeweiligen Bereich nach PriMa zu &uuml;berf&uuml;hren. Diese Daten werden dann in PriMa mit Hilfe von Crystal-Reports-Vorlagen aufbereitet und je nach Auswahl gedruckt, gemailt, gefaxt oder archiviert.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/prima\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">PriMa<\/a> gedruckt werden, sind in dieser Tabelle hinterlegt. In beiden Anwendungsgebieten k&ouml;nnen nur Brieftypen verwendet werden, die in dieser Tabelle Brieftypen hinterlegt sind. Ein Brieftyp muss unabh&auml;ngig vom Anwendungsgebiet und Mandanten eindeutig sein. Briefe die mit &bdquo;9&ldquo; anfangen werden aus den Prozessen generiert und sind [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5709"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2262488,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5709\/revisions\/2262488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5708,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-strassenstamm\/"},"modified":"2023-07-26T10:45:06","modified_gmt":"2023-07-26T08:45:06","slug":"tabellenpflege-strassenstamm","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-strassenstamm\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Stra\u00dfenstamm"},"content":{"rendered":"<p>Die Stra\u00dfenstammdatei dient der einheitlichen Schreibweise von Stra\u00dfennamen in den Objektdaten. Der Stra\u00dfenschl\u00fcssel bestehend aus Bezirk und Stra\u00dfe muss nur einmal angelegt werden.<\/p>\n<p>Bei der Neuanlage eines Objektes wird \u00fcber den Bezirks- und Stra\u00dfenschl\u00fcssel, die Teile der Objektnummer sind, auf die Stra\u00dfenstammdatei zugegriffen.<\/p>\n<p>Die Werte, die in der Stra\u00dfenstammdatei hinterlegt sind, dienen dem Objektzugang als Vorbelegung der Objektanschrift.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026894\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm1.jpg\" alt=\"\" width=\"1148\" height=\"949\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm1.jpg 1148w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm1-300x248.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm1-1024x846.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm1-768x635.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1148px) 100vw, 1148px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Bildschirmmaske beim Aufruf des Programms zum Pflegen der Stra\u00dfenstammdaten<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7): <\/strong>druckt eine Liste des Stra\u00dfenstamms<\/li>\n<li><strong>Sicht (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Von diversen Stellen im Kundeninformationssystem aus kann der Stra\u00dfenstamm auch als Matchcode aufgerufen werden. Mit der Option\u00a0<em>Auswahl<\/em> (Strg + 1) wird dann der gew\u00fcnschte Datensatz ausgew\u00e4hlt und \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Matchcodefunktionen sind angebunden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Keine<\/td>\n<td>Alle Stra\u00dfennach Stra\u00dfenname sortiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bezirk<\/td>\n<td>Alle Stra\u00dfen ab dem angegebenen Bezirknach Schl\u00fcssel (Bezirk und Stra\u00dfe) sortiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bezirk und Stra\u00dfe<\/td>\n<td>Alle Stra\u00dfen ab dem angegebenen Bezirk und der angegebenen Stra\u00dfe nach Schl\u00fcssel (Bezirk und Stra\u00dfe) sortiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bezirk und Stra\u00dfenname<\/td>\n<td>Alle Stra\u00dfen ab dem angegebenen Bezirk, deren Namen mit der eingegebenen Zeichenfolge beginnen.Nach Schl\u00fcssel (Bezirk und Stra\u00dfenname) sortiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Stra\u00dfenname<\/td>\n<td>Alle Stra\u00dfen, deren Namen mit der eingegebenen Zeichenfolge beginnen.Nach Stra\u00dfennamen sortiert.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nach der Anwendung einer Matchcodefunktion ist auch das Hochbl\u00e4ttern \u00fcber den aufgesetzten Satz hinaus m\u00f6glich.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026895\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm2.jpg\" alt=\"\" width=\"1149\" height=\"948\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm2.jpg 1149w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm2-300x248.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm2-1024x845.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm2-768x634.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1149px) 100vw, 1149px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zur Pflege der Stra\u00dfenstammdaten<\/em><\/p>\n<p>Beim <em>Erfassen <\/em>oder <em>\u00c4ndern <\/em>einer Stra\u00dfe muss neben der Bezirks- und der Stra\u00dfennummer auch ein Referenzbezirk bzw. eine Referenzstra\u00dfe eingegeben werden. Standardm\u00e4\u00dfig entspricht die Referenz der Bezirks- und der Stra\u00dfennummer.<\/p>\n<p>Sollte es eine Stra\u00dfe geben, die in mehrere Stra\u00dfennummern unterteilt ist bzw. unterteilt werden soll und sich \u00fcber mehrere PLZ-Bereiche erstreckt, so sollten alle Stra\u00dfenteile auf die Nummer des ersten Stra\u00dfenteils der Stra\u00dfe referenziert werden.<\/p>\n<p>Das ist sehr wichtig, da \u00fcber die Referenz, wie im Folgenden erkl\u00e4rt, die Postleitzahlenbereiche verkn\u00fcpft sind.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026896\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm3.jpg\" alt=\"\" width=\"433\" height=\"536\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm3.jpg 433w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Strassenstamm3-242x300.jpg 242w\" sizes=\"(max-width: 433px) 100vw, 433px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Fenster zum Erfassen unterschiedlicher Postleitzahlen zu einer Stra\u00dfe<\/em><\/p>\n<p>Die Postleitzahl wird pro Stra\u00dfe hinterlegt. \u00c4ndert sie sich innerhalb einer Stra\u00dfe, k\u00f6nnen durch Dr\u00fccken auf den Rechtspfeil in der Zeile <em>Postleitzahl<\/em> (Funktionstaste F4) beliebig viele Postleitzahlen f\u00fcr eine Stra\u00dfe erfasst werden.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus ist es m\u00f6glich, Postleitzahlen f\u00fcr nur eine Stra\u00dfenseite anzulegen, also entweder f\u00fcr gerade oder ungerade Hausnummern. Sind beide Stra\u00dfenseiten betroffen, bleibt das Feld frei. Von jedem Stra\u00dfenabschnitt aus k\u00f6nnen Postleitzahlen f\u00fcr die gesamte Stra\u00dfe hinterlegt werden und nicht nur f\u00fcr den Teilabschnitt, der gerade gepflegt wird.<\/p>\n<p>Die Kennzeichen <em>Gasversorgt<\/em> bzw.<em> Planversorgt<\/em> sagen aus, ob eine Stra\u00dfe mit Gas versorgt wird oder nicht bzw. ob es bereits geplant ist oder nicht.<\/p>\n<p>Das Programm <em>Pflege Stra\u00dfenstamm<\/em> kann zus\u00e4tzlich zur Tabellenpflege \u00fcber die Funktion <em>Stra\u00dfenpflege<\/em> (Funktionstaste F10) in der Startmaske des Kundeninformationssystems aufgerufen werden. Bei der Angabe von Bezirk oder Bezirk und Stra\u00dfe als Teilobjektnummer in der Startmaske werden diese in die Pflege der Stra\u00dfenstammdatei als Voreinstellung \u00fcbernommen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Stra&szlig;enstammdatei dient der einheitlichen Schreibweise von Stra&szlig;ennamen in den Objektdaten. Der Stra&szlig;enschl&uuml;ssel bestehend aus Bezirk und Stra&szlig;e muss nur einmal angelegt werden. Bei der Neuanlage eines Objektes wird &uuml;ber den Bezirks- und Stra&szlig;enschl&uuml;ssel, die Teile der Objektnummer sind, auf die Stra&szlig;enstammdatei zugegriffen. Die Werte, die in der Stra&szlig;enstammdatei hinterlegt sind, dienen dem Objektzugang als [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5708"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5708"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5708\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16743,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5708\/revisions\/16743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5708"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5708"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5708"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5707,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bezirksgruppen\/"},"modified":"2023-08-01T08:17:25","modified_gmt":"2023-08-01T06:17:25","slug":"tabellenpflege-bezirksgruppen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bezirksgruppen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Bezirksgruppen"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabellenpflege &#8222;Bezirksgruppen&#8220; erm\u00f6glicht die Zusammenfassung mehrerer Bezirke zu einer Gruppe. Bei einigen Verarbeitungen in <strong>lima<\/strong> kann diese Gruppe angegeben werden, um alle enthaltenen Bezirke zu verarbeiten. Diese sind die Turnusschnittstelle oder verschiedene Auswertungen.<\/p>\n<p>In der Tabellenpflege findet sich die Tabelle &#8222;Bezirksgruppen&#8220; an folgender Stelle:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026890\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen0.jpg\" alt=\"\" width=\"348\" height=\"469\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen0.jpg 348w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen0-223x300.jpg 223w\" sizes=\"(max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/><\/p>\n<p>Bei Klick auf die Tabelle \u00f6ffnet sich eine Maske mit der Mandantenauswahl:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026891\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1280\" height=\"948\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen1.jpg 1280w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen1-300x222.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen1-1024x758.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen1-768x569.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen1-1200x889.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>\n<p>Nachdem der Mandant ausgew\u00e4hlt wurde, erscheint eine Auflistung aller Bezirksgruppen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026892\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1283\" height=\"950\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen2.jpg 1283w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen2-300x222.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen2-1024x758.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen2-768x569.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen2-1200x889.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1283px) 100vw, 1283px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auflistung aller Bezirksgruppen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern der Bezirksgruppe<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopiert die Bezirksgruppe mit allen zugeordneten Bezirken<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen(4):<\/strong> L\u00f6schen der Bezirksgruppe<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Bezirksgruppe<\/li>\n<li><strong>Bezirke anzeigen:<\/strong> Auflistung der zugeordneten Bezirke zu der Bezirksgruppe<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der Option \u201eBezirke anzeigen\u201c werden zu der ausgew\u00e4hlten Bezirksgruppe alle zugeordneten Bezirke angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026914\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen3.jpg\" alt=\"\" width=\"1118\" height=\"948\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen3.jpg 1118w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen3-300x254.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen3-1024x868.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezirksgruppen3-768x651.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1118px) 100vw, 1118px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auflistung aller zugeordneten Bezirke<\/em><\/p>\n<p>In dieser Ansicht kann mit F6 ein Bezirk der Bezirksgruppe zugeordnet werden. Zus\u00e4tzlich kann mit der Funktionstaste F9 ein Bereich (von Bezirk a bis Bezirk b) der Bezirksgruppe zugeordnet werden.<\/p>\n<p>Die Option \u201e4\u201c hebt einzelne Zuordnungen auf. Um mehrere Zuordnungen gleichzeitig zu entfernen, kann die Funktionstaste F10 (Zuordnungen l\u00f6schen) benutzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabellenpflege &bdquo;Bezirksgruppen&ldquo; erm&ouml;glicht die Zusammenfassung mehrerer Bezirke zu einer Gruppe. Bei einigen Verarbeitungen in lima kann diese Gruppe angegeben werden, um alle enthaltenen Bezirke zu verarbeiten. Diese sind die Turnusschnittstelle oder verschiedene Auswertungen. In der Tabellenpflege findet sich die Tabelle &bdquo;Bezirksgruppen&ldquo; an folgender Stelle: Bei Klick auf die Tabelle &ouml;ffnet sich eine Maske mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5707"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5707"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5707\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1154502,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5707\/revisions\/1154502"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5707"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5707"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5707"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5706,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einspeiser-brennwerte\/"},"modified":"2023-07-28T10:55:50","modified_gmt":"2023-07-28T08:55:50","slug":"tabellenpflege-einspeiser-brennwerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einspeiser-brennwerte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Einspeisepunkte\/Brennwerte"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Brennwerte zur thermischen Abrechnung f\u00fcr jeden Einspeiser (Vorlieferant) gepflegt. Die thermische Abrechnung von Erdgas wird auf der Grundlage der im Gas chemisch gebundenen Energie gef\u00fchrt. Dazu wird das Volumen der gelieferten Gasmenge in Kubikmeter mittels Gasz\u00e4hler festgestellt. Der Verbrauch wird mit dem Umrechnungsfaktor multipliziert. Dieser Umrechnungsfaktor ist abh\u00e4ngig von den Betriebsverh\u00e4ltnissen (Zustand des Gases bei der Messung). Der Zustand des Gases wird nach physikalischen Formeln auf den Normzustand umgerechnet, wobei der Luftdruck aufgrund der H\u00f6henlage, der Gasdruck und die Gastemperatur ber\u00fccksichtigt werden. Die Pflege der Zustandszahl erfolgt je Bezirk in der <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Tabellenpflege &#8211; Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a>) und dem Brennwert des Gases (Die Gasqualit\u00e4t ist von der F\u00f6rderquelle abh\u00e4ngig und unterliegt monatlichen Schwankungen. Der Brennwert wird durch den Vorlieferanten mitgeteilt).<\/p>\n<p>Umrechnungsfaktor = Zustandszahl x Brennwert<\/p>\n<p>Abrechnungsmenge = gelieferte Gasmenge x Umrechnungsfaktor<\/p>\n<p>F\u00fcr die Abrechnungen der Abrechnungsart ,1\u2019 und der Abrechnungsart \u201a4\u2019 wird der Brennwert des abzurechnenden Monats herangezogen, ebenso bei Abrechnungsart ,2\u2019 <span style=\"text-decoration: underline;\">mit<\/span> gesetztem VARTB-Kennzeichen (Abschlagszahlungen). Alle Abrechnungsarten greifen auf den Vormonatsbrennwert zu.<\/p>\n<p>Die f\u00fcr die Abrechnung herangezogenen Brennwerte d\u00fcrfen <span style=\"text-decoration: underline;\">nicht<\/span> als <em>vorl\u00e4ufig<\/em> gekennzeichnet sein. Auch die in der Tabelle eingetragenen Mengen d\u00fcrfen &#8211; f\u00fcr einen Echtlauf &#8211; <span style=\"text-decoration: underline;\">nicht<\/span> als <em>vorl\u00e4ufig<\/em> gekennzeichnet sein.<\/p>\n<p>Bei einzelnen Abnahmestellen individuell abweichende Brennwerte, Zustandszahlen oder Umrechnungsfaktoren k\u00f6nnen direkt im Vertrag vorgegeben werden.<\/p>\n<p>Die Verbindung zwischen Einspeiser und Abrechnung wird \u00fcber die Einspeisernummer hergestellt. Sie ist sowohl in der Einspeisertabelle als auch in der\u00a0<a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Tabellenpflege &#8211; Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a> zu pflegen.<\/p>\n<p>Die Startmaske zeigt eine \u00dcbersicht aller Einspeiser mit den aktuellsten Daten zu den echten und vorl\u00e4ufigen Brennwerten und den dazugeh\u00f6rigen Monaten.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einspeiser.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84841\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einspeiser.jpg\" alt=\"\" width=\"1147\" height=\"102\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser.jpg 1147w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser-300x27.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser-768x68.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser-1024x91.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1147px) 100vw, 1147px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In dieser \u00dcbersicht steht die Auswahl \u201eKopieren\u201c (Option 3) zu Verf\u00fcgung. Damit k\u00f6nnen die Daten eines vorhandenen Einspeisers unter eine neue Nummer kopiert werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist es m\u00f6glich, mit der Auswahl \u201eL\u00f6schen\u201c (Option 4) einen Einspeiser zu l\u00f6schen. Dabei wird gegen die Bezirkspositionstabelle und den Vertrag gespr\u00fcft, ob der zu l\u00f6schende Einspeiser nicht verwendet wird\/wurde.<\/p>\n<p>Nach Auswahl eines Einspeisers (Option 1) gelangt man zur detaillierten \u00dcbersicht pro Einspeiser.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einspeiser-Brennwerte.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-84815\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Einspeiser-Brennwerte.jpg\" alt=\"\" width=\"1485\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser-Brennwerte.jpg 1485w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser-Brennwerte-300x169.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser-Brennwerte-768x432.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Einspeiser-Brennwerte-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1485px) 100vw, 1485px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: \u00dcbersichtsmaske bei der Pflege der Umrechnungsfaktoren<\/em><\/p>\n<p>In den angezeigten Zeilen sind die aktuellsten Brennwerte (h\u00f6chstes <em>g\u00fcltig ab Datum<\/em>) aufgelistet. Liegen die Brennwerte au\u00dferhalb des Bereiches 7.000 bis 99.000, erfolgt eine Warnung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen in dieser Tabelle zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren(3):<\/strong>Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Mit Historie\u201c (F8):<\/strong> Ein- und Ausblenden der Historien-S\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erfassen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Ansicht wechseln (F8):<\/strong> Aufruf von \u00c4nderungen<\/li>\n<li><strong>Fortschreiben (F9): <\/strong>hier werden die Eintr\u00e4ge aus dem aktuellen Jahr in das Folgejahr kopiert<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Brennwerte zur thermischen Abrechnung f&uuml;r jeden Einspeiser (Vorlieferant) gepflegt. Die thermische Abrechnung von Erdgas wird auf der Grundlage der im Gas chemisch gebundenen Energie gef&uuml;hrt. Dazu wird das Volumen der gelieferten Gasmenge in Kubikmeter mittels Gasz&auml;hler festgestellt. Der Verbrauch wird mit dem Umrechnungsfaktor multipliziert. Dieser Umrechnungsfaktor ist abh&auml;ngig von den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5706"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1081590,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706\/revisions\/1081590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5706"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5706"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5706"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5705,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnung-einer-kundennummer-zum-msb-bzw-mdl\/"},"modified":"2023-07-27T14:01:36","modified_gmt":"2023-07-27T12:01:36","slug":"tabellenpflege-zuordnung-einer-kundennummer-zum-msb-bzw-mdl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnung-einer-kundennummer-zum-msb-bzw-mdl\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Zuordnung einer Kundennummer zum MSB"},"content":{"rendered":"<p>Die Tabelle &#8222;Zuordnung einer Kundennummer zum MSB&#8220; ist relevant, wenn der Messstellenbetreiber wechselt und in diesem Kontext eingebaute Ger\u00e4te an den neuen Messstellenbetreiber vermietet oder verkauft werden.<\/p>\n<p>Eintr\u00e4ge in dieser Tabelle sind nur zur Erstellung von Rechnungen im INVOIC-Format f\u00fcr die Ger\u00e4te\u00fcbernahme gem\u00e4\u00df \u00a7 4 Abs. 2 Nr. 2 a) MessZV notwendig.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Mit Historie (F8):<\/strong> gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Weitere Infos in der Dokumentation zur <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-zuordnung-einer-kundennummer-zum-msb-bzw-mdl\/\"><strong>Fakturierung<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Tabelle &bdquo;Zuordnung einer Kundennummer zum <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>&ldquo; ist relevant, wenn der Messstellenbetreiber wechselt und in diesem Kontext eingebaute Ger&auml;te an den neuen Messstellenbetreiber vermietet oder verkauft werden. Eintr&auml;ge in dieser Tabelle sind nur zur Erstellung von Rechnungen im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Format f&uuml;r die Ger&auml;te&uuml;bernahme gem&auml;&szlig; &sect; 4 Abs. 2 Nr. 2 a) MessZV notwendig. Folgende Optionen stehen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5705"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5705"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5705\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1051233,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5705\/revisions\/1051233"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5705"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5705"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5705"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5703,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/"},"modified":"2023-07-26T09:13:39","modified_gmt":"2023-07-26T07:13:39","slug":"tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete gepflegt. Ist das Feld <em>Listenanfang<\/em> leer, werden alle Bezirke angezeigt.<\/p>\n<p>Unter der Angabe eines bestimmten Bezirkes ist die Einschr\u00e4nkung der Auflistung m\u00f6glich. Es werden dann nur die Bezirke angezeigt, die gr\u00f6\u00dfer oder gleich dem ausgew\u00e4hlten Bezirk sind.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1020820\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete1.jpg\" alt=\"\" width=\"1328\" height=\"951\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete1.jpg 1328w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete1-300x215.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete1-1024x733.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete1-768x550.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete1-1200x859.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1328px) 100vw, 1328px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahl eines Versorgungsbezirks<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern<\/td>\n<td>\u00c4ndern eines Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>3<\/td>\n<td>Kopieren<\/td>\n<td>Kopieren eines Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>Sperren\/Entsperren<\/td>\n<td>Sperren eines Bezirkes bzw. Sperrung eines Bezirkes aufheben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen<\/td>\n<td>Anzeigen eines Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>F1<\/td>\n<td>Hilfe<\/td>\n<td>\u00d6ffnet den passenden Artikel im limaWiki<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktion<\/td>\n<td>\u00d6ffnet Aktionsmen\u00fc<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F3<\/td>\n<td>Verlassen<\/td>\n<td>Programm ohne Verarbeitung beenden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>\u00d6ffnet eine Maske um die Daten f\u00fcr den neu zu erstellenden Datensatz zu erfassen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F12<\/td>\n<td>Zur\u00fcck<\/td>\n<td>Springt im Programm eine Ebene\/Maske zur\u00fcck (z.B. aus der Erstellmaske in die Liste der Datens\u00e4tze)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Durch Auswahl der Funktion <em>Erstellen <\/em>(F6) erh\u00e4lt man die M\u00f6glichkeit, einen neuen Bezirk hinzuzuf\u00fcgen und nach Angabe der neuen Bezirksnummer in der nachstehenden Pflegemaske die Daten zu dem neuen Bezirk zu erfassen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1020821\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete2.jpg\" alt=\"\" width=\"1331\" height=\"946\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete2.jpg 1331w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete2-300x213.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete2-1024x728.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete2-768x546.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Konzessionsgebiete2-1200x853.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1331px) 100vw, 1331px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Hinzuf\u00fcgen bzw. Pflegen der Daten eines Versorgungsbezirks<\/em> \u00a0 <span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Feldinhalte k\u00f6nnen gepflegt werden:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ort<\/td>\n<td>Ortsname, in dem der angegebene Versorgungsbezirk liegt und der bei der Anlage eines Objektes als Voreinstellung dient.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bundesland<\/td>\n<td>Bundesland, in dem der Bezirk liegt. Die Angabe wird nur f\u00fcr Bezirke ben\u00f6tigt, in denen mit Gas versorgt wird. Die Angabe wird gebraucht, um den Kundenwert f\u00fcr die Meldung an das EDM zu ermitteln, da in die Berechnung des Kundenwertes ein bundeslandabh\u00e4ngiger Parameter eingeht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KA-Gebiet<\/td>\n<td>Verschiedene Bezirke k\u00f6nnen f\u00fcr statistische Auswertungen zu einem Konzessionsgebiet zusammengefasst werden.Die Eingabe erfolgt pro Energieart. Ist das KA-Gebiet zus\u00e4tzlich in der Konzessionsabgabetabelle hinterlegt, wird diese Verbindung f\u00fcr automatisierte Zuordnungen von KA-S\u00e4tzen innerhalb der Marktkommunikationsprozesse verwendet<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Energieart<\/td>\n<td>Ein Kreuzchen unter einer Energieart kennzeichnet, dass dieser Bezirk mit derselben versorgt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Werknummer<\/td>\n<td>Dieses Feld wird f\u00fcr statistische Zwecke genutzt. Hier\u00fcber k\u00f6nnen Bezirke zusammengefasst und Listauswertungen sortiert werden. Die Eingabe erfolgt pro Energieart.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vorlieferant<\/td>\n<td>Im Rahmen der Netznutzung ist der Netzbetreiber dazu verpflichtet, u. a. dem vorgelagerten Netzbetreiber (Vorlieferanten) die Prognosemengen der fremdversorgten Kunden mitzuteilen, bei Strom zum Beispiel 5 Werktage vor Monatsende. Der Vorlieferant wird \u00fcber die EDM-Schnittstelle an das Energiedatenmanagement \u00fcbergeben.Die Eingabe erfolgt pro Energieart.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td>Die Abrechnungsgruppe, zu der dieser Bezirk normalerweise geh\u00f6rt. Beim Vertragszugang wird diese Abrechnungsgruppe und damit der voraussichtliche Abrechnungstermin f\u00fcr die Vertr\u00e4ge, die j\u00e4hrlich abgerechnet werden, automatisch \u00fcbernommen. Der Sachbearbeiter hat jedoch die M\u00f6glichkeit, auf Vertragsebene die Abrechnungsgruppe zu \u00e4ndern und damit dem Vertrag einen vom Rest des Bezirks abweichenden Abrechnungstermin zu vergeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Betriebsstelle<\/td>\n<td>Mehrere Bezirke k\u00f6nnen zu einer Betriebsstelle zusammengefasst werden. Hier\u00fcber ist im Ger\u00e4temanagement per Werkseinstellung die Steuerung m\u00f6glich, dass Ger\u00e4te nur innerhalb der angegebenen Betriebsstelle ein- und ausgebaut werden k\u00f6nnen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wasserh\u00e4rte<\/td>\n<td>Der H\u00e4rtegrad des Frischwassers kann angegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einspeiser<\/td>\n<td>Hier handelt es sich um den Vorlieferant, von dem die Gesellschaft Gas bezieht. Je Einspeiser ist der Betriebsbrennwert (Gasqualit\u00e4t) in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Einspeiser \/ Brennwerte\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-einspeiser-brennwerte\/\">Einspeiser \/ Brennwerte<\/a> hinterlegt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he<\/td>\n<td>Mittlere geod\u00e4tische H\u00f6he des Bezirks. Diese Angabe wird f\u00fcr die Berechnung des Z-Wertes herangezogen (siehe Beschreibung zum Feld Reglerausgangsdruck).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Regler-ausgangsdruck<\/td>\n<td>Betriebsdruck des Reglers. Dieser Wert geht zusammen mit der geod\u00e4tischen H\u00f6he in die Berechnung der Zustandszahl (Z-Wert) ein. Der Z-Wert ist ein genormter Faktor, der mit dem Brennwert je Vorlieferant aus der Tabelle 51 multipliziert wird (Gasfaktor = Brennwert x Z-Wert). Der Z-Wert ist abh\u00e4ngig von der geod\u00e4tischen H\u00f6he, dem Reglerausgangsdruck (Betriebsdruck) und der Betriebstemperatur und ist konstant, w\u00e4hrend der Brennwert von Abrechnung zu Abrechnung variabel ist. Der Z-Wert selbst sowie die geod\u00e4tische H\u00f6he und der Reglerausgangsdruck k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich je Vertragssatz angegeben werden und haben dann Vorrang vor den Werten, die im Bezirksstamm hinterlegt sind.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Temperatur-gebiet<\/td>\n<td>Dieses Feld hat rein informativen Charakter und kann beliebig gepflegt werden. Es wird f\u00fcr keine Berechnungen verwendet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Temperatur-messstelle<\/td>\n<td>K\u00fcrzel der Temperaturmessstelle, die f\u00fcr den Austausch mit externen Systemen verwendet werden kann<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ortsteil<\/td>\n<td>Hier besteht die M\u00f6glichkeit, eine weitere Differenzierung des Ortes, z. B. nach Ortsteilen, vorzunehmen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zusatztext<\/td>\n<td>Zur freien Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ortsteil<\/td>\n<td>Hier besteht die M\u00f6glichkeit, eine weitere Differenzierung des Ortes, z. B. nach Ortsteilen, vorzunehmen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>g\u00fcltig ab-Datum<\/td>\n<td>Es k\u00f6nnen zeitscheibenabh\u00e4ngige Daten hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich besteht die M\u00f6glichkeit nach Mandant, Energieart und g\u00fcltig-zum-Datum zu suchen. Werden in diese Felder keine Werte eingetragen, bzw. ist als \u201eg\u00fcltig zum\u201c der 01.01.0001 ausgew\u00e4hlt, werden alle Bezirkspositionen angezeigt.<\/p>\n<p>Wird ein Bezirkskopf ge-\/entsperrt, werden alle Bezirkspositionen (auch nicht mehr g\u00fcltige) ge-\/entsperrt.<\/p>\n<p><strong>Achtung: <\/strong><br \/>\nAbrechnungsrelevante Daten sollten nicht r\u00fcckwirkend ge\u00e4ndert werden, da bereits \u00fcbermittelte Marktnachrichten und erfolgte Abrechnungen nicht automatisiert korrigiert werden. Eine r\u00fcckwirkende \u00c4nderung ist aber m\u00f6glich, jedoch muss dieses in einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete gepflegt. Ist das Feld Listenanfang leer, werden alle Bezirke angezeigt. Unter der Angabe eines bestimmten Bezirkes ist die Einschr&auml;nkung der Auflistung m&ouml;glich. Es werden dann nur die Bezirke angezeigt, die gr&ouml;&szlig;er oder gleich dem ausgew&auml;hlten Bezirk sind. Abb.: Auswahl eines Versorgungsbezirks Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5703"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5703"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5703\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1020822,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5703\/revisions\/1020822"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5703"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5703"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5703"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5700,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-der-marktgebiete\/"},"modified":"2023-07-18T15:36:09","modified_gmt":"2023-07-18T13:36:09","slug":"tabellenpflege-uebersicht-der-marktgebiete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-der-marktgebiete\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersicht der Marktgebiete"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle beinhaltet eine Zuordnung aller in der Gesellschaft verwendeten Netzbetreiber zum jeweiligen Marktgebiet, in welchem sich das Netz befindet.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1005646\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete1.jpg\" alt=\"\" width=\"1358\" height=\"940\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete1.jpg 1358w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete1-300x208.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete1-1024x709.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete1-768x532.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Marktgebiete1-1200x831.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1358px) 100vw, 1358px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Marktgebiete zuordnen<\/em><\/p>\n<p>Pr\u00fcfungen im KIS und in der Prozessverwaltung laufen \u00fcber diese Zuordnungen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Mit History (F8):<\/strong> gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle beinhaltet eine Zuordnung aller in der Gesellschaft verwendeten Netzbetreiber zum jeweiligen Marktgebiet, in welchem sich das Netz befindet. Abb.: &Uuml;bersicht Marktgebiete zuordnen Pr&uuml;fungen im KIS und in der Prozessverwaltung laufen &uuml;ber diese Zuordnungen. Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5700"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5700"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5700\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1005647,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5700\/revisions\/1005647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5700"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5700"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5700"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5699,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-marktgebiete\/"},"modified":"2015-05-22T10:18:51","modified_gmt":"2015-05-22T08:18:51","slug":"tabellenpflege-marktgebiete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-marktgebiete\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Marktgebiete"},"content":{"rendered":"<h1>\u00a0<\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5699"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16728,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions\/16728"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5696,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-der-bilanzkreise\/"},"modified":"2023-07-18T13:09:55","modified_gmt":"2023-07-18T11:09:55","slug":"tabellenpflege-uebersicht-der-bilanzkreise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-der-bilanzkreise\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersicht der Bilanzkreise"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Bei Aufruf der Tabelle &#8222;Bilanzkreise&#8220; in der Tabellenpflege von <strong>lima<\/strong>, wird eine \u00dcbersicht aller Bilanzkreise angezeigt. Neben der Energieart wird der Bilanzkreis (EIC-Code), ein beschreibender Text sowie die G\u00fcltigkeitsdatum von und bis angezeigt. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1005635\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise2.jpg\" alt=\"\" width=\"1370\" height=\"935\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise2.jpg 1370w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise2-300x205.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise2-1024x699.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise2-768x524.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise2-1200x819.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1370px) 100vw, 1370px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><em>Abb.: \u00dcbersicht der Bilanzkreise<\/em><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen nur S\u00e4tze, deren Historienkennzeichen leer ist. Neue Bilanzkreis-Datens\u00e4tze erfasst man \u00fcber die Funktion Erstellen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Drucken (6):<\/strong>Drucken des Datensatzes<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline; font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Erstellen eines neuen Datensatzes<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Historie (F8):<\/strong> gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong>Sortierung \u00e4ndern (F16):<\/strong> Auflistung entweder nach Bilanzkreis (Standard) oder Bezeichnung<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\"><strong><br \/>\nSuche<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif;\">Es besteht die M\u00f6glichkeit in der Tabelle nach dem Bilanzkreis zu suchen. Dabei muss der Bilanzkreis nicht komplett angegeben werden. In der Liste werden alle Bilanzkreise angezeigt, in denen der eingegebene Begriff vorkommt. Zudem gibt es die M\u00f6glichkeit, nach Energieart, Mandant und Beschreibung zu filtern. \u00dcber die Funktionstaste 4 \u00f6ffnet sich ein Fenster aufrufen, in welchem der Filter gesetzt werden kann.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1005636\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise3.jpg\" alt=\"\" width=\"1236\" height=\"314\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise3.jpg 1236w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise3-300x76.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise3-1024x260.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise3-768x195.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise3-1200x305.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1236px) 100vw, 1236px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei Aufruf der Tabelle &bdquo;Bilanzkreise&ldquo; in der Tabellenpflege von lima, wird eine &Uuml;bersicht aller Bilanzkreise angezeigt. Neben der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> wird der Bilanzkreis (EIC-Code), ein beschreibender Text sowie die G&uuml;ltigkeitsdatum von und bis angezeigt. Abb.: &Uuml;bersicht der Bilanzkreise &nbsp; Ge&auml;ndert werden k&ouml;nnen nur S&auml;tze, deren Historienkennzeichen leer ist. Neue Bilanzkreis-Datens&auml;tze erfasst man &uuml;ber die Funktion Erstellen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5696"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1005637,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5696\/revisions\/1005637"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5695,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bilanzkreise\/"},"modified":"2023-07-18T13:01:18","modified_gmt":"2023-07-18T11:01:18","slug":"tabellenpflege-bilanzkreise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bilanzkreise\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Bilanzkreise"},"content":{"rendered":"<p>Bilanzkreise werden haupts\u00e4chlich f\u00fcr Vertr\u00e4ge ben\u00f6tigt, deren Daten getrennt nach Netz- und Vertrieb bei einem Netz- und einem Vertriebsmandanten gespeichert werden.<\/p>\n<p>\u00dcber den Punkt &#8222;Bilanzkreise&#8220; in der Tabellenpflege k\u00f6nnen diese verwaltet werden.<\/p>\n<p>Um einen Bilanzkreis anzulegen oder dazu Daten zu \u00e4ndern (F6), muss zuerst festgelegt werden, ob man sich auf der Netz- oder der Vertriebsseite befindet. F\u00fcr Sachbearbeiter, die nur in einem Bereich t\u00e4tig sind, wird die Auswahl im Hintergrund getroffen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1005633\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise1.jpg\" alt=\"\" width=\"1510\" height=\"1041\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise1.jpg 1510w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise1-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise1-1024x706.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise1-768x529.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bilanzkreise1-1200x827.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1510px) 100vw, 1510px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Mandantenselektion<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bilanzkreise werden haupts&auml;chlich f&uuml;r Vertr&auml;ge ben&ouml;tigt, deren Daten getrennt nach Netz- und Vertrieb bei einem Netz- und einem Vertriebsmandanten gespeichert werden. &Uuml;ber den Punkt &bdquo;Bilanzkreise&ldquo; in der Tabellenpflege k&ouml;nnen diese verwaltet werden. Um einen Bilanzkreis anzulegen oder dazu Daten zu &auml;ndern (F6), muss zuerst festgelegt werden, ob man sich auf der Netz- oder der Vertriebsseite [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5695"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5695"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5695\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1005634,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5695\/revisions\/1005634"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5695"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5695"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5695"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5694,"date":"2014-09-05T08:46:14","date_gmt":"2014-09-05T06:46:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-funktionstasten-uebersetzung-externer-lastprofile\/"},"modified":"2015-05-22T10:15:39","modified_gmt":"2015-05-22T08:15:39","slug":"tabellenpflege-funktionstasten-uebersetzung-externer-lastprofile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-funktionstasten-uebersetzung-externer-lastprofile\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Funktionstasten \u201e\u00dcbersetzung externer Lastprofile\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Es stehen zwei Funktionstasten zur Verf\u00fcgung, zum einen die Funktionstaste F5 zum Aktualisieren der Liste und zum anderen die Funktionstaste F6 zum Erstellen eines neuen Datensatzes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image59.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image59.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Erstellen eines neuen Eintrages<\/em><\/p>\n<p>Das Werk und der Mandant werden automatisch ermittelt und k\u00f6nnen nicht ge\u00e4ndert werden. Das zu \u00fcbersetzende Feld der Datenbank wird ebenfalls automatisch gef\u00fcllt, da hier zurzeit nur das Lastprofil hinterlegt werden kann.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es stehen zwei Funktionstasten zur Verf&uuml;gung, zum einen die Funktionstaste F5 zum Aktualisieren der Liste und zum anderen die Funktionstaste F6 zum Erstellen eines neuen Datensatzes. Abb.: Erstellen eines neuen Eintrages Das Werk und der Mandant werden automatisch ermittelt und k&ouml;nnen nicht ge&auml;ndert werden. Das zu &uuml;bersetzende Feld der Datenbank wird ebenfalls automatisch gef&uuml;llt, da [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5694"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5694"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5694\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16721,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5694\/revisions\/16721"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5694"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5694"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5694"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5693,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-optionen-uebersetzung-von-externen-lastprofilen\/"},"modified":"2015-05-22T11:40:13","modified_gmt":"2015-05-22T09:40:13","slug":"tabellenpflege-optionen-uebersetzung-von-externen-lastprofilen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-optionen-uebersetzung-von-externen-lastprofilen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Optionen \u201e\u00dcbersetzung von externen Lastprofilen\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Die Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> erm\u00f6glicht eine \u00c4nderung des Netzbetreibers, des Feldes, des externen und des internen Wertes.<\/p>\n<p>Einzig das Werk und der Mandant k\u00f6nnen nicht ge\u00e4ndert werden. Hinter dem VDEW-Code des Netzbetreibers und der internen Bezeichnung wird jeweils die Beschreibung angezeigt. F\u00fcr das \u00c4ndern des Netzbetreibers und der internen Bezeichnung steht eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung, in dieser kann der Netzbetreiber bzw. die Bezeichnung anhand der Beschreibung gesucht werden. Alternativ ist es auch m\u00f6glich den VDEW-Code des Netzbetreibers und die interne Bezeichnung direkt einzugeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image58.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image58.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeigen eines Eintrages<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Option\u00a0<em>Anzeigen<\/em> werden alle hinterlegten Informationen angezeigt.<\/p>\n<p>Das\u00a0<em>L\u00f6schen<\/em> eines Datensatzes muss in einem Hinweis-Fenster mit der Funktionstaste F23 best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p>Bei den Optionen <em>\u00c4ndern<\/em> und\u00a0<em>Anzeigen<\/em> werden am unteren Fensterrand Erstellungs- und \u00c4nderungsinformationen (sofern vorhanden) eingeblendet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Option&nbsp;&Auml;ndern erm&ouml;glicht eine &Auml;nderung des Netzbetreibers, des Feldes, des externen und des internen Wertes. Einzig das Werk und der Mandant k&ouml;nnen nicht ge&auml;ndert werden. Hinter dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verband der Elektrizit&auml;tswirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VDEW<\/a>-Code des Netzbetreibers und der internen Bezeichnung wird jeweils die Beschreibung angezeigt. F&uuml;r das &Auml;ndern des Netzbetreibers und der internen Bezeichnung steht eine Auswahlhilfe zur Verf&uuml;gung, in dieser [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5693"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5693\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16817,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5693\/revisions\/16817"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5693"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5693"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5692,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-aufruf-der-pflegetabelle-uebersetzung-von-externen-lastprofilen\/"},"modified":"2015-05-22T11:39:08","modified_gmt":"2015-05-22T09:39:08","slug":"tabellenpflege-aufruf-der-pflegetabelle-uebersetzung-von-externen-lastprofilen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-aufruf-der-pflegetabelle-uebersetzung-von-externen-lastprofilen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Aufruf der Pflegetabelle \u201e\u00dcbersetzung von externen Lastprofilen\u201c"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei dem Aufruf der Tabelle erscheint zun\u00e4chst folgende \u00dcbersicht:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image57.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image57.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht \u00dcbersetzung von Lastprofilen<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Es werden sechs Spalten angezeigt:<\/span><\/p>\n<p>Der VDEW-Code, die Bezeichnung des Netzbetreibers, das Feld aus der Datenbank, welches \u00fcbersetzt werden soll, der vom Netzbetreiber empfangene Wert, die interne \u00dcbersetzung und die dazugeh\u00f6rige Beschreibung.In der Spalte \u201eFeld\u201c steht bisher immer \u201eLP\u201c f\u00fcr Lastprofil, allerdings ist es denkbar, dass in Zukunft auch andere Daten \u00fcbersetzt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei dem Aufruf der Tabelle erscheint zun&auml;chst folgende &Uuml;bersicht: Abb.: &Uuml;bersicht &Uuml;bersetzung von Lastprofilen Es werden sechs Spalten angezeigt: Der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verband der Elektrizit&auml;tswirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VDEW<\/a>-Code, die Bezeichnung des Netzbetreibers, das Feld aus der Datenbank, welches &uuml;bersetzt werden soll, der vom Netzbetreiber empfangene Wert, die interne &Uuml;bersetzung und die dazugeh&ouml;rige Beschreibung.In der Spalte &bdquo;Feld&ldquo; steht bisher immer &bdquo;LP&ldquo; f&uuml;r Lastprofil, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5692"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5692"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5692\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16815,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5692\/revisions\/16815"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5692"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5692"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5692"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5691,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersetzung-von-externen-lastprofilen\/"},"modified":"2023-07-18T12:00:07","modified_gmt":"2023-07-18T10:00:07","slug":"tabellenpflege-uebersetzung-von-externen-lastprofilen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersetzung-von-externen-lastprofilen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersetzung von externen Lastprofilen"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm dient dazu festzulegen, in welches interne Lastprofil ein externes Lastprofil bei der \u00dcbertragung in das EDM-System \u00fcbersetzt werden soll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Filter (F4):<\/strong> Hier kann nach den Kriterien Netzbetreiber, Feld, externe Bez., interne Bez. Gefiltert werden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm dient dazu festzulegen, in welches interne Lastprofil ein externes Lastprofil bei der &Uuml;bertragung in das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System &uuml;bersetzt werden soll. Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes Kopieren (3): Kopieren eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden. Anzeigen (5): Anzeigen der Datens&auml;tze [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5691"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5691"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5691\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1005632,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5691\/revisions\/1005632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5691"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5691"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5691"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5690,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-netzkopplungspunkte-gas\/"},"modified":"2023-07-18T11:57:52","modified_gmt":"2023-07-18T09:57:52","slug":"tabellenpflege-netzkopplungspunkte-gas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-netzkopplungspunkte-gas\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Netzkopplungspunkte Gas"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen die Netzkopplungspunkte des Versorgungsgebietes erfasst und danach jedem Vertragssatz im KIS zugewiesen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Bei Aufruf des Pflegeprogramms wird folgende Maske angezeigt:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1005629\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte1.jpg\" alt=\"\" width=\"1359\" height=\"938\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte1.jpg 1359w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte1-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte1-1024x707.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte1-768x530.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte1-1200x828.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1359px) 100vw, 1359px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Netzkopplungspunkte Gas<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Daten<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in diesem Programm m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong><strong> (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> Druckt eine Liste aller Netzkopplungspunkte<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1005630\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte2.jpg\" alt=\"\" width=\"1356\" height=\"936\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte2.jpg 1356w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte2-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte2-1024x707.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte2-768x530.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Netzkopplungspunkte2-1200x828.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege eines Netzkopplungspunktes<\/em><\/p>\n<p>Der beschreibende Text muss hinterlegt werden, der ETSO\/EIC-Code nicht.<\/p>\n<p>Die Daten werden in der Datei VANKOSPF gespeichert. Darin befindet sich pro Netzkopplungspunkt immer der aktuelle Satz.<\/p>\n<p>Die Historys\u00e4tze werden in der Datei VANKOHPF gespeichert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen die Netzkopplungspunkte des Versorgungsgebietes erfasst und danach jedem Vertragssatz im KIS zugewiesen werden. Bei Aufruf des Pflegeprogramms wird folgende Maske angezeigt: Abb.: &Uuml;bersicht der Netzkopplungspunkte Gas Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines Datensatzes L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Datensatzes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster best&auml;tigt werden. Anzeigen [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5690"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5690"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5690\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1005631,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5690\/revisions\/1005631"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5690"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5690"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5690"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5689,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-optionen-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/"},"modified":"2023-07-18T11:40:24","modified_gmt":"2023-07-18T09:40:24","slug":"tabellenpflege-optionen-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-optionen-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Optionen \u201eZuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Option \u201e<strong>Anzeigen<\/strong>\u201c werden die Zuordnungswerte zu einem H\u00e4ndler angezeigt.\u00a0Mit Funktionstaste F14 haben besteht die M\u00f6glichkeit, sich die ehemalige Bankverbindung anzeigen zu lassen, die zuvor auf diesem Formular dargestellt wurde.<\/p>\n<p>Mit \u201e<strong>\u00c4ndern<\/strong>\u201c k\u00f6nnen alle Werte noch einmal \u00fcberschrieben und Korrekturen vorgenommen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1002594\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler4.jpg\" alt=\"\" width=\"1510\" height=\"1041\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler4.jpg 1510w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler4-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler4-1024x706.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler4-768x529.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler4-1200x827.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1510px) 100vw, 1510px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern der Zuordnung<\/em><\/p>\n<p>Neben der Kundennummer wird die Adresse, die im Kundenstamm hinterlegt ist, dargestellt. In den letzten beiden Zeilen ist ersichtlich, wer wann dem H\u00e4ndler das erste Mal Daten zugeordnet hat und wer diese Daten zu welchem Termin das letzte Mal ge\u00e4ndert hat.<\/p>\n<p>Mit Funktionstaste F14 wird die ehemalige Bankverbindung angezeigt, die zuvor auf diesem Formular dargestellt wurde.<\/p>\n<p>Durch das \u201e<strong>L\u00f6schen<\/strong>\u201c kann man einen H\u00e4ndler wieder entfernen, eigentlich wird der H\u00e4ndlersatz als gel\u00f6scht kennzeichnet. Dazu muss man in einem Fenster die L\u00f6schanforderung mit der Funktionstaste F23 best\u00e4tigen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1002595\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler5.jpg\" alt=\"\" width=\"1508\" height=\"1042\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler5.jpg 1508w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler5-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler5-1024x708.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler5-768x531.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler5-1200x829.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1508px) 100vw, 1508px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: L\u00f6schen eines Datensatzes<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Option &bdquo;Anzeigen&ldquo; werden die Zuordnungswerte zu einem H&auml;ndler angezeigt.&nbsp;Mit Funktionstaste F14 haben besteht die M&ouml;glichkeit, sich die ehemalige Bankverbindung anzeigen zu lassen, die zuvor auf diesem Formular dargestellt wurde. Mit &bdquo;&Auml;ndern&ldquo; k&ouml;nnen alle Werte noch einmal &uuml;berschrieben und Korrekturen vorgenommen werden. Abb.: &Auml;ndern der Zuordnung Neben der Kundennummer wird die Adresse, die im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5689"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16809,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5689\/revisions\/16809"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5688,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erstellen-einer-neuen-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/"},"modified":"2023-07-18T11:32:03","modified_gmt":"2023-07-18T09:32:03","slug":"tabellenpflege-erstellen-einer-neuen-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-erstellen-einer-neuen-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Erstellen einer neuen Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Funktionstaste &#8218;F6&#8216; bzw. die Funktion\u00a0<em>Erstellen<\/em> kann aus der H\u00e4ndlertabelle ein neuer H\u00e4ndler der Gesellschaft zugeordnet werden. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen Daten erfasst werden, die f\u00fcr einen automatischen Vertragszugang verwendet werden. Dazu werden zuerst alle H\u00e4ndler, die im System erfasst sind, angezeigt.<\/p>\n<p>Zur Positionierung stehen im Kopfsatz die Felder &#8222;Energieart&#8220; und &#8222;Kurzbezeichnung&#8220; zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1002590\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler2.jpg\" alt=\"\" width=\"1088\" height=\"708\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler2.jpg 1088w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler2-300x195.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler2-1024x666.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler2-768x500.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1088px) 100vw, 1088px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: H\u00e4ndlertabelle<\/em><\/p>\n<p>Mit der Option &#8222;Ausw\u00e4hlen&#8220; kann der gew\u00fcnschte H\u00e4ndler ausgew\u00e4hlt werden. Er wird nach g\u00fcltiger Neuzuordnung in die H\u00e4ndlertabelle f\u00fcr die Gesellschaft bereitgestellt.<\/p>\n<p>Die H\u00e4ndlerdaten werden in die n\u00e4chste Bildschirmmaske als feste Werte \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1002591\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler3.jpg\" alt=\"\" width=\"1508\" height=\"1039\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler3.jpg 1508w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler3-300x207.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler3-1024x706.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler3-768x529.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler3-1200x827.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1508px) 100vw, 1508px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Erfassen einer Neuzuordnung<\/em><\/p>\n<p>Bei der Pflege neuer Eintr\u00e4ge muss zus\u00e4tzlich die zugeordnete Netzbetreibernummer erfasst werden.<\/p>\n<p>Mit der Abk\u00fcrzung \u201e<em>LRV\u201c<\/em> ist der Lieferantenrahmenvertrag gemeint. Es kann eine Vertragsnummer oder Bezeichnung mit bis zu 35 Zeichen hinterlegt werden.<\/p>\n<p>Darunter stehen 2 Felder , welche die G\u00fcltigkeitsdauer beschreiben. Sie werden mit dem Tagesdatum und dem h\u00f6chstm\u00f6glichem Datum (31.12.9999) vorbelegt. Existiert der H\u00e4ndler bereits in der H\u00e4ndlertabelle des Werkes, werden die Datumsfelder daraus genommen. In der Prozessverwaltung wird bei diversen Prozessschritten gepr\u00fcft, ob mit dem H\u00e4ndler, der eine Nachricht geschickt hat, ein Lieferantenrahmenvertrag besteht. Dazu werden diese beiden Datumsfelder herangezogen.<\/p>\n<p>Ein Vertragszugang f\u00fcr die Netznutzungsvertr\u00e4ge erfolgt unter der angegebenen <em>Kundennummer<\/em>. Diese Kundennummer muss bereits existieren. In der H\u00e4ndlerkennung im Kundenstamm muss die gleiche Kennung hinterlegt sein, wie in der H\u00e4ndlerdatei des ausgew\u00e4hlten H\u00e4ndlers. Wie im Kundeninformationssystem sind hier verschiedene Eingabearten m\u00f6glich:<\/p>\n<ul>\n<li>Vorhandene Kundennummer<br \/>\ndiese Kundennummer wird verwendet<\/li>\n<li>Nicht vorhandene oder Teilkundennummer<br \/>\nMatchcode Kundenauswahl nach Kundennummer sortiert<\/li>\n<li>Zeichenfolge im Feld Kundennummer<br \/>\nKundenauswahl nach Namen sortiert beginnend mit der angegebenen Zeichenfolge<\/li>\n<li>O + numerischem Wert im Feld Kundennummer<br \/>\nKundenauswahl nach Objektnr. Sortiert<\/li>\n<li>U + numerischem Wert im Feld Kundennummer<br \/>\nKundenauswahl nach Nummer der \u00dcbernahmekunden sortiert<\/li>\n<\/ul>\n<p>Erfolgt keine Angabe im Feld Kundennummer, dann wird bei jedem automatischem Netznutzungsvertragszugang ein neuer Kunde mit einer neuen Kundennummer f\u00fcr den hier angegebenen H\u00e4ndler angelegt. Es muss im KIS allerdings mindestens ein Kunde mit dem entsprechenden H\u00e4ndlerkennzeichen existieren.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld <em>Zuordnung<\/em> wird gesteuert, ob die angegebene Kundennummer f\u00fcr den Batch &#8211; Zugang eines Durchleitungsvertrages mit Standartlastprofil oder mit registrierender Leistungsmessung verwendet werden soll. Sollen im Rahmen der GPKE-Prozesse einem H\u00e4ndler als Kunden sowohl Durchleitungsvertr\u00e4ge mit Standartlastprofil als auch mit registrierender Leistungsmessung zugeordnet werden, so m\u00fcssen zwei S\u00e4tze in dieser Tabelle angelegt werden.<\/p>\n<p>Dabei ist es unerheblich, ob eine Kundennummer pro Zuordnung, f\u00fcr beides die gleiche oder keine feste Nummer vergeben wird. Es kann zum Beispiel auch eine feste Kundennummer dem H\u00e4ndler zugeordnet werden, f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit Standartlastprofil und keine Kundennummer dem gleichen H\u00e4ndler f\u00fcr Vertr\u00e4ge mit registrierender Leistungsmessung. Beim Batch \u2013 Zugang w\u00fcrde dann f\u00fcr die RLM \u2013 Vertr\u00e4ge jedes Mal ein neuer Kunde angelegt werden, der den entsprechenden Durchleitungsvertrag erhalten w\u00fcrden.<\/p>\n<p>Alle weiteren Felder sind wahlweise zu pflegen. Vorhandene Inhalte werden beim Erstellen des Debitors bzw. des Vertrages verwendet. Es erfolgen die aus dem KIS bekannten Pr\u00fcfungen.<\/p>\n<p>Enthalten der Zahlweg oder das Druckkennzeichen keinen Wert, hat der neue Debitor in diesen Feldern auch keinen Inhalt.<\/p>\n<p>Ist als Druckkennzeichen eines der Kennzeichen \u201aI\u2019, \u201aJ\u2019, \u201aH\u2019 oder \u201aK\u2019 f\u00fcr Invoic-Versand eingetragen so wird der Zahlweg auch nicht auf den neuen Debitor \u00fcbernommen, d. h. dieser wird als Barzahler angelegt. Der hier hinterlegte Zahlweg wird nur als Vorbelegungswert verwendet, wenn eine R\u00fcckerstattungsanforderung \u00fcber eine REMADV eingeht (s. Dokumentation \u201aElektronischer Rechnungsversand\u2019; Kapitel \u201a\u00dcbersicht eingehender Avise\u2019; Option 18=\u2019Gutschrift erstellen\u2019).<\/p>\n<p>Bei einer leeren Abrechnungsgruppe bzw. Kundengruppe werden die Werte vom vorangegangenen Vertrag auf den neu zu erstellenden Durchleitungsvertrag \u00fcbernommen.<\/p>\n<p>Sind Preisschl\u00fcssel, Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Blindstrom oder Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Mess- und Abrechnungspreise nicht gef\u00fcllt, werden vom vorangegangenen Vertrag die passenden Werte der Netznutzungsfelder auf den neuen Durchleitungsvertrag \u00fcberschrieben.<\/p>\n<p>Sollten Adressat und Medium leer sein, werden die Werte aus der Vorbelegungstabelle (Tabelle 85) verwendet. Steht dort auch nichts drin, bleiben sie in der Ablesehinweisdatei ebenfalls leer.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann im Feld \u201e<em>Fax f\u00fcr Umsatzsteuernachweis<\/em>\u201c noch eine Faxnummer angegeben werden, an welche die Umsatzsteuernachweise gefaxt werden sollen. Da dies gesetzlich manuell erfolgen muss, wird diese Faxnummer auf dem gedruckten Umsatzsteuernachweis angegeben.<\/p>\n<p>Wenn alle Pr\u00fcfungen ohne Fehler durchlaufen sind, werden die Werte gespeichert und es wird die \u00dcbersicht wieder angezeigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Funktionstaste &sbquo;F6&lsquo; bzw. die Funktion&nbsp;Erstellen kann aus der H&auml;ndlertabelle ein neuer H&auml;ndler der Gesellschaft zugeordnet werden. Dar&uuml;ber hinaus k&ouml;nnen Daten erfasst werden, die f&uuml;r einen automatischen Vertragszugang verwendet werden. Dazu werden zuerst alle H&auml;ndler, die im System erfasst sind, angezeigt. Zur Positionierung stehen im Kopfsatz die Felder &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>&ldquo; und &bdquo;Kurzbezeichnung&ldquo; zur Verf&uuml;gung. Abb.: [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5688"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5688\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1002593,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5688\/revisions\/1002593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5688"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5688"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5687,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/"},"modified":"2023-07-18T10:36:43","modified_gmt":"2023-07-18T08:36:43","slug":"tabellenpflege-uebersicht-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersicht-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersicht \u201eZuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Bei Aufrud des Punktes &#8222;Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler&#8220; im Men\u00fc der Tabellenpflege von <strong>lima<\/strong>, werden alle H\u00e4ndler angezeigt, die in einer Gesellschaft Verwendung finden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1002587\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler1.jpg\" alt=\"\" width=\"1103\" height=\"919\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler1.jpg 1103w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler1-300x250.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler1-1024x853.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/KNr-zu-Haendler1-768x640.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1103px) 100vw, 1103px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht aller H\u00e4ndler<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die \u00dcbersicht ist nach Energieart und H\u00e4ndlerkennung sortiert. Es bestehen mehrere M\u00f6glichkeiten die Liste einzuschr\u00e4nken:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Sind alle Felder von \u201eListenanfang bei\u201c leer, so werden alle H\u00e4ndler angezeigt.<\/li>\n<li>Durch die Angabe der <em>Energieart<\/em> kann die Liste darauf positioniert werden.<\/li>\n<li>Mit der Kombination von <em>Energieart<\/em> und <em>H\u00e4ndlerkennung<\/em> wird auf diesem Wert positioniert.<\/li>\n<li>Wird nur die <em>H\u00e4ndlerkennung<\/em> gef\u00fcllt, werden alle Eintr\u00e4ge dieses H\u00e4ndlers \u00fcber alle Energiearten aufgelistet.<\/li>\n<li>Eine Eingabe im Feld <em>Bezeichnung<\/em> l\u00f6st eine Suche \u00fcber die Namen der H\u00e4ndler aus.<br \/>\nDabei kann auch der Joker \u201e*\u201c eingesetzt werden. Verwendet man \u201e*ENERGIE\u201c, so werden alle Eintr\u00e4ge aufgelistet, die diese Buchstabenkombination in der Bezeichnung an irgendeiner Stelle enthalten. Wird nur \u201eENERGIE\u201c geschrieben, so werden alle H\u00e4ndler aufgelistet, deren Name mit dieser Buchstabenkombination beginnt. Ferner kann hier auch der 13-stellige H\u00e4ndlercode gesucht werden und man erh\u00e4lt diesen H\u00e4ndler mit seinen m\u00f6glichen Eintr\u00e4gen.<\/li>\n<li>Mit der Kombination Energieart und Bezeichnung wird die vorherige Suche auf die Energieart eingeschr\u00e4nkt.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Unter der Tabellen\u00fcberschrift befinden sich nachstehende Inhalte:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>A &#8211; Auswahl<br \/>\nHier kann eine g\u00fcltige Option eingegeben werden..<\/li>\n<li>E &#8211; Energieart<br \/>\nZeigt an, f\u00fcr welche Energieart die Zuordnung erfolgt ist.<\/li>\n<li>HdKz \u2013 H\u00e4ndlerkennzeichen<br \/>\nDieses Kennzeichen ist ein K\u00fcrzel, das den H\u00e4ndler identifiziert. Das gleiche K\u00fcrzel ist im Kundenstamm hinterlegt.<\/li>\n<li>H\u00e4ndler-Bezeichnung<br \/>\nDie Bezeichnung f\u00fcr einen H\u00e4ndler stammt aus der allen Gesellschaften \u00fcbergeordneten H\u00e4ndlertabelle, die von der Programmierung gepflegt wird. Der Name ist nicht \u00fcberschreibbar.<\/li>\n<li>LRV seit<br \/>\nZur Pr\u00fcfung ob mit dem H\u00e4ndler ein Lieferantenrahmenvertrag besteht, wird unter anderem dieses Feld herangezogen. Die Pr\u00fcfung erfolgt in der Prozessverwaltung und nimmt nat\u00fcrlich auch das Feld \u201eLVR g\u00fcltig bis\u201c hinzu.<\/li>\n<li>Zuo. &#8211; Zuordnung\n<ul>\n<li>RLM = registrierende Leistungsmessung<\/li>\n<li>SLP = Standardlastprofil<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Kundennr. Unter dieser Kundennummer ist der H\u00e4ndler in der Kundenstammdatei hinterlegt. Wenn keine hinterlegt wurde,ermittelt sich der automatische Vertragszugang jedes mal eineneue Kundennummer. Hier wird dann &#8218;diverse&#8216; angezeigt<\/li>\n<li>H &#8211; History Ein Historysatz wird mit &#8218;H&#8216; gekennzeichnet, einen gel\u00f6schten Satz erkennt man an einem \u201eL\u201c ansonsten bleibt das Feld leer.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei Aufrud des Punktes &bdquo;Zuordnung einer Kundennummer zum H&auml;ndler&ldquo; im Men&uuml; der Tabellenpflege von lima, werden alle H&auml;ndler angezeigt, die in einer Gesellschaft Verwendung finden. Abb.: &Uuml;bersicht aller H&auml;ndler Die &Uuml;bersicht ist nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und H&auml;ndlerkennung sortiert. Es bestehen mehrere M&ouml;glichkeiten die Liste einzuschr&auml;nken: Sind alle Felder von &bdquo;Listenanfang bei&ldquo; leer, so werden alle H&auml;ndler [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5687"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5687"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5687\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1002589,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5687\/revisions\/1002589"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5687"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5687"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5687"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5686,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-allgemeines-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/"},"modified":"2023-07-18T10:31:29","modified_gmt":"2023-07-18T08:31:29","slug":"tabellenpflege-allgemeines-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-allgemeines-zuordnung-einer-kundennummer-zum-haendler\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Allgemeines \u201eZuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Um einen H\u00e4ndler einer Gesellschaft zuzuordnen, muss er in der Tabelle &#8222;Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler&#8220; hinterlegt sein.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Hinter dieser Tabelle stehen zwei weitere Tabellen:<\/span><\/p>\n<p>Die eine Tabelle (VAHDWKPF) beinhaltet alle H\u00e4ndler, mit denen die Gesellschaft Kontakt \u00fcber GPKE hat. Au\u00dferdem kann dort hinterlegt werden, welcher Lieferantenrahmenvertrag (Nummer, G\u00fcltigkeitszeitraum) zwischen der Gesellschaft und dem H\u00e4ndler besteht.<\/p>\n<p>Die andere Tabelle (VAHDZOPF) behandelt die Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler mit Standartlastprofil oder registrierender Leistungsmessung. Au\u00dferdem beinhaltet sie Daten, die beim Batch &#8211; Zugang eines Vertrages im Rahmen eines GPKE &#8211; Prozesses Verwendung finden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in diesem Programm m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Pflege Bezugsmengen (F8):<\/strong> verzweigt in das Programm zur Pflege der Bezugsmengen.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um einen H&auml;ndler einer Gesellschaft zuzuordnen, muss er in der Tabelle &bdquo;Zuordnung einer Kundennummer zum H&auml;ndler&ldquo; hinterlegt sein. Hinter dieser Tabelle stehen zwei weitere Tabellen: Die eine Tabelle (VAHDWKPF) beinhaltet alle H&auml;ndler, mit denen die Gesellschaft Kontakt &uuml;ber <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> hat. Au&szlig;erdem kann dort hinterlegt werden, welcher Lieferantenrahmenvertrag (Nummer, G&uuml;ltigkeitszeitraum) zwischen der Gesellschaft und dem H&auml;ndler [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5686"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5686\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1002586,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5686\/revisions\/1002586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5686"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5686"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5684,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnung-lastprofile-zu-mvk-und-jahresvorgabemengen\/"},"modified":"2023-06-27T14:49:32","modified_gmt":"2023-06-27T12:49:32","slug":"tabellenpflege-zuordnung-lastprofile-zu-mvk-und-jahresvorgabemengen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-zuordnung-lastprofile-zu-mvk-und-jahresvorgabemengen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Zuordnung Lastprofile zu MVK und Jahresvorgabemengen"},"content":{"rendered":"<p>Mit dieser Tabelle ist es m\u00f6glich, je Mandant, Energieart und Lastprofil ein eindeutiges Mengenverteilungskennzeichen und\/oder eine Jahresvorgabemenge einzupflegen. Die Mengenverteilungskennzeichen m\u00fcssen in der Tabelle\u00a0<em>Bezugsmengen<\/em> vorhanden sein. Die Abrechnungs- und Abgrenzungsprogramme ziehen diese Zuordnung zur Verbrauchsabgrenzung und -sch\u00e4tzung heran.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es gibt drei verschiedene Varianten der Zuordnung der Mengenverteilungskennzeichen, die \u00fcber Werksparameter (PSTE66) gesteuert werden:<\/span><\/p>\n<p>1) Werksparameter = \u201eP\u201c: Es wird f\u00fcr alle Energiearten das Mengenverteilungskennzeichen aus der Preistabelle verwendet<\/p>\n<p>2) Werksparameter = \u201eF\u201c oder \u201eblank\u201c: Das Mengenverteilungskennzeichen wird f\u00fcr Strom (MVK=6) und Wasser (MVK=3) fest im Programm vorgegeben, f\u00fcr Gas kommt es aus der Preistabelle<\/p>\n<p>3) Werksparameter = \u201eL\u201c: Das im Vertragssatz hinterlegte Lastprofil ist Grundlage f\u00fcr die Ermittlung des MVK f\u00fcr die Sparte Strom; hier greift nun auch die neue Tabelle. F\u00fcr die anderen Energiearten wird das MVK aus der Preistabelle gelesen.<\/p>\n<p><strong>Steigerungsraten<\/strong><\/p>\n<p>Es gibt eine wichtige Abh\u00e4ngigkeit zwischen dieser Tabelle und der Bezugsmengentabelle.<\/p>\n<p>In der Bezugsmengentabelle gibt es ein Feld Kundenzuwachs bzw. Steigerungsrate. Diese Steigerungsrate macht eine Aussage dar\u00fcber, um wie viele % die installierte Kesselleistung (oder vereinfacht; die Anzahl der Kunden) im entsprechenden Jahr angestiegen ist und wie hoch damit deren Anteil an den Mengenbez\u00fcgen ist, der nicht durch die Temperaturver\u00e4nderungen beeinflusst ist. Dieser Anteil wird aus den eingegebenen Mengenbez\u00fcgen herausgerechnet und das Ergebnis in einer Zwischendatei f\u00fcr die Abgrenzung\/Abrechnung (JABKMVPF) abgestellt.<\/p>\n<p>Die Eingabe der Steigerungsrate macht jedoch nur Sinn, wenn es sich bei dem Mengenverteilungskennzeichen wirklich um Bezugsmengen handelt.<\/p>\n<p>Ist in der Tabelle \u201aZuordnung Lastprofile zu Mengenverteilungs-kennzeichen und Jahresvorgabemengen\u2019 ein Eintrag f\u00fcr das entsprechende MVK vorhanden, so geht das System davon aus, dass in der Bezugsmengentabelle Lastprofile und keine Bez\u00fcge hinterlegt sind. In diesem Fall darf keine Steigerungsrate angegeben sein. Gleiches gilt, wenn in der Bezugsmengentabelle unter dem Mengenverteilungs-kennzeichen eine lineare Verteilung hinterlegt ist (also alle Werte sind identisch; in der Regel 100).<\/p>\n<p><strong>Jahresvorgabemenge<\/strong><\/p>\n<p>Die Jahresvorgabemenge wird beim Aufbau der VAKK51PF ben\u00f6tigt, wenn die historischen Verbr\u00e4uche eines Kunden nicht zu ermitteln sind.<\/p>\n<p>Bei Durchleitungskunden kann auf dem Vertragssatz eine angemeldete Prognosemenge (EANVB) angegeben werden. Dieser Wert wird in die Schnittstelle VAKK51PF geschrieben.<\/p>\n<p>Ist dieser Wert nicht vorhanden, wird der letzte abgerechnete Verbrauchswert verwendet.<\/p>\n<p>Ist auch dieser nicht vorhanden, wird der Vorgabewert aus dieser Tabelle \u00fcbernommen.<\/p>\n<p><strong>Pflegeprogramm<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in diesem Programm m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Pflege Bezugsmengen (F8):<\/strong> verzweigt in das Programm zur Pflege der Bezugsmengen.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-896330\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-Lastprofile1.jpg\" alt=\"\" width=\"1104\" height=\"759\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-Lastprofile1.jpg 1104w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-Lastprofile1-300x206.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-Lastprofile1-1024x704.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/ZuO-Lastprofile1-768x528.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1104px) 100vw, 1104px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege der Zuordnung von Lastprofilen und Mengenverteilungskennzeichen\/Jahresvorgabemengen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dieser Tabelle ist es m&ouml;glich, je Mandant, <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> und Lastprofil ein eindeutiges Mengenverteilungskennzeichen und\/oder eine Jahresvorgabemenge einzupflegen. Die Mengenverteilungskennzeichen m&uuml;ssen in der Tabelle&nbsp;Bezugsmengen vorhanden sein. Die Abrechnungs- und Abgrenzungsprogramme ziehen diese Zuordnung zur Verbrauchsabgrenzung und -sch&auml;tzung heran. Es gibt drei verschiedene Varianten der Zuordnung der Mengenverteilungskennzeichen, die &uuml;ber Werksparameter (PSTE66) gesteuert werden: 1) Werksparameter [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5684"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5684"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5684\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":896331,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5684\/revisions\/896331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5684"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5684"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5684"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5683,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersetzung-externer-temperaturmessstellen\/"},"modified":"2023-07-18T09:17:10","modified_gmt":"2023-07-18T07:17:10","slug":"tabellenpflege-uebersetzung-externer-temperaturmessstellen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-uebersetzung-externer-temperaturmessstellen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; \u00dcbersetzung externer Temperaturmessstellen"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle erm\u00f6glicht die Zuordnung von externen zu internen Temperaturmessstellen. Externe Messstellen sind solche, die vom Netzbetreiber vorgegeben und in der Meldepunktdatei (VAZPPOPF) hinterlegt sind. Interne Messstellen dagegen sind die in <strong>lima<\/strong> definierten Temperaturmessstellen, f\u00fcr welche \u00fcber die Tabellenpflege \u201eTemperaturmesswerte\u201c tats\u00e4chliche Messwerte gepflegt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Hintergrund dieser Zuordnungsm\u00f6glichkeit ist die teilweise sehr gro\u00dfe Anzahl vom Netzbetreiber verwendeter Messstellen, f\u00fcr die nicht in vollem Umfang Temperaturmesswerte eingekauft werden k\u00f6nnen oder sollen. Eine oder mehrere der vom Netzbetreiber verwendeten Temperaturmessstellen k\u00f6nnen genau einer internen <strong>lima<\/strong>-Messstelle zugeordnet werden. Das f\u00fchrt vorerst im Bereich der Verbrauchsprognose (Vertrieb) dazu, dass f\u00fcr das EDM-System Temperaturwerte zur Verf\u00fcgung gestellt werden k\u00f6nnen, obwohl f\u00fcr die eigentlich vorgegebene Messstelle keine Daten eingekauft wurden. Verwendet z .B. ein Netzbetreiber Werte aus Berlin, Magdeburg und Potsdam, w\u00e4hrend nur Temperaturdaten aus Berlin vorliegen, kann \u00fcber entsprechende Zuordnungen festgelegt werden, dass f\u00fcr alle drei Orte die Berliner Daten verwendet werden.<\/p>\n<p>Eine Zuordnung besteht im Grunde nur aus den eindeutigen Kennungen von externer und interner Messstelle, die in der \u00dcbersetzungstabelle gespeichert werden. Um eine komfortable Zuordnung zu erm\u00f6glichen, bietet das Pflegeprogramm drei verschiedene Anzeigemodi an (Umschaltung mittels F9):<\/p>\n<ul>\n<li>\u00dcbersicht aller externen Messstellen: hier werden alle vom Netzbetreiber in der Meldepunktdatei des Werkes verwendeten Messstellen aufgelistet. Bereits vorgenommene Zuordnungen werden angezeigt.<\/li>\n<li>\u00dcbersicht der bereits zugeordneten Messstellen: hier werden nur die externen Messstellen aufgelistet, die bereits einer internen Messstelle zugeordnet sind.<\/li>\n<li>\u00dcbersicht der noch nicht zugeordneten Messstellen: hier werden nur die externen Messstellen aufgelistet, f\u00fcr die noch keine Zuordnung vorgenommen wurde. So lassen sich leicht die noch zu bearbeitenden Eintr\u00e4ge isoliert darstellen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999547\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO1-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1098\" height=\"935\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO1-1.jpg 1098w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO1-1-300x255.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO1-1-1024x872.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO1-1-768x654.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1098px) 100vw, 1098px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht aller Messstellen<\/em><\/p>\n<p>Die obige Abbildung zeigt den ersten Anzeigemodus (alle Messstellen). F\u00fcr zwei davon ist bereits eine Zuordnung definiert. Links stehen die externen Messstellenbezeichnungen, rechts die internen Zuordnungen (soweit vorhanden).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Zuordnen (7):<\/strong> erlaubt die komfortable Zuordnung von einer oder mehreren externen Messstellen zu einer internen Messstelle in einem Schritt. Auch wenn mehrere Datens\u00e4tze ausgew\u00e4hlt sind, wird nur einmal nach einer internen Messstelle gefragt, die dann allen zuvor gew\u00e4hlten Eintr\u00e4gen zugeordnet wird.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in diesem Programm m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisieren der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Neue Zuordnung (F6):<\/strong>erlaubt durch Auswahl einer externen sowie einer internen Messstelle die Anlage einer einzelnen neuen Zuordnung<\/li>\n<li><strong>Anzeigemodus umschalten (F9): <\/strong>wechselt schrittweise zwischen den drei oben beschriebenen Anzeigemodi: alle Messstellen, nur Zugeordnete, nur Unzugeordnete<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999548\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO2.jpg\" alt=\"\" width=\"1101\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO2.jpg 1101w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO2-300x256.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO2-1024x873.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO2-768x655.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1101px) 100vw, 1101px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailanzeige einer bestehenden Zuordnung (im \u00c4nderungsmodus)<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999549\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO3.jpg\" alt=\"\" width=\"892\" height=\"526\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO3.jpg 892w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO3-300x177.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/MessstellenzuO3-768x453.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 892px) 100vw, 892px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Zuordnungsfunktion f\u00fcr mehrere externe Messstellen in einem Schritt<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Hinweis zur Auswahl interner Temperaturmessstellen<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p>\u00dcberall dort, wo sich eine interne Messstelle ausw\u00e4hlen l\u00e4sst (Funktion \u201eErstellen\u201c sowie Optionen \u201e\u00c4ndern\u201c und \u201eZuordnen\u201c), steht eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung. Diese bietet bei der Auflistung der internen Messstellen eine Besonderheit. Zun\u00e4chst werden in alphabetischer Reihenfolge alle Messstellen aufgef\u00fchrt, f\u00fcr die in <strong>lima <\/strong>tats\u00e4chlich Temperaturmesswerte eingespielt sind (erkennbar an der Kennzeichnung \u201eja\u201c in der Spalte \u201eDaten?\u201c). Anschlie\u00dfend folgen ebenfalls in alphabetischer Reihenfolge alle weiteren <strong>lima<\/strong>-Messstellen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image48.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image48.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswahlhilfe f\u00fcr interne Temperaturmessstellen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle erm&ouml;glicht die Zuordnung von externen zu internen Temperaturmessstellen. Externe Messstellen sind solche, die vom Netzbetreiber vorgegeben und in der Meldepunktdatei (VAZPPOPF) hinterlegt sind. Interne Messstellen dagegen sind die in lima definierten Temperaturmessstellen, f&uuml;r welche &uuml;ber die Tabellenpflege &bdquo;Temperaturmesswerte&ldquo; tats&auml;chliche Messwerte gepflegt werden k&ouml;nnen. Hintergrund dieser Zuordnungsm&ouml;glichkeit ist die teilweise sehr gro&szlig;e Anzahl vom [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5683"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5683\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":999550,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5683\/revisions\/999550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5683"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5682,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-temperaturmesswerte\/"},"modified":"2023-07-18T08:57:28","modified_gmt":"2023-07-18T06:57:28","slug":"tabellenpflege-temperaturmesswerte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-temperaturmesswerte\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Temperaturmesswerte"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die Berechnung des Kundenwertes bei Gaskunden werden t\u00e4gliche Tagesmitteltemperaturen an ausgew\u00e4hlten Messstationen im Versorgungsgebiet ben\u00f6tigt.<\/p>\n<p>Das Tabellen-Programm &#8222;Temperaturmesswerte&#8220; gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die Messstationen, f\u00fcr die Temperaturwerte vorliegen. Es k\u00f6nnen hier keine neuen Temperaturen eingegeben werden, allenfalls die Pflege vorhandener Temperaturwerte ist m\u00f6glich. Neue Werte werden \u00fcber die &#8222;Sonderarbeiten &gt; Import Temperaturmesswerte aus IFS&#8220; in das System eingespielt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999540\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte1.jpg\" alt=\"\" width=\"1098\" height=\"938\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte1.jpg 1098w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte1-300x256.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte1-1024x875.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte1-768x656.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1098px) 100vw, 1098px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Temperaturmessstationen<\/em><\/p>\n<p>Zu sehen sind die Stations-ID, die Bezeichnung der Station, ihre H\u00f6he \u00fcber dem Meeresspiegel (NN) sowie der Zeitraum, f\u00fcr den Temperaturwerte im System vorhanden sind. Au\u00dferdem wird in der ganz rechten Spalte \u201eS\u201c der Status der Messstation angegeben (\u201aA\u2019 f\u00fcr aktive Stationen, \u201aI\u2019 f\u00fcr inaktive Stationen).<\/p>\n<p>In der Spalte \u201eL\u201c wird erst nach Bet\u00e4tigen der Funktion <strong>\u201eL\u00fccken_anlisten (F7)\u201c<\/strong> ein Inhalt angezeigt. Dann steht ein \u201aJ\u2019 f\u00fcr vorhandene Messwertl\u00fccken in dem angegebenen Zeitraum, anderenfalls steht dort ein \u201a-\u2019 (siehe rote Umrahmung in folgender Abbildung).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999541\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte2.jpg\" alt=\"\" width=\"683\" height=\"122\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte2.jpg 683w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte2-300x54.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Temperaturmessstationen mit Anzeige von Datenl\u00fccken<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in diesem Programm m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren<\/strong><strong> (F<\/strong><strong>5<\/strong><strong>):<\/strong> Aktualisieren der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>L\u00fccken anlisten <\/strong><strong>(F<\/strong><strong>7<\/strong><strong>):<\/strong> f\u00fcllt die Spalte \u201eL\u201c in der Anzeige wie oben beschrieben. Zus\u00e4tzlich wird eine Liste <strong>TEMP_LUECK<\/strong> ausgegeben, die alle Tage mit fehlenden Messwerten auflistet.<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Als Option ist nur die \u201a1=Auswahl\u2019 m\u00f6glich, mit der f\u00fcr die gew\u00e4hlte Station in die Anzeige der t\u00e4glichen Temperaturmesswerte gewechselt werden kann:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999542\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte3.jpg\" alt=\"\" width=\"1099\" height=\"941\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte3.jpg 1099w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte3-300x257.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte3-1024x877.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte3-768x658.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1099px) 100vw, 1099px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Temperaturwerte an ausgew\u00e4hlter Messstation<\/em><\/p>\n<p>In der Anzeige sind das Tagesdatum, der Eintagesmittelwert, der Mehrtagesmittelwert sowie das \u00e4quivalente Tagesmittel aufgelistet.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Ermittlung dieser Werte werden entweder das Mittelwert- oder Gasprognoseverfahren angewandt. Die Auswahl des Verfahrens kann in der Importmaske der Temperaturmesswerte festgelegt werden (siehe dazu \u201e<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-import-temperaturmesswerte-aus-ifs\/\"><u>Sonderarbeiten &#8211; Import Temperaturmesswerte aus IFS<\/u><\/a> \u201c).<\/p>\n<p>Mit dem Mittelwertverfahren wird das Mehrtagesmittel der Eintagesmittelwerte berechnet aus dem Tagesmittelwert und den Mittelwerten der drei, als Eintagesmittelwerte vorliegenden Vortage, die respektive zu 8\/15, 4\/15, 2\/15 und 1\/15 in die Berechnung eingehen. Das \u00e4quivalente Tagesmittel f\u00fcr Eintagesmittelwert errechnet sich jeweils aus dem Tagesmittelwert sowie den drei, als Eintagesmittelwerte vorliegenden Vortageswerten und wird auf ganze \u00b0C gerundet.<\/p>\n<p>Werden hingegen Tagesmittelwerttemperaturen mit dem Gasprognoseverfahren eingelesen, so wird der importierte Temperaturwert in das Mehrtagesmittel und das \u00e4quivalente Tagesmittel (gerundet auf ganze \u00b0C) \u00fcbernommen und keine Berechnung findet statt.<\/p>\n<p>In der Spalte \u201eB\u201c zeigt ein \u201aJ\u2019 an, dass das Mehrtagesmittel f\u00fcr diesen Tag nach den genannten Gewichtungen des Mittelwertverfahrens berechnet worden ist, w\u00e4hrend ein \u201a\u00dc\u2018 die \u00fcbernommene Werte des Gasprognoseverfahrens ohne Berechnung kennzeichnet. Steht dort kein \u201aJ\u2019, fehlten Daten f\u00fcr die Berechnung und als Mehrtagesmittelwert wird der Eintagesmittelwert verwendet. In der Kopfzeile kann ein Datum \u201ebis\u201c eingegeben werden, um die Tageswerte bis zu diesem Datum anzuzeigen. In der Standardansicht wird immer der aktuellste vorhandene Wert ganz oben angezeigt, die Sortierung ist entsprechend zeitlich r\u00fcckw\u00e4rts.<\/p>\n<p><u>Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Datensatzes. Jedoch keine \u00c4nderung der Temperaturart.<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4): <\/strong>L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Folgende Funktionen sind in diesem Programm m\u00f6glich:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Aktion (F2):<\/strong> Men\u00fc u. a. zur Anzeige der Spools<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisieren der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim <strong>\u00c4ndern<\/strong> k\u00f6nnen Eintagesmittel- und Gasprognosewerte ge\u00e4ndert werden. Wird der Wert ge\u00e4ndert, werden von diesem Tag und den drei Folgetagen die Mehrtagesmittelwerte neu berechnet (falls die importierte Berechnungsart dies zul\u00e4sst). \u00dcber die Schaltfl\u00e4chen \u201aAbbrechen\u2019 und \u201aZur\u00fcck\u2019 kann der Vorgang ohne \u00c4nderung der Daten abgebrochen werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999543\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte4.jpg\" alt=\"\" width=\"720\" height=\"457\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte4.jpg 720w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte4-300x190.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabefenster beim \u00c4ndern eines Messwertes<\/em><\/p>\n<p>Beim<strong> L\u00f6schen <\/strong>kann ein Messwert f\u00fcr einen Tag gel\u00f6scht werden. Das L\u00f6schen des Wertes muss noch einmal \u00fcber die Funktion \u201eL\u00f6schen best\u00e4tigen (F23)\u201c best\u00e4tigt werden. \u00dcber die Schaltfl\u00e4chen \u201aAbbrechen\u2019 und \u201aZur\u00fcck\u2019 kann der Vorgang abgebrochen werden.<\/p>\n<p>Es sollte beachtet werden, dass das L\u00f6schen eines Datensatzes verhindert, dass Kundenwerte f\u00fcr Zeitr\u00e4ume berechnet werden k\u00f6nnen, die diesen Tag enthalten. Die Mehrtagesmittelwerte f\u00fcr die Folgetage werden nicht angepasst, d.h. nicht wieder gleich den Eintagesmittelwerten gesetzt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999544\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte5.jpg\" alt=\"\" width=\"719\" height=\"458\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte5.jpg 719w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmesswerte5-300x191.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 719px) 100vw, 719px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Best\u00e4tigungsfenster beim L\u00f6schen eines Messwertes<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die Berechnung des Kundenwertes bei Gaskunden werden t&auml;gliche Tagesmitteltemperaturen an ausgew&auml;hlten Messstationen im Versorgungsgebiet ben&ouml;tigt. Das Tabellen-Programm &bdquo;Temperaturmesswerte&ldquo; gibt einen &Uuml;berblick &uuml;ber die Messstationen, f&uuml;r die Temperaturwerte vorliegen. Es k&ouml;nnen hier keine neuen Temperaturen eingegeben werden, allenfalls die Pflege vorhandener Temperaturwerte ist m&ouml;glich. Neue Werte werden &uuml;ber die &bdquo;Sonderarbeiten &gt; Import Temperaturmesswerte aus <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5682"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5682"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5682\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":999545,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5682\/revisions\/999545"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5682"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5682"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5682"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5680,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bezugsmengen\/"},"modified":"2023-06-27T14:47:24","modified_gmt":"2023-06-27T12:47:24","slug":"tabellenpflege-bezugsmengen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bezugsmengen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Mengenverteilungen\/Bezugsmengen"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen jeweils Bezugsmengen f\u00fcr ein Kalenderjahr angelegt und bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Die Bezugsmengen werden \u00fcber das Mengenverteilungs-Kennzeichen und das Jahr verschl\u00fcsselt. G\u00fcltige Mengenverteilungs-Kennzeichen sind die Ziffern und Buchstaben. Nicht vergeben werden k\u00f6nnen die Bezeichnungen \u201aLPROFIL\u2018 und \u201aTEMPMES\u2018, die f\u00fcr interne Zwecke reserviert sind.<\/p>\n<p>Die Abrechnungs- und Abgrenzungsprogramme ziehen die Bezugsmengen zur Verbrauchsgewichtung und -sch\u00e4tzung heran. Ben\u00f6tigt werden die Bezugsmengen f\u00fcr die letzten drei sowie die Bezugsmenge f\u00fcr das laufende Jahr.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren<\/strong><strong> (3)<\/strong><strong>:<\/strong> Kopieren eines bestehenden Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen eines bestehenden Datensatzes<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> druckt eine Liste aller Bezugsmengen<\/li>\n<li><strong>Zur\u00fcck (F12):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-896327\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1105\" height=\"746\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-1.jpg 1105w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-1-300x203.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-1-1024x691.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-1-768x518.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1105px) 100vw, 1105px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige der vorhandenen Bezugsmengen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-896328\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1107\" height=\"748\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-2.jpg 1107w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-2-300x203.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-2-1024x692.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bezugsmengen-2-768x519.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1107px) 100vw, 1107px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabemaske zur Pflege der Bezugsmengen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pflichtfelder sind der erkl\u00e4rende Text sowie die Bezugsmengen f\u00fcr jeden Monat. Eine Ver\u00e4nderung bestehender Werte verlangt nach Datenfreigabe eine Kontrollsumme. In das entsprechende Feld muss die Summe der Mengenbez\u00fcge aller Monate eingegeben werden. Besteht eine Differenz zwischen der Kontrollsumme und den Mengenbez\u00fcgen, erscheint eine Fehlermeldung mit dem Hinweis, die Werte zu kontrollieren.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann man die Steigerungsrate in Prozent eingeben. Diese korrigiert in der Abgrenzung die bereinigten Mengenbez\u00fcge. Eine Steigerungsrate kann nur angegeben werden, wenn in der Tabelle <em>Lastprofil-Mengenverteilungskennzeichen<\/em> keine Verkn\u00fcpfung mit dem benutzten Mengenverteilungskennzeichen besteht. \u00dcber die Funktion <em>Jahresvorgabemengen aufrufen<\/em> (F8) kann man von dort das Tabellenpflegeprogramm erreichen um hier eventuelle \u00c4nderungen vorzunehmen.<\/p>\n<p>Neben der manuellen Erfassung von Bezugsmengen\/Mengenverteilungen besteht auch die M\u00f6glichkeit einer automatischen Generierung von Temperaturmessstellen-bezogenen Gewichtungen auf Basis von Gradtagzahlen. Weitere Informationen hierzu finden sich im Handbuch \u201eSonderarbeiten\u201c (siehe <a title=\"Sonderarbeiten \u2013 Automatische Berechnung von Gradtagzahlen-Mengenverteilung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-automatische-berechnung-von-gradtagzahlen-mengenverteilung\/\">Automatische Berechnung von Gradtagzahlen-Mengenverteilung<\/a>).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen jeweils Bezugsmengen f&uuml;r ein Kalenderjahr angelegt und bearbeitet werden. Die Bezugsmengen werden &uuml;ber das Mengenverteilungs-Kennzeichen und das Jahr verschl&uuml;sselt. G&uuml;ltige Mengenverteilungs-Kennzeichen sind die Ziffern und Buchstaben. Nicht vergeben werden k&ouml;nnen die Bezeichnungen &sbquo;LPROFIL&lsquo; und &sbquo;TEMPMES&lsquo;, die f&uuml;r interne Zwecke reserviert sind. Die Abrechnungs- und Abgrenzungsprogramme ziehen die Bezugsmengen zur Verbrauchsgewichtung und [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5680"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5680"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5680\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":896329,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5680\/revisions\/896329"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5680"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5680"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5680"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5679,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-temperaturmasszahl-je-messstelle\/"},"modified":"2023-07-18T08:07:59","modified_gmt":"2023-07-18T06:07:59","slug":"tabellenpflege-temperaturmasszahl-je-messstelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-temperaturmasszahl-je-messstelle\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Temperaturma\u00dfzahl je Messstelle"},"content":{"rendered":"<p>Diese Tabelle &#8222;Temperaturma\u00dfzahl je Messstelle&#8220; wird verwendet, wenn Stromvertr\u00e4ge mit tagesparameterabh\u00e4ngigen Lastprofilen (TLP) verwendet werden.<\/p>\n<p>Die Tabelle befindet sich unter selbigem Punkt in der Tabellenpflege in <strong>lima<\/strong>:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999531\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl1.jpg\" alt=\"\" width=\"354\" height=\"624\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl1.jpg 354w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl1-170x300.jpg 170w\" sizes=\"(max-width: 354px) 100vw, 354px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der Anmeldung der Netznutzung wird f\u00fcr Stromvertr\u00e4ge mit TLP keine Jahresverbrauchsprognose, sondern stattdessen die spezifische Arbeit angegeben. Die spezifische Arbeit ist temperaturneutral. Erst mit Hilfe von Daten zum zeitlichen Temperaturverlauf f\u00fcr die zugeh\u00f6rige Temperaturmessstelle kann ein Verbrauch ermittelt werden.<\/p>\n<p>In der Tabelle werden die Temperaturma\u00dfzahlen (TMZ) je Temperaturmessstelle und Jahr hinterlegt. Die TMZ ermittelt sich aus dem Temperaturverlauf eines Kalenderjahres.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Literatur mit Grundlagen f\u00fcr die Berechnungen zur spezifischen Arbeit:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Lastprofile f\u00fcr unterbrechbare Verbrauchseinrichtungen, VWEW Energieverlag, Frankfurt am Main<\/li>\n<li>Lastprofile f\u00fcr unterbrechbare Verbrauchseinrichtungen \u2013 Step \u2013 by- step, VDN<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Im Netz geht <strong>lima <\/strong>wie folgt vor:<\/span><\/p>\n<p>Wird bei einer Abrechnung f\u00fcr einen Vertrag im Netz eine neue Jahresverbrauchsprognose ermittelt, so wird diese durch die TMZ aus dem Vorjahr dividiert. Dies geschieht, um die spezifische Arbeit zu ermitteln. Die spezifische Arbeit wird zus\u00e4tzlich zur Jahresverbrauchsprognose auf dem Vertrag hinterlegt und bei einer Abweichung zum vorherigen Wert automatisch an den Lieferanten \u00fcbermittelt.<\/p>\n<p>Die verwendete TMZ wird nicht \u00fcbermittelt, sondern muss ggf. anders kommuniziert werden. Der Lieferant kann die Daten z.B. \u00fcber einen Temperaturdienstleister beziehen.<br \/>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Eine \u00c4nderung der TMZ (z.B. zum Jahreswechsel) f\u00fchrt nicht zu einer Neuberechnung der spezifischen Arbeit. Nur bei einer Neuberechnung der Jahresverbrauchsprognose wird die spezifische Arbeit mit der dann g\u00fcltigen TMZ des Vorjahres neu berechnet.<\/p><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Im Vertrieb geht <strong>lima <\/strong>wie folgt vor:<\/span><\/p>\n<p>Dort wird die spezifische Arbeit auf dem Vertrag hinterlegt. Analog zur Berechnung beim Netzbetreiber wird hier die Jahresverbrauchsprognose durch Multiplikation der spezifischen Arbeit mit der TMZ aus dem Vorjahr errechnet. Dies ist n\u00f6tig, da einige EDM-Systeme nur mit einer Jahresverbrauchsprognose arbeiten k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0Allgemein gilt:<\/span><\/p>\n<p>Sollte keine TMZ f\u00fcr das Vorjahr hinterlegt sein, so wird der zeitlich zuletzt angegebene Wert verwendet. Wenn sich die Temperaturma\u00dfzahl im Folgejahr nicht \u00e4ndert, muss also kein neuer Satz erfasst werden.<\/p>\n<p>Wenn f\u00fcr die Berechnung der spezifischen Arbeit im Netz bzw. der Jahresverbrauchsprognose im Vertrieb keine TMZ angelegt ist, so unterbleibt die Umrechnung mit einem entsprechenden Hinweis.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Mit dem Aufruf der Tabellenpflege erscheint eine \u00dcbersicht der hinterlegten Temperaturma\u00dfzahlen mit folgenden Spalten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u201eM\u201c \u2013 Hier wird der Mandant (Netz oder Vertrieb) angezeigt. Je nach Berechtigung werden nur S\u00e4tze f\u00fcr den erlaubten Mandanten angezeigt.<\/li>\n<li>\u201eTemp. Dienstanbieter\u201c \u2013 Eine Temperaturmessstelle wird durch die Angabe des Dienstanbieters und eines vom Anbieter vergebenen Code eindeutig definiert. Grunds\u00e4tzlich sind alle Anbieter entsprechend der Liste \u201eEDI@Energy Liste zur Codierung der Anbieter von Temperaturwerten\u201c (siehe im Internet unter www.edi-energy.de\/) m\u00f6glich.<\/li>\n<li>\u201eMessstelle\u201c \u2013 Hier steht der vom Temperaturdienstanbieter vergeben Code f\u00fcr die Messstelle.<\/li>\n<li>\u201eKlimazone\u201c \u2013 Alternativ zur Temperaturmessstelle kann der Verteilnetzbetreiber eine Klimazone festlegen.<\/li>\n<li>\u201eILN-Netz\u201c \u2013 Die ILN (International Location Number) des Netzbetreibers, welcher die Messstelle verwendet. Beim Netzmandant wird es in der Regel nur die eigene ILN sein.<\/li>\n<li>\u201eJahr\u201c \u2013 In der Spalte steht das Kalenderjahr in dem die Temperaturma\u00dfzahl (TMZ) g\u00fcltig ist. F\u00fcr Berechnungen zur spezifischen Arbeit wird immer die TMZ aus dem Vorjahr verwendet.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999533\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl2.jpg\" alt=\"\" width=\"978\" height=\"813\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl2.jpg 978w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl2-300x249.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl2-768x638.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 978px) 100vw, 978px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Hauptbildschirm mit tabellarischer \u00dcbersicht der TMZ<\/em><\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<p>In der Ansicht stehen verschiede Funktionen zur Verf\u00fcgung. Die Funktionen k\u00f6nnen \u00fcber den gleichnamigen Men\u00fcpunkt oder direkt \u00fcber die Funktionstasten aufgerufen werden.<\/p>\n<p><strong>Hilfe (F1)<\/strong><\/p>\n<p>Die Hilfe kann von jeder Ansicht aufgerufen werden und \u00f6ffnet automatisch den Internet-Browser mit dem relevanten Kapitel aus der Dokumentation.<\/p>\n<p><strong>Aktion (F2)<\/strong><\/p>\n<p>Mit Hilfe der Funktion \u201eAktion\u201c gelangt man zu einem Men\u00fc um allgemeine Aufgaben wie beispielsweise die Verwaltung von Anwenderlisten durchzuf\u00fchren. Das Men\u00fc kann von fast jeder Anwendung aus aufgerufen werden und hat keinen speziellen Bezug zu den mit diesem Programm verwalteten Temperaturma\u00dfzahlen.<\/p>\n<p><strong>Verlassen (F3)<\/strong><\/p>\n<p>Jede Anwendung kann \u00fcber die Funktionstaste \u201eF3\u201c verlassen werden.<\/p>\n<p><strong>Erstellen (F6)<\/strong><\/p>\n<p>Durch die Funktion \u201eErstellen\u201c werden neue Datens\u00e4tze erfasst.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999534\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl3.jpg\" alt=\"\" width=\"1105\" height=\"824\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl3.jpg 1105w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl3-300x224.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl3-1024x764.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl3-768x573.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1105px) 100vw, 1105px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Erfassen eines neuen Datensatzes zur TMZ<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Als \u201e<strong>Mandant\u201c<\/strong> kann zwischen \u201eN\u201cetz und \u201eV\u201certrieb gew\u00e4hlt werden, wenn die Berechtigung der Anwenders dies zul\u00e4sst. Andernfalls ist die Marktrolle schon durch die Art der Berechtigung definiert und kann nicht ver\u00e4ndert werden. Die Auswahl wird durch eine Tabellenhilfe (F4-Funktion) unterst\u00fctzt.<\/li>\n<li>Die Felder \u201e<strong>Messstelle<\/strong>\u201c und \u201e<strong>Dienstanbieter<\/strong>\u201c definieren eine Temperaturmessstelle:<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Beide Felder werden im Netz durch eine gemeinsame Tabellenhilfe (F4) unterst\u00fctzt. Es werden nur Messstellen zur Auswahl angeboten, welche im Netz auf dem Vertrag hinterlegt werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<li>Im Vertrieb werden mit der Tabellenhilfe (F4) zum Dienstanbieter alle Anbieter entsprechend der Liste \u201eEDI@Energy Liste zur Codierung der Anbieter von Temperaturwerten\u201c (siehe im Internet unter www.edi-energy.de\/) zur Auswahl angeboten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>In der Tabellenhilfe (F4) f\u00fcr den Code zur Messstelle werden alle bisher in <strong>lima<\/strong> verwendeten Messstellen zu dem gew\u00e4hlten Dienstanbieter angezeigt. Die Daten zur Messstelle findet man im Vertrieb im KIS in den <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/\">Meldepunktdaten (VG85)<\/a>. Die Daten stammen aus der Zustimmung auf Anmeldung der Netznutzung. Die Tabellenhilfe hat hier keinen Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit. Weiter Codes k\u00f6nnen manuell erfasst werden.<\/p>\n<ul>\n<li>Die \u201e<strong>Klimazone<\/strong>\u201c wird von einigen Netzbetreibern alternativ zur Messstelle verwendet. Mit der Tabellenhilfe (F4) werden alle bisher in der Gesellschaft verwendeten Klimazonen zur Auswahl angeboten.<\/li>\n<li>In dem Feld \u201e<strong>Netzbetreiber<\/strong>\u201c wir die ILN (International Location Number) des Netzbetreibers welcher die Messstelle verwendet angegeben. Beim Netzmandant wird es in der Regel nur die eigene ILN sein. Die Berechnung der TMZ zu einer Temperaturmessstelle kann je Netzbetreiber unterschiedlich vorgenommen werden.<\/li>\n<li>Das Kalenderjahr wird in das Feld <strong>Jahr<\/strong> eingetragen. Der Wert muss zwischen 1900 und 2100 liegen.<\/li>\n<li>In das Feld \u201eTMZ\u201c wird die (summierte) TMZ f\u00fcr das gew\u00e4hlte Kalenderjahr eingetragen. Zur Vermeidung von Eingabefehlern muss der Wert zwischen 1000 und 5000 Kelvin liegen. Sollte es berechtigte Gr\u00fcnde f\u00fcr eine gr\u00f6\u00dfere Temperaturspanne geben, so teilen Sie uns dies bitte mit (<a href=\"mailto:D-I-GPKE@rhenag.de\">D-I-GPKE@rhenag.de<\/a>).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Abbrechen (F12)<\/strong><\/p>\n<p>Der aktuelle Verarbeitungsschritt kann jederzeit abgebrochen werden, um zur vorherigen Ansicht zur\u00fcckzukehren.<\/p>\n<p><strong>Auto.F\u00fcll. (F22)<\/strong><\/p>\n<p>Zur einmaligen Bereitstellung oder j\u00e4hrlich kann die Funktion verwendet werden. Entsprechend des berechtigten Mandanten werden alle nicht abgerechneten Stamms\u00e4tze in den Stromvertr\u00e4gen untersucht. Alle verwendeten Temperaturmessstellen bzw. Klimazonen werden in Bezug zu dem jeweiligen Netzbetreiber zum Kalenderjahr des Vorjahres in die Tabelle geschrieben. Wenn es schon einen \u00e4lteren Datensatz gibt, so wird der neue Datensatz mit dem gleichen Wert f\u00fcr die TMZ angelegt wie der alte Datensatz. Wenn es keinen \u00e4lteren Wert gibt, so wird der in den Gesellschaften bisher verwendete Standardwert (meist 2749,9) automatisch hinterlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2021.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-8607\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2021-300x162.png\" alt=\"tabellenpflege-TempMasszahl3\" width=\"300\" height=\"162\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2021-300x162.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2021.png 668w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Automatisches Erfassen aller Messstellen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Verarbeitung kann einige Minuten dauern. Um Zugriffskonflikte zu vermeiden, ist die Sitzung w\u00e4hrend der automatischen Bereitstellung gesperrt.<\/p>\n<p>Es werden nur neue Datens\u00e4tze hinzugef\u00fcgt, wenn es noch keinen passenden Datensatz gibt! Es werden keine Daten ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht.<\/p>\n<p>Nachdem alle verwendeten Messstellen und Klimazonen angelegt wurden, k\u00f6nnen die Temperaturma\u00dfzahlen den jeweiligen Gegebenheiten angepasst werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich wird im Hintergrund eine Liste mit fehlerhaften Vertragss\u00e4tzen erzeugt. F\u00fcr die gelisteten Z\u00e4hlpunkte konnte keine Temperaturmessstelle bzw. Klimazone ermittelt werden, obwohl es sich bei dem verwendeten Lastprofil um ein tagesparameterabh\u00e4ngiges Profil handelt.<\/p>\n<p>Bitte korrigieren Sie die Vertr\u00e4ge und f\u00fchren anschlie\u00dfend die Funktion \u201eAuto.F\u00fcll.\u201c erneut aus. Sie k\u00f6nnen den Vorgang so lange wiederholen, bis die Fehlerliste leer ist.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2031.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-8609\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2031-1024x104.png\" alt=\"tabellenpflege-image203\" width=\"640\" height=\"65\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2031-1024x104.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2031-300x30.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image2031.png 1573w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Beispiel Fehlerliste<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Fehlermeldungen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p><strong>Messstelle nicht gefunden?<\/strong><\/p>\n<p>Dieser Fehler wird auf der Fehlerliste ausgegeben, wenn einem Netz-Vertrag ein tagesparameterabh\u00e4ngiges Lastprofil zugeordnet ist aber keine Messstelle hinterlegt wurde. Jedem TLP-Vertrag muss eine Messstelle zugeordnet sein. Im Netz wird die relevante Messstelle auf dem Bezirk oder alternativ auf dem Vertrag hinterlegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Messstelle fehlt in den Meldepunktdaten im KIS (VG85)<\/strong><\/p>\n<p>Die Fehlermeldung erscheint, wenn einem Vertriebs-Vertrag ein tagesparameterabh\u00e4ngiges Lastprofil zugeordnet ist aber weder Messstelle noch Klimazone hinterlegt wurde. Im Vertrieb steht die Messstelle bei den Meldepunktdaten (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-pflege-technische-und-vertragliche-zaehlpunktdaten-vorgang-85\/\">VG85 im KIS<\/a>).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Messstelle und Dienstanbieter oder Klimazone im KIS (VG85) angeben<\/strong><\/p>\n<p>Diese Fehlermeldung erscheint, wenn z.B. im Vertrieb nur der Dienstanbieter aber keine Messstelle hinterlegt wurde. Eine Messstelle wird entweder durch eine Klimazone oder durch einen Dienstanbieter und dem zugeh\u00f6rigen Code f\u00fcr die Messstelle definiert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fehler in Meldepunktdatei<\/strong><\/p>\n<p>Bei diesem Fehler ist die Ursache meist technischer Natur. Es ist zu pr\u00fcfen, ob man vom Vertrags\u00fcberblick des gelisteten Vertrags zu den Z\u00e4hlpunktdaten (VG85) gelangen kann. Bitte melden Sie das Problem an \u201eD-I-GPKE@rhenag.de\u201c!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Optionen<\/strong><\/p>\n<p>Folgende Optionen sind von der tabellarischen \u00dcbersicht aus m\u00f6glich:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00c4ndern (Option 2)<\/strong><\/p>\n<p>Das \u00c4ndern eines Datensatzes ist nur erlaubt, wenn der Anwender \u00fcber eine entsprechende Berechtigung verf\u00fcgt. Mit Ausnahme des Mandanten k\u00f6nnen alle Daten ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-999538\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl4.jpg\" alt=\"\" width=\"1101\" height=\"936\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl4.jpg 1101w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl4-300x255.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl4-1024x871.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Temperaturmasszahl4-768x653.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1101px) 100vw, 1101px\" \/><br \/>\nAbb.<em>: Datensatz zur Temperaturma\u00dfzahl \u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Diese Option ist besonders geeignet, um die Temperaturma\u00dfzahl nach der Funktion \u201eAuto.F\u00fcll.\u201c auf den entsprechenden Wert anzupassen. Die Bedeutung der einzelnen Felder findet sich im Kapitel \u201e<a href=\"#_Erstellen_(F6)\">Erstellen (F6)<\/a>\u201c.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anzeigen (Option 5)<\/strong><\/p>\n<p>F\u00fcr diese Option reicht es, wenn der Anwender die Lese-Berechtigung hat. Der entsprechende Datensatz wird mit dieser Option angezeigt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Tabelle &bdquo;Temperaturma&szlig;zahl je Messstelle&ldquo; wird verwendet, wenn Stromvertr&auml;ge mit tagesparameterabh&auml;ngigen Lastprofilen (TLP) verwendet werden. Die Tabelle befindet sich unter selbigem Punkt in der Tabellenpflege in lima: &nbsp; In der Anmeldung der Netznutzung wird f&uuml;r Stromvertr&auml;ge mit TLP keine Jahresverbrauchsprognose, sondern stattdessen die spezifische Arbeit angegeben. Die spezifische Arbeit ist temperaturneutral. Erst mit Hilfe von [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5679"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5679"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5679\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":999539,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5679\/revisions\/999539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5679"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5679"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5679"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5678,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-langtexte-zum-notizbuchkennzeichen\/"},"modified":"2023-08-03T08:02:10","modified_gmt":"2023-08-03T06:02:10","slug":"tabellenpflege-langtexte-zum-notizbuchkennzeichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-langtexte-zum-notizbuchkennzeichen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Langtexte zum Kundenkontaktkennzeichen"},"content":{"rendered":"<p>In der Tabelle &#8222;Langtexte zum Kundenkontaktkennzeichen&#8220; k\u00f6nnen zweistelligen K\u00fcrzeln Langtexte zugeordnet werden. Das hinterlegte K\u00fcrzel kann im Notizbuch im Feld <em>Info. <\/em><em>Kz<\/em>. eingetragen werden und bewirkt im Vertrags\u00fcberblick des Kundeninformationssystems die Anzeige des Langtextes.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1191102\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kennzeichen.jpg\" alt=\"\" width=\"1129\" height=\"712\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kennzeichen.jpg 1129w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kennzeichen-300x189.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kennzeichen-1024x646.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kennzeichen-768x484.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1129px) 100vw, 1129px\" \/><em>Abb.: \u00dcbersicht der Notizbuchkennzeichen und Langtexte<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Notizbuchkennzeichens<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L\u00f6schen eines Notizbuchkennzeichens.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erstellen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1191103\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kz2.jpg\" alt=\"\" width=\"580\" height=\"291\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kz2.jpg 580w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kz2-300x151.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><em><br \/>\nAbb.: Erstellen oder Pflegen eines Notizbuchkennzeichens<\/em><\/p>\n<p>Um \u00fcber das Notizbuchkennzeichen einen Hinweis im Vertrags\u00fcberblick anzuzeigen, muss das Kennzeichen im Notizbuch in der Zeile <em>Info.Kz<\/em>. hinterlegt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image35.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image35.png\" alt=\"\" \/><\/a><em><br \/>\nAbb.: Notizbucheintrag \u00e4ndern<\/em><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image36.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image36.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p>Im Vertrags\u00fcberblick wird bei vorhandenem Eintrag im Notizbuch der entsprechende Langtext innerhalb der hier eingezeichneten roten Umrandung im Fettdruck angezeigt.<\/p>\n<p>Sollten im Notizbuch mehrere Textkennzeichen verwendet werden, so werden die dazugeh\u00f6rigen Langtexte im Vertrags\u00fcberblick untereinander angezeigt. Die Anzeige ist beschr\u00e4nkt auf sechs verschiedene Langtexte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Tabelle &bdquo;Langtexte zum Kundenkontaktkennzeichen&ldquo; k&ouml;nnen zweistelligen K&uuml;rzeln Langtexte zugeordnet werden. Das hinterlegte K&uuml;rzel kann im Notizbuch im Feld Info. Kz. eingetragen werden und bewirkt im Vertrags&uuml;berblick des Kundeninformationssystems die Anzeige des Langtextes. Abb.: &Uuml;bersicht der Notizbuchkennzeichen und Langtexte Folgende Optionen stehen zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines bestehenden Notizbuchkennzeichens L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5678"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1191104,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5678\/revisions\/1191104"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5678"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5677,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-anredekennzeichen\/"},"modified":"2023-07-17T14:51:05","modified_gmt":"2023-07-17T12:51:05","slug":"tabellenpflege-anredekennzeichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-anredekennzeichen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Anredekennzeichen"},"content":{"rendered":"<p>Um auf Briefen und Rechnungen den Kunden mit Namen und Anrede anzusprechen, k\u00f6nnen an dieser Stelle K\u00fcrzel hinterlegt werden, hinter denen sich ein Anredetext und ein Anschriftentext verbergen.<\/p>\n<p>Im Kundeninformationssystem muss das entsprechende Anredekennzeichen beim Kundenzugang vergeben werden. Ist im Kundenstamm kein Kennzeichen (kann bei \u00e4lteren Datenbest\u00e4nden vorkommen) oder ein Kennzeichen vergeben, das nicht in der Tabelle hinterlegt ist, erscheint auf der Laserrechnung der Standardanredetext, der unter dem Anredekennzeichen ,?\u2019 hinterlegt ist.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-990430\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1037\" height=\"830\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen1.jpg 1037w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen1-300x240.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen1-1024x820.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen1-768x615.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1037px) 100vw, 1037px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske zur Pflege der Anredekennzeichen Sicht 1<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die Wechselprozesse im Messwesen (WiM) gibt es zwei weitere Felder. Das Geschlecht und Titel.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-990431\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1037\" height=\"835\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen2.jpg 1037w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen2-300x242.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen2-1024x825.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen2-768x618.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1037px) 100vw, 1037px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske zur Pflege der Anredekennzeichen Sicht 2<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Anredekennzeichens<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L\u00f6schen eines Anredekennzeichens. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Ende (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> Druckt eine Liste der Anredekennzeichen<\/li>\n<li><strong>Sicht1\/Sicht2 (F11):<\/strong> Wechsel der Sichten<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-990432\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen3.jpg\" alt=\"\" width=\"1037\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen3.jpg 1037w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen3-300x241.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen3-1024x823.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Anredekennzeichen3-768x617.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1037px) 100vw, 1037px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Maske zur Pflege der Anredekennzeichen \u00c4ndern<\/em><\/p>\n<p>Einzelheiten zu den Eingabespalten sind der Tabelle auf den Folgeseiten zu entnehmen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erkl\u00e4rungen zu den Feldern:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>KZ<\/td>\n<td>Anredekennzeichen ist ein Buchstabe oder eine Ziffer.Es kann nur einmal vergeben werden. Nach der Vergabe kann es nicht mehr ge\u00e4ndert, sondern nur noch gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>Unter dem Sonderzeichen \u201a?\u2018 ist der Standardanredetext zu hinterlegen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anschriftentext<\/td>\n<td>Anredeform der Adresse (z. B. Herr)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anredetext<\/td>\n<td>pers\u00f6nliche Anredeform (z. B. sehr geehrter Herr).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Name anh\u00e4ngen an Anredetext<\/td>\n<td>Bei ,J\u2019 wird der Nachname an den Anredetext angef\u00fcgt, bei ,N\u2019 nicht.<\/p>\n<p>Bei \u201aV\u2018 wird der Vorname an den Anredetext angeh\u00e4ngt. Dies hat weitreichende Auswirkungen. Siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-ansprache-des-kunden-in-der-du-form\/\">Artikel hierzu<\/a>.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Geschlecht<\/td>\n<td>Wichtig f\u00fcr die GPKE\/GELI Prozesse<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Titel<\/td>\n<td>Akademische, Ehren- oder Adelstitel (z. B.: Professor, Dr., von) dieses Feld ist f\u00fcr die GPKE\/GeLi Prozesse und ersetzt nicht die Titel im Anredetext.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um auf Briefen und Rechnungen den Kunden mit Namen und Anrede anzusprechen, k&ouml;nnen an dieser Stelle K&uuml;rzel hinterlegt werden, hinter denen sich ein Anredetext und ein Anschriftentext verbergen. Im Kundeninformationssystem muss das entsprechende Anredekennzeichen beim Kundenzugang vergeben werden. Ist im Kundenstamm kein Kennzeichen (kann bei &auml;lteren Datenbest&auml;nden vorkommen) oder ein Kennzeichen vergeben, das nicht in [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5677"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5677"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5677\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":990433,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5677\/revisions\/990433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5677"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5677"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5677"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5676,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundensegmente\/"},"modified":"2023-07-10T10:27:52","modified_gmt":"2023-07-10T08:27:52","slug":"tabellenpflege-kundensegmente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundensegmente\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundensegmente"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen Kunden mit gleichen Merkmalen in Segmente zusammenfasst werden. Dies hat den Vorteil, den Kunden besser betreuen zu k\u00f6nnen. Das Segment kann im Kundenstamm festgelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853865\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundensegmente.jpg\" alt=\"\" width=\"961\" height=\"833\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundensegmente.jpg 961w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundensegmente-300x260.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundensegmente-768x666.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 961px) 100vw, 961px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Pflege Kundensegmente<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Segments<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L\u00f6schen eines Segmentes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen eines bestehenden Segments<\/li>\n<li><strong>Aktivieren<\/strong><strong> (A)<\/strong><strong>:<\/strong> Segment aktivieren<\/li>\n<li><strong>Inaktivieren<\/strong><strong> (I)<\/strong><strong>:<\/strong> Segment inaktivieren<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisiert die Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Inaktive ein\/aus (F9):<\/strong> Aufruf inaktiver\/aktiver Kundensegmente<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim <strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong> werden ein Kurztext, ein Langtext und eine erkl\u00e4rende Beschreibung hinterlegt. Nach dem Anlegen wird das Segment direkt auf den Status \u201eAktiv\u201c gesetzt. Wenn ein Kundensegment \u201eInaktiv\u201c ist, kann dieses in der Kundenpflege nicht mehr ausgew\u00e4hlt werden. Der Kurztext muss eindeutig sein und kann nach dem Anlegen nicht mehr ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Beim <strong>Anzeigen<\/strong> werden der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Wer zuletzt dieses Segment bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>\u00c4ndern<\/strong> k\u00f6nnen der Langtext, der Status und die Beschreibung ge\u00e4ndert werden. Wer zuletzt dieses Segment bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>L\u00f6schen<\/strong> werden der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Wer zuletzt dieses Segment bearbeitet hat wird mit angezeigt. Das L\u00f6schen eines Segmentes wird mit der Funktionstaste 23 best\u00e4tigt. Ein Segment kann jedoch nur gel\u00f6scht werden, wenn dieses nicht im Kundenstamm verwendet wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen Kunden mit gleichen Merkmalen in Segmente zusammenfasst werden. Dies hat den Vorteil, den Kunden besser betreuen zu k&ouml;nnen. Das Segment kann im Kundenstamm festgelegt werden. Abb.: &Uuml;bersicht Pflege Kundensegmente Folgende Optionen stehen zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern eines bestehenden Segments L&ouml;schen (4): L&ouml;schen eines Segmentes. Das L&ouml;schen muss mit einem Warnfenster [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5676"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":853866,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676\/revisions\/853866"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5675,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenbranchen\/"},"modified":"2023-07-10T10:26:58","modified_gmt":"2023-07-10T08:26:58","slug":"tabellenpflege-kundenbranchen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenbranchen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenbranchen"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen Kunden mit gleichen Merkmalen in Branchen zusammenfasst werden (z.B. B\u00e4cker, Industriebetrieb, Handwerksbetrieb etc.).<\/p>\n<p>Dies hat den Vorteil, den Kunden besser betreuen zu k\u00f6nnen. Die Branche kann im Kundenstamm festgelegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853862\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-1.jpg\" alt=\"\" width=\"1482\" height=\"927\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-1.jpg 1482w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-1-300x188.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-1-1024x641.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-1-768x480.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-1-1200x751.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1482px) 100vw, 1482px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Pflege Kundenbranche<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern einer bestehenden Branche<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>: <\/strong>L\u00f6schen einer bestehenden Branche. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen einer bestehenden Branche<\/li>\n<li><strong>Aktivieren<\/strong><strong> (A)<\/strong><strong>:<\/strong> Branche aktivieren<\/li>\n<li><strong>Inaktivieren<\/strong><strong> (I)<\/strong><strong>:<\/strong> Branche inaktivieren<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisiert die Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Inaktive ein\/aus (F9):<\/strong> Aufruf inaktiver\/aktiver Kundenbranchen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim <strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong> werden ein Kurztext, ein Langtext und eine erkl\u00e4rende Beschreibung hinterlegt. Nach dem Anlegen wird die Branche direkt auf den Status \u201eAktiv\u201c gesetzt. Wenn eine Kundenbranche \u201eInaktiv\u201c ist, kann diese in der Kundenpflege nicht mehr ausgew\u00e4hlt werden. Der Kurztext muss eindeutig sein und kann nach dem Anlegen nicht mehr ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Beim <strong>Anzeigen<\/strong> werden der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Wer zuletzt diese Branche bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>\u00c4ndern<\/strong> k\u00f6nnen der Langtext, der Status und die Beschreibung ge\u00e4ndert werden. Wer zuletzt diese Branche bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>L\u00f6schen<\/strong> werden der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Wer zuletzt diese Branche bearbeitet hat wird mit angezeigt. Das L\u00f6schen einer Branche best\u00e4tigt man mit der Funktionstaste 23. Eine Branche kann jedoch nur gel\u00f6scht werden, wenn diese nicht im Kundenstamm verwendet wird.<\/p>\n<p>Zur n\u00e4heren Definition kann mit doppelt auf eine Kundenbranche geklickt und diese auch ver\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853863\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-2.jpg\" alt=\"\" width=\"1486\" height=\"928\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-2.jpg 1486w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-2-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-2-1024x639.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-2-768x480.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenbranchen-2-1200x749.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1486px) 100vw, 1486px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen Kunden mit gleichen Merkmalen in Branchen zusammenfasst werden (z.B. B&auml;cker, Industriebetrieb, Handwerksbetrieb etc.). Dies hat den Vorteil, den Kunden besser betreuen zu k&ouml;nnen. Die Branche kann im Kundenstamm festgelegt werden. Abb.: &Uuml;bersicht Pflege Kundenbranche Folgende Optionen stehen zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): &Auml;ndern einer bestehenden Branche L&ouml;schen (4): L&ouml;schen einer bestehenden Branche. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5675"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5675"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5675\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":923666,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5675\/revisions\/923666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5675"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5675"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5675"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5674,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-grenzwerte-fuer-pruefung-eingehender-invoic\/"},"modified":"2023-07-17T14:26:29","modified_gmt":"2023-07-17T12:26:29","slug":"tabellenpflege-grenzwerte-fuer-pruefung-eingehender-invoic","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-grenzwerte-fuer-pruefung-eingehender-invoic\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Grenzwerte f\u00fcr Pr\u00fcfung eingehender INVOIC"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k\u00f6nnen Toleranzen und Grenzwerte f\u00fcr die Pr\u00fcfung der eingehenden INVOICes eingestellt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zuerst erscheint die folgende \u00dcbersicht:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-990426\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte1.jpg\" alt=\"\" width=\"1282\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte1.jpg 1282w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte1-300x195.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte1-1024x665.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte1-768x498.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte1-1200x779.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1282px) 100vw, 1282px\" \/><strong><br \/>\n<\/strong><em>Abb.:\u00dcbersicht Pflege Pr\u00fcfung INVOIC<\/em><\/p>\n<p>Bei der Absenderart ist bis auf weiteres immer ein \u201eF\u201c eingetragen, welches f\u00fcr \u201efremder Marktpartner\u201e steht, da INVOIC-Nachrichten von assoziierten Marktpartner nicht gepr\u00fcft werden.<\/p>\n<p>Die Spalten Mengen-, Betrag-SLP-, Betrag-RLM- und Abschlagspr\u00fcfung zeigen an, ob die jeweilige Pr\u00fcfung aktiviert ist.<\/p>\n<p>Die letzte Spalte \u201eHistorie\u201c informiert dar\u00fcber, ob es sich um einen aktuellen Datensatz handelt oder um einen bereits gel\u00f6schten.<\/p>\n<p>Wenn kein Absender angegeben ist, so gilt diese Einstellung f\u00fcr alle Marktpartner, f\u00fcr die keine gesonderten Einstellungen vorgenommen wurden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">In dieser Tabelle stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>2<\/td>\n<td>\u00c4ndern<\/td>\n<td>\u00c4ndern eines Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>4<\/td>\n<td>L\u00f6schen<\/td>\n<td>L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>5<\/td>\n<td>Anzeigen<\/td>\n<td>Anzeigen eines Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>F3<\/td>\n<td>Verlassen<\/td>\n<td>Programm ohne Verarbeitung beenden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Aktualisieren<\/td>\n<td>Aktualisiert die Datens\u00e4tze<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F6<\/td>\n<td>Erstellen<\/td>\n<td>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>Historie<\/td>\n<td>gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausblenden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F12<\/td>\n<td>Zur\u00fcck<\/td>\n<td>eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Mit der Option\u00a0<em>\u00c4ndern<\/em> ist es m\u00f6glich die Einstellungen zu einer Pr\u00fcfung zu \u00e4ndern. Die Energieart, die Absenderart und der Absender k\u00f6nnen nicht ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es k\u00f6nnen folgende Eingaben ge\u00e4ndert werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mengenpr\u00fcfung:<\/strong>\n<ul>\n<li>Soll die Pr\u00fcfung durchgef\u00fchrt werden? (Ja oder Nein)<\/li>\n<li>zul\u00e4ssige Abweichung nach oben und nach unten, in Prozent<\/li>\n<li>Minimumgrenze: Rechnungen unterhalb dieses Wertes werden nicht gepr\u00fcft.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Betragspr\u00fcfung SLP-Kunden:<\/strong>\n<ul>\n<li>Soll die Pr\u00fcfung durchgef\u00fchrt werden? (Ja oder Nein)<\/li>\n<li>zul\u00e4ssige Abweichung nach oben und nach unten, in Prozent<\/li>\n<li>Minimumgrenze: Rechnungen unterhalb dieses Wertes werden nicht gepr\u00fcft.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Betragspr\u00fcfung RLM-Kunden:<\/strong>\n<ul>\n<li>Soll die Pr\u00fcfung durchgef\u00fchrt werden? (Ja oder Nein)<\/li>\n<li>zul\u00e4ssige Abweichung nach oben und nach unten, in Prozent<\/li>\n<li>Minimumgrenze: Rechnungen unterhalb dieses Wertes werden nicht gepr\u00fcft.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Abschlagspr\u00fcfung:<\/strong>\n<ul>\n<li>Soll die Pr\u00fcfung durchgef\u00fchrt werden? (Ja oder Nein)<\/li>\n<li>Zul\u00e4ssiger Prozentsatz: der Netzabschlag darf nicht h\u00f6her sein als dieser Prozentsatz des Vertriebsabschlags.<\/li>\n<li>Minimumgrenze: Rechnungen unterhalb dieses Wertes werden nicht gepr\u00fcft.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-990427\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte2.jpg\" alt=\"\" width=\"1201\" height=\"729\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte2.jpg 1201w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte2-300x182.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte2-1024x622.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte2-768x466.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1201px) 100vw, 1201px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: \u00c4ndern eines Datensatzes<\/em><\/p>\n<p>Das L\u00f6schen eines Datensatzes muss in einem Hinweis-Fenster mit der Funktionstaste F23 best\u00e4tigt werden. Der Datensatz wird allerdings lediglich als Historie gekennzeichnet, damit dessen Existenz f\u00fcr sp\u00e4tere R\u00fcckverfolgungen herangezogen werden kann. Ein gel\u00f6schter Eintrag wird nicht l\u00e4nger f\u00fcr die Pr\u00fcfung der INVOICE-Nachrichten ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Erstellen (F6)<\/em> kann ein neuer Satz erstellt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-990428\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte3.jpg\" alt=\"\" width=\"1201\" height=\"729\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte3.jpg 1201w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte3-300x182.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte3-1024x622.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/grenzwerte3-768x466.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1201px) 100vw, 1201px\" \/><br \/>\n<em>Abb.: Erstellen eines neuen Datensatzes<\/em><\/p>\n<p>Es unterscheidet sich im Aufbau nicht von den Fenstern zum Anzeigen und \u00c4ndern von Datens\u00e4tzen. Allerdings ist es hier m\u00f6glich auch die Energieart, die Absenderart und den Absender einzustellen.<\/p>\n<p>Die Energieart und die Absenderart k\u00f6nnen aus einer Liste ausgew\u00e4hlt werden, wobei sich bei der Absenderart wie bereits zu Beginn erw\u00e4hnt nur \u201eFremder Marktpartner\u201c ausw\u00e4hlen l\u00e4sst. Bei dem Feld Absender steht eine Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung, in dieser kann nach dem Namen des Marktpartners gesucht werden.<\/p>\n<p>Sowohl die Mengen- als auch die Betragspr\u00fcfung (SLP\/RLM) sind standardm\u00e4\u00dfig deaktiviert; die Betragspr\u00fcfung kann auch nur aktiviert werden, wenn auch die Mengenpr\u00fcfung aktiviert ist.<\/p>\n<p>Mit der Funktion\u00a0<em>Historie (F8)<\/em> k\u00f6nnen gel\u00f6schte Datens\u00e4tze ein- bzw. ausgeblendet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image27.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/tabellenpflege-image27.png\" alt=\"\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Eingeblendete Historie (Anzeige inklusive gel\u00f6schter Datens\u00e4tze)<\/em><\/p>\n<p>Bei gel\u00f6schten Datens\u00e4tzen steht in der letzten Spalte ein \u201eH\u201c. Diese Datens\u00e4tze k\u00f6nnen ausschlie\u00dflich angezeigt werden, eine \u00c4nderung oder erneute L\u00f6schung ist nicht m\u00f6glich.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle k&ouml;nnen Toleranzen und Grenzwerte f&uuml;r die Pr&uuml;fung der eingehenden INVOICes eingestellt werden. Zuerst erscheint die folgende &Uuml;bersicht: Abb.:&Uuml;bersicht Pflege Pr&uuml;fung <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> Bei der Absenderart ist bis auf weiteres immer ein &bdquo;F&ldquo; eingetragen, welches f&uuml;r &bdquo;fremder Marktpartner&bdquo; steht, da <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a>-Nachrichten von assoziierten Marktpartner nicht gepr&uuml;ft werden. Die Spalten Mengen-, Betrag-SLP-, Betrag-RLM- und Abschlagspr&uuml;fung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5674"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5674"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5674\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":990429,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5674\/revisions\/990429"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5673,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-arbeitsfreie-tage-data-clearing\/"},"modified":"2023-06-26T12:03:00","modified_gmt":"2023-06-26T10:03:00","slug":"tabellenpflege-arbeitsfreie-tage-data-clearing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-arbeitsfreie-tage-data-clearing\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Arbeitsfreie Tage (Data Clearing)"},"content":{"rendered":"<p>Zur Wahrung der Vorlauffristen f\u00fcr SEPA-Abbuchungen ist es erforderlich, die Tage zu verwalten, an denen kein Data Clearing durchgef\u00fchrt wird.<\/p>\n<p>Dazu geh\u00f6ren Feiertage, Betriebsferien, ggf. Br\u00fcckentage oder weitere werksinterne Ausschlussm\u00f6glichkeiten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dabei sind zu unterscheiden:<\/span><\/p>\n<ol>\n<li>TARGET2-Freiertage (Bankfeiertage): Das sind die Feiertage der Banken. An diesen Tagen findet kein Data Clearing statt. Diese Tage werden durch rhenag eingepflegt, k\u00f6nnen nicht gel\u00f6scht werden und werden rot dargestellt. Sie f\u00fchren wie Wochenenden zu einer Fristverl\u00e4ngerung.<\/li>\n<li>Arbeitsfreie Tage des Unternehmens: Das sind alle weiteren Tage, an denen in der Gesellschaft nicht gearbeitet wird. Dazu geh\u00f6ren: nationale Feiertage, Feiertage der Bundesl\u00e4nder, Br\u00fcckentage, Betriebsferien, \u2026Diese m\u00fcssen Tage m\u00fcssen hinterlegt werden.<\/li>\n<\/ol>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> \u00c4ndern eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Kopieren (3):<\/strong> Kopieren eines Datensatzes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> L\u00f6schen eines Datensatzes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen (5):<\/strong> Anzeigen der Datens\u00e4tze<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5): <\/strong>Aktualisierung der Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6):<\/strong> Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Arbeitsfreien Tage (Data Clearing) werden ab dem heutigen Datum angezeigt. Sollte ein anderer Zeitraum gew\u00fcnscht sein, so kann das Anfangsdatum in das Eingabefeld f\u00fcr den Listenanfang geschrieben werden. Die Liste wird nach einem Klick auf\u00a0<em>OK<\/em> oder nach der Bet\u00e4tigung der Datenfreigabe (Return)-Taste aktualisiert.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853870\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsfreie-Tage.jpg\" alt=\"\" width=\"961\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsfreie-Tage.jpg 961w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsfreie-Tage-300x260.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Arbeitsfreie-Tage-768x667.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 961px) 100vw, 961px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Arbeitsfreie Tage<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zur Wahrung der Vorlauffristen f&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SEPA<\/a>-Abbuchungen ist es erforderlich, die Tage zu verwalten, an denen kein Data Clearing durchgef&uuml;hrt wird. Dazu geh&ouml;ren Feiertage, Betriebsferien, ggf. Br&uuml;ckentage oder weitere werksinterne Ausschlussm&ouml;glichkeiten. Dabei sind zu unterscheiden: TARGET2-Freiertage (Bankfeiertage): Das sind die Feiertage der Banken. An diesen Tagen findet kein Data Clearing statt. Diese Tage werden durch rhenag [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5673"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5673"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5673\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":853871,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5673\/revisions\/853871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5673"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5673"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5673"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5672,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-debitorenkennzeichen\/"},"modified":"2023-06-26T12:13:22","modified_gmt":"2023-06-26T10:13:22","slug":"tabellenpflege-debitorenkennzeichen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-debitorenkennzeichen\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Debitorenkennzeichen"},"content":{"rendered":"<p>Debitorenkennzeichen verschl\u00fcsseln Hinweise zu Debitorens\u00e4tzen. Empfehlenswert sind Buchstaben oder Buchstabenkombinationen als Kennzeichen. Das Kennzeichen in der Spalte <em>Weitere Forderungen\/Weitere Betr\u00e4ge<\/em> steuert den Ausweis eines Betrages auf der Rechnung. Ggf. wird der in der Spalte <em>Text<\/em> angegebene Text mit auf der Rechnung ausgegeben. Zus\u00e4tzlich kann eine Mahnart angegeben werden.<\/p>\n<p>Einzelheiten zu den Eingabespalten sind in der Tabelle auf den Folgeseiten beschrieben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr bereits bestehende Debitorenkennzeichen stehen folgende Optionen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines Debitorenkennzeichens (Auswirkungen?)<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4)<\/strong><strong>:<\/strong> L\u00f6schen eines Debitorenkennzeichens. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen eines Debitorenkennzeichens<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853875\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz1.jpg\" alt=\"\" width=\"956\" height=\"832\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz1.jpg 956w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz1-300x261.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz1-768x668.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 956px) 100vw, 956px\" \/><em><br \/>\nAbb.: Maske zur Pflege der Debitorentextkennzeichen<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-853876\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz2.jpg\" alt=\"\" width=\"957\" height=\"831\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz2.jpg 957w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz2-300x261.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Deb-kz2-768x667.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 957px) 100vw, 957px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Anzeige der Online-Hilfe<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes<\/li>\n<li><strong>Drucken (F7):<\/strong> druckt eine Liste aller Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die in der Tabelle auf der Folgeseite aufgef\u00fchrten Textkennzeichen d\u00fcrfen nicht gel\u00f6scht werden. F\u00fcr Kautionen d\u00fcrfen nur die vier genannten Textkennzeichen Verwendung finden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Es sind folgende Felder zu pflegen:<\/span><\/p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<td width=\"137\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td colspan=\"4\" width=\"397\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td rowspan=\"8\" width=\"137\">Textkennzeichen<\/td>\n<td colspan=\"4\" width=\"397\">Empfehlenswert ist die Verwendung von Buchstaben bzw. Buchstabenkombinationen. Nachstehende Kennzeichen sind f\u00fcr die Programme fest vergeben:<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">A<\/td>\n<td width=\"161\">Abschlag<\/td>\n<td width=\"38\">B<\/td>\n<td width=\"161\">Bankgeb\u00fchr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">AZ<\/td>\n<td width=\"161\">Auszahlung (Kassenbuch)<\/td>\n<td width=\"38\"><\/td>\n<td width=\"161\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">BE<\/td>\n<td width=\"161\">Bankeinzug<\/td>\n<td width=\"38\">BZ<\/td>\n<td width=\"161\">Baukostenzuschuss<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">C<\/td>\n<td width=\"161\">Bearbeitungsgeb\u00fchr<\/td>\n<td rowspan=\"2\" width=\"38\">E<\/td>\n<td rowspan=\"2\" width=\"161\">Endbuchung der Jahresverbrauchsabrechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">FR<\/td>\n<td width=\"161\">Finanzraten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">G<\/td>\n<td width=\"161\">Gutschrift<\/td>\n<td width=\"38\">HK<\/td>\n<td width=\"161\">Hausanschluss-kosten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">J<\/td>\n<td width=\"161\">Jahresabrechnung<\/td>\n<td width=\"38\">I<\/td>\n<td width=\"161\">Installation<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"12\" width=\"137\"><\/td>\n<td width=\"38\">KA<\/td>\n<td width=\"161\">Kautionszahlung<\/td>\n<td width=\"38\">K<\/td>\n<td width=\"161\">Kundendienst<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">KU<\/td>\n<td width=\"161\">Unternehmenssicherheit<\/td>\n<td width=\"38\">KB<\/td>\n<td width=\"161\">Kautionsb\u00fcrgschaft<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">KZ<\/td>\n<td width=\"161\">Kautionszinsen<\/td>\n<td width=\"38\">N<\/td>\n<td width=\"161\">Gleitende Nachberechnung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">M<\/td>\n<td width=\"161\">Monatsabrechnung<\/td>\n<td width=\"38\">P<\/td>\n<td width=\"161\">Pauschalbetrag<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">R<\/td>\n<td width=\"161\">Ratenvertrag (Storno)<\/td>\n<td width=\"38\"><\/td>\n<td width=\"161\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">RC<\/td>\n<td width=\"161\">Bearbeitungsgeb\u00fchr Raten<\/td>\n<td width=\"38\">RV<\/td>\n<td width=\"161\">Verzugszinsen Raten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">S<\/td>\n<td width=\"161\">Schlussrechnung<\/td>\n<td width=\"38\">SK<\/td>\n<td width=\"161\">Skonto<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">ST<\/td>\n<td width=\"161\">Stornobuchung (Kassenbuch)<\/td>\n<td width=\"38\">SV<\/td>\n<td width=\"161\">Schlussrechnung einzelner Vertr\u00e4ge<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">V<\/td>\n<td width=\"161\">Gerichtskosten<\/td>\n<td width=\"38\">U<\/td>\n<td width=\"161\">Mahn- und Sperrgeb\u00fchr<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">W<\/td>\n<td width=\"161\">Wartung<\/td>\n<td width=\"38\">Z<\/td>\n<td width=\"161\">Zahlung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">X<\/td>\n<td width=\"161\">Saldoabschluss<\/td>\n<td width=\"38\">XX<\/td>\n<td width=\"161\">Ausgebuchte Forderung *(s.u.)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"38\">Y<\/td>\n<td width=\"161\">Saldovortrag<\/td>\n<td width=\"38\">YY<\/td>\n<td width=\"161\">Saldovortrag weitere Forderung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"137\"><\/td>\n<td width=\"38\"><\/td>\n<td width=\"161\"><\/td>\n<td width=\"38\"><\/td>\n<td width=\"161\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"137\">Weitere Forderungen \/ weitere anzurechnende Betr\u00e4ge<\/td>\n<td colspan=\"4\" width=\"397\">,X\u2019 &#8211; Die offenen Posten des Debitorenkontos werden als \u201eWeitere Forderungen\u201c auf der Rechnung ausgewiesen. Bei der Debitorenverrechnung werden nur die f\u00e4lligen \u201eWeiteren Forderungen\u201c ber\u00fccksichtigt.,B\u2019 &#8211; Die offenen Posten des Debitorenkontos werden als \u201eWeitere anzurechnende Betr\u00e4ge\u201c auf der Rechnung ausgewiesen. Bei der Debitorenverrechnung werden alle \u201eWeiteren anzurechnende Betr\u00e4ge\u201c unabh\u00e4ngig von ihrer F\u00e4lligkeit ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Alle Debitorens\u00e4tze, deren Textkennzeichen nicht mit einem ,X\u2019 oder \u201aB\u2019 versehen sind, werden auf der Rechnung den \u201egeleisteten Zahlungen\u201c zugeordnet. Das Textkennzeichen \u201aZ\u2019 sollte nicht mit \u201aX\u2019 oder \u201aB\u2019 gekennzeichnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"137\">Mahnart<\/td>\n<td colspan=\"4\" width=\"397\">Man unterscheidet zwischen:1 = Mahnung aus Forderungen durch Verbrauchsab-<br \/>\nrechnung, um ggf. die Sperrung anzudrohen2 = Mahnung aus anderen Forderungen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"137\">Text<\/td>\n<td colspan=\"4\" width=\"397\">Der eingetragene Text dient der Beschreibung des Textkennzeichens und wird bei der Kennzeichnung des Textkennzeichens mit \u201aX\u2019 oder \u201aB\u2019 (weitere Forderung oder weiter anzurechnende Betr\u00e4ge) auf der Rechnungsvorderseite angedruckt. Au\u00dferdem wird dieser Text auf der Mahnung ausgegeben.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zu *): Das Textkennzeichen \u201aXX\u2019 darf nur f\u00fcr die Einzelwertberichtigung genutzt werden. Dort wird die Gegenbuchung mit Textkennzeichen &#8218;XX&#8216; erstellt. Werden dann Zahlungseing\u00e4nge auf einen ausgebuchten Debitor gebucht, k\u00f6nnen diese Zahlungen aufgeteilt werden. Mit dem Textkennzeichen &#8218;XX&#8216; kann die Zahlung auf die Hauptforderung gekennzeichnet werden, mit anderen Textkennzeichen k\u00f6nnen andere Kosten (z. B. Rechtsanwalts- oder Gerichtskosten) gekennzeichnet werden.<\/p>\n<p>Damit der Saldo \u201aNachrichtlich\u2019 im Kopf eines ausgebuchten Debitorenkontos zuverl\u00e4ssig ermittelt werden kann, ist das Textkennzeichen &#8218;XX&#8216; f\u00fcr andere Zwecke nicht zugelassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debitorenkennzeichen verschl&uuml;sseln Hinweise zu Debitorens&auml;tzen. Empfehlenswert sind Buchstaben oder Buchstabenkombinationen als Kennzeichen. Das Kennzeichen in der Spalte Weitere Forderungen\/Weitere Betr&auml;ge steuert den Ausweis eines Betrages auf der Rechnung. Ggf. wird der in der Spalte Text angegebene Text mit auf der Rechnung ausgegeben. Zus&auml;tzlich kann eine Mahnart angegeben werden. Einzelheiten zu den Eingabespalten sind in der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5672"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5672"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5672\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":853878,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5672\/revisions\/853878"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5672"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5672"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5672"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5671,"date":"2014-09-05T08:46:13","date_gmt":"2014-09-05T06:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenkontaktgruende\/"},"modified":"2023-07-10T10:14:51","modified_gmt":"2023-07-10T08:14:51","slug":"tabellenpflege-kundenkontaktgruende","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kundenkontaktgruende\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Kundenkontaktgr\u00fcnde"},"content":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die verschiedenen Kontaktgr\u00fcnde hinterlegt. Diese k\u00f6nnen in der strukturierten Kundenkontakthistorie einen Kontakt n\u00e4her spezifizieren. N\u00e4heres zur Kundenkontakthistorie findet sich <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-kundenkontakthistorie-uebersicht\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>Zu jedem Kontakttypen k\u00f6nnen verschiedene Kontaktgr\u00fcnde hinterlegt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454487\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende1.jpg\" alt=\"\" width=\"938\" height=\"584\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende1.jpg 938w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende1-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende1-768x478.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 938px) 100vw, 938px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-454488\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende2.jpg\" alt=\"\" width=\"946\" height=\"581\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende2.jpg 946w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende2-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Kundenkontaktgruende2-768x472.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 946px) 100vw, 946px\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber den Button<em> &#8222;Erstellen&#8220;, <\/em>kann ein neuer Kontaktgrund erstellt werden.<\/p>\n<p>Um einen Kundenkontaktgrund zu \u00e4ndern, kann dieser doppelt angeklickt werden. Es \u00f6ffnet sich folgende Detailmaske:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-923660\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Kundenkontaktgrund.jpg\" alt=\"\" width=\"1414\" height=\"830\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Kundenkontaktgrund.jpg 1414w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Kundenkontaktgrund-300x176.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Kundenkontaktgrund-1024x601.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Kundenkontaktgrund-768x451.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Kundenkontaktgrund-1200x704.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1414px) 100vw, 1414px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Pflege Kontaktgrund<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern<\/strong><strong> (2)<\/strong><strong>:<\/strong> \u00c4ndern eines bestehenden Kundenkontaktgrundes<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen<\/strong><strong> (4):<\/strong>L\u00f6schen eines Kundenkontaktgrundes. Das L\u00f6schen muss mit einem Warnfenster best\u00e4tigt werden.<\/li>\n<li><strong>Anzeigen<\/strong><strong> (5)<\/strong><strong>:<\/strong> Anzeigen eines bestehenden Kundenkontaktgrundes<\/li>\n<li><strong>Aktivieren<\/strong><strong> (A)<\/strong><strong>:<\/strong> Kundenkontaktgrund aktivieren<\/li>\n<li><strong>I<\/strong><strong>naktivieren<\/strong><strong> (I)<\/strong><strong>:<\/strong> Kundenkontaktgrund inaktivieren<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dar\u00fcber hinaus werden folgende Funktionen angeboten:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Aktualisieren (F5):<\/strong> Aktualisiert die Datens\u00e4tze<\/li>\n<li><strong>Hinzuf\u00fcgen (F6): <\/strong>Hinzuf\u00fcgen eines neuen Datensatzes.<\/li>\n<li><strong>Inaktive ein\/aus (F9):<\/strong> Aufruf inaktiver\/aktiver Kundenkontaktgr\u00fcnde<\/li>\n<li><strong>Abbrechen<\/strong><strong>\/Zur\u00fcck<\/strong><strong> (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Beim <strong>Hinzuf\u00fcgen<\/strong> werden ein Kurztext, ein Langtext und eine erkl\u00e4rende Beschreibung hinterlegt. Auch muss ein schon bestehender Kundenkontakttyp mit angegeben werden. Alternativ kann ein Kontaktgrund unabh\u00e4ngig von einem speziellen Kontakttyp definiert werden. In diesem Fall wird f\u00fcr den Typ \u201e*\u201c eingetragen, was bedeutet, dass dieser Grund mit beliebigen Kontakttypen kombinierbar ist. Die g\u00fcltigen Kontakttypen werden mit der Funktionstaste 4 aufgelistet. Auch kann markiert werden, ob der Kontaktgrund eine Beschwerde ist. Nach dem Anlegen wird der Kundenkontaktgrund direkt auf den Status \u201eAktiv\u201c gesetzt. Wenn ein Kontaktgrund \u201eInaktiv\u201c ist, kann dieser in der Kontakthistorie nicht mehr ausgew\u00e4hlt werden. Der Kurztext muss eindeutig sein und kann nach dem Anlegen nicht mehr ge\u00e4ndert werden.<\/p>\n<p>Beim <strong>Anzeigen<\/strong> werden der Kundenkontakttyp, der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Auch wird angezeigt, ob es sich bei dem Kontaktgrund um eine Beschwerde handelt oder nicht. Wer zuletzt diesen Kundenkontaktgrund bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>\u00c4ndern<\/strong> k\u00f6nnen der Kundenkontakttyp, der Langtext, der Status und die Beschreibung ge\u00e4ndert werden. Wer zuletzt diesen Kundenkontaktgrund bearbeitet hat wird mit angezeigt.<\/p>\n<p>Beim <strong>L\u00f6schen<\/strong> werden der Kundenkontakttyp, der Kurztext, der Langtext, der Status und die Beschreibung angezeigt. Auch wird angezeigt, ob es sich bei dem Kontaktgrund um eine Beschwerde handelt oder nicht. Wer zuletzt diesen Kundenkontaktgrund bearbeitet hat wird mit angezeigt. Das L\u00f6schen des Kundenkontaktgrundes wird mit der Funktionstaste 23 best\u00e4tigt. Man kann einen Kundenkontaktgrund nur l\u00f6schen, wenn dieser nicht in einem Notizbucheintrag verwendet wird.<\/p>\n<p>Beschwerden werden direkt in der Kundenkontakthistorie angelegt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In dieser Tabelle werden die verschiedenen Kontaktgr&uuml;nde hinterlegt. Diese k&ouml;nnen in der strukturierten Kundenkontakthistorie einen Kontakt n&auml;her spezifizieren. N&auml;heres zur Kundenkontakthistorie findet sich hier. Zu jedem Kontakttypen k&ouml;nnen verschiedene Kontaktgr&uuml;nde hinterlegt werden. &Uuml;ber den Button &bdquo;Erstellen&ldquo;, kann ein neuer Kontaktgrund erstellt werden. Um einen Kundenkontaktgrund zu &auml;ndern, kann dieser doppelt angeklickt werden. Es &ouml;ffnet sich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:11:56","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5671"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":923662,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5671\/revisions\/923662"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]