
[{"id":79867,"date":"2017-10-16T09:48:14","date_gmt":"2017-10-16T07:48:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79867"},"modified":"2017-11-06T09:35:22","modified_gmt":"2017-11-06T08:35:22","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-energiemenge-emenge_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-empfang-energiemenge-emenge_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; Empfang Energiemenge (EMENGE_E)"},"content":{"rendered":"<p>Auf Vertriebsseite werden empfangenen Marktnachrichten zu Energiemengen automatisch in den Prozess EMENGE_E &uuml;berf&uuml;hrt. Die empfangenen Werte werden in der Tabelle VAABMGPF gespeichert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/191.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79868\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/191.png\" alt=\"19\" width=\"859\" height=\"221\"\/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses EMENGE_E<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\"><tbody><tr><td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Energiemenge vom Netzbetreiber&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/strong>Prozessposition zur Anzeige der empfangenen MSCONS-Meldung. <strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Pr&uuml;f<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (<a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>APERAK<\/a> Pr&uuml;fung)<\/strong>Datenqualit&auml;tspr&uuml;fung der erhaltenen MSCONS-Meldung.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Kunden zuordnen&nbsp;&nbsp; <\/strong>Konnte die eingegangene Meldung nicht automatisiert und eindeutig einem Vertrag in <strong>lima<\/strong> zugeordnet werden, muss die Zuordnung manuell vorgenommen werden.<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong><a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>APERAK<\/a> (Verarbeitbarkeitsfehler)<\/strong>Versand einer <a class=\"glossaryLink\"  aria-describedby=\"tt\"  data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\"  href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\"  data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]'  tabindex='0' role='link'>APERAK<\/a> bei nicht bestandener Datenqualit&auml;tspr&uuml;fung oder nicht erfolgter Kundenzuordnung.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Energiemenge &uuml;bernehmen <\/strong>Die empfangenen Werte werden in der Tabelle VAABMGPF gespeichert.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Wird Vertrag &uuml;ber Menge abgerechnet?<\/strong><br>\nEs wird gepr&uuml;ft, ob die zugeordneten Vertr&auml;ge zur Mengenabrechnung gekennzeichnet sind. Diese ist der Fall wenn folgende Kennung gesetzt sind:<br>\nStrom: R&uuml;ckstellz&auml;hler = Ja, 4. Obisstelle = 9<br>\nGas: R&uuml;ckstellz&auml;hler = Ja, 4. Obisstelle = 21 oder 23<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Pr&uuml;f<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Energiemenge auf Vertrag &uuml;bernehmen<\/strong><br>\nWenn der zugeordnete Vertrag mit Energiemengen abgerechnet werden, dann wird die empfangene Menge zus&auml;tzlich auf den Vertrag &uuml;bernommen. Hierbei wird gepr&uuml;ft, ob die &uuml;bermittelte Zeitspanne zu den bestehenden Vertragsereignissen passt.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Stornomeldung zur Energiemenge<br><\/strong>Prozessposition zur Anzeige einer m&ouml;glichen empfangenen Stornomeldung f&uuml;r die in Position 1 empfangene MSCONS.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Stornierung verarbeiten<br><\/strong>Die empfangenen Werte werden in der Tabelle VAABMGPF als storniert gekennzeichnet.<\/td>\n<\/tr><tr><td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf Vertriebsseite werden empfangenen Marktnachrichten zu Energiemengen automatisch in den Prozess EMENGE_E &uuml;berf&uuml;hrt. Die empfangenen Werte werden in der Tabelle VAABMGPF gespeichert. Abb.: Prozesspositionen des Prozesses EMENGE_E Beschreibung der Prozesspositionen: Vorgang Beschreibung Empf Energiemenge vom Netzbetreiber&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Prozessposition zur Anzeige der empfangenen MSCONS-Meldung. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Pr&uuml;f Nachricht (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> Pr&uuml;fung)Datenqualit&auml;tspr&uuml;fung der erhaltenen MSCONS-Meldung. Manu Kunden zuordnen&nbsp;&nbsp; Konnte die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79867"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79867"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79867\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80595,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79867\/revisions\/80595"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79867"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79867"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79867"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79864,"date":"2017-10-16T09:36:39","date_gmt":"2017-10-16T07:36:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79864"},"modified":"2017-10-16T09:36:39","modified_gmt":"2017-10-16T07:36:39","slug":"prozessbeschreibung-netz-senden-energiemenge-emenge_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-senden-energiemenge-emenge_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Senden Energiemenge (EMENGE_S)"},"content":{"rendered":"<p>In den Vorgaben zum Interimsmodell ist definiert, dass zus\u00e4tzlich zum Z\u00e4hlerstand, der den Endzeitpunkt der Abrechnung darstellt, die Energiemenge f\u00fcr die Marktlokation als MSCONS vom Netzbetreiber an den Lieferanten zu \u00fcbertragen ist.<\/p>\n<p>Der Prozess wird in den <strong>lima<\/strong>-Abrechnungsl\u00e4ufen automatisch je Marktlokation f\u00fcr die abgerechneten Energiemengen erstellt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/181.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79865\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/181.png\" alt=\"18\" width=\"859\" height=\"206\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses EMENGE_S<\/em><br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline\"> Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbermittlung Energiemenge\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Original oder Stornomeldung<\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob es sich um einen Prozess f\u00fcr eine Originalmeldung (Meldung mit enthaltenen Energiemengen) oder eine Stornomeldung einer zuvor verschickten Nachricht handelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Energiemenge an Marktpartner\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand der abgerechneten Energiemenge f\u00fcr eine Marktlokation. Die Datenquelle f\u00fcr die MSCONS ist die Tabelle VAABMGPF, die w\u00e4hrend des Abrechnungslaufes erstellt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Stornomeldung an Marktpartner<\/strong>Versand einer Stornomeldung auf eine zuvor verschickte Energiemengen MSCONS. Wird z.B. aufgrund einer Korrektur die Energiemenge f\u00fcr eine Marktlokation erneut verschickt, muss die vorherige Nachricht storniert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den Vorgaben zum Interimsmodell ist definiert, dass zus&auml;tzlich zum Z&auml;hlerstand, der den Endzeitpunkt der Abrechnung darstellt, die Energiemenge f&uuml;r die Marktlokation als MSCONS vom Netzbetreiber an den Lieferanten zu &uuml;bertragen ist. Der Prozess wird in den lima-Abrechnungsl&auml;ufen automatisch je Marktlokation f&uuml;r die abgerechneten Energiemengen erstellt. Abb.: Prozesspositionen des Prozesses EMENGE_S Beschreibung der Prozesspositionen: Vorgang [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79864"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79864"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79864\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80481,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79864\/revisions\/80481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79864"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79864"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79864"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79850,"date":"2017-10-05T13:22:27","date_gmt":"2017-10-05T11:22:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79850"},"modified":"2023-05-15T11:13:16","modified_gmt":"2023-05-15T09:13:16","slug":"prozessbeschreibung-netz-empf-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-vom-lf-lf_endre_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empf-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-vom-lf-lf_endre_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empf Beendigung zur Rechnungsabwicklung vom LF (LF_ENDRE_E)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht beim MSB durch Empfang einer Beendigungsmeldung zur Rechnungsabwicklung vom L.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 38.1947%; height: 600px;\" width=\"605\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\" width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\" width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"510\"><strong>Beendigung Rechnungsabwicklung vom L\u00a0\u00a0 <\/strong>Prozessstart durch Empfang der Beendigung der Rechnungsabwicklung vom L.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Beendigungsmeldung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\" width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 120px;\" width=\"510\"><strong>Marktlokation zuordnen<br \/>\n<\/strong>Konnte die eingegangene Nachricht im Schritt \u201aEmpfang Beendigung Rechnungsabwicklung vom L\u2018 nicht eindeutig einer Marktlokation zugeordnet werden, muss die Zuordnung zum entsprechenden Vertrag im KIS manuell vorgenommen werden.<strong>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"510\"><strong>Vertragsabgang- oder \u00c4nderung<\/strong><br \/>\nDurch die ORDERS kann beim Limagrund unterschieden werden, ob es sich um einen Abgang des MSB-Vertrages handelt oder um eine \u00c4nderung des Lokationsb\u00fcndels.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\" width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 72px;\" width=\"510\"><strong>Besteht Rechnungsabwicklung \u00fcber L?\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Pr\u00fcfung, ob die Rechnungsabwicklung bisher aufgrund einer Vereinbarung \u00fcberhaupt \u00fcber den L abgewickelt wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\" width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 72px;\" width=\"510\"><strong>Ablehnung, da Rg-Abwickl. nicht \u00fcber L <\/strong>Versand einer Ablehnung, wenn bisher keine Vereinbarung\u00fcberdie Rechnungsabwicklungmit dem Lbestand.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"510\"><strong>Ist der MSB grundzust\u00e4ndig?<\/strong><br \/>\nDamit ggf. kein neuer Vertrag beim Anschlussnutzer angelegt wird.<\/p>\n<p><strong><br \/>\n<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 48px;\" width=\"510\"><strong>Zustimmung ohne Korrekturen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer Zustimmung zur Beendigung der Rechnungsabwicklung \u00fcber den L.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\" width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 24px;\" width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Beim Beendigungsprozess zur Rechungsabwicklung \u00fcber den Lieferanten durch den Lieferanten wird die Maximalfrist wie folgt berechnet:<\/p>\n<p><em>Fr\u00fchester Tag = Tag des Nachrichteneingangs \u2013 6 Wochen + 5 Tage<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht beim <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> durch Empfang einer Beendigungsmeldung zur Rechnungsabwicklung vom L. Erl&auml;uterung der einzelnen Prozessschritte: Vorgang Beschreibung Empf Beendigung Rechnungsabwicklung vom L&nbsp;&nbsp; Prozessstart durch Empfang der Beendigung der Rechnungsabwicklung vom L. Pr&uuml;f Nachricht (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> Pr&uuml;fung)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Datenqualit&auml;tspr&uuml;fung der erhaltenen Beendigungsmeldung. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Manu Marktlokation zuordnen Konnte die eingegangene Nachricht im Schritt &sbquo;Empfang Beendigung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,11],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79850"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79850"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79850\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":844740,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79850\/revisions\/844740"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79850"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79850"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79850"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79839,"date":"2017-10-05T13:18:50","date_gmt":"2017-10-05T11:18:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79839"},"modified":"2023-10-10T08:19:34","modified_gmt":"2023-10-10T06:19:34","slug":"prozessbeschreibung-netz-send-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_endre_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-beendigung-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_endre_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Send Beendigung zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ENDRE_S)"},"content":{"rendered":"<p>In der WiM ist der Prozess zur Beendigung der Rechnungsabwicklung \u00fcber den L beschrieben. Dieser Prozess ist anzuwenden, wenn die bisherigen Rechnungsabwicklung \u00fcber den L durch einen direkten Vertrag zwischen MSB und AN abgel\u00f6st wird.<\/p>\n<p>Der Prozessstart zur Beendigung der Rechnungsabwicklung MB_ENDRE_S kann f\u00fcr Gr\u00fcnde der Anforderung in der ORDERS unterschieden werden. lima -Vorgangsgrund = <strong>YE<\/strong>, f\u00fcr Direktvertrag mit dem MSB, daher sollte der aktive MSB-Vertrag beendet werden. lima-Vorgang = <strong>YI<\/strong>, wenn es sich um eine \u00c4nderung des Lokationsb\u00fcndels handelt.<\/p>\n<p>Der Prozessstart erfolgt manuell im Netz durch den gMSB \u00fcber die Auswahl \u201a10=Marktkommunikationsprozess starten\u2018 im KIS unter Angabe des Vorgangsgrundes \u201aYE\u2018.<\/p>\n<p>Die Beendigung kann auch eine zuk\u00fcnftig beginnende Abrechnung des MSB der Marktlokation betreffen, welche zum Abrechnungsbeginn obsolet wird. Daher gibt es in den Prozessen MB_ENDRE_S und MB_ENDRE_E\u00a0 zwei Prozessschritte. Diese pr\u00fcfen jeweils im Netz auf einen zuk\u00fcnftigen NEX-Vertrag, der nun storniert werden muss und im Vertrieb ggf. auf einen zuk\u00fcnftigen VEY-Vertrag.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1570288\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Endre_e.jpg\" alt=\"\" width=\"820\" height=\"265\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Endre_e.jpg 820w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Endre_e-300x97.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Endre_e-768x248.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 820px) 100vw, 820px\" \/><\/p>\n<p>Abb.: Schritte im MB_ENDRE_S, analog auch im MB_ENDRE_E<\/p>\n<p>Zu beachten ist der Eintrag im Vorgang 91 zu den jeweiligen Vertragskonstrukten. Hier m\u00fcssen der Abgang auf dem jeweiligen MSB-Vertrag und die Beendigung im Vorgang 91 zusammenpassen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> ist der Prozess zur Beendigung der Rechnungsabwicklung &uuml;ber den L beschrieben. Dieser Prozess ist anzuwenden, wenn die bisherigen Rechnungsabwicklung &uuml;ber den L durch einen direkten Vertrag zwischen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> und AN abgel&ouml;st wird. Der Prozessstart zur Beendigung der Rechnungsabwicklung MB_ENDRE_S kann f&uuml;r Gr&uuml;nde der Anforderung in der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/orders\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ORDERS<\/a> unterschieden werden. lima -Vorgangsgrund = [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79839"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1570289,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79839\/revisions\/1570289"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79846,"date":"2017-10-05T13:18:45","date_gmt":"2017-10-05T11:18:45","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79846"},"modified":"2023-05-15T11:23:01","modified_gmt":"2023-05-15T09:23:01","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Anfrage zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ANFRE_E)"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht beim MSB durch Empfang einer Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom L.<\/p>\n<p>Bei der Pr\u00fcfung auf Ablehnung eine manuelle Bearbeitung n\u00f6tig, wenn die Ablehnungsgr\u00fcnde A02 oder A05 gesendet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Erl\u00e4uterung der einzelnen Prozessschritte:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom L\u00a0\u00a0 <\/strong>Empfang einer Anfrage zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs \u00fcber den L.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Anfrage.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Marktlokation zuordnen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Konnte die eingegangene Nachricht im Schritt \u201aEmpfang Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom L\u2018 nicht eindeutig einer Marktlokation zugeordnet werden, muss die Zuordnung zum entsprechenden Vertrag im KIS manuell vorgenommen werden.<strong>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Besteht Rahmenvertrag zwisch. MSB + L? <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob zwischen L und MSB ein Rahmenvertrag geschlossen wurde. <strong>\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Besteht bereits Vertrag mit AN?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob ein Vertrag zwischen MSB und AN besteht und der Messstellenbetrieb aufgrund dessen dem AN in Rechnung gestellt werden kann.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung, da Abrechnung \u00fcber AN\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Ablehnung der Anfrage zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs \u00fcber den L, da die Messentgelte vom MSB direkt an den AN berechnet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Wird Entgelt \u00fcber EE MaLo gezahlt?\u00a0\u00a0 <\/strong>Manuelle Pr\u00fcfung, ob die Marktlokation mit einem Zwei-Richtungsz\u00e4hler ausgestattet ist und das Messentgelt ggf. \u00fcber die Marktlokation der Einspeisung abgerechnet wird. <strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung, da Zahlung \u00fcber EE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Ablehnung der Anfrage zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs \u00fcber den L, da die Messentgelte \u00fcber die Marktlokation der Einspeisung abgerechnet werden. <strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Wird Entgelt \u00fcber andere MaLo gezahlt? <\/strong>Manuelle Pr\u00fcfung, ob die Marktlokation zu einem Lokationsb\u00fcndel geh\u00f6rt und das Messentgelt ggf. \u00fcber eine andere Marktlokation abgerechnet wird. <strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung, da Zahlung \u00fcber andere Malo <\/strong>Ablehnung der Anfrage zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs \u00fcber den L, da die Messentgelte \u00fcber eine andere Marktlokation abgerechnet werden. <strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Angebot zur Rechnungsabwicklung\u00a0\u00a0 <\/strong>Senden eines Angebots zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs an L.\u00a0\u00a0 <strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Annahme des Angebot\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Empfang der Angebotsannahme.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Angebotsannahme.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ablehnung auf das Angebot\u00a0\u00a0 <\/strong>Empfang einer Ablehnung auf das Angebot. <strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung der erhaltenen Ablehnung.<strong> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Antwort auf das Angebot\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Automatische Pr\u00fcfung, ob das Angebot angenommen oder abgelehnt wurde.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anpassung der Vertr\u00e4ge<\/strong>Manuelle Aktualisierung entsprechenden Vertr\u00e4ge zu Abrechnung der Messentgelte gegen\u00fcber dem L.<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Prozess entsteht beim <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> durch Empfang einer Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom L. Bei der Pr&uuml;fung auf Ablehnung eine manuelle Bearbeitung n&ouml;tig, wenn die Ablehnungsgr&uuml;nde A02 oder A05 gesendet werden. Erl&auml;uterung der einzelnen Prozessschritte: Vorgang Beschreibung Empf Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom L&nbsp;&nbsp; Empfang einer Anfrage zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebs &uuml;ber den L. Pr&uuml;f Nachricht (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/aperak\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">APERAK<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79846"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79846"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79846\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2320634,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79846\/revisions\/2320634"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79846"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79846"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79846"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79830,"date":"2017-10-05T12:46:15","date_gmt":"2017-10-05T10:46:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79830"},"modified":"2017-10-05T12:46:15","modified_gmt":"2017-10-05T10:46:15","slug":"prozessbeschreibung-netz-rechnungsabwicklung-ausgehend-vom-msb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-rechnungsabwicklung-ausgehend-vom-msb\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Rechnungsabwicklung ausgehend vom MSB"},"content":{"rendered":"<p>Der in der WiM beschriebene Prozess <em>Rechnungsabwicklung der Messentgelte \u00fcber den L durch den MS<\/em>\u2018 beschreibt die Kommunikation zwischen MSB und L und gilt nur f\u00fcr Messstellen, die mit einer modernen Messeinrichtung (mME) oder einem intelligenten Messsystem (iMS) ausgestattet sind.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Dieser Prozess wird auch genutzt, wenn der gMSB die Messentgelte dem Anschlussnutzer \/ Anschlussnehmer und nicht dem Lieferant in Rechnung stellt. In diesem Fall werden keine Marktnachrichten ausgetauscht, sondern lediglich die Vertragsdaten im <strong>lima<\/strong>-Datenbestand angelegt (bei Erstanlage) bzw. aktualisiert (bei \u00c4nderung der POG-Einstufung nach Turnusabrechnung).<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der in der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> beschriebene Prozess Rechnungsabwicklung der Messentgelte &uuml;ber den L durch den MS&lsquo; beschreibt die Kommunikation zwischen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> und L und gilt nur f&uuml;r Messstellen, die mit einer modernen Messeinrichtung (mME) oder einem intelligenten Messsystem (iMS) ausgestattet sind.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79830"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79830"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79830\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79832,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79830\/revisions\/79832"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79830"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79830"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79830"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79878,"date":"2017-10-04T11:27:09","date_gmt":"2017-10-04T09:27:09","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79878"},"modified":"2017-10-04T11:27:09","modified_gmt":"2017-10-04T09:27:09","slug":"prozessbeschreibung-netz-versand-preisblattkatalog-preisblt_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-versand-preisblattkatalog-preisblt_s\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Versand Preisblattkatalog (PREISBLT_S)"},"content":{"rendered":"<p>Die Entgelte des Messstellenbetriebs sollen dem Lieferanten in Rechnung gestellt werden. Damit dieser k\u00fcnftig eine automatische Rechnungspr\u00fcfung vornehmen kann, ben\u00f6tigt er Umfang und Preise der Leistungen des MSB. Das Preisblatt muss (gMSB) bzw. kann (wMSB) initial vor der ersten Rechnungserstellung und bei \u00c4nderung einer Komponente des Preisblatts versendet werden.<\/p>\n<p>Der Versand des elektronischen Preisblattes kann in der Tabelle \u201e44 Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler\u201c angesto\u00dfen werden. Mit der Funktion \u201e9 Initialversand an alle Lieferanten\u201c k\u00f6nnen erfasste und freigegebene Preisbl\u00e4tter an alle Lieferanten verschickt werden. Mit der Option \u201e(P) Preisblatt senden\u201c k\u00f6nnen die aktuellen Preisbl\u00e4tter an einen einzelnen Lieferanten geschickt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Versand-Preisblatt.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79879\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Versand-Preisblatt.png\" alt=\"Versand Preisblatt\" width=\"859\" height=\"109\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses PREISBLT_S<\/em><br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Lief. ben\u00f6tigt Preise Messstellenbetr\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Preisblattkatalog an Lieferant\u00a0\u00a0 <\/strong>Versand des aktuellen elektronischen Preisblatt zur MSB-Abrechnung an den L.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Entgelte des Messstellenbetriebs sollen dem Lieferanten in Rechnung gestellt werden. Damit dieser k&uuml;nftig eine automatische Rechnungspr&uuml;fung vornehmen kann, ben&ouml;tigt er Umfang und Preise der Leistungen des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>. Das Preisblatt muss (gMSB) bzw. kann (wMSB) initial vor der ersten Rechnungserstellung und bei &Auml;nderung einer Komponente des Preisblatts versendet werden. Der Versand des elektronischen Preisblattes kann [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79878"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79878"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79878\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80324,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79878\/revisions\/80324"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79878"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79878"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79878"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79882,"date":"2017-10-04T11:27:06","date_gmt":"2017-10-04T09:27:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79882"},"modified":"2017-10-04T11:27:06","modified_gmt":"2017-10-04T09:27:06","slug":"prozessbeschreibung-netz-empfang-preisblattkatalog-preisblt_e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-preisblattkatalog-preisblt_e\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Empfang Preisblattkatalog (PREISBLT_E)"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcbernimmt ein Lieferant die Entgelte des Messstellenbetriebs, erh\u00e4lt er vor der ersten Rechnung und bei jeder inhaltlichen \u00c4nderung ein aktuelles Preisblatt des gMSB. Mit einem wMSB kann der Austausch des Preisblatt ebenfalls vereinbart werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/empfang-preisblattkatalog.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79883\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/empfang-preisblattkatalog.png\" alt=\"empfang preisblattkatalog\" width=\"861\" height=\"111\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses PREISBLT_E<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Empf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Lief. ben\u00f6tigt Preise Messstellenbetr\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Nachricht (APERAK Pr\u00fcfung)\u00a0\u00a0 <\/strong>Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung des erhaltenen Preisblatts.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Send<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>APERAK (Verarbeitbarkeitsfehler)<\/strong>Versand einer APERAK bei nicht bestandener Datenqualit\u00e4tspr\u00fcfung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Preisblattinformationen speichern<\/strong>Automatische \u00dcbernahme des Preisblatts in die <strong>lima-<\/strong>Preistabellen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;bernimmt ein Lieferant die Entgelte des Messstellenbetriebs, erh&auml;lt er vor der ersten Rechnung und bei jeder inhaltlichen &Auml;nderung ein aktuelles Preisblatt des gMSB. Mit einem wMSB kann der Austausch des Preisblatt ebenfalls vereinbart werden. Abb.: Prozesspositionen des Prozesses PREISBLT_E &nbsp; Beschreibung der Prozesspositionen: Vorgang Beschreibung Empf Lief. ben&ouml;tigt Preise Messstellenbetr&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Standardprozessposition zum Start des Prozesses&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79882"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79882"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79882\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80323,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79882\/revisions\/80323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79882"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79882"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79882"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79828,"date":"2017-10-04T11:22:00","date_gmt":"2017-10-04T09:22:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79828"},"modified":"2017-10-04T11:22:00","modified_gmt":"2017-10-04T09:22:00","slug":"prozessbeschreibung-vertrieb-msb-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-vertrieb-msb-abrechnung\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Vertrieb &#8211; MSB-Abrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Der Prozess <em>Rechnungsabwicklung der Messentgelte \u00fcber den L durch den <\/em><em>L <\/em>beschreibt die Kommunikation zwischen L und MSB und gilt nur f\u00fcr Messstellen, die mit einer modernen Messeinrichtung (mME) oder einem intelligenten Messsystem (iMS) ausgestattet sind.<em><br \/>\n<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Prozess Rechnungsabwicklung der Messentgelte &uuml;ber den L durch den L beschreibt die Kommunikation zwischen L und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> und gilt nur f&uuml;r Messstellen, die mit einer modernen Messeinrichtung (mME) oder einem intelligenten Messsystem (iMS) ausgestattet sind.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79828"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79828"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79844,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79828\/revisions\/79844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79754,"date":"2017-10-02T10:46:03","date_gmt":"2017-10-02T08:46:03","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79754"},"modified":"2017-10-02T10:46:03","modified_gmt":"2017-10-02T08:46:03","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-beendigung-auswerteprofil-taf_end_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-beendigung-auswerteprofil-taf_end_s\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Beendigung Auswerteprofil (TAF_END_S)"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Prozess Beendigung eines Auswerteprofils kann ein TAF f\u00fcr ein iMS zu einem bestimmten Zeitpunkt deaktiviert werden.<\/p>\n<p>Die erforderlichen Informationen stehen in <strong>lima<\/strong> im Auswerteprofil, welches dem dazugeh\u00f6rigen iMS zugeordnet ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Automatischer Prozessstart:<\/span><\/p>\n<p>Der Prozess wird in einem neuen Nachtprogramm zur \u00dcberwachung von NN-Vertragsabg\u00e4ngen automatisch gestartet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Manueller Prozessstart:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Mit der Option \u201e09=Prozess starten\u201c im Men\u00fc \u201ePflege Profilverkn\u00fcpfung iMS\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Mit der Option \u201e21=Tarif beenden\u201c im Men\u00fc \u201ePflege Profilverkn\u00fcpfung iMS\u201c.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/beendigung-auswerteprofil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79755\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/beendigung-auswerteprofil.png\" alt=\"beendigung auswerteprofil\" width=\"1255\" height=\"669\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Tarif beenden<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beendigung des Auswerteprofils\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>WebService \u00dcbermittlung Daten an GWA\u00a0\u00a0 <\/strong>Start des Subprozess WEBSRV01_S.<\/p>\n<p>Die Informationen zur Deaktivierung des Auswerteprofils werden an das GWA-System \u00fcbermittelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbermittlung erfolgreich durchgef\u00fchrt?\u00a0\u00a0 <\/strong>\u00dcberwachung des gestarteten WebServices im Subprozess.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Fehlerkl\u00e4rung<\/strong>Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>WebService \u00dcbermittlung Daten an MDM<\/strong>Start des Subprozess WEBSRV02_S.<\/p>\n<p>Die Informationen zur Deaktivierung des Auswerteprofils werden an das MDM-System \u00fcbermittelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbermittlung erfolgreich durchgef\u00fchrt?\u00a0\u00a0 <\/strong>\u00dcberwachung des gestarteten WebServices im Subprozess..<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Fehlerkl\u00e4rung<\/strong>Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Prozess Beendigung eines Auswerteprofils kann ein TAF f&uuml;r ein iMS zu einem bestimmten Zeitpunkt deaktiviert werden. Die erforderlichen Informationen stehen in lima im Auswerteprofil, welches dem dazugeh&ouml;rigen iMS zugeordnet ist. Automatischer Prozessstart: Der Prozess wird in einem neuen Nachtprogramm zur &Uuml;berwachung von NN-Vertragsabg&auml;ngen automatisch gestartet. Manueller Prozessstart: Mit der Option &bdquo;09=Prozess starten&ldquo; im [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79754"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80320,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79754\/revisions\/80320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79751,"date":"2017-10-02T10:45:49","date_gmt":"2017-10-02T08:45:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79751"},"modified":"2017-10-02T10:45:49","modified_gmt":"2017-10-02T08:45:49","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-aktivieren-auswerteprofil-taf_beg_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-aktivieren-auswerteprofil-taf_beg_s\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Aktivieren Auswerteprofil (TAF_BEG_S)"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Prozess <em>Aktivieren eines Auswerteprofils<\/em> kann ein TAF f\u00fcr ein iMS gestartet werden.<\/p>\n<p>Die erforderlichen Informationen stehen in <strong>lima<\/strong> im Auswerteprofil, welches dem dazugeh\u00f6rigen iMS zugeordnet ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Automatischer Prozessstart:<\/span><\/p>\n<p>Der Prozess wird in einem neuen Nachtprogramm zur \u00dcberwachung von NN-Vertragszug\u00e4ngen automatisch gestartet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Manueller Prozessstart:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Mit der Option \u201e09=Prozess starten\u201c im Men\u00fc \u201ePflege Profilverkn\u00fcpfung iMS\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Mit der Option \u201e20=Tarif aktivieren\u201c im Men\u00fc \u201ePflege Profilverkn\u00fcpfung iMS\u201c. Hierbei muss auf der ausgew\u00e4hlten Auswerteprofilverkn\u00fcpfung das TAF vorab zugeordnet worden sein.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/aktivieren-auswerteprofil.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79752\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/aktivieren-auswerteprofil.png\" alt=\"aktivieren auswerteprofil\" width=\"1259\" height=\"669\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Tarif aktivieren<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Aktivieren des Auswerteprofils\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>WebService \u00dcbermittlung Daten an GWA\u00a0\u00a0 <\/strong>Start des Subprozess WEBSRV01_S.<\/p>\n<p>Das neue Auswerteprofil inkl. Kommunikationsprofil werden an das GWA-System \u00fcbermittelt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbermittlung erfolgreich durchgef\u00fchrt?\u00a0\u00a0 <\/strong>\u00dcberwachung des gestarteten WebServices im Subprozess..<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Fehlerkl\u00e4rung<\/strong>Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>WebService \u00dcbermittlung Daten an MDM<\/strong>Start des Subprozess WEBSRV02_S..<\/p>\n<p>Das neue Auswerteprofil inkl. Messlokationszuordnung und Register Stammdaten werden an das MDM-System \u00fcbermittelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbermittlung erfolgreich durchgef\u00fchrt?\u00a0\u00a0 <\/strong>\u00dcberwachung des gestarteten WebServices im Subprozess..<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Fehlerkl\u00e4rung<\/strong>Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Prozess Aktivieren eines Auswerteprofils kann ein TAF f&uuml;r ein iMS gestartet werden. Die erforderlichen Informationen stehen in lima im Auswerteprofil, welches dem dazugeh&ouml;rigen iMS zugeordnet ist. Automatischer Prozessstart: Der Prozess wird in einem neuen Nachtprogramm zur &Uuml;berwachung von NN-Vertragszug&auml;ngen automatisch gestartet. Manueller Prozessstart: Mit der Option &bdquo;09=Prozess starten&ldquo; im Men&uuml; &bdquo;Pflege Profilverkn&uuml;pfung iMS&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79751"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79751"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79751\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80319,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79751\/revisions\/80319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79751"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79751"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79751"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79747,"date":"2017-10-02T10:44:42","date_gmt":"2017-10-02T08:44:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79747"},"modified":"2017-10-02T10:44:42","modified_gmt":"2017-10-02T08:44:42","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-spontanablesung-taf6-ims_mesw_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-spontanablesung-taf6-ims_mesw_s\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Spontanablesung (TAF6) (IMS_MESW_S)"},"content":{"rendered":"<p>Im Prozess <em>Spontanablesung\/TAF6<\/em> werden Messwerte zu au\u00dferturnusm\u00e4ssigen Ablesungen angefragt. Hierzu geh\u00f6ren z.B. Lieferende\/Lieferbeginn, Ger\u00e4tewechsel\/TAF-Wechsel.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei folgenden Vorg\u00e4ngen wird bei verbauten iMS ein Prozess Spontanablesung erzeugt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vorgang 23 \u2013 Anschlusswerte \u00e4ndern<\/li>\n<li>Vorgang 32 \u2013 Anschlusswert\u00e4nderung, z.B. Preisanpassung<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Eine Spontanablesung aus anderen Gr\u00fcnden muss vom Anwender manuell angesto\u00dfen werden. Dieses kann \u00fcber folgende Vorg\u00e4nge erfolgen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Im KIS \u00fcber die Option \u201e09=SMGW Prozess starten\u201c auf einen iMS Vertrag.<br \/>\nIn dem darauffolgenden Auswahlfenster muss der Prozess \u201eIMS_MESW_S\u201c und das gew\u00fcnschte Datum ausgew\u00e4hlt werden. F\u00fcr alle aktiven S\u00e4tze zu der Ger\u00e4tenummer in der Verkn\u00fcpfungsdatei, die noch g\u00fcltig sind und das Kennzeichen Spontanablesung auf \u201eJ\u201c gesetzt haben wird dann ein Messwertanfrageprozess gestartet.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Mit der Option \u201e09 = Prozess starten\u201c oder der Option \u201e27=Sonderablesung\u201c im Men\u00fcpunkt \u201e4. Ger\u00e4teverwaltung\u201c -&gt; \u201e17. Pflegeprogramme IMS\u201c -&gt; \u201e04. Pflege Profilverkn\u00fcpfung iMS\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/spontanablesung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79748\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/spontanablesung.png\" alt=\"spontanablesung\" width=\"1174\" height=\"671\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Starten einer Spontanablesung durch Auswahl \u201e09 = Prozess starten\u201c<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/spontanablesung2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79749\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/spontanablesung2.png\" alt=\"spontanablesung2\" width=\"858\" height=\"227\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses IMS_MESW_S<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Messwert Spontanablesung (TAF6)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Wart<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Warten auf Datum = Vorgangsdatum\u00a0\u00a0 <\/strong>Wenn das angefragte Messwertdatum in der Zukunft liegt, wartet der Prozess auf dieser Position bis das Datum erreicht ist.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>WebService \u00dcbermittlung Daten an GWA\u00a0\u00a0 <\/strong>Start des Subprozess WEBSRV01_S.<\/p>\n<p>Das Datum und die Ger\u00e4tedaten f\u00fcr den ben\u00f6tigten Messwert werden an das GWA-System \u00fcbermittelt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbermittlung erfolgreich durchgef\u00fchrt?\u00a0\u00a0 <\/strong>Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Messwertanfrage an MDM<\/strong>Start des Subprozess MDM_MESW_S.<\/p>\n<p>Prozess zur Anfrage des Messwertes beim MDM-System.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>\u00dcbermittlung erfolgreich durchgef\u00fchrt? <\/strong>Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Prozess Spontanablesung\/TAF6 werden Messwerte zu au&szlig;erturnusm&auml;ssigen Ablesungen angefragt. Hierzu geh&ouml;ren z.B. Lieferende\/Lieferbeginn, Ger&auml;tewechsel\/TAF-Wechsel. Bei folgenden Vorg&auml;ngen wird bei verbauten iMS ein Prozess Spontanablesung erzeugt: Vorgang 23 &ndash; Anschlusswerte &auml;ndern Vorgang 32 &ndash; Anschlusswert&auml;nderung, z.B. Preisanpassung Eine Spontanablesung aus anderen Gr&uuml;nden muss vom Anwender manuell angesto&szlig;en werden. Dieses kann &uuml;ber folgende Vorg&auml;nge erfolgen: Im KIS [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79747"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80318,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79747\/revisions\/80318"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79747"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79744,"date":"2017-10-02T10:44:29","date_gmt":"2017-10-02T08:44:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79744"},"modified":"2017-10-02T10:44:29","modified_gmt":"2017-10-02T08:44:29","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-turnus-messwertanfrage-an-mdm-mdm_mesw_s","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-turnus-messwertanfrage-an-mdm-mdm_mesw_s\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Turnus Messwertanfrage an MDM (MDM_MESW_S)"},"content":{"rendered":"<p>Im Prozess Turnus Messwertanfrage an das MDM werden Messwerte explizit angefragt, die entweder f\u00fcr die Messwert\u00fcbermittlung nach GPKE oder f\u00fcr die NN-Abrechnung in <strong>lima<\/strong> ben\u00f6tigt werden. Es findet eine aktive Anfrage der Messwerte aus <strong>lima<\/strong> heraus statt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Automatischer Prozessstart:<\/span><\/p>\n<p>Der Prozess wird in einem neuen Nachtprogramm zur \u00dcberwachung der Turnustermine in aktiven Auswerteprofilen f\u00fcr eingebaute iMS automatisch gestartet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Manueller Prozessstart:<\/span><\/p>\n<p>Ein manueller Prozessstart ist bisher nicht vorgesehen, da f\u00fcr diesen Prozess zwingend die korrekten Turnusinformationen in den Auswerteprofilen ben\u00f6tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/turnus-messwertanfrage.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79745\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/turnus-messwertanfrage.png\" alt=\"turnus messwertanfrage\" width=\"858\" height=\"205\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses MDM_MESW_S<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ableseauftrag erzeugt\u00a0\u00a0 <\/strong>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Bestimme WebService\u00a0\u00a0 <\/strong>Technische Prozessposition zur Ermittlung des aktuell notwendigen WebService zur Anfrage des Turnusmesswertes.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Bestimme Ableseauftr\u00e4ge\u00a0\u00a0 <\/strong>Jedes Register (Obis) eines iMS wird mit einem eigenen WebService Aufruf angefragt. Daher wird an dieser Stelle ermittelt, wieviele Ableseauftr\u00e4ge f\u00fcr die Messlokation erstellt wurden und daher angefragt werden m\u00fcssen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Requ<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Messwertanfrage xx an MDM\u00a0\u00a0 <\/strong>WebService Schnittstelle f\u00fcr jede einzelne Anfrage wird gef\u00fcllt und an das MDM System \u00fcbertragen (Request).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Resp<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Status der Anfrage xx<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Synchrone R\u00fcckmeldung des MDM, ob der WebService empfangen wurde (Response, synchron).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Conf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Empfang Messwertanfrage xx von MDM<\/strong><strong>E<\/strong>mpfang des Messwertes aus dem MDM zur Anfrage aus <strong>lima<\/strong> (Confirmation, asynchron). Die Meldung wird asynchron zur eigentlchen Messwertanfrage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Messwert \u00fcbernehmen (automatisch)<\/strong>Die empfangenen Messwerte werden zum zugeh\u00f6rigen Ableseauftrag in die Tabelle GVMWSTPF (Messwerttabelle f\u00fcr iMS Messwerte) \u00fcbernommen. Der Messwert wird zus\u00e4tzlich auf bestehende Vertragss\u00e4tze \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Wart<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>alle Verarbeitungen durchgef\u00fchrt<\/strong>Warteposition, die \u00fcberpr\u00fcft, dass alle angefragten Messwerte auch gemeldet wurden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Prozess Turnus Messwertanfrage an das MDM werden Messwerte explizit angefragt, die entweder f&uuml;r die Messwert&uuml;bermittlung nach <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a> oder f&uuml;r die NN-Abrechnung in lima ben&ouml;tigt werden. Es findet eine aktive Anfrage der Messwerte aus lima heraus statt. Automatischer Prozessstart: Der Prozess wird in einem neuen Nachtprogramm zur &Uuml;berwachung der Turnustermine in aktiven Auswerteprofilen f&uuml;r eingebaute [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79744"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80317,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79744\/revisions\/80317"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79702,"date":"2017-10-02T10:44:17","date_gmt":"2017-10-02T08:44:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79702"},"modified":"2021-04-03T17:59:08","modified_gmt":"2021-04-03T15:59:08","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-umbau-kme-auf-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-umbau-kme-auf-ims\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Umbau kME auf iMS"},"content":{"rendered":"<p><strong>Umbau kME auf iMS mit Meldung an GWA\/MDM (IMS_UMBAU), <br \/>Einbau iMS mit Meldung an GWA\/MDM (IMS_EINBAU)<\/strong><\/p>\n<p>In den Prozessen Umbau\/Einbau einer Entnahmestelle auf ein intelligentes Messsystem werden folgende Daten per Webservice Kommunikation an eine angebundenes GWA-System und ggf. ein angebundenes MDM-System \u00fcbertragen: <strong>GWA<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Stammdaten zum eingebauten Basisz\u00e4hler<\/li>\n<li>Pairinginformationen Gateway und Basisz\u00e4hler<\/li>\n<li>Stammdaten zum aufzuspielenden Auswerte-, Kommunikations- und Endverbraucherprofil<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>MDM<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Stammdaten zum Basisz\u00e4hler<\/li>\n<li>Stammdaten zur Ger\u00e4teplatzzuordnung<\/li>\n<li>Stammdaten zum eingebauten Gateway<\/li>\n<li>Stammdaten zu den Z\u00e4hlerregistern (Obis)<\/li>\n<li>Messlokationzuordung<\/li>\n<li>Stammdaten zur den Auswertungsprofildaten<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Automatischer Prozessstart:<\/span> <br \/>Der Prozess ist in die Verarbeitung der Montager\u00fcckmeldung integriert und wird dort bei der Verarbeitung der importierten Daten aus der MDE-Turnusschnittstelle automatisch gestartet. <span style=\"text-decoration: underline;\">Manueller <\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Prozessstart:<\/span> <br \/>Ein manueller Prozessstart kann im neuen Men\u00fcpunkt <em>Pflege Montager\u00fcckmeldungen<\/em> per Option 10=Prozessstart angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ims-umbau.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79703\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ims-umbau.png\" alt=\"ims umbau\" width=\"858\" height=\"334\" \/><\/a> <em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses IMS_UMBAU<\/em> \u00a0 <span style=\"text-decoration: underline;\">Beschreibung der Prozesspositionen:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Umbau kME auf iMS (Montager\u00fcckmeldung)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Montager\u00fcckmeldung pr\u00fcfen\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Die Daten der Montager\u00fcckmeldung werden auf Konsistenz und Vollst\u00e4ndigkeit gepr\u00fcft. Werden Fehler festgestellt, kann man diese im Detailergebnis der Prozessposition anzeigen lassen. Der Prozess bleibt zun\u00e4chst mit der folgenden Position stehen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Montager\u00fcckmeldung korrigieren \u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Treten bei der vorhergehenden Pr\u00fcfung Fehler auf, m\u00fcssen die Daten in der dazugeh\u00f6rigen Montager\u00fcckmeldung korrigiert werden. Danach kann diese Prozessposition manuell best\u00e4tigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Auto<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Vertragsdaten ermitteln (nur IMS_UMBAU)\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Automatisches Verarbeitungsprogramm zur Bestimmung der betroffenen Vertr\u00e4ge und des aktuellen Tarif (z.B. Eintarif, Zweitarif).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Info<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Zuordnung erfolgte zu xx Vertr\u00e4gen (nur IMS_UMBAU)<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Es handelt sich um eine reine Informationsposition.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>manuelle Vertragszuordnung erforderlich (nur IMS_UMBAU)<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Konnten die Vertragsdaten nicht automatisch ermittelt werden, muss auf dieser Position eine manuelle Zuordnung durch einen AnwenderIn erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Aktualisieren Ger\u00e4temanagement<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Die Daten im <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagement werden in Bezug einen eingebauten Basisz\u00e4hler aktualisiert. Hier wird u.a. die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung aktualisiert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Gateway Einbau durchf\u00fchren<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Die Daten im <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagement werden in Bezug auf das eingebaute Gateway aktualisiert. Hier wird u.a. die Ger\u00e4te-Objekt-Beziehung aktualisiert und eine Ger\u00e4te-Ger\u00e4te-Beziehung zwischen Gateway und dazugeh\u00f6rige Z\u00e4hler erstellt (Ger\u00e4tepairing).<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Auto<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Bestimmen des Auswerteprofils<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Aufgrund der aktuellen Verbrauchsdaten findet eine automatische Zuordnung zum entsprechenden Messwert\u00fcbermittlungsfall statt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anlage iMS im GWA\/MDM per WebService<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Start des Subprozess ANLG_IMS_S. Die Stammdaten des Basisz\u00e4hler, Pairing-Informationen sowie Informationen zur Auswerte-, Kommunikations- und Endverbraucherprofilen werden an das GWA-System und das MDM-System \u00a0 \u00fcbermittelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anlage iMS im GWA\/MDM erfolgreich?<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> \u00dcberwachung, ob die \u00dcbermittlung im Subprozess erfolgreich durchgef\u00fchrt wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Aktualisieren NN-Vertr\u00e4ge (Z\u00e4hlerwechsel) (nur IMS_UMBAU)<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> An dieser Stelle werden die NN-Vertragss\u00e4tze in <strong>lima<\/strong> entsprechend des eingebauten Z\u00e4hlers aktualisiert. Es wird ein Z\u00e4hlerwechselvorgang (KIS Satzart 24) auf den dazugeh\u00f6rigen Vertr\u00e4gen durchgef\u00fchrt. Die Z\u00e4hlerst\u00e4nde werden aus der dazugeh\u00f6rigen Montager\u00fcckmeldung \u00fcbernommen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Zugang Netznutzung erfassen (manuell) (nur IMS_EINBAU)<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Die Vertr\u00e4ge im Zusammenhang mit einem Einbau eines iMS in einer Neuanlage m\u00fcssen an dieser Stelle manuell durchgef\u00fchrt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>manuelle Vertragszuordnung erforderlich (nur IMS_EINBAU)<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Hier muss eine manuelle Zuordnung auf die zuvor angelegten Vertr\u00e4ge durch einen AnwenderIn erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>POG-Rechnungsabwicklung \u00fcber LF<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Start des WiM-Prozesses \u201eAnfrage zur Rechnungsabwicklung des Messstellenbetriebes \u00fcber den LF\u201c<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>POG-Rechnungsabwicklung erfolgreich?<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> \u00dcberwachung, ob die \u00dcbermittlung im Subprozess erfolgreich durchgef\u00fchrt wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Fehlerkl\u00e4rung<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen (wenn Fehler im Subprozess \u201eAnlage iMS im GWA\/MDM per WebService\u201c) oder der Prozess zur Rechnungsabwicklung gepr\u00fcft werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Statusfelder aktualisieren<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Im <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagement wird der Status des Basisz\u00e4hlers in \u201eAngemeldet\u201c ge\u00e4ndert. Die Montager\u00fcckmeldung wird als \u201eBeendet\u201c, das Auswerteprofil als \u201eAktiv\u201c und der zugeh\u00f6rige Rollout-Datensatz als \u201eFertig\u201c gekennzeichnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><strong>\u00a0<\/strong> Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>&#8222;Rollout Vorabinfo fr\u00fcher versenden&#8220;<\/strong><\/p>\n<p>Bei einem Umbau auf intelligente Messsysteme muss der Kunde, bei dem der Umbau erfolgt, drei Monate vor dem Umbautermin (Rollouttermin) einen Brief mit einer Umbauank\u00fcndigung erhalten. Standardm\u00e4\u00dfig wird in <strong>lima<\/strong> der Versand des Briefes drei Monate und drei Tage vor dem Umbautermin angesto\u00dfen.<\/p>\n<p>Um dem Druckdienstleister mehr Zeit einzur\u00e4umen kann \u00fcber den Werksparameter \u201eRollout Vorabinfo fr\u00fcher versenden\u201c (Arbeitsgebiet: VAB; Teilgebiet: PZ) eine andere Vorlaufzeit ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Umbau kME auf iMS mit Meldung an GWA\/MDM (IMS_UMBAU), Einbau iMS mit Meldung an GWA\/MDM (IMS_EINBAU) In den Prozessen Umbau\/Einbau einer Entnahmestelle auf ein intelligentes Messsystem werden folgende Daten per Webservice Kommunikation an eine angebundenes GWA-System und ggf. ein angebundenes MDM-System &uuml;bertragen: GWA Stammdaten zum eingebauten Basisz&auml;hler Pairinginformationen Gateway und Basisz&auml;hler Stammdaten zum aufzuspielenden Auswerte-, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79702"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79702"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79702\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86353,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79702\/revisions\/86353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79702"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79702"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79702"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79699,"date":"2017-10-02T10:44:06","date_gmt":"2017-10-02T08:44:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79699"},"modified":"2017-10-02T10:44:06","modified_gmt":"2017-10-02T08:44:06","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-anlage-gw-in-lima-gm-meldung-an-gwa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-anlage-gw-in-lima-gm-meldung-an-gwa\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Anlage GW in lima GM \/ Meldung an GWA"},"content":{"rendered":"<p>Im Prozess Gateway-Beschaffung werden Stammdaten zu einem neuen Gateway an das angebundene GWA-System per WebService-Kommunikation \u00fcbermittelt. Die Steuerung und Verarbeitung der notwendigen WebServices erfolgt \u00fcber den Subprozess \u201eANLG_GWA_S\u201c.<\/p>\n<p>Automatischer Prozessstart:<\/p>\n<p>Der Prozess ist in die Verarbeitung des elektronischen Lieferscheins integriert und wird dort bei der Verarbeitung und \u00dcbernahme von neuen Gateways in das <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagement automatisch gestartet.<\/p>\n<p>Manueller Prozessstart:<\/p>\n<p>Ein manueller Prozessstart kann im <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagement per Option 09 auf einem Gateway-Ger\u00e4t angesto\u00dfen werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ims-anlage-gw.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79700\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/ims-anlage-gw.png\" alt=\"ims anlage gw\" width=\"860\" height=\"206\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Prozesspositionen des Prozesses GW-BESCHFG<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Prozesspositionen im Prozess GW_BESCHFG:<\/span><\/p>\n<table width=\"605\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Vorgang<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Strt<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Eingang Lieferschein\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Standardprozessposition zum Start des Prozesses<strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>SPro<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Anlage Ger\u00e4t im GWA per WebService\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Start des Subprozess ANLG_GWA_S.<br \/>\nDie Stammdaten zum beschafften Gateway werden an das GWA-System \u00fcbermittelt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Pr\u00fcf<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>GWA \u00dcbermittlung erfolgreich?\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>\u00dcberwachung, ob die \u00dcbermittlung im Subprozess erfolgreich durchgef\u00fchrt wurde.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Manu<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Fehlerkl\u00e4rung\u00a0\u00a0 <\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Im Fehlerfall muss ggf. eine manuelle Kl\u00e4rung mit dem Gateway-Administrator erfolgen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Lima<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>Ger\u00e4testatus aktualisieren<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Im <strong>lima<\/strong>-Ger\u00e4temanagment wird der Status des Gatways in {todo} ge\u00e4ndert.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"94\"><strong>Ende<\/strong><\/td>\n<td width=\"510\"><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Standardprozessposition zum Ende des Prozesses<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Prozess Gateway-Beschaffung werden Stammdaten zu einem neuen Gateway an das angebundene GWA-System per WebService-Kommunikation &uuml;bermittelt. Die Steuerung und Verarbeitung der notwendigen WebServices erfolgt &uuml;ber den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;In der Prozessbearbeitung kann ein Prozess aus einem anderen Prozess erstellt werden, um die Prozess-Abl&auml;ufe der BNetzA abzubilden. Diese werden Subprozesse genannt.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/subprozess\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Subprozess<\/a> &bdquo;ANLG_GWA_S&ldquo;. Automatischer Prozessstart: Der Prozess ist in die Verarbeitung des elektronischen Lieferscheins integriert und wird dort bei der Verarbeitung und &Uuml;bernahme von neuen Gateways in das lima-Ger&auml;temanagement automatisch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79699"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79699\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80315,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79699\/revisions\/80315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79694,"date":"2017-10-02T10:43:30","date_gmt":"2017-10-02T08:43:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79694"},"modified":"2017-10-02T10:43:30","modified_gmt":"2017-10-02T08:43:30","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-neue-prozesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-neue-prozesse\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Neue Prozesse"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79694"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79694"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79694\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80313,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79694\/revisions\/80313"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79694"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79694"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79694"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80311,"date":"2017-10-02T10:29:28","date_gmt":"2017-10-02T08:29:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80311"},"modified":"2017-10-02T10:29:28","modified_gmt":"2017-10-02T08:29:28","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-prozessbearbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-prozessbearbeitung\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Prozessbearbeitung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80311"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80311"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80311\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80312,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80311\/revisions\/80312"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80311"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80311"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80311"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1285,"date":"2017-10-01T20:00:28","date_gmt":"2017-10-01T18:00:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-direkteinstieg-dokumentenmanagementsystem\/"},"modified":"2024-06-17T11:50:49","modified_gmt":"2024-06-17T09:50:49","slug":"erp-angebotswesen_fakturierung-direkteinstieg-dokumentenmanagementsystem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesen_fakturierung-direkteinstieg-dokumentenmanagementsystem\/","title":{"rendered":"ERP-Angebotswesen_Fakturierung &#8211; Direkteinstieg Dokumentenmanagementsystem"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber dieses Rechercheprogramm k\u00f6nnen archivierte Dokumente gesucht und wiederangezeigt werden. Dabei ist eines der folgenden Kriterien zur Suche notwendig.<\/p>\n<ul>\n<li>Objekt-Nr. \/ Entnahmestelle \/ Kunden-Nr. \/ Kundenname <span style=\"text-decoration: underline;\">oder<\/span><\/li>\n<li>Auftragsnummer\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">oder<\/span><\/li>\n<li>Materialscheinnummer\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">oder<\/span><\/li>\n<li>Buchungsbeleg-\/Rechnungsnummer<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei allen Kriterien stehen Ihnen zus\u00e4tzlich Tabellenhilfen zur Verf\u00fcgung<\/p>\n<ul>\n<li>Kundenauswahl \u00fcber Objektnummer<\/li>\n<li>Kundenauswahl \u00fcber Name<\/li>\n<li>Objektauswahl \u00fcber Matchcode Stra\u00dfenstamm<\/li>\n<li>Matchcode Auftragsnummer bzw. Auftragsbezeichnung<\/li>\n<li>Matchode Materialscheinnummer<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80246\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/61.png\" alt=\"6\" width=\"1376\" height=\"938\" \/><\/p>\n<p>\u00dcber ein zus\u00e4tzliches Kennzeichen \u201ealle DMS-Klassen\u201c je Einstiegskriterium kann der Anwender jetzt noch unter zwei Varianten ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Variante 1<\/span>: direkte Anzeige von Dokumenten in der entsprechenden Klasse (hier Beispiel Objektklasse)<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image116.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image116.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Variante 2<\/span>: es werden zuerst alle dazugeh\u00f6rigen Komponenten angelistet und man kann sich dann entscheiden in welche DMS-Klasse man verzweigen m\u00f6chte (hier<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image117.png\" alt=\"\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Objektklasse<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Ergebnis der Suche (hier Beispiel Kundenklasse) ist identisch.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image118.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image118.jpg\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige des archivierten Dokumentes aus dem DMS<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image119.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-angebotswesen-fakturierung-image119.jpeg\" alt=\"\" \/><\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Alle Buchungsbelege aus den Bereichen<\/p>\n<ul>\n<li>Auftragswirtschaft<\/li>\n<li>Materialwirtschaft<\/li>\n<li>Installationsfakturierung<\/li>\n<li>Aufma\u00dfabrechnung\/Gutschriftsverfahren<\/li>\n<li>Anlagenwirtschaft<\/li>\n<\/ul>\n<p>werden automatisiert archiviert.<\/p>\n<p>Die Recherche ist zum einen \u00fcber die FiBu direkt (Beleganzeige oder Kontenbewegungen) \u00fcber die Option 55=Archivbeleg m\u00f6glich oder \u00fcber den Men\u00fcpunkt &#8222;Direkteinstieg DMS&#8220;. Es werden alle Unterlagen, die als Anlagen zum Buchungsbeleg erzeugt werden, archiviert.<\/p>\n<p>Hier ein Beispiel aus der Auftragswirtschaft:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/72.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-80248\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/72.png\" alt=\"7\" width=\"819\" height=\"549\" \/><\/a><\/p>\n<p>oder aus dem Bereich Installationsfakturierung<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/81.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-80249\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/81.png\" alt=\"8\" width=\"819\" height=\"621\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber dieses Rechercheprogramm k&ouml;nnen archivierte Dokumente gesucht und wiederangezeigt werden. Dabei ist eines der folgenden Kriterien zur Suche notwendig. Objekt-Nr. \/ Entnahmestelle \/ Kunden-Nr. \/ Kundenname oder Auftragsnummer&nbsp;oder Materialscheinnummer&nbsp;oder Buchungsbeleg-\/Rechnungsnummer Bei allen Kriterien stehen Ihnen zus&auml;tzlich Tabellenhilfen zur Verf&uuml;gung Kundenauswahl &uuml;ber Objektnummer Kundenauswahl &uuml;ber Name Objektauswahl &uuml;ber Matchcode Stra&szlig;enstamm Matchcode Auftragsnummer bzw. Auftragsbezeichnung Matchode Materialscheinnummer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[23,4,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1285"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14561,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285\/revisions\/14561"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1285"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1285"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80251,"date":"2017-10-01T19:59:51","date_gmt":"2017-10-01T17:59:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80251"},"modified":"2024-06-17T11:54:17","modified_gmt":"2024-06-17T09:54:17","slug":"erp-aufmassabrechnung-erweiterte-aufmassdaten-nach-excel-exportieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erweiterte-aufmassdaten-nach-excel-exportieren\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung\u2013Erweiterte Aufma\u00dfdaten nach Excel exportieren"},"content":{"rendered":"<p>Analog zum Men\u00fcpunkt \u201eErweiterten Arbeitsauftragsstamm exportieren \u201c k\u00f6nnen mit diesem Men\u00fcpunkt detaillierte Informationen zu <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Aufma\u00dfen\/Kalkulationen<\/span><\/strong> zusammengestellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/91.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-80252\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/91.png\" alt=\"9\" width=\"1301\" height=\"889\" \/><\/a><\/p>\n<table style=\"height: 418px;\" width=\"988\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Die momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Pflichtfeld<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufma\u00df\/Kalkulation<\/td>\n<td>Optinale Auswahl m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreis Aufma\u00df<\/td>\n<td>Optinale Auswahl \u00fcber von\/bis m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreis Gutschrift<\/td>\n<td>Optinale Auswahl \u00fcber von\/bis m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Auftrag<\/td>\n<td>Optinale Auswahl m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kreditor\/Sonderpreis-Kennzeichen<\/td>\n<td>Optinale Auswahl m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LV-Nr.\/Position<\/td>\n<td>Optinale Auswahl m\u00f6glich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kumulierungsebene<\/td>\n<td>An dieser stelle wird der Detailgrad der Auflistung gew\u00e4hlt. Es stehen die Varianten<br \/>\n&#8211; X = je Auftrag und Aufma\u00df\/Kalkulation kumuliert eine Zeile<br \/>\n&#8211; Y = je Aufma\u00df\/Kalkulation detailliert<br \/>\nzur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit <em>Nein<\/em> belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, welche mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle \u201cNein\u201d gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausgabevariante<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung \u201cE Einger\u00fcckt\u201d werden Wiederholungen von Buchungss\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird.Wird \u201cV Vollst\u00e4ndig\u201d gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Das Ergebnis enth\u00e4lt Daten aus den folgenden Dateien:<\/p>\n<ul>\n<li>AMGUTVPF (Aufma\u00df-Kopf)<\/li>\n<li>AMAUFMPF (Aufma\u00df-Positionen)<\/li>\n<li>AMAUFAPF (zugeh\u00f6rige Arbeitsauftr\u00e4ge)<\/li>\n<li>AMLFNRPF (Aufma\u00dfkreise)<\/li>\n<li>AMPOSIPF (Leistungsverzeichnis)<\/li>\n<li>AMSPTXPF (Sonderpreiskennzeichen)<\/li>\n<li>AUAASTPF (Arbeitsauftragsstamm)<\/li>\n<li>AUOBJPF (Objekt Auftragswirtschaft)<\/li>\n<li>AUOBJGPF (Objektgruppe Auftragswirtschaft)<\/li>\n<li>AUWKNRPF (Gebiete\/Kostentr\u00e4ger Auftragswirtschaft)<\/li>\n<li>AUPRSTPF (Projektstamm)<\/li>\n<li>BBBDBAJ1 (BuB Join Bauma\u00dfnahme Planung\/Ausf\u00fchrung)<\/li>\n<li>BBPROZPPF (BuB Projektstand)<\/li>\n<li>FBKTRPF (Kostentr\u00e4ger)<\/li>\n<li>FBKSTPF (Kostenstellen)<\/li>\n<li>FSKSTPU (Sachkonten)<\/li>\n<li>FPXSTPU (Kreditoren Externe Daten)<\/li>\n<li>AWIMATPF (Materialart)<\/li>\n<li>OBJSTMPF (Objekt-Stamm-Datei)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv als auch in einem Batchjob erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im Batchjob bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Belegdaten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im IFS abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im IFS Pfad <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/auf<\/em>\u201c<\/span><\/strong> abgelegt.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass die Dateien in diesem Ordner nach einem Monat automatisch gel\u00f6scht werten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Analog zum Men&uuml;punkt &bdquo;Erweiterten Arbeitsauftragsstamm exportieren &ldquo; k&ouml;nnen mit diesem Men&uuml;punkt detaillierte Informationen zu Aufma&szlig;en\/Kalkulationen zusammengestellt werden. Firma Die momentan aktive Firma Jahr Pflichtfeld Aufma&szlig;\/Kalkulation Optinale Auswahl m&ouml;glich Kreis Aufma&szlig; Optinale Auswahl &uuml;ber von\/bis m&ouml;glich Kreis Gutschrift Optinale Auswahl &uuml;ber von\/bis m&ouml;glich Auftrag Optinale Auswahl m&ouml;glich Kreditor\/Sonderpreis-Kennzeichen Optinale Auswahl m&ouml;glich LV-Nr.\/Position Optinale Auswahl m&ouml;glich Kumulierungsebene [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":57,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,26],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80251"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80251"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80251\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2472987,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80251\/revisions\/2472987"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80251"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80251"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80251"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21110,"date":"2017-10-01T19:59:27","date_gmt":"2017-10-01T17:59:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesenfakturierung-auswertungen-erweiterte-fakturierdaten-exportieren"},"modified":"2017-10-01T19:59:27","modified_gmt":"2017-10-01T17:59:27","slug":"erp-angebotswesenfakturierung-auswertungen-erweiterte-fakturierdaten-exportieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-angebotswesenfakturierung-auswertungen-erweiterte-fakturierdaten-exportieren\/","title":{"rendered":"ERP-Angebotswesen\/Fakturierung\u2013Auswertungen-Erweiterte Fakturierdaten exportieren"},"content":{"rendered":"<p>Mit diesem Men\u00fcpunkt k\u00f6nnen detaillierte Informationen zu Angeboten und Fakturierungen zusammengestellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/101.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80257\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/101.png\" alt=\"10\" width=\"1377\" height=\"937\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Feldbeschreibungen:<\/span><\/p>\n<table style=\"height: 252px\" width=\"1241\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Jahr der Angebote\/Rechnungen (Pflichtfeld)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Angebot\/Vorrausrechnung\/Rechnung<\/td>\n<td>hier kann auf den Typ Angebot\/Vorrausrechnung\/Rechnung eingegrenzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mandant<\/td>\n<td>das Feld legt die Unbundlingart fest<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Angebots-\/Rechnungsnummer<\/td>\n<td>mit diesem Feld k\u00f6nnen die ermittelten Daten anhand der Angebots-\/Rechnungsnummer eingegrenzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Angebots-\/Rechnungsdatum<\/td>\n<td>mit diesem Feld kann das Rechnungs\/Angebotsdatum eingeschr\u00e4nkt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Angebots-\/Rechnungstyp<\/td>\n<td>mit dem Feld &#8222;Rechnungstyp&#8220; kann der Angebots-\/Rechnungstyp eingegrenzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Angebots-\/Fakturierart<\/td>\n<td>an dieser Stelle k\u00f6nnen Fibufirma, Sparte und Fakturierart eingegrenzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jahr\/Arbeitsauftrag<\/td>\n<td>werden die Felder Jahr\/Arbeitsauftrag gef\u00fcllt, so werden nur Angebote\/Rechnungen ausgegeben, welche den gew\u00e4hlten Arbeitsauftrag ansprechen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fibu-Firma \/ Buchungsbeleg<\/td>\n<td>mit diesen Feldern k\u00f6nnen Fibufirma und Buchungsbeleg eingegrenzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann der Kostentr\u00e4ger eingegrenzt werden. Es werden alle Rechnungen\/Angebote ausgegeben, welche den Arbeitsauftrags-, Erl\u00f6s- oder Forderungs-Kostentr\u00e4ger enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostenstelle<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Kostenstelle eingegrenzt werden. Es werden alle Rechnungen\/Angebote ausgegeben, welche die Arbeitsauftrags-, Erl\u00f6s- oder Forderungs-Kostenstelle enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann auf ein Konto eingegrenzt werden. Es werden alle Rechnungen\/Angebote ausgegeben, welche das Arbeitsauftrags-, Erl\u00f6s- oder Forderungs-Konto enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Fibu-Firma<\/td>\n<td>hier kann erneut die Fibufirma eingegrenzt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Wertsetell-\/Buchungsdatum<\/td>\n<td>Das Buchungsdatum auf Positionsebene kann eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kumulierungsebene<\/td>\n<td>An dieser Stelle wird der Detailgrad der Auflistung gew\u00e4hlt.<br \/>\nBei der Auswahl &#8222;X je Rechnungsblock kumuliert eine Zeile&#8220; werden die Werte der Angebote\/Rechungen Summiert, so dass f\u00fcr jeden Rechnungsblock genau eine Zeile ausgegeben wird.Wird Kumulierungsebene &#8222;Y&#8220; gew\u00e4hlt, so werden f\u00fcr jedes Angebot\/Rechnung detailliertere Informationen auf Positionsebene angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, welche mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle \u201cNein\u201d gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausgabevariante<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung \u201cE Einger\u00fcckt\u201d werden Wiederholungen von Fakturiers\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird.Wird \u201cV Vollst\u00e4ndig\u201d gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Ergebnis enth\u00e4lt Daten aus den folgenden Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>FKRECHPF (Rechnungskopf\/-fu\u00df)<\/li>\n<li>FKREBLPF (Rechnungsblock)<\/li>\n<li>FKREPOPF(Rechnungsposition)<\/li>\n<li>AUUHSTPF (Unterhaltungsstamm)<\/li>\n<li>AUKARTPF (Kostenartenschl\u00fcssel)<\/li>\n<li>FBKTRPF (Kostentr\u00e4gerstamm)<\/li>\n<li>FSKSTPU (Sachkonten)<\/li>\n<li>FBKSTPF (Kostenstellenstamm)<\/li>\n<li>KDNSTMPF (Kunden-Stamm-Datei)<\/li>\n<li>OBJSTMPF (Objekt-Stamm-Datei)<\/li>\n<li>FKQYPF (Zus\u00e4tzliche Queryfelder)<\/li>\n<li>BBMAILPF (E-Mail Stamm)<\/li>\n<li>MVARSTPF (Artikelstamm)<\/li>\n<li>AWIMATPF (Materialart)<\/li>\n<li>AUWKNRPF (Werknummerndatei)<\/li>\n<li>DEBTXTPF (Debitorentextkennzeichen)<\/li>\n<li>AUOBJGPF (Objektnummern-Gruppen)<\/li>\n<li>FKRTYPPF (Vorbelegungsdatei f\u00fcr Rechnung)<\/li>\n<li>FKFARTPF (Vorbelegunsdatei f\u00fcr Rechnungsblock)<\/li>\n<li>FUMSTPU (Umsatzsteuerschl\u00fcsseldatei)<\/li>\n<li>FPXSTPU (Personenkonten &#8211; Externer Stamm)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv als auch in einem Batchjob erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im Batchjob bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Belegdaten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im IFS abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im IFS Pfad <span style=\"text-decoration: underline\"><strong>\u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/FAK\/data<\/em>\u201c<\/strong><\/span> abgelegt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Muster:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/FakEx2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-21113\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/FakEx2.png\" alt=\"FakEx2\" width=\"584\" height=\"143\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/FakEx2.png 849w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/FakEx2-300x73.png 300w\" sizes=\"(max-width: 584px) 100vw, 584px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass die Dateien in diesem Ordner nach einem Monat automatisch gel\u00f6scht werten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beispiele:<\/span><\/p>\n<p>Kumulierte Sicht:<\/p>\n<p><a title=\"Muster Faktura kumuliert\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/muster-faktura-kumuliert\/\">LINK<\/a><\/p>\n<p>Detaillierte Sicht:<\/p>\n<p><a title=\"Muster Faktura detailliert\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/muster-faktura-detailliert\/\">LINK<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit diesem Men&uuml;punkt k&ouml;nnen detaillierte Informationen zu Angeboten und Fakturierungen zusammengestellt werden. &nbsp; Feldbeschreibungen: Firma momentan aktive Firma Jahr Jahr der Angebote\/Rechnungen (Pflichtfeld) Angebot\/Vorrausrechnung\/Rechnung hier kann auf den Typ Angebot\/Vorrausrechnung\/Rechnung eingegrenzt werden Mandant das Feld legt die Unbundlingart fest Angebots-\/Rechnungsnummer mit diesem Feld k&ouml;nnen die ermittelten Daten anhand der Angebots-\/Rechnungsnummer eingegrenzt werden Angebots-\/Rechnungsdatum mit diesem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":33,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21110"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/33"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21110"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21110\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80308,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21110\/revisions\/80308"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21110"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21110"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21110"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80043,"date":"2017-10-01T19:56:51","date_gmt":"2017-10-01T17:56:51","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80043"},"modified":"2024-09-18T16:39:41","modified_gmt":"2024-09-18T14:39:41","slug":"transfer-in-pc-schnittstelle-rollout-planung-import","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/transfer-in-pc-schnittstelle-rollout-planung-import\/","title":{"rendered":"Transfer in PC-Schnittstelle &#8211; Rollout-Planung Import"},"content":{"rendered":"<p>Der Import kann \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201eVerbrauchsabrechnung -&gt; Transfer in Pc. Schnittstelle -&gt; Rolloutplanung Import\u201c aufgerufen werden. Die zu importierenden Daten m\u00fcssen in Form einer CSV-Datei im IFS-Ordner \u201e\\WERKXX\\Netz\\frompc\\vab\\geraete\\rollout\u201c (mit XX=Werknummer) abgelegt werden. Alle in diesem Ablageort vorhandenen CSV-Dateien werden im Programm zur Auswahl angezeigt. \u00a0 <span style=\"text-decoration: underline;\">Die zu importierende CSV-Datei muss folgende Form haben:<\/span><\/p>\n<table style=\"width: 46.7389%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\"><strong>Spalte<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\"><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">Marktlokation<\/td>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">Die zu importierende Marktlokation<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">Je Z\u00e4hler, der zu der Lieferstelle der angegebenen Marktlokation geh\u00f6rt, ist eine separate Zeile anzugeben.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">Datum<\/td>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">Geplantes Rollout-Datum.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">Umbau auf<\/td>\n<td style=\"width: 49.2823%;\" width=\"307\">MME oder IMS<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die erste Zeile der CSV-Datei sollte als \u00dcberschrift verwendet werden. W\u00e4hlen Sie in der Grafik die entsprechende Datei aus um den Importvorgang zu starten. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rollout1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80044\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rollout1.png\" alt=\"rollout1\" width=\"1396\" height=\"833\" \/><\/a> Bei einem Fehler \u00f6ffnet sich eine PDF, welche die Fehler dokumentiert. Der Importvorgang wird abgebrochen. War der Importvorgang erfolgreich, erscheint auf dem unteren Rand des Bildschirms eine Meldung: <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rollout2.png.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80045\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/rollout2.png.jpg\" alt=\"rollout2.png\" width=\"1382\" height=\"93\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Import kann &uuml;ber den Men&uuml;punkt &bdquo;Verbrauchsabrechnung -&gt; Transfer in Pc. Schnittstelle -&gt; Rolloutplanung Import&ldquo; aufgerufen werden. Die zu importierenden Daten m&uuml;ssen in Form einer CSV-Datei im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Ordner &bdquo;\\WERKXX\\Netz\\frompc\\vab\\geraete\\rollout&ldquo; (mit XX=Werknummer) abgelegt werden. Alle in diesem Ablageort vorhandenen CSV-Dateien werden im Programm zur Auswahl angezeigt. &nbsp; Die zu importierende CSV-Datei muss folgende Form haben: Spalte [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[14],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80043"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80043"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80043\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2544920,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80043\/revisions\/2544920"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80043"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80043"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80043"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79757,"date":"2017-10-01T19:52:49","date_gmt":"2017-10-01T17:52:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79757"},"modified":"2018-03-08T13:10:34","modified_gmt":"2018-03-08T12:10:34","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflege-profilverknuepfung-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflege-profilverknuepfung-ims\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege Profilverkn\u00fcpfung IMS"},"content":{"rendered":"<p>In der Tabelle <em>Pflege Profilverkn\u00fcpfung iMS<\/em> wird nun einem Basisz\u00e4hler, der Teil eines IMS ist, ein Auswerte- und ein Kommunikationsprofil zugewiesen.<\/p>\n<p>Wie bereits in Kapitel 22.1 und 22.2 beschrieben, sind Stammdaten zu hinterlegen, mit wem kommuniziert werden soll (Kommunikationsprofil) und welcher Tarif, wie oft abgelesen und versendet werden soll (Auswerteprofil).<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus werden hier weitere Daten hinterlegt, die f\u00fcr die Anmeldung eines TAFs erforderlich sind und\/oder f\u00fcr die Turnusablesung und Spontanablesung eines IMS ben\u00f6tigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-profilverkn\u00fcpfung-ims.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79758\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-profilverkn\u00fcpfung-ims.png\" alt=\"pflege profilverkn\u00fcpfung ims\" width=\"1395\" height=\"837\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Verkn\u00fcpfung Auswerteprofil mit Kommunikationsprofil eines Ger\u00e4tes<\/em><\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht der Verkn\u00fcpfungen werden die vorhandenen Verkn\u00fcpfungen angezeigt. Neben der Ger\u00e4tenummer wird der Status der Verkn\u00fcpfung angezeigt: Aktive S\u00e4tze wurden an das GWA und MDM \u00fcbermittelt und k\u00f6nnen weder ge\u00e4ndert noch gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Anzeige kann durch einen Filter \u00fcber F4 eingegrenzt werden:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-profilverkn\u00fcpfung-ims2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79759\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-profilverkn\u00fcpfung-ims2.png\" alt=\"pflege profilverkn\u00fcpfung ims2\" width=\"1410\" height=\"833\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter Pflege Profilverkn\u00fcpfung iMS<\/em><\/p>\n<p>Innerhalb der Anzeige kann f\u00fcr ein ausgew\u00e4hltes Ger\u00e4t ein Prozess manuell gestartet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Prozesse sind zurzeit hinterlegt und k\u00f6nnen aufgerufen werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Prozess starten (Auswahl 09)<\/li>\n<li>Tarif aktivieren (Auswahl 20)<\/li>\n<li>Tarif beenden (Auswahl 21)<\/li>\n<li>Tarif wechseln (Auswahl 25)<\/li>\n<li>Sonderablesung (Auswahl 27)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine Beschreibung des Vorg\u00e4nge 20, 21 und 25 finden Sie im Kapitel<a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Initiieren von TAF-\u00c4nderungen in lima\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/initiieren-von-taf-aenderungen-in-lima\/\"> Initiieren von TAF-\u00c4nderungen <\/a>in lima.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Wenn z.B. Schaltzeiten ge\u00e4ndert werden sollen, ist das nur m\u00f6glich, indem f\u00fcr die bisherige Verkn\u00fcpfung ein TAF_END-Prozess gestartet wird und eine neue Verkn\u00fcpfung mit den neuen Schaltzeiten angelegt wird und daf\u00fcr ein TAF_BEG_Prozess gestartet wird.<br \/>\nEbenso ist manuell ein TAF-BEG-Prozess zu starten, wenn ein neuer Tarif aufgespielt werden soll und ein TAF_END_Prozess, wenn ein Tarif beendet werden soll.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bearbeiten Profilverkn\u00fcpfung iMS:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-profilverkn\u00fcpfung-ims3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79764\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-profilverkn\u00fcpfung-ims3.png\" alt=\"pflege profilverkn\u00fcpfung ims3\" width=\"1394\" height=\"837\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht der Verkn\u00fcpfung Auswerteprofil mit Kommunikationsprofil eines Ger\u00e4tes<\/em><\/p>\n<p>Jedes Verkn\u00fcpfungsprofil beinhaltet einen Bearbeitungsstatus, der aussagt, ob der TAF zu der Ger\u00e4tenummer auf dem MDM\/GWA angemeldet ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Kurze Erl\u00e4uterung der wesentlichen Eingabefelder:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Ger\u00e4tenummer Herst.:<br \/>\nhersteller\u00fcbergreifende Ger\u00e4tenummer<\/li>\n<li>Obis:<br \/>\nreale Obis aus dem Z\u00e4hlwerkstammsatz<\/li>\n<li>Datum G\u00fcltig ab \/ bis:<br \/>\nf\u00fcr diesen Zeitraum soll die Verkn\u00fcpfung auf dem MDM\/GWA aktiv sein;<br \/>\nf\u00fcr die Turnusablesung werden nur Messwerte f\u00fcr g\u00fcltige Verkn\u00fcpfungen angefordert<\/li>\n<li>Ablesebeginn:<br \/>\nBei Ablesebeginn 21.08.2017 und monatlicher Ablesung w\u00fcrde die erste Messwertanforderung am 01.09.2017 erfolgen<\/li>\n<li><a href=\"#_Messwertanfrage_(TAF6)_(IMS_MESW_S)\">Sonderablesung \/ KZ-TAF6:<\/a><br \/>\nEs besteht die M\u00f6glichkeit, mehrere aktive Verkn\u00fcpfungen mit unterschiedlichem TAF zu einer Ger\u00e4tenummer zu haben. Wenn die Spontanauslesung aus dem KIS heraus erfolgt, dann wird die Messwertanforderung nur f\u00fcr die Verkn\u00fcpfungen aufgerufen, bei denen das KZ Sonderablesung auf \u201eJ\u201c gesetzt ist.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn der Status \u201eAKTIV\u201c lautet, kann in der Detailbearbeitung keine \u00c4nderungen durchgef\u00fchrt werden. Die Informationen werden nur im Anzeigemodus dargestellt.<\/p>\n<p>Ein Sonderfall stellt bei einem aktiven Profil die \u00c4nderung des Kennzeichens zur \u201eSonderablesung\u201c dar, das kann auch bei aktiven S\u00e4tzen \u00fcber F10 auf \u201eJ\u201c oder \u201eN\u201c gesetzt werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Tabelle Pflege Profilverkn&uuml;pfung iMS wird nun einem Basisz&auml;hler, der Teil eines IMS ist, ein Auswerte- und ein Kommunikationsprofil zugewiesen. Wie bereits in Kapitel 22.1 und 22.2 beschrieben, sind Stammdaten zu hinterlegen, mit wem kommuniziert werden soll (Kommunikationsprofil) und welcher Tarif, wie oft abgelesen und versendet werden soll (Auswerteprofil). Dar&uuml;ber hinaus werden hier weitere [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79757"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81425,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79757\/revisions\/81425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79806,"date":"2017-10-01T19:52:36","date_gmt":"2017-10-01T17:52:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79806"},"modified":"2024-10-23T11:06:43","modified_gmt":"2024-10-23T09:06:43","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflege-rollout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflege-rollout\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege Rollout"},"content":{"rendered":"<p><strong>Link zur Anwenderinformation <em>Rolloutplanung<\/em>:<br \/>\n<\/strong><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/anwenderinformation-rolloutplanung\/\">https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/anwenderinformation-rolloutplanung\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79807\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout1.png\" alt=\"pflege rollout1\" width=\"1400\" height=\"841\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Rollout-Planung \u00fcber alle Bereiche<\/em><\/p>\n<p>In der Rollout-\u00dcbersicht <em>alle Bereiche<\/em> wird die Anzahl der Marktlokationen \u00fcber die Verbr\u00e4uche der letzten drei Jahre kumuliert angezeigt und dient dem Rolloutplaner zur Planung des Rollouts als unterst\u00fctzendes Werkzeug.<\/p>\n<p>Unter Zuhilfenahme des Filters k\u00f6nnen individuell, je nach Planungssichtweise, diverse Filterkriterien zur Eingrenzung der Informationen f\u00fcr die Anzeige verwaltet werden.<\/p>\n<p>Der Status innerhalb der Anzeige zeigt an, in welchem aktuellen Bearbeitungsstand sich die Rollout-Planung befindet.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht k\u00f6nnen eine oder mehrere Zeilen ausgew\u00e4hlt und durch Anklicken der rechten Maustaste und durch ausw\u00e4hlen aus der angezeigten Men\u00fcliste selektiert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Die folgenden Auswahlen werden unterst\u00fctzt:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Vorbereiten Rollout (Auswahl 2)<\/li>\n<li>\u00dcbersicht der Marktlokationen (Auswahl 12)<\/li>\n<\/ul>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Ger\u00e4te in Stichprobe werden standardm\u00e4\u00dfig nicht in das Rollout aufgenommen. Eine \u00dcbernahme ist in Einzelf\u00e4llen nur auf Ebene der Marktlokation (Auswahl 12, s.u.) nach Best\u00e4tigen eines Warnfensters m\u00f6glich<\/p><\/div>\n<p><strong>Auswahl 02 \u2013 Vorbereiten des Rollouts<\/strong><\/p>\n<p>Die Informationen, zu welcher Messeinheit umgebaut werden soll, werden in dem Fenster \u201evorbereiten Rollout\u201c eingepflegt. Alle Ger\u00e4te\/Z\u00e4hlwerke des ausgew\u00e4hlten Bereichs werden mit dem angegebenen Begriff gekennzeichnet und f\u00fcr den Rollout vorgesehen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79808\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout2.png\" alt=\"pflege rollout2\" width=\"895\" height=\"349\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: vorbereiten Rollout \u2013 Umbau zur Messeinheit<\/em><\/p>\n<p>Tipp w\u00e4hrend der Rollout-Planung:<br \/>\nBevor die Eingaben zur Vorbereitung des Rollouts get\u00e4tigt werden, w\u00e4re f\u00fcr die Planung eine vorherige Filterung der aktuell verbauten Messeinheiten (\u201eKME\u201c oder \u201eMME\u201c) durch das Filterkriterium \u201eGer\u00e4te-Typ\u201c sinnvoll und sicherlich hilfreich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Auswahl 12 \u2013 \u00dcbersicht der Marktlokationen<\/strong><\/p>\n<p>Die \u00dcbersicht der Marktlokationen listet die einzelnen Marktlokationen in dem zuvor ausgew\u00e4hlten Bereich auf.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79809\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout3.png\" alt=\"pflege rollout3\" width=\"1396\" height=\"839\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Marktlokationen im ausgew\u00e4hlten Bereich<\/em><\/p>\n<p>Auch in der \u00dcbersicht der Marktlokationen kann der Filter f\u00fcr die Eingrenzung der anzuzeigenden Informationen ebenfalls verwendet werden.<\/p>\n<p><strong>Filterkriterien<\/strong><\/p>\n<p>Die Anzeige zur Auswahl der Filterkriterien kann in allen \u00dcbersichtsanzeigen aufgerufen werden.<\/p>\n<p>Die Filterkriterien k\u00f6nnen individuell je nach gew\u00fcnschter Ansicht der \u00dcbersichtsanzeige eingegeben oder ausgew\u00e4hlt werden. In der \u00dcbersichtsanzeige gelangen nur die Informationen, die durch ein Filterkriterium oder auch mehrere Filterkriterien ein- bzw. ausgeschlossen wurden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79810\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout4.png\" alt=\"pflege rollout4\" width=\"1398\" height=\"837\" \/><\/a><\/p>\n<p>Abb.: Rollout Planung Filter Seite 1<\/p>\n<p><strong>Mandant<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze f\u00fcr den ausgew\u00e4hlten Mandanten werden gefiltert.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: \u201eN\u201c \u2013 Netz<\/p>\n<p><strong>Energieart<\/strong><br \/>\nDie S\u00e4tze f\u00fcr die angegebene Energieart werden gefiltert.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: \u201eE\u201c \u2013 Strom,<\/p>\n<p><strong>Status<\/strong><br \/>\nDie S\u00e4tze, die dem Status entsprechen werden gefiltert und angezeigt.<br \/>\ng\u00fcltige Status: UNBEARBEITET, BEARBEITET<\/p>\n<p><strong>Rolloutdatum von \/ Rolloutdatum bis:<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die f\u00fcr die Rollout-Planung im angegebenen Bereich liegen, werden f\u00fcr die Filterung herangezogen.<\/p>\n<p><strong>Bereich<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die innerhalb des Bereichs (Gr\u00f6\u00dfenordnung des durchschnittlichen Jahresverbrauchs) liegen werden gefiltert.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: Bitte Auswahlliste des Feldes \u00f6ffnen.<\/p>\n<p><strong>Lieferrichtung<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die der angegebenen Lieferrichtung entsprechen werden angezeigt.<br \/>\ng\u00fcltige Auswahlen: \u201eEINSP\u201c \u2013 Einspeisung, \u201eENTNA\u201c \u2013 Entnahme.<\/p>\n<p><strong>Lastprofil<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, welche dem angegebenen Filterkriterium entsprechen werden angezeigt.<br \/>\ng\u00fcltige Auswahlen: Bitte Auswahlliste des Feldes \u00f6ffnen.<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hlertyp-Bauform<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die dem angegebenen Z\u00e4hlpunkt-Typ entsprechen werden f\u00fcr die Filterung ber\u00fccksichtigt.<br \/>\ng\u00fcltige Auswahlen: \u201eN\u201c \u2013 nicht komplex, normaler Z\u00e4hlpunkt, \u201eR\u201c &#8211; realer Z\u00e4hlpunkt, \u201eV\u201c \u2013 virtueller Z\u00e4hlpunkt<\/p>\n<p><strong>Wandler vorhanden<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die dem angegebenen Wert entsprechen werden gefiltert.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: \u201eJ\u201c \u2013 Ja (An), \u201eN\u201c \u2013 Nein (Aus)<\/p>\n<p><strong>Leistung<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die der angegebenen Leistung entsprechen werden gefiltert.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: Bitte Auswahlliste des Feldes \u00f6ffnen.<\/p>\n<p><strong>Befestigungsart<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die der angegebenen Befestigungsart entsprechen werden gefiltert.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: N.A. (nicht definiert)<\/p>\n<p><strong>Ger\u00e4tenummer<br \/>\n<\/strong>Es werden die S\u00e4tze gefiltert, die der angegebenen Ger\u00e4tenummer entsprechen.<\/p>\n<p><strong>nur\/ohne Ger\u00e4te-Typ<br \/>\n<\/strong>Es werden die S\u00e4tze gefiltert, die dem angegebenen Filterkriterium entsprechen bzw. nicht entsprechen (Auswahl \u201eNur\u201c oder \u201eOhne\u201c).<br \/>\nM\u00f6gliche Auswahlen:<br \/>\n\u201eIMS\u201c \u2013 intelligentes Messsystem, \u201eEME\u201c \u2013 einfache, moderne Messeinheit, \u201eMME\u201c \u2013 moderne Messeinheit, \u201eKME\u201c \u2013 konventionelle Messeinheit<\/p>\n<p>Diese Filterung bezieht sich zum Zeitpunkt der Rolloutplanung auf die aktuell verbaute Messeinheit.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79811\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-rollout5.png\" alt=\"pflege rollout5\" width=\"1393\" height=\"839\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Rollout Planung Filter Seite 2<\/em><\/p>\n<p><strong>Wiederbeglaubigungsjahr<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die dem angegebenen Wert entsprechen werden gefiltert.<\/p>\n<p><strong>Prozess vorhanden<br \/>\n<\/strong>Es werden nur die S\u00e4tze gefiltert, die bereits durch die Prozessverarbeitung einen Prozesslink erhalten haben.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: \u201eJ\u201c \u2013 Ja, \u201eN\u201c \u2013 Nein<\/p>\n<p><strong>Objektnummer \/ bis Bezirk<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die der Objektnummer entsprechen oder im Bereich Bezirk von \/ bis liegen, werden f\u00fcr die Filterung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><strong>Postleitzahl von \/ bis<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die im angegebenen Postleitzahlen-Bereich liegen, werden f\u00fcr die Filterung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><strong>Stra\u00dfe<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die dem angegebenen Wert entsprechen, werden f\u00fcr die Filterung ber\u00fccksichtigt.<br \/>\nEs k\u00f6nnen auch verk\u00fcrzte Begriffe verwendet werden (z.B \u201eAdenauer\u201c f\u00fcr \u201eKonrad-Adenauer-Stra\u00dfe)<\/p>\n<p><strong>Marktpartner-Code<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die dem Code des Marktpartners entsprechen, werden f\u00fcr die Filterung ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><strong>Marktpartner-Name<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die dem angegebenen Wert entsprechen, werden f\u00fcr die Filterung ber\u00fccksichtigt.<br \/>\nEs k\u00f6nnen auch verk\u00fcrzte Begriffe verwendet werden (z.B \u201eRhein\u201c f\u00fcr \u201eRheinische Energie Aktiengesellschaft K\u00f6ln\u201c)<\/p>\n<p><strong>Marktpartner-Typ<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, die dem Marktpartner-Typ entsprechen werden gefiltert.<br \/>\ng\u00fcltige Werte: \u201egiMSB\u201c \u2013 grundzust\u00e4ndiger Messtellenbetreiber, \u201ewiMSB\u201c \u2013 wettbewerblicher Messstellenbetreiber<\/p>\n<p><strong>Nur gesch\u00e4tzte Verbr\u00e4uche<br \/>\n<\/strong>Die S\u00e4tze, bei denen Mengenangaben gesch\u00e4tzt sind werden gefiltert, wenn der Wert \u201eJ\u201c \u2013 Ja angegebenen ist. Ist der Wert \u201eN\u201c \u2013 Nein, werden sowohl echte Verbr\u00e4uche als auch gesch\u00e4tzte Verbr\u00e4uche ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Link zur Anwenderinformation Rolloutplanung: https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/download\/anwenderinformation-rolloutplanung\/ Abb.: &Uuml;bersicht Rollout-Planung &uuml;ber alle Bereiche In der Rollout-&Uuml;bersicht alle Bereiche wird die Anzahl der Marktlokationen &uuml;ber die Verbr&auml;uche der letzten drei Jahre kumuliert angezeigt und dient dem Rolloutplaner zur Planung des Rollouts als unterst&uuml;tzendes Werkzeug. Unter Zuhilfenahme des Filters k&ouml;nnen individuell, je nach Planungssichtweise, diverse Filterkriterien zur Eingrenzung der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79806"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79806"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79806\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2582396,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79806\/revisions\/2582396"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79806"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79806"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79806"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79766,"date":"2017-10-01T19:52:25","date_gmt":"2017-10-01T17:52:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79766"},"modified":"2017-10-01T19:52:25","modified_gmt":"2017-10-01T17:52:25","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflege-sim-karten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflege-sim-karten\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege SIM-Karten"},"content":{"rendered":"<p>Im Zuge der Einf\u00fchrung intelligenter Messsysteme und der daraus resultierenden Anforderungen, ist es notwendig, die Informationen der im Gateway verbauten SIM-Karten in <strong>lima<\/strong> vorr\u00e4tig zu halten.<\/p>\n<p>Die Daten der SIM-Karte k\u00f6nnen \u00fcber den elektronischen Lieferschein des Gateways, den Elektronischen Lieferschein der SIM-Karte oder manuell ins System kommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-sim.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79767\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-sim.png\" alt=\"pflege sim\" width=\"1398\" height=\"839\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege SIM-Karten<\/em><\/p>\n<p>Auf dem Ger\u00e4t kann eine SIM-Kartennummer hinterlegt werden, die sich auf die Daten in der SIM-Kartenverwaltung bezieht.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die SIM-Kartennummer kann auf unterschiedliche Art ins System kommen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>beim Anlegen des Ger\u00e4tes (Gateways) aus dem Lieferschein geschehen (wird dort eine Karte genannt wird diese angelegt und im Ger\u00e4testamm verkn\u00fcpft)<\/li>\n<li>manuell<\/li>\n<li>\u00fcber die Montager\u00fcckmeldung<br \/>\nFortschreiben der SIM-Kartennummer im erweiterten Ger\u00e4testamm<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-sim2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79768\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-sim2.png\" alt=\"pflege sim2\" width=\"1400\" height=\"837\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Sim-Karten Bearbeitung<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Zuge der Einf&uuml;hrung intelligenter Messsysteme und der daraus resultierenden Anforderungen, ist es notwendig, die Informationen der im Gateway verbauten SIM-Karten in lima vorr&auml;tig zu halten. Die Daten der SIM-Karte k&ouml;nnen &uuml;ber den elektronischen Lieferschein des Gateways, den Elektronischen Lieferschein der SIM-Karte oder manuell ins System kommen. Abb.: Pflege SIM-Karten Auf dem Ger&auml;t kann eine [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79766"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79766"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79766\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80304,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79766\/revisions\/80304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79766"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79766"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79766"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79822,"date":"2017-10-01T19:52:14","date_gmt":"2017-10-01T17:52:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79822"},"modified":"2017-10-01T19:55:55","modified_gmt":"2017-10-01T17:55:55","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-vertragsschablone","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-vertragsschablone\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege Vertragsschablone"},"content":{"rendered":"<p>Innerhalb des Verwaltungsprogramms <em>Pflege Vertragsschablone<\/em> k\u00f6nnen Schablonen gepflegt werden, die f\u00fcr die Vertragsanlage von iMS herangezogen werden sollen. Bisher ist zu den Ger\u00e4ten in der Z\u00e4hlwerksdatei definiert, wie viele Z\u00e4hlwerke das Ger\u00e4t hat und wie viele davon auf den Vertrag im KIS \u00fcbernommen werden sollen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-vertragsschablone.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79823\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-vertragsschablone.png\" alt=\"pflege vertragsschablone\" width=\"1618\" height=\"930\" \/><\/a><\/p>\n<p>Bei den modernen Ger\u00e4ten, die per elektronischem Lieferschein in <strong>lima<\/strong> \u00fcbernommen werden, erwarten wir zuk\u00fcnftig weniger Z\u00e4hlwerke als ggf. f\u00fcr die Vertr\u00e4ge n\u00f6tig sind. Daher kann dies zuk\u00fcnftig \u00fcber Vertragsschablonen definiert werden.<\/p>\n<p>Beispielsweise kann ein Vertrag mit TAF7 sieben Z\u00e4hlwerke haben, w\u00e4hrend das Ger\u00e4t real nur zwei Z\u00e4hlwerke hat.<\/p>\n<p>E\/D\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 H\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Durchleitung Hochtarif<\/p>\n<p>E\/D\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Durchleitung Niedertarif<\/p>\n<p>E\/D\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Durchleitung Maximums Messung<\/p>\n<p>E\/I\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 H\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Durchleitung Blindstrom Hochtarif<\/p>\n<p>E\/I\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Durchleitung Blindstrom Niedertarif<\/p>\n<p>E\/E\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Einspeisung Hochtarif<\/p>\n<p>E\/N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Einspeisung Blindstrom<\/p>\n<p>Mit dem Releasewechsel werden bereits einige Standardschablonen f\u00fcr TAF1, TAF2 und TAF7 ausgeliefert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Innerhalb des Verwaltungsprogramms Pflege Vertragsschablone k&ouml;nnen Schablonen gepflegt werden, die f&uuml;r die Vertragsanlage von iMS herangezogen werden sollen. Bisher ist zu den Ger&auml;ten in der Z&auml;hlwerksdatei definiert, wie viele Z&auml;hlwerke das Ger&auml;t hat und wie viele davon auf den Vertrag im KIS &uuml;bernommen werden sollen. Bei den modernen Ger&auml;ten, die per elektronischem Lieferschein in lima [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79822"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79822"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79822\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80307,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79822\/revisions\/80307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79822"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79822"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79822"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79814,"date":"2017-10-01T19:52:05","date_gmt":"2017-10-01T17:52:05","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79814"},"modified":"2017-10-01T19:52:05","modified_gmt":"2017-10-01T17:52:05","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflege-messwerte-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflege-messwerte-ims\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege Messwerte iMS"},"content":{"rendered":"<p>Die Messwerte f\u00fcr intelligente Messsystem werden \u00fcber Prozesse in <strong>lima<\/strong> eingespeist und in der sog. Messwertdatei gespeichert.<\/p>\n<p>Der Ansto\u00df f\u00fcr die Turnusablesung von IMS erfolgt durch Nachtprogramme<\/p>\n<p>Es werden alle aktiven S\u00e4tze in der Verkn\u00fcpfungsdatei IMS gelesen und gepr\u00fcft, ob eine Ablesung ansteht. Wenn dies der Fall ist, wird ein Satz in die Messwertdatei geschrieben und es werden Prozesse gestartet (<a href=\"#_Turnus_Messwertanfrage_an\">MDM_MESW_S<\/a>), die die Messwerte beim MDM anfordern und die empfangenen Messwerte in die Messwertdatei fortschreiben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Ausnahme:<\/span><br \/>\nLastgang \/ TAF7<br \/>\nhier werden die Z\u00e4hlerst\u00e4nde vom MDM an das EDM gesendet und von dort \u00fcber die EDM-Schnittstelle in die Messwertdatei fortgeschrieben.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Die Nachtprogramme f\u00fcr die Turnusablesung IMS wird von rhenag aktiviert.<br \/>\nBitte teilen Sie uns unter D-I-GPKE@rhenag.de mit, wenn Sie ein intelligentes Messsystem einbauen.<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Neben der Turnusablesung k\u00f6nnen Messwerte auch noch \u00fcber die <a href=\"#_Spontanablesung_(TAF6)_(IMS_MESW_S)\">Spontanablesung<\/a> oder die Montager\u00fcckmeldung in die Messwertdatei einflie\u00dfen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-messwerte-ims.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79817\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-messwerte-ims.png\" alt=\"pflege messwerte ims\" width=\"1394\" height=\"840\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Messwerte f\u00fcr intelligente Messsysteme<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-messwerte-ims2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79818\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-messwerte-ims2.png\" alt=\"pflege messwerte ims2\" width=\"1395\" height=\"838\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Detailansicht Pflege Messwerte f\u00fcr intelligente Messsysteme<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Messwerte f&uuml;r intelligente Messsystem werden &uuml;ber Prozesse in lima eingespeist und in der sog. Messwertdatei gespeichert. Der Ansto&szlig; f&uuml;r die Turnusablesung von IMS erfolgt durch Nachtprogramme Es werden alle aktiven S&auml;tze in der Verkn&uuml;pfungsdatei IMS gelesen und gepr&uuml;ft, ob eine Ablesung ansteht. Wenn dies der Fall ist, wird ein Satz in die Messwertdatei geschrieben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:03","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79814"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79814"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79814\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80302,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79814\/revisions\/80302"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79814"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79814"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79814"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79740,"date":"2017-10-01T19:44:24","date_gmt":"2017-10-01T17:44:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79740"},"modified":"2017-10-01T19:44:32","modified_gmt":"2017-10-01T17:44:32","slug":"prozessbearbeitung-aufbau-eines-montagerueckmeldungssatzes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-aufbau-eines-montagerueckmeldungssatzes\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Aufbau eines  Montager\u00fcckmeldungssatzes"},"content":{"rendered":"<p>Die Pflege bzw. Anzeige eines Montager\u00fcckmeldungssatzes (Aufruf \u00fcber Auswahl 2, 3 oder 5) erstreckt sich \u00fcber zwei Bildschirmmasken zwischen denen \u00fcber die Funktionstaste F11 gewechselt werden kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/montager\u00fcckmeldungssatz1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79741\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/montager\u00fcckmeldungssatz1.png\" alt=\"montager\u00fcckmeldungssatz1\" width=\"1397\" height=\"840\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Montager\u00fcckmeldungen bearbeiten \u2013 Teil 1<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/montager\u00fcckmeldungssatz2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79742\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/montager\u00fcckmeldungssatz2.png\" alt=\"montager\u00fcckmeldungssatz2\" width=\"1397\" height=\"839\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Montager\u00fcckmeldungen bearbeiten \u2013 Teil 2<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Eine Montager\u00fcckmeldung kann dabei folgende Daten umfassen:<\/span><\/p>\n<p><strong>Montage-Vorgang<\/strong><br \/>\nNicht editierbar, wird von <strong>lima<\/strong> automatisiert anhand der Datenlage ermittelt. Kennzeichnet ob es sich um den Einbau (Erstanlage), Wechsel (Turnuswechsel oder Ersteinbau eines IMS) oder die Stilllegung eines Ger\u00e4tes handelt. Gibt zus\u00e4tzlich die Art des Montierten Ger\u00e4tes an (GW=Gateway, ZA=Z\u00e4hler).<\/p>\n<p><strong>Energieart<\/strong><br \/>\nNicht editierbar, wird anhand der Ger\u00e4tenummer ermittelt.<\/p>\n<p><strong>Status<\/strong><br \/>\nNicht editierbar, kennzeichnet den Status der Verarbeitung in <strong>lima<\/strong>. Fehlerhafte S\u00e4tze werden mit dem Status \u201eFEHLER\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n<p><strong>Prozesslink<\/strong><br \/>\nNicht editierbar, wird bei automatisiertem (Schnittstellenverarbeitung) oder manuellen (Auswahl 10) Prozessstart von lima auf allen betroffenen S\u00e4tzen hinterlegt.<\/p>\n<p><strong>Objekt\/MeLo<\/strong><br \/>\n<strong>lima<\/strong>-Objektnummer und Messlokation. Bei Angabe eines der beiden Werte wird der andere nach Anlage\/\u00c4nderung des Satzes automatisch von lima gef\u00fcllt. Bei manueller Angabe beider Werte, muss die Messlokation zum genannten Objekt passen.<\/p>\n<p><strong>Montagezeitpkt<\/strong><br \/>\nDer Zeitstempel des Montagevorgangs.<\/p>\n<p><strong>Ablese KZ<\/strong><br \/>\nEines der <strong>lima<\/strong>-internen Ablesekennzeichen. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Auftragsnummer<\/strong><br \/>\nOptional, gesellschaftsindividuell verwendbar.<\/p>\n<p><strong>Monteur<\/strong><br \/>\nSchl\u00fcssel des zust\u00e4ndigen Monteurs, Optional, gesellschaftsindividuell verwendbar.<\/p>\n<p><strong>Ausbau-Ger\u00e4t<\/strong><br \/>\nHersteller\u00fcbergreifende Ger\u00e4tenummer (DIN-konform) des auszubauenden Ger\u00e4tes.<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hlw.\/OBIS (Ausbau)<\/strong><br \/>\nZ\u00e4hlwerknummer oder reale OBIS des Z\u00e4hlwerkes. Wird nur ein Wert angegeben bestimmt <strong>lima<\/strong> den fehlenden der beiden Werte nach Anlage\/\u00c4ndern automatisch aus dem Z\u00e4hlwerkstamm. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Ausbaugrund<\/strong><br \/>\n<strong>lima<\/strong>-internes Kennzeichen f\u00fcr den Grund des Ausbaus.<\/p>\n<p><strong>Ausbaustand<\/strong><br \/>\nZ\u00e4hlerstand des Ger\u00e4tes zum Zeitpunkt des Ausbaus. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Lager-Objekt<\/strong><br \/>\nObjektnummer des Lagers auf das das ausgebaute Ger\u00e4t in <strong>lima<\/strong> verschoben werden soll.<\/p>\n<p><strong>Einbau-Ger\u00e4t<\/strong><br \/>\nHersteller\u00fcbergreifende Ger\u00e4tenummer (DIN-konform) des einzubauenden Ger\u00e4tes.<\/p>\n<p><strong>Einbaugrund<\/strong><br \/>\n<strong>lima<\/strong>-internes Kennzeichen f\u00fcr den Grund des Einbaus.<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hlw.\/OBIS (Einbau)<\/strong><br \/>\nZ\u00e4hlwerknummer oder reale OBIS des Z\u00e4hlwerkes. Wird nur ein Wert angegeben bestimmt <strong>lima<\/strong> den fehlenden der beiden Werte nach Anlage\/\u00c4ndern automatisch aus dem Z\u00e4hlwerkstamm. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Einbaustand<\/strong><br \/>\ninitialer Z\u00e4hlerstand des Eingebauten Ger\u00e4tes. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>SIM-Nummer (GW)<\/strong><br \/>\nNummer der SIM-Karte des verbauten Gateways. Optional. Nur f\u00fcr Gateways. Wird bei Verarbeitung auf dem erweiterten Ger\u00e4testammdaten des Gateways hinterlegt um eine Verkn\u00fcpfung zwischen Gateway und SIM-Karte anzuzeigen.<\/p>\n<p><strong>GW f\u00fcr Pairing<\/strong><br \/>\nDie hersteller\u00fcbergreifende Ger\u00e4tenummer des Gateways mit dem der Z\u00e4hler verbunden (gepaired) wurde. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler. Nur wenn ein Einbauger\u00e4t angegeben wurde.<\/p>\n<p><strong>Komm.-Techn.<\/strong><br \/>\nKommunikationstechnologie. Art der Verbindung zwischen Gateway und Z\u00e4hler. MBUS_DRAHT = drahtgebundener Anschluss, MBUS_FUNK = funktechnischer Anschluss. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Komm.-Techn WAN<\/strong><br \/>\nGPRS, DSL, Powerline oder GSM Verbindung f\u00fcr den WAN-Anschluss. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Komm.-Techn HAN<\/strong><br \/>\nLAN oder Powerline-Anschluss der HAN-Schnittstelle. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Komm. Typ<\/strong><br \/>\nKommunikationstyp. AES oder TLS-Verbindung zwischen Gateway und Z\u00e4hler. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Komm. Szenario<\/strong><br \/>\nbidirektional oder nach technischer Richtlinie 03109-1. Nur f\u00fcr Z\u00e4hler.<\/p>\n<p><strong>Ablesehinweis Objekt<\/strong><br \/>\nOptionale Objektinformation.<\/p>\n<p><strong>Ablesehinweis Vertrag<\/strong><br \/>\nOptionale Vertragsinformation<\/p>\n<p><strong>Kunde Vorwahl<\/strong><br \/>\nOptional<\/p>\n<p><strong>Kunde Telefonnummer<\/strong><br \/>\nOptional<\/p>\n<p><strong>Bewohner Vorwahl<\/strong><br \/>\nOptional<\/p>\n<p><strong>Bewohner Telefonnummer<\/strong><br \/>\nOptional<\/p>\n<p><strong>Adresse f\u00fcr Neuanlagen<\/strong><br \/>\nOptional. In diesem Block kann bei Neuanlagen (Beispiel Ersteinbau eines Gateways) alternativ zur Objektnummer eine Adresse angegeben werden. Lima ermittelt anhand der Adresse ob bereits ein passendes Objekt angelegt wurde und verwendet ggf. die gefundene Objektnummer (Nach dem Anlegen\/\u00c4ndern). Wurde die Adresse nicht gefunden, wird anhand des Stra\u00dfenstamms eine neue Objektnummer ermittelt und dort die Adresse hinterlegt. F\u00fcr diese Verarbeitung m\u00fcssen die Felder Postleitzahl, Ort, Stra\u00dfe, Hausnr. Und L\u00e4nderkennzeichen gef\u00fcllt werden. Die Felder Nummer\/Schl\u00fcssel und Objektbeschreibung bieten die M\u00f6glichkeit bei der Erstellung von Objekten Zusatzinformation im Objektstamm zu hinterlegen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pflege bzw. Anzeige eines Montager&uuml;ckmeldungssatzes (Aufruf &uuml;ber Auswahl 2, 3 oder 5) erstreckt sich &uuml;ber zwei Bildschirmmasken zwischen denen &uuml;ber die Funktionstaste F11 gewechselt werden kann. Abb.: Montager&uuml;ckmeldungen bearbeiten &ndash; Teil 1 Abb.: Montager&uuml;ckmeldungen bearbeiten &ndash; Teil 2 Eine Montager&uuml;ckmeldung kann dabei folgende Daten umfassen: Montage-Vorgang Nicht editierbar, wird von lima automatisiert anhand der [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79740"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79740"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79740\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80299,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79740\/revisions\/80299"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79740"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79740"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79740"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79738,"date":"2017-10-01T19:43:53","date_gmt":"2017-10-01T17:43:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79738"},"modified":"2017-10-01T19:47:15","modified_gmt":"2017-10-01T17:47:15","slug":"prozessbearbeitung-fehlerbearbeitung-fuer-den-automatisierten-prozessstart","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-fehlerbearbeitung-fuer-den-automatisierten-prozessstart\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Fehlerbearbeitung f\u00fcr den automatisierten Prozessstart"},"content":{"rendered":"<p>Bei unzureichender Datenlage aus der automatisierten Verarbeitung (Prozessstart nicht m\u00f6glich) wird ein Fehler-Prozess erzeugt. Auftretende Fehlermeldungen werden im Prozessschritt <em>Montager\u00fcckmeldung pr\u00fcfen<\/em> und\/oder <em>Montager\u00fcckmeldung korrigieren<\/em> protokolliert. Im Pflegeprogramm sind fehlerhafte Meldungen mit dem Status \u201eFEHLER\u201c gekennzeichnet. Die Korrektur muss dann manuell \u00fcber Auswahl 2 im Men\u00fcpunkt <em>Pflege Montager\u00fcckmeldungen<\/em> erfolgen. Anschlie\u00dfend kann der Prozess \u00fcber Auswahl 7 der Prozessbearbeitung auf dem Prozessschritt <em>Montager\u00fcckmeldung korrigieren<\/em> fortgesetzt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei unzureichender Datenlage aus der automatisierten Verarbeitung (Prozessstart nicht m&ouml;glich) wird ein Fehler-Prozess erzeugt. Auftretende Fehlermeldungen werden im Prozessschritt Montager&uuml;ckmeldung pr&uuml;fen und\/oder Montager&uuml;ckmeldung korrigieren protokolliert. Im Pflegeprogramm sind fehlerhafte Meldungen mit dem Status &bdquo;FEHLER&ldquo; gekennzeichnet. Die Korrektur muss dann manuell &uuml;ber Auswahl 2 im Men&uuml;punkt Pflege Montager&uuml;ckmeldungen erfolgen. Anschlie&szlig;end kann der Prozess &uuml;ber Auswahl 7 [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79738"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80301,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79738\/revisions\/80301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79738"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79738"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79736,"date":"2017-10-01T19:43:48","date_gmt":"2017-10-01T17:43:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79736"},"modified":"2017-10-01T19:46:57","modified_gmt":"2017-10-01T17:46:57","slug":"prozessbearbeitung-prozessstart","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessstart\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Prozessstart"},"content":{"rendered":"<p>Aus den Schnittstellenmeldungen werden automatisiert die entsprechenden Prozesse f\u00fcr intelligente Messsysteme angesto\u00dfen (siehe <a href=\"#_Neue_Prozesse\">Neue Prozesse<\/a>). F\u00fcr manuell erfasste Montager\u00fcckmeldungen kann der Prozessstart \u00fcber <em>Auswahl 10<\/em> (Prozessstart) angesto\u00dfen werden. Dies ist nur m\u00f6glich, wenn f\u00fcr die entsprechende R\u00fcckmeldung noch kein Prozesslink hinterlegt wurde (Beim erstmaligen Aufruf eines Prozessstartes).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aus den Schnittstellenmeldungen werden automatisiert die entsprechenden Prozesse f&uuml;r intelligente Messsysteme angesto&szlig;en (siehe Neue Prozesse). F&uuml;r manuell erfasste Montager&uuml;ckmeldungen kann der Prozessstart &uuml;ber Auswahl 10 (Prozessstart) angesto&szlig;en werden. Dies ist nur m&ouml;glich, wenn f&uuml;r die entsprechende R&uuml;ckmeldung noch kein Prozesslink hinterlegt wurde (Beim erstmaligen Aufruf eines Prozessstartes).<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79736"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79736\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80300,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79736\/revisions\/80300"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79736"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79736"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79734,"date":"2017-10-01T19:43:30","date_gmt":"2017-10-01T17:43:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79734"},"modified":"2017-10-01T19:43:30","modified_gmt":"2017-10-01T17:43:30","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-automatisierte-verarbeitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-automatisierte-verarbeitung\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Automatisierte Verarbeitung"},"content":{"rendered":"<p>Montager\u00fcckmeldungen k\u00f6nnen entweder manuell in der Pflegemaske \u00fcber die Funktionstaste F6 bzw. die Auswahl 3 (kopieren), oder automatisiert auf Basis der <strong>lima<\/strong>-Turnusschnittstelle oder (f\u00fcr den Fall, dass ein externes RWE-Ger\u00e4temanagement angebunden ist) der <strong>lima<\/strong>-EBS-Schnittstelle erfasst werden. Sowohl die Turnusschnittstelle, als auch die EBS-Schnittstelle routen alle Vorg\u00e4nge bei denen f\u00fcr einen Z\u00e4hler ein Pairing mit einem Gateway erzeugt oder aufgel\u00f6st werden soll in die Verarbeitung \u00fcber die Montager\u00fcckmeldung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Montager&uuml;ckmeldungen k&ouml;nnen entweder manuell in der Pflegemaske &uuml;ber die Funktionstaste F6 bzw. die Auswahl 3 (kopieren), oder automatisiert auf Basis der lima-Turnusschnittstelle oder (f&uuml;r den Fall, dass ein externes RWE-Ger&auml;temanagement angebunden ist) der lima-EBS-Schnittstelle erfasst werden. Sowohl die Turnusschnittstelle, als auch die EBS-Schnittstelle routen alle Vorg&auml;nge bei denen f&uuml;r einen Z&auml;hler ein Pairing mit einem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79734"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79734"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79734\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80298,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79734\/revisions\/80298"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79734"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79734"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79734"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79730,"date":"2017-10-01T19:38:21","date_gmt":"2017-10-01T17:38:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79730"},"modified":"2017-10-01T19:38:21","modified_gmt":"2017-10-01T17:38:21","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-montagerueckmeldungen-auswahlen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-montagerueckmeldungen-auswahlen\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Montager\u00fcckmeldungen Auswahlen"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Auswahlen sind f\u00fcr einzelne Montager\u00fcckmeldungss\u00e4tze m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<p>2=\u00c4ndern der Daten des ausgew\u00e4hlten Satzes<\/p>\n<p>3=Kopieren, d.h. Erstellen eines neuen Satzes anhand der Daten des ausgew\u00e4hlten Satzes.<\/p>\n<p>4=L\u00f6schen eines Satzes<\/p>\n<p>5=Anzeigen der Daten eines Satzes<\/p>\n<p>10=Prozessstart eines SMGW-Prozesses anhand des ausgew\u00e4hlten Satzes sowie aller logisch damit verbundenen S\u00e4tze (gleiche Ger\u00e4te, Objektnummern, Datum).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Folgende Auswahlen sind f&uuml;r einzelne Montager&uuml;ckmeldungss&auml;tze m&ouml;glich: 2=&Auml;ndern der Daten des ausgew&auml;hlten Satzes 3=Kopieren, d.h. Erstellen eines neuen Satzes anhand der Daten des ausgew&auml;hlten Satzes. 4=L&ouml;schen eines Satzes 5=Anzeigen der Daten eines Satzes 10=Prozessstart eines SMGW-Prozesses anhand des ausgew&auml;hlten Satzes sowie aller logisch damit verbundenen S&auml;tze (gleiche Ger&auml;te, Objektnummern, Datum).<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79730"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79730"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80297,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79730\/revisions\/80297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79732,"date":"2017-10-01T19:37:49","date_gmt":"2017-10-01T17:37:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79732"},"modified":"2017-10-01T19:37:49","modified_gmt":"2017-10-01T17:37:49","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-montagevorgaenge-und-gruppierung-von-saetzen-einer-montagerueckmeldungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-montagevorgaenge-und-gruppierung-von-saetzen-einer-montagerueckmeldungen\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Montagevorg\u00e4nge und Gruppierung von S\u00e4tzen einer Montager\u00fcckmeldungen"},"content":{"rendered":"<p>Die Art des Montagevorgangs ergibt sich aus der Angabe der Einbau und\/oder Ausbauger\u00e4te sowie der gemeldeten Ger\u00e4teart. M\u00f6glich sind der Ersteinbau, der Wechsel oder der Ausbau (Stilllegung) jeweils eines Z\u00e4hlers und\/oder eines Gateways.<\/p>\n<p>Dabei kann es vorkommen, dass beispielsweise das Gateway des Messsystems bereits installiert war und nur ein Wechsel des Z\u00e4hlers vorgenommen wurde. In diesem Fall darf es nur R\u00fcckmeldungss\u00e4tze zum Z\u00e4hler geben. Wird andererseits lediglich ein Gateway gewechselt m\u00fcssen zus\u00e4tzlich zum Montagesatz des Gateways noch S\u00e4tze f\u00fcr den Z\u00e4hler mit identischem Ein- und Ausbauger\u00e4t unter Angabe der Gatewaynummer f\u00fcr das Pairing erfasst werden. Sonst kann eine korrekte Abbildung des Pairings nicht gew\u00e4hrleistet werden. Ein Satz des Gateways muss daher immer von S\u00e4tzen zu Z\u00e4hlern flankiert werden die neu mit Ihm verbunden werden.<\/p>\n<p>Eine Montagemeldung f\u00fcr Z\u00e4hler kann dabei den Einbau, Ausbau und\/oder Wechsel mehrerer Z\u00e4hlwerke umfassen und sich daher \u00fcber mehrere S\u00e4tze erstrecken. <strong>lima<\/strong> gruppiert diese S\u00e4tze anhand des Datums und der beteiligten Ger\u00e4tenummern automatisiert (Auch bei manueller Verarbeitung), um eine vollst\u00e4ndige Verarbeitung f\u00fcr alle S\u00e4tze einer Montager\u00fcckmeldung zu garantieren. Beispielsweise wird beim Wechsel einer kME auf ein iMS der reine Ausbau-Satz f\u00fcr ein konventionelles Z\u00e4hlwerk \u00fcber die Ausbau-Ger\u00e4tenummer mit dem Wechselsatz automatisch gemeinsam verarbeitet.<\/p>\n<p>Auch bei der manuellen Anlage von Montager\u00fcckmeldungen sollte darauf geachtet werden, dass f\u00fcr jedes Z\u00e4hlwerk des alten und neuen Z\u00e4hlers jeweils die passenden Montager\u00fcckmeldungss\u00e4tze erfasst werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Art des Montagevorgangs ergibt sich aus der Angabe der Einbau und\/oder Ausbauger&auml;te sowie der gemeldeten Ger&auml;teart. M&ouml;glich sind der Ersteinbau, der Wechsel oder der Ausbau (Stilllegung) jeweils eines Z&auml;hlers und\/oder eines Gateways. Dabei kann es vorkommen, dass beispielsweise das Gateway des Messsystems bereits installiert war und nur ein Wechsel des Z&auml;hlers vorgenommen wurde. In [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79732"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80296,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79732\/revisions\/80296"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79732"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79732"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79725,"date":"2017-10-01T19:37:41","date_gmt":"2017-10-01T17:37:41","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79725"},"modified":"2017-10-01T19:37:41","modified_gmt":"2017-10-01T17:37:41","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-uebersicht-ueber-vorhandene-montagerueckmeldungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-uebersicht-ueber-vorhandene-montagerueckmeldungen\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; \u00dcbersicht \u00fcber vorhandene Montager\u00fcckmeldungen"},"content":{"rendered":"<p>Beim Aufruf des Men\u00fcpunktes wird zun\u00e4chst eine \u00dcbersicht \u00fcber alle vorhandenen Montager\u00fcckmeldungen angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Montager\u00fcckm1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79726\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Montager\u00fcckm1.png\" alt=\"Montager\u00fcckm1\" width=\"1395\" height=\"840\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Montager\u00fcckmeldungen<\/em><\/p>\n<p>Charakterisiert werden die einzelnen Meldungen \u00fcber die Objektnummer, das Montagedatum und die Ger\u00e4te- und Z\u00e4hlwerknummern des ausgebauten und\/oder eingebauten Ger\u00e4tes. Zus\u00e4tzlich wird in der Hauptsicht angezeigt, f\u00fcr welche Ger\u00e4teart der Satz gilt. Dabei werden die Gateways und die Z\u00e4hler der intelligenten Messsysteme \u00fcber separate S\u00e4tze verarbeitet. \u00dcber den Button Filter bzw. die Funktionstaste F4 kann die Anzeige der S\u00e4tze nach den dort angezeigten Kriterien eingeschr\u00e4nkt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Montager\u00fcckm2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79727\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Montager\u00fcckm2.png\" alt=\"Montager\u00fcckm2\" width=\"1087\" height=\"495\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Filter Montager\u00fcckmeldungen<\/em><\/p>\n<p>\u00dcber die Funktionstaste F11 kann zu einer weiteren Ansicht aller Montager\u00fcckmeldungen gewechselt werden. In Sicht 2 werden f\u00fcr die einzelnen S\u00e4tze der Status der Verarbeitung, der Prozesslink eines m\u00f6glicherweise bereits zugeordneten SMGW-Prozesses, die Zuordnung zu einem Montagevorgang und der Zeitstempel der letzten Aktualisierung angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Montager\u00fcckm3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79728\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Montager\u00fcckm3.png\" alt=\"Montager\u00fcckm3\" width=\"1199\" height=\"677\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Montager\u00fcckmeldungen Sicht 2<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Aufruf des Men&uuml;punktes wird zun&auml;chst eine &Uuml;bersicht &uuml;ber alle vorhandenen Montager&uuml;ckmeldungen angezeigt. Abb.: &Uuml;bersicht Montager&uuml;ckmeldungen Charakterisiert werden die einzelnen Meldungen &uuml;ber die Objektnummer, das Montagedatum und die Ger&auml;te- und Z&auml;hlwerknummern des ausgebauten und\/oder eingebauten Ger&auml;tes. Zus&auml;tzlich wird in der Hauptsicht angezeigt, f&uuml;r welche Ger&auml;teart der Satz gilt. Dabei werden die Gateways und die Z&auml;hler [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79725"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80295,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79725\/revisions\/80295"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79723,"date":"2017-10-01T19:34:34","date_gmt":"2017-10-01T17:34:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79723"},"modified":"2017-10-01T19:34:34","modified_gmt":"2017-10-01T17:34:34","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflege-montagerueckmeldungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflege-montagerueckmeldungen\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege Montager\u00fcckmeldungen"},"content":{"rendered":"<p>Der Men\u00fcpunkt \u201e<em>Pflege Montager\u00fcckmeldungen<\/em> dient der Verarbeitung der, von einem Monteur gemeldeten Montagevorg\u00e4ngen, die sich auf ein intelligentes Messsystem beziehen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Men&uuml;punkt &bdquo;Pflege Montager&uuml;ckmeldungen dient der Verarbeitung der, von einem Monteur gemeldeten Montagevorg&auml;ngen, die sich auf ein intelligentes Messsystem beziehen.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79723"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79723"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80294,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79723\/revisions\/80294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79714,"date":"2017-10-01T19:33:57","date_gmt":"2017-10-01T17:33:57","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79714"},"modified":"2017-10-01T19:33:57","modified_gmt":"2017-10-01T17:33:57","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflege-kommunikationsprofile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflege-kommunikationsprofile\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege Kommunikationsprofile"},"content":{"rendered":"<p>Im Kommunikationsprofil wird hinterlegt, wohin das MDM-System die Daten des Gateways senden soll. Im ersten Schritt wird dies der Messstellenbetreiber sein.<br \/>\nHier k\u00f6nnen neben der URI des Empf\u00e4ngersystems auch technische Informationen zum Verbindungsaufbau hinterlegt werden (Anzahl Verbindungsversuche\/Wartezeit bei Fehler etc.)<\/p>\n<p>Ein Kommunikationsprofil kann nur ge\u00e4ndert und gel\u00f6scht werden, wenn es nicht aktiv verwendet wird (siehe hier auch den Status der Verkn\u00fcpfungsdatei).<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Im ersten Schritt werden die Kommunikationsprofile von der rhenag gepflegt.Eine Pflege durch die Anwender ist erst ab 2020 erforderlich.<\/p><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-Kommunikationsprofile.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79720\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-Kommunikationsprofile.png\" alt=\"pflege Kommunikationsprofile\" width=\"1400\" height=\"839\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Kommunikationsprofile<\/em><\/p>\n<p>Durch Doppelklick auf eine Zeile oder durch Bet\u00e4tigen der rechten Maustaste und anklicken der Option <em>\u00c4ndern<\/em>, wird in die Anzeige <em>Kommunikationsprofil bearbeiten<\/em> verzweigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-Kommunikationsprofile2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79721\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/pflege-Kommunikationsprofile2.png\" alt=\"pflege Kommunikationsprofile2\" width=\"1398\" height=\"836\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Kommunikationsprofil bearbeiten<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Kommunikationsprofil wird hinterlegt, wohin das MDM-System die Daten des Gateways senden soll. Im ersten Schritt wird dies der Messstellenbetreiber sein. Hier k&ouml;nnen neben der URI des Empf&auml;ngersystems auch technische Informationen zum Verbindungsaufbau hinterlegt werden (Anzahl Verbindungsversuche\/Wartezeit bei Fehler etc.) Ein Kommunikationsprofil kann nur ge&auml;ndert und gel&ouml;scht werden, wenn es nicht aktiv verwendet wird (siehe [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79714"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79714"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79714\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80293,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79714\/revisions\/80293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79714"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79714"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79714"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79708,"date":"2017-10-01T19:32:54","date_gmt":"2017-10-01T17:32:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79708"},"modified":"2017-10-01T19:32:54","modified_gmt":"2017-10-01T17:32:54","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflege-auswerteprofile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflege-auswerteprofile\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflege Auswerteprofile"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Auswerteprofile werden die Parameter zur Ablesung eines intelligenten Messsystems definiert, die auf das Gateway des Systems \u00fcbertragen werden.<\/p>\n<p>Derzeit unterscheiden wir drei Ablesearten\/Tarifanwendungsf\u00e4lle (TAFs), f\u00fcr die Messwerte im Gateway unterschiedlichen Zeitreihen (sog. virtuelle Obis) zugeordnet werden:<\/p>\n<p><strong>TAF1<\/strong><br \/>\nDie Ablesung erfolgt einmal t\u00e4glich, monatlich oder j\u00e4hrlich und die virtuelle Obis entspricht der realen Obis des Basisz\u00e4hlers. Es sind keine Schaltzeiten zu hinterlegen.<\/p>\n<p><strong>TAF2<\/strong><br \/>\nDer TAF2 dient zu Darstellung des HT\/NT-Tarifes. Die Ablesung erfolgt t\u00e4glich, monatlich oder j\u00e4hrlich. Es sind vier Obis-Nummern zu hinterlegen:<br \/>\nje eine virtuelle Obis f\u00fcr den HT-und NT-Tarif (Obis endet mit einer 1 oder 2) und eine Fehler und Summen-Obis (Obis endet mit einer 0, bzw. mit einer 63).<br \/>\nF\u00fcr die virtuelle Obis f\u00fcr den HT-und NT-Tarif sind Schaltzeiten zu hinterlegen.<\/p>\n<p><strong>TAF7<\/strong><br \/>\nDer TAF7 dient zu Darstellung von Lastg\u00e4ngen. Hier sind die reale Obis des Basisz\u00e4hlers und (f\u00fcr manche MDM-Systeme) die virtuelle Obis 1-1:1.29.0 zur Kennzeichnung als Lastgang zu hinterlegen. Er werden keine Schaltzeiten hinterlegt. Bei TAF7 werden Viertelstundenwerte im MDM gesammelt und von dort an das EDM weitergegeben.<\/p>\n<p>F\u00fcr jeden TAF k\u00f6nnen individuell mehrere Profile definiert werden. Beispielsweise k\u00f6nnten f\u00fcr TAF1 drei Profile f\u00fcr einen t\u00e4glichen, monatlichen und j\u00e4hrlichen Ableseturnus angelegt werden. Diese Profile k\u00f6nnen \u00fcber die Pflege der <a href=\"#_Pflege_Profilverkn\u00fcpfung_iMS\">Profilverkn\u00fcpfungen<\/a> einzelnen Z\u00e4hlern\/Lieferstellen zugeordnet werden, so dass bei der Konfiguration der Ger\u00e4te automatisiert das ben\u00f6tigte Profil auf das Gateway aufgebracht werden kann.<\/p>\n<p>Beim Aufruf des Men\u00fcpunktes <em>Pflege Auswerteprofile<\/em> werden in der \u00dcbersichtsmaske alle bisher definierten Profile angezeigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79709\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile.png\" alt=\"Pflege Auswerteprofile\" width=\"1395\" height=\"836\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.:Pflege Auswerteprofile<\/em><\/p>\n<p>Durch Doppelklick auf eine Zeile oder durch bet\u00e4tigen der rechten Maustaste und anklicken der Option <em>\u00c4ndern<\/em>, wird in die Anzeige <em>Auswerteprofile bearbeiten<\/em> verzweigt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79710\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile2.png\" alt=\"Pflege Auswerteprofile2\" width=\"1395\" height=\"837\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auswerteprofil zur Bearbeitung, Anzeige und zum Kopieren<\/em><\/p>\n<p>In dieser Sicht werden die Hauptparameter des ausgew\u00e4hlten Auswerteprofils sowie eine tabellarische \u00dcbersicht der virtuellen Obis-Kennzahlen des Profils mit der Anzahl der definierten Schaltzeiten aufgelistet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Hauptparameter sind:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Auswerteprofilname: Frei w\u00e4hlbarer eindeutiger Name des Profils,<\/li>\n<li>Profil-Beschreibung: Optionaler erl\u00e4uternder Text.<\/li>\n<li>Standard: Definiert ein Standardprofil. Pro TAF darf f\u00fcr ein Werk jeweils nur ein Standardprofil definiert werden. Dieses wird bei der Konfiguration des Gateways automatisch herangezogen wenn \u00fcber die Profilverkn\u00fcpfung zuvor kein anderes Profil f\u00fcr die entsprechende Lieferstelle hinterlegt wurde.<\/li>\n<li>TAF: Einer der oben beschriebenen Tarifanwendungsf\u00e4lle.<\/li>\n<li>Ableseperiode: T\u00e4gliche, monatliche oder j\u00e4hrliche Ablesung f\u00fcr TAF1 und TAF2.<\/li>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Registrierperiode: Dieser Wert (in Sekunden) definiert in welchen Abst\u00e4nden Messwerte vom Z\u00e4hler auf das Gateway \u00fcbertragen werden. Der h\u00f6chste m\u00f6gliche Wert hierf\u00fcr ist einmal t\u00e4glich. Der exakte Wert folgt aus den Definitionen der Schaltzeiten. Er wird bei der Konfiguration der Schaltzeiten von lima automatisch so klein gesetzt, dass der kleinste Zeitraum zwischen zwei definierten Schaltzeiten noch vom Gateway registriert wird. Ist der kleinste Abstand zwischen zwei Schaltungen im Profil beispielsweise als eine Stunde definiert, so setzt lima die Registrierperiode automatisch auf 3600s.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mit der gleichen Mausbedienung kann bei Auswahl eines TAF2 in die \u00dcbersichtsmaske der definierten Schaltzeiten f\u00fcr die ausgew\u00e4hlte OBIS-Kennzahl des Auswerteprofils verzweigt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79711\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile3.png\" alt=\"Pflege Auswerteprofile3\" width=\"1397\" height=\"839\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Virtuelle Obis bearbeiten<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr jede Obis des TAF2 (Ausgenommen Summen- und Fehler-Obis) k\u00f6nnen beliebig viele Schaltzeiten definiert werden. \u00dcber die Auswahl 2 (\u00c4ndern) oder die Funktionstaste F6 (Erstellen) kann definiert werden, zu welchem Wochentag und f\u00fcr welche Uhrzeit die gew\u00e4hlte Obis aktiviert werden soll. Eine Uhrzeit f\u00fcr einen Wochentag darf jeweils \u00fcber alle definierten Obis hinweg nur einmal als Schaltzeit verwendet werden. Die t\u00e4gliche Schaltung einer TAF2-Obis kann \u00fcber eine leere Auswahl im Feld \u201eTag der Schaltung\u201c definiert werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79712\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Pflege-Auswerteprofile4.png\" alt=\"Pflege Auswerteprofile4\" width=\"1259\" height=\"316\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Schaltzeiten bearbeiten<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Auswerteprofile werden die Parameter zur Ablesung eines intelligenten Messsystems definiert, die auf das Gateway des Systems &uuml;bertragen werden. Derzeit unterscheiden wir drei Ablesearten\/Tarifanwendungsf&auml;lle (TAFs), f&uuml;r die Messwerte im Gateway unterschiedlichen Zeitreihen (sog. virtuelle <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a>) zugeordnet werden: TAF1 Die Ablesung erfolgt einmal t&auml;glich, monatlich oder j&auml;hrlich und die virtuelle <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a> entspricht der realen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Obis<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79708"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79708"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79708\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80292,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79708\/revisions\/80292"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79708"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79708"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79708"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80290,"date":"2017-10-01T19:31:12","date_gmt":"2017-10-01T17:31:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80290"},"modified":"2017-10-01T19:31:12","modified_gmt":"2017-10-01T17:31:12","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-pflegeprogramme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-pflegeprogramme\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Pflegeprogramme"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80290"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80290"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80291,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80290\/revisions\/80291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79875,"date":"2017-10-01T18:59:20","date_gmt":"2017-10-01T16:59:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79875"},"modified":"2021-04-23T10:54:29","modified_gmt":"2021-04-23T08:54:29","slug":"prozessbeschreibung-netz-versand-von-energiemengen-zusaetzlich-zu-zaehlerstaenden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-versand-von-energiemengen-zusaetzlich-zu-zaehlerstaenden\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; Versand von Energiemengen zus\u00e4tzlich zu Z\u00e4hlerst\u00e4nden"},"content":{"rendered":"<p>In den Vorgaben zum Interimsmodell ist definiert, dass zus\u00e4tzlich zum Z\u00e4hlerstand die Energiemenge f\u00fcr die Marktlokation als MSCONS vom Netzbetreiber an den Lieferanten zu \u00fcbertragen ist. <span style=\"text-decoration: underline;\">Ausl\u00f6ser f\u00fcr den zus\u00e4tzlichen Versand der Energiemenge sind folgende Ereignisse:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Turnusablesung<\/li>\n<li>Vertragswechsel (Schlussrechnung)<\/li>\n<li>Ger\u00e4teausbau (stillgelegte Marktlokation)<\/li>\n<li>Wechsel der Bilanzierungsgrundlage<\/li>\n<\/ul>\n<p>In <strong>lima<\/strong> wird die Energiemenge der Marktlokation in der Abrechnung ermittelt und in einer neuen DB-Tabelle (VAABMGPF) gespeichert. Die dazugeh\u00f6rigen Prozesse werden auf Basis der zuvor ermittelten und gespeicherten Daten ebenfalls w\u00e4hrend der Abrechnung erzeugt. Es gibt hierf\u00fcr zwei neue Marktkommunikationsprozesse: <a href=\"#_Senden_Energiemenge_(EMENGE_S)\">EMENGE_S<\/a> f\u00fcr den Versand und <a href=\"#_Empfang_Energiemenge_(EMENGE_E)\">EMENGE_E<\/a> f\u00fcr den Empfang der Meldungen. Die empfangenen Energiemengen auf Lieferantenseite werden ebenfalls in der Tabelle VAABMGPF gespeichert.<\/p>\n<p>Im Kundeninformationssystem k\u00f6nnen bereits erfasste Energiemengen mit der Option 79 auf einem Vertrag der Marktlokation angezeigt werden. In dieser Anzeige ist es auch m\u00f6glich mit der Auswahl 10 ein erneutes Versenden der gew\u00e4hlten Energiemenge zu veranlassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/abgerechnete-Mengen.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79876\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/abgerechnete-Mengen.png\" alt=\"abgerechnete Mengen\" width=\"955\" height=\"172\" \/><\/a> <em>Abb.: Anzeige abgerechnete Mengen<\/em><\/p>\n<p>Im Netzmandanten ist die Ansicht der Energiemengen zus\u00e4tzlich in der Anzeige der Bildschirmrechnungen (KIS Option 70) mit der neuen Option \u201e(E) Energiemengen\u201c auf Ebene einer einzelnen Rechnung m\u00f6glich.<\/p>\n<div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Der bisher t\u00e4gliche Versand von erfassten Messwerten f\u00fcr Vertr\u00e4ge, die als Mengenabrechnung fakturiert werden (Kennung additives Z\u00e4hlwerk = Nein) wird mit diesem <strong>lima<\/strong>-Release deaktiviert. F\u00fcr diese Vertr\u00e4ge werden die Energiemengen erst w\u00e4hrend der Abrechnung an den Lieferanten verschickt.<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In den Vorgaben zum Interimsmodell ist definiert, dass zus&auml;tzlich zum Z&auml;hlerstand die Energiemenge f&uuml;r die Marktlokation als MSCONS vom Netzbetreiber an den Lieferanten zu &uuml;bertragen ist. Ausl&ouml;ser f&uuml;r den zus&auml;tzlichen Versand der Energiemenge sind folgende Ereignisse: Turnusablesung Vertragswechsel (Schlussrechnung) Ger&auml;teausbau (stillgelegte Marktlokation) Wechsel der Bilanzierungsgrundlage In lima wird die Energiemenge der Marktlokation in der Abrechnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79875"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79875"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79875\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":86396,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79875\/revisions\/86396"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79875"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79875"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79875"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79975,"date":"2017-10-01T18:53:00","date_gmt":"2017-10-01T16:53:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79975"},"modified":"2017-10-01T18:53:00","modified_gmt":"2017-10-01T16:53:00","slug":"abrechnung-pog-marktlokationsbuendel-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-pog-marktlokationsbuendel-ims\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; POG-Marktlokationsb\u00fcndel (iMS)"},"content":{"rendered":"<p>Die Konstellation von Marklokationen, die in \u00a7 31 Abs. 5 MsbG benannt wird, ist f\u00fcr die Abrechnung besonders interessant und wird in <strong>lima<\/strong> meist als POG-B\u00fcndel bezeichnet. Dabei handelt es sich um Marktlokationen, die entweder \u00fcber einen identischen Anschlussnutzer innerhalb eines Geb\u00e4udes oder \u00fcber eine gemeinsame Messlokation (im Fall von Zweirichtungsz\u00e4hlern) verbunden sind. Der Gesetzestext ist vage formuliert, wodurch Interpretationsspielraum bleibt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In <strong>lima<\/strong> ist die Behandlung von POG-B\u00fcndeln folgenderma\u00dfen realisiert:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Die B\u00fcndelung bewirkt, dass f\u00fcr mehrere iMS in einem B\u00fcndel nur einmal der Messstellenbetrieb als Standardleistung abgerechnet werden darf. Dazu wird die Marktlokation mit der h\u00f6chsten POG ausgew\u00e4hlt. F\u00fcr alle weiteren B\u00fcndel-Marktlokationen wird der MSB-Preisschl\u00fcssel vom MSB-Vertrag entfernt. Zusatzleistungen (Wandler und Steuerger\u00e4te) sind davon unbenommen und werden stets f\u00fcr alle Marktlokationen abgerechnet.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>mMEs sowie optionale iMS-Umbauf\u00e4lle gem\u00e4\u00df \u00a7 31 Abs. 3 MsbG (Durchschnittsverbrauch bis 6.000 kWh (ab 2020) und Einspeiseanlagen mit einer Leistung bis 7 kW (ab 2018)) sind von der B\u00fcndelung ausgeschlossen. D.h. auch wenn solche Marktlokationen gemeinsam zu einem B\u00fcndel geh\u00f6ren, wird f\u00fcr alle diese Marktlokationen die Standardleistung stets abgerechnet, auch wenn ein iMS mit h\u00f6herer POG im B\u00fcndel vorhanden ist.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Bei der Ermittlung der teuersten POG in einem B\u00fcndel werden zun\u00e4chst Kombinationen aus erzeugenden und verbrauchenden Marktlokationen (Zweirichtungsz\u00e4hler) betrachtet. Die g\u00fcnstigere Marktlokation erh\u00e4lt ein Ausschlusskennzeichen f\u00fcr die POG-Abrechnung. Anschlie\u00dfend werden die Anschlussnutzer-B\u00fcndel (selber Anschlussnutzer innerhalb eines Geb\u00e4udes) betrachtet und dabei wird die teuerste POG gew\u00e4hlt. Bereits zuvor ausgeschlossene Marktlokationen aus Zweirichtungsz\u00e4hlern werden dabei nicht mehr beachtet. Die Marktlokation mit der h\u00f6chsten POG erh\u00e4lt den entsprechenden MSB-Preisschl\u00fcssel auf dem zugeh\u00f6rigen Vertrag. F\u00fcr alle anderen Marktlokationen des B\u00fcndels wird der MSB-Preisschl\u00fcssel entfernt, womit lediglich noch Zusatzleistungen abgerechnet werden k\u00f6nnen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Es werden alle MSB-Vertr\u00e4ge abgerechnet. Sollte ein Vertrag zu einer B\u00fcndel-Marktlokation geh\u00f6ren, welche nicht die h\u00f6chste POG besitzt und auch nicht mit Zusatzleistungen ausgestattet ist, wird eine Rechnung mit Betrag Null erzeugt. Gegen\u00fcber Lieferanten wird in so einem Fall die INVOIC nicht versendet, Papierrechnungen an Anschlussnutzer werden allerdings erzeugt.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Die Suche nach identischen Anschlussnutzern in einem Geb\u00e4ude, erfolgt zun\u00e4chst \u00fcber die Objektnummer ohne die Wohnung (letztes Element). Aus den f\u00fcr dieses Geb\u00e4ude gefundenen MSB-Vertr\u00e4gen, werden alle Marktlokationen zu einem B\u00fcndel zusammengefasst, bei denen die Anschrift (Name und Adresse) der Anschlussnutzer identisch ist. Auf diese Weise werden auch Anschlussnutzer mit mehreren Kundennummern erfasst. Allerdings ist die exakt identische Schreibweise bei Name und Adresse Voraussetzung zum Gelingen der B\u00fcndel-Suche.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Konstellation von Marklokationen, die in &sect; 31 Abs. 5 <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetriebsgesetzvollst&auml;ndiger Titel: Gesetz &uuml;ber den Messstellenbetrieb und die Datenkommunikation in intelligenten Energienetzen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msbg\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MsbG<\/a> benannt wird, ist f&uuml;r die Abrechnung besonders interessant und wird in lima meist als POG-B&uuml;ndel bezeichnet. Dabei handelt es sich um Marktlokationen, die entweder &uuml;ber einen identischen Anschlussnutzer innerhalb eines Geb&auml;udes oder &uuml;ber eine gemeinsame Messlokation (im Fall von Zweirichtungsz&auml;hlern) verbunden sind. Der Gesetzestext [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79975"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79975"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79975\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79976,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79975\/revisions\/79976"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79975"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79975"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79975"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79972,"date":"2017-10-01T18:52:39","date_gmt":"2017-10-01T16:52:39","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79972"},"modified":"2017-10-01T18:52:39","modified_gmt":"2017-10-01T16:52:39","slug":"abrechnung-preisermittlung-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-preisermittlung-ims\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Preisermittlung (iMS)"},"content":{"rendered":"<p>Die Preise f\u00fcr den Messstellenbetrieb sind von den Preisschl\u00fcsseln des MSB-Vertrages (Versorgungsart X) abh\u00e4ngig. Die Standardleistungen des Messstellenbetriebs werden \u00fcber den Preisschl\u00fcssel \u201eMSB (POG)\u201c abgebildet. Die Preisschl\u00fcssel <em>Wandle<\/em>r und <em>Steuerger\u00e4te<\/em> stehen f\u00fcr Zusatzleistungen zur Verf\u00fcgung. Weitere Zusatzleistungen sind aktuell nicht vorgesehen, da nur diese \u00fcber das elektronische Preisblatt kommuniziert werden k\u00f6nnen. Im Rahmen der Abrechnung wird der Preis regul\u00e4r \u00fcber die auf dem Vertrag hinterlegten Preisschl\u00fcssel ermittelt.<\/p>\n<p>Eine Besonderheit bei der MSB-Abrechnung besteht jedoch in der automatischen Preisermittlung f\u00fcr iMS bei bestimmten Ereignissen. Sofern ein vom bisherigen Preis abweichender Preis ermittelt wird, wird in diesem Zusammenhang der Preisschl\u00fcssel des Vertrages angepasst. Im Rahmen der MSB-Abrechnung erfolgt (zum Ende der Endauswertung) eine aktuelle Preisermittlung als Grundlage f\u00fcr den folgenden Abrechnungszeitraum (d.h. bei Abrechnung zum 31.12.2017 wird der Preis f\u00fcr den Abrechnungszeitraum ab 01.01.2018 auf dem Vertrag hinterlegt). Auf diese Weise werden neue POG-Einstufungen aufgrund aktueller durchschnittlicher Jahresverbr\u00e4uche ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende weitere Ereignisse f\u00fchren zu einer Preis\u00e4nderung zu einem festen Stichtag:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Manuelle Vertrags\u00e4nderung (Vorgang 32)<\/li>\n<li>\u00c4nderung der installierten Leistung einer Einspeiseanlage<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei Preis\u00e4nderungen werden automatisch Angebotsprozesse zur Rechnungsabwicklung gem. WiM (s. 20.1.6) an den Lieferanten ausgel\u00f6st, sofern nicht grunds\u00e4tzlich mit dem Anschlussnutzer abgerechnet wird.<\/p>\n<p>Im Rahmen der Abrechnung von MSB-Standardleistungen m\u00fcssen die im MsbG genannten Preisobergrenzen eingehalten werden. Einen besonderen Fall stellen mehrere Marktlokationen innerhalb eines Geb\u00e4udes dar, die demselben Anschlussnutzer zugeordnet sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Preise f&uuml;r den Messstellenbetrieb sind von den Preisschl&uuml;sseln des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrages (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> X) abh&auml;ngig. Die Standardleistungen des Messstellenbetriebs werden &uuml;ber den Preisschl&uuml;ssel &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> (POG)&ldquo; abgebildet. Die Preisschl&uuml;ssel Wandler und Steuerger&auml;te stehen f&uuml;r Zusatzleistungen zur Verf&uuml;gung. Weitere Zusatzleistungen sind aktuell nicht vorgesehen, da nur diese &uuml;ber das elektronische Preisblatt kommuniziert werden k&ouml;nnen. Im Rahmen der Abrechnung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79972"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79972"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79972\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79974,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79972\/revisions\/79974"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79972"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79972"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79972"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79967,"date":"2017-10-01T18:52:12","date_gmt":"2017-10-01T16:52:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79967"},"modified":"2017-10-01T18:52:12","modified_gmt":"2017-10-01T16:52:12","slug":"abrechnung-durchschnittlicher-jahresverbrauch-ims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-durchschnittlicher-jahresverbrauch-ims\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Durchschnittlicher Jahresverbrauch (iMS)"},"content":{"rendered":"<p>Grundlage f\u00fcr die Einstufung in eine POG-Staffel von iMS bilden entweder der durchschnittliche Jahresverbrauch einer Marktlokation oder die installierte Leistung einer Einspeiseanlage (\u00a7 31 MsbG).<\/p>\n<p>Die installierte Leistung wird aus der Tabelle der EEG-Anlagen entnommen, die \u00fcber Vorgang 57 aus dem Vertrags\u00fcberblick verwaltet wird.<\/p>\n<p>Die Ermittlung des durchschnittlichen Jahresverbrauchs soll die \u201eletzten drei erfassten Jahresverbrauchswerte\u201c ber\u00fccksichtigen (\u00a7 31 Abs. 4 MsbG).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In <strong>lima<\/strong> erfolgt die Berechnung nach folgendem Prinzip:<\/span><\/p>\n<p>Grundlage bilden endausgewertete Netznutzungsabrechnungen. Die Abrechnungszeitr\u00e4ume entsprechen selten einem Kalenderjahr und umfassen oft nicht genau 365 Tage. Daher werden ausgehend von der aktuellsten vorliegenden Abrechnung so viele Abrechnungen selektiert, bis der gesamte Zeitraum mindestens 1095 Tage umfasst. \u00dcber eine lineare Gewichtung wird ein Durchschnittsverbrauch f\u00fcr 365 Tage errechnet.<\/p>\n<p>In Abstimmung mit dem <em>Arbeitskreis zur Digitalisierung der Energiewende<\/em> wurde beschlossen, bei Zweirichtungsz\u00e4hlern zus\u00e4tzlich zum aus dem Netz entnommenen Strom, den Eigenverbrauch bei der Durchschnittsverbrauchsverbrauchsermittlung aufzuschlagen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Insgesamt ergibt sich folgende Berechnungsweise:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/A.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79968\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/A.png\" alt=\"A\" width=\"401\" height=\"65\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/B.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79969\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/B.png\" alt=\"B\" width=\"569\" height=\"86\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/C.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79970\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/C.png\" alt=\"C\" width=\"496\" height=\"66\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sollten alle endausgewerteten Netznutzungsabrechnungen nicht ausreichen, um 1095 Tage zu erreichen, findet eine Eingruppierung in die niedrigste POG statt.<\/p>\n<p>Die Berechnung des Durchschnittsverbrauches wird protokolliert und kann \u00fcber Vorgang 93 nachvollzogen werden. Dies ist auch der Fall, wenn die 1095 Tage nicht erreicht werden.<\/p>\n<p>Die Ermittlung des Durchschnittsverbrauchs erfolgte initial durch rhenag f\u00fcr alle Marktlokationen im Netz zum Auslieferungsdatum der Rollout-Planung (01.06.2017). Mit jeder Netznutzungsabrechnung (Endauswertung) und bei Rechnungskorrekturen wird der Durchschnittswert der betroffenen Z\u00e4hlpunkte aktualisiert. Verbr\u00e4uche, die \u00fcber eine manuelle Rechnung abgerechnet wurden (VG 42), werden nicht ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<p>Bei der gleitenden Nachberechnung (GNB) werden die unterj\u00e4hrigen Verbr\u00e4uche nicht ber\u00fccksichtigt. Erst bei der abschlie\u00dfenden Jahresabrechnung geht der gesamte Verbrauch ohne R\u00fccknahmen in die Durchschnittsverbrauchsermittlung ein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grundlage f&uuml;r die Einstufung in eine POG-Staffel von iMS bilden entweder der durchschnittliche Jahresverbrauch einer Marktlokation oder die installierte Leistung einer Einspeiseanlage (&sect; 31 <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetriebsgesetzvollst&auml;ndiger Titel: Gesetz &uuml;ber den Messstellenbetrieb und die Datenkommunikation in intelligenten Energienetzen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msbg\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MsbG<\/a>). Die installierte Leistung wird aus der Tabelle der EEG-Anlagen entnommen, die &uuml;ber Vorgang 57 aus dem Vertrags&uuml;berblick verwaltet wird. Die Ermittlung des durchschnittlichen Jahresverbrauchs soll die &bdquo;letzten drei erfassten Jahresverbrauchswerte&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79967"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79967"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79967\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79971,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79967\/revisions\/79971"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79967"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79967"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79967"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79964,"date":"2017-10-01T18:51:46","date_gmt":"2017-10-01T16:51:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79964"},"modified":"2017-10-01T18:51:46","modified_gmt":"2017-10-01T16:51:46","slug":"abrechnung-abrechnungsvarianten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-abrechnungsvarianten\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Abrechnungsvarianten"},"content":{"rendered":"<h4>Netz<\/h4>\n<p>Im Netz-Mandanten wird die Rolle des grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreibers abgebildet. Dieser muss sich an einige Regeln halten, die durch MsbG und WiM vorgegeben sind.<\/p>\n<p>Dazu geh\u00f6ren im Wesentlichen die Einhaltung der gesetzlich vorgegebenen Preisobergrenzen (<strong>lima<\/strong> unterst\u00fctzt dabei im Rahmen der Preispflege), sowie die beiden m\u00f6glichen Wege zur Abrechnung und die damit verbundenen Prozesse:<\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnung mit dem Endkunden (Anschlussnutzer) in Papierform<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Abrechnung mit dem Lieferanten in elektronischer Form (INVOIC)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Abrechnung direkt mit dem Anschlussnutzer ist grunds\u00e4tzlich immer m\u00f6glich, falls dieser keinen anderen Messstellenbetreiber beauftragt hat. Die Rechnung wird in Papierform erstellt und enth\u00e4lt ausschlie\u00dflich einen neuen Rechnungskasten f\u00fcr den Messstellenbetrieb. Die Abschlagserhebung ist grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Abrechnung mit dem Anschlussnutzer \u00fcber den Lieferanten ist optional m\u00f6glich und erfordert eine Vereinbarung zur Rechnungsabwicklung \u00fcber den Lieferanten. Diese kann sowohl vom MSB angeboten als auch vom LF angefragt werden. Die daf\u00fcr verwendeten Prozesse sind in Kapitel 20.1 beschrieben. Die Rechnung wird als eigenst\u00e4ndige INVOIC (getrennt von der Netznutzungsrechnung) erstellt und bezieht sich stets auf ein vorangegangenes Angebot zur Rechnungsabwicklung, in welchem der abzurechnende Preis mitgeteilt wurde. Im Gegensatz zur Abrechnung mit dem Anschlussnutzer k\u00f6nnen aufgrund der Restriktionen von MSB-INVOICes keine Abschl\u00e4ge erhoben werden. Zur Trennung von der Netznutzungsabrechnung werden MSB-Vertr\u00e4ge stets einem eigenen Debitor zugeordnet. Au\u00dferdem k\u00f6nnen Netznutzungsvertrag und MSB-Vertrag gleichzeitig (identische Abrechnungsgruppe) oder unabh\u00e4ngig voneinander (unterschiedliche Abrechnungsgruppen) abgerechnet werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Bei der Erstellung von MSB-Abrechnungsgruppen bieten sich zwei M\u00f6glichkeiten zur Steuerung von Abschl\u00e4gen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnungsgruppe grunds\u00e4tzlich ohne Abschl\u00e4ge durch Wahl der Abrechnungsart 1<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Abrechnungsgruppe mit Abschl\u00e4gen durch Wahl der Abrechnungsart 2: f\u00fcr MSB-Vertr\u00e4ge bei Anschlussnutzern werden Abschl\u00e4ge gem\u00e4\u00df der Vorgaben der Abrechnungsgruppe erzeugt. F\u00fcr ebenfalls in der Abrechnungsgruppe enthaltene MSB-Vertr\u00e4ge bei Lieferanten werden trotz der vorgegeben Termine keine Abschl\u00e4ge aufgebaut (da bei INVOIC-Abrechnung nicht zul\u00e4ssig).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die MSB-Vertr\u00e4ge werden automatisch beim Einbau eines mME bzw. iMS angelegt und mit den korrekten Preisschl\u00fcsseln versehen. Vor der ersten MSB-Abrechnung m\u00fcssen jedoch zwingend einige Vorarbeiten (u.a. Ver\u00f6ffentlichung der Preise) erfolgen, die in Kapitel 7.1.1 beschrieben sind. Weitere Besonderheiten der MSB-Abrechnung im Netz sind im folgenden Verlauf des Kapitels beschrieben.<\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4>Vertrieb<\/h4>\n<p>Im Vertriebs-Mandanten empf\u00e4ngt ein Lieferant MSB-INVOICes von Messstellenbetreibern und muss selbst wiederum den Messstellenbetrieb mit den Endkunden abrechnen. F\u00fcr die INVOIC-Pr\u00fcfung werden entsprechende Erweiterungen f\u00fcr den neuen Rechnungstyp implementiert (s. 16.3). Neben reinen MSB-INVOICes (in <strong>lima<\/strong> werden ausschlie\u00dflich solche im Netz-Mandanten erzeugt) k\u00f6nnen auch kombinierte Netznutzungs-\/Messstellenbetriebsabrechnungen eingehen. Die INVOIC ist in diesem Fall vom Typ <em>Netznutzung<\/em> und enth\u00e4lt lediglich Positionen f\u00fcr den Messstellenbetrieb, die aufgrund identischer Artikelnummer nicht weiter unterscheidbar sind. Au\u00dferdem ist keine Referenz auf ein vorheriges Angebot zur Rechnungsabwicklung enthalten, wodurch eine Preispr\u00fcfung (zumindest auf Basis der Marktkommunikation) nicht m\u00f6glich ist. Allein aus diesem Grund ist aus Sicht der rhenag zum aktuellen Zeitpunkt eine vertragliche Rahmenvereinbarung mit Messstellenbetreibern, welche den Wegfall der Angebotsprozesse und eine kombinierte Abrechnung mit der Netznutzung vorsieht, nicht ratsam.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Abrechnung gegen\u00fcber Endkunden kann auf zwei m\u00f6glichen Wegen erfolgen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Abrechnung \u00fcber den bestehenden Strom-Liefervertrag (All-Inclusive)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Abrechnung mit separatem Ausweis der MSB-Entgelte (Zwei-Vertrags-Modell bzw. Drei-Vertrags-Modell bei gleichzeitigem separaten Ausweis der Netzentgelte)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei All-Inclusive-Vertr\u00e4gen sollte der Preis f\u00fcr den Messstellenbetrieb bereits einkalkuliert sein. In diesen F\u00e4llen besteht kein Handlungsbedarf f\u00fcr Vertrags\u00e4nderungen. Zur separaten Abrechnung ist ein zus\u00e4tzlicher Strom-Vertrag mit Versorgungsart X notwendig. Diesem kann entweder ein vom Messstellenbetreiber mitgeteilter Preis (automatisch in MSB-Preistabelle eingespielt; 1-zu-1 Weitergabe der MSB-Entgelte) oder ein individuell festgelegter Preis (in der MSB-Preistabelle mit Versorgungsart <em>X<\/em> und Preisart <em>MSB<\/em> anzulegen) zugeordnet werden. Zum 01.10. sind diese zus\u00e4tzlichen MSB-Vertr\u00e4ge auf dem gleichen Debitor wie der Strom-Liefervertrag manuell anzulegen, falls ein separater Rechnungsausweis gew\u00fcnscht ist. Dieser Schritt erfolgt sinnvollerweise im Rahmen des Prozesses der eingehenden Anfrage zur Rechnungsabwicklung \u00fcber den Lieferanten, der zur manuellen Bearbeitung pausiert. Bei der Anlage eines MSB-Vertrages ist zu beachten, dass ein ggf. noch auf dem Liefervertrag hinterlegter MSB-Preisschl\u00fcssel entfernt werden muss. Ansonsten erfolgt eine doppelte Berechnung.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich wird angestrebt, den MSB-Vertrag im Rahmen der vorhandenen M\u00f6glichkeiten zuk\u00fcnftig automatisch anzulegen. Dies w\u00e4re insbesondere bei Verwendung der Rahmenvertragstabelle (s. 13.6) sinnvoll, falls f\u00fcr bestimmte Kriterien eine automatische Zustimmung zur Rechnungsabwicklung hinterlegt ist. Mit der positiven Antwort k\u00f6nnte ein Vertrag angelegt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Allerdings m\u00fcssten zur Automatisierung folgende Fragen gekl\u00e4rt sein:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Wann soll ein separater Vertrag angelegt werden und wann ist hingegen ein All-Inclusive Vertrag vorgesehen?<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Welcher Preis soll dem Vertrag zugeordnet werden (der vom Messstellenbetreiber f\u00fcr diese Marktlokation \u00fcbermittelte Preis oder ggf. ein individueller Preis)?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Falls die automatisierte Vertragsanlage f\u00fcr Ihre Gesellschaft interessant ist, machen Sie sich bitte Gedanken \u00fcber Regeln, nach denen dies passieren soll. Ihre Ideen bringen Sie am besten \u00fcber die Teilnehmer des <em>Arbeitskreises zur Digitalisierung der Energiewende<\/em> ein.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Netz Im Netz-Mandanten wird die Rolle des grundzust&auml;ndigen Messstellenbetreibers abgebildet. Dieser muss sich an einige Regeln halten, die durch <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetriebsgesetzvollst&auml;ndiger Titel: Gesetz &uuml;ber den Messstellenbetrieb und die Datenkommunikation in intelligenten Energienetzen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msbg\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MsbG<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> vorgegeben sind. Dazu geh&ouml;ren im Wesentlichen die Einhaltung der gesetzlich vorgegebenen Preisobergrenzen (lima unterst&uuml;tzt dabei im Rahmen der Preispflege), sowie die beiden m&ouml;glichen Wege zur Abrechnung und die damit verbundenen Prozesse: Abrechnung mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79964"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79964"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79964\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79966,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79964\/revisions\/79966"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79964"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79964"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79964"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79962,"date":"2017-10-01T18:49:50","date_gmt":"2017-10-01T16:49:50","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79962"},"modified":"2017-10-01T18:49:50","modified_gmt":"2017-10-01T16:49:50","slug":"abrechnung-messstellenbetrieb-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-messstellenbetrieb-strom\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Messstellenbetrieb Strom"},"content":{"rendered":"<p>Ab dem 01.10.2017 erfolgt die Abrechnung des Messstellenbetriebs f\u00fcr moderne Messeinrichtungen und (sobald verf\u00fcgbar) f\u00fcr intelligente Messsysteme gem\u00e4\u00df MsbG in <strong>lima<\/strong> \u00fcber Strom-Vertr\u00e4ge mit der neuen Versorgungsart X. Die Abrechnung folgt weitestgehend dem Standard. Einige Besonderheiten sind in den nachfolgenden Unterkapiteln beschrieben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ab dem 01.10.2017 erfolgt die Abrechnung des Messstellenbetriebs f&uuml;r moderne Messeinrichtungen und (sobald verf&uuml;gbar) f&uuml;r intelligente Messsysteme gem&auml;&szlig; <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetriebsgesetzvollst&auml;ndiger Titel: Gesetz &uuml;ber den Messstellenbetrieb und die Datenkommunikation in intelligenten Energienetzen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msbg\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MsbG<\/a> in lima &uuml;ber Strom-Vertr&auml;ge mit der neuen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> X. Die Abrechnung folgt weitestgehend dem Standard. Einige Besonderheiten sind in den nachfolgenden Unterkapiteln beschrieben.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79962"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79963,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79962\/revisions\/79963"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79914,"date":"2017-10-01T18:42:49","date_gmt":"2017-10-01T16:42:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79914"},"modified":"2017-10-01T18:42:49","modified_gmt":"2017-10-01T16:42:49","slug":"tabellenpflege-vereinbarungen-fuer-die-steuerung-des-rechnungsabwicklungsprozesse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vereinbarungen-fuer-die-steuerung-des-rechnungsabwicklungsprozesse\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vereinbarungen f\u00fcr die Steuerung des Rechnungsabwicklungsprozesse"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr die neuen MSB-Vertr\u00e4ge sind die folgenden Vertrags-\/Abrechnungsvarianten m\u00f6glich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/grafik.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79915\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/grafik.jpg\" alt=\"grafik\" width=\"1101\" height=\"731\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: M\u00f6gliche Vertrags-\/Abrechnungsvarianten<\/em><\/p>\n<p>Diese Abrechnungsvarianten werden \u00fcber den neuen WiM-Rechnungsabwicklungsprozess (MB_ANFRE_S) gesteuert. Dieser greift auf die Vereinbarungen in der Messstellenvertragstabelle zu.<\/p>\n<p>Fall 1:<br \/>\nLehnt der Lieferant die Rechnungsabwicklung, also die Zahlung der Messstellenbetriebsentgelte ab, so kann der Vertrag nur gegen\u00fcber dem Endkunden abgerechnet werden. In diesem Fall m\u00fcssen die Felder <em>moderne ME<\/em> und\/oder <em>intelligentes Messsystem<\/em> ein <em>Nein<\/em> enthalten. F\u00fcr die Eintr\u00e4ge mit Ablehnung, wird im Prozess keine Nachricht an den Lieferanten gesendet, da die Antwort bereits bekannt ist. Der Vertrag wird unter Ber\u00fccksichtigung der Vorbelegungswerte unter Lieferant \u2018OHNE\u2018 gegen\u00fcber dem Endkunden angelegt und per Papierrechnung fakturiert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79916\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.2.png\" alt=\"13.5.2\" width=\"1393\" height=\"834\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe Lieferant mit Rechnungsabwicklung \u201eNein\u201c<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Fall 2:<br \/>\nStimmt der Lieferant grunds\u00e4tzlich zu oder ist nicht bekannt, ob der Lieferant die Rechnungsabwicklung, also die Zahlung der Messstellenbetriebsentgelte \u00fcbernimmt oder ablehnt sind die Felder <em>moderne ME<\/em> und\/oder <em>intelligentes Messsystem<\/em> leer. In diesem Fall startet der Rechnungsabwicklungsprozess eine Anfrage an den Lieferanten. Stimmt der Lieferant der Rechnungsabwicklung zu, wird der Vertrag unter Ber\u00fccksichtigung der Vorbelegungswerte des betroffenen Lieferanten gegen\u00fcber dem Lieferanten angelegt und per INVOIC fakturiert.<\/p>\n<p>Lehnt der Lieferant die Rechnungsabwicklung ab, so wird der Rechnungsabwicklungsprozess wie unter Fall 1 beschrieben durchlaufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.2b.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79917\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.2b.png\" alt=\"13.5.2b\" width=\"1383\" height=\"832\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Eingabe Lieferant mit Rechnungsabwicklung \u201eleer\u201c<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r die neuen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertr&auml;ge sind die folgenden Vertrags-\/Abrechnungsvarianten m&ouml;glich. Abb.: M&ouml;gliche Vertrags-\/Abrechnungsvarianten Diese Abrechnungsvarianten werden &uuml;ber den neuen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a>-Rechnungsabwicklungsprozess (MB_ANFRE_S) gesteuert. Dieser greift auf die Vereinbarungen in der Messstellenvertragstabelle zu. Fall 1: Lehnt der Lieferant die Rechnungsabwicklung, also die Zahlung der Messstellenbetriebsentgelte ab, so kann der Vertrag nur gegen&uuml;ber dem Endkunden abgerechnet werden. In diesem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79914"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79914"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79914\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80284,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79914\/revisions\/80284"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79914"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79914"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79914"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79910,"date":"2017-10-01T18:42:13","date_gmt":"2017-10-01T16:42:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79910"},"modified":"2017-10-01T18:42:42","modified_gmt":"2017-10-01T16:42:42","slug":"tabellenpflege-vorbelegungswerte-fuer-die-automatische-vertragsanlage-beim-lieferanten-oder-anschlussnutzer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte-fuer-die-automatische-vertragsanlage-beim-lieferanten-oder-anschlussnutzer\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Vorbelegungswerte f\u00fcr autom. Vertragsanlage beim Lieferanten\/Anschlussnutzer"},"content":{"rendered":"<p>Die in der Tabelle enthaltenen Vorbelegungswerte werden bei der automatisierten Vertragsanlage verwendet.<\/p>\n<p>F\u00fcr die automatisierte Vertragsanlage gegen\u00fcber dem Lieferanten werden die Werte des zutreffenden Eintrags bez\u00fcglich ILN des Lieferanten, SLP etc. herangezogen. Diese Vorbelegungss\u00e4tze m\u00fcssen je Lieferant erfasst werden. M\u00f6gliche Vorbelegungswerte sind f\u00fcr den Vertrag: die Kundennummer, das Produkt, ein passender Kundengruppenschl\u00fcssel und eine Abrechnungsgruppe. F\u00fcr den Debitor der Zahlweg und das Druckkennzeichen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79911\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.1.png\" alt=\"13.5.1\" width=\"1388\" height=\"835\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel Vorbelegungssatz f\u00fcr MSB-Vertragsanlage beim LF<\/em><\/p>\n<p>F\u00fcr die automatisierte Vertragsanlage gegen\u00fcber dem Endkunden werden die Werte des zutreffenden Eintrags des Lieferanten \u2018OHNE\u2018, SLP bzw. RLM herangezogen. Dieser Vorbelegungssatz muss nur einmal angelegt werden und wird f\u00fcr alle MSB-Vertragsanlagen gegen\u00fcber dem Endkunden verwendet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">M\u00f6gliche Vorbelegungswerte sind:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>das Produkt<\/li>\n<li>ein passender Kundengruppenschl\u00fcssel und<\/li>\n<li>eine Abrechnungsgruppe.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.1b.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79912\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/13.5.1b.png\" alt=\"13.5.1b\" width=\"1388\" height=\"827\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Einmaliger Vorbelegungssatz f\u00fcr MSB-Vertragsanlage beim AN<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die in der Tabelle enthaltenen Vorbelegungswerte werden bei der automatisierten Vertragsanlage verwendet. F&uuml;r die automatisierte Vertragsanlage gegen&uuml;ber dem Lieferanten werden die Werte des zutreffenden Eintrags bez&uuml;glich <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;ILNInternationale Lokationsnummer&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iln\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">ILN<\/a> des Lieferanten, SLP etc. herangezogen. Diese Vorbelegungss&auml;tze m&uuml;ssen je Lieferant erfasst werden. M&ouml;gliche Vorbelegungswerte sind f&uuml;r den Vertrag: die Kundennummer, das Produkt, ein passender Kundengruppenschl&uuml;ssel und eine Abrechnungsgruppe. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79910"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79910"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79910\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80283,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79910\/revisions\/80283"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79910"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79910"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79910"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79678,"date":"2017-10-01T18:32:37","date_gmt":"2017-10-01T16:32:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79678"},"modified":"2017-10-01T18:32:37","modified_gmt":"2017-10-01T16:32:37","slug":"geraetemanagement-zaehlwerkliste-obis-kennzahlen-fuer-import","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-zaehlwerkliste-obis-kennzahlen-fuer-import\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Z\u00e4hlwerkliste (Obis-Kennzahlen) f\u00fcr Import"},"content":{"rendered":"<p>Dieser Men\u00fcpunkt dient der Hinterlegung und Pflege der OBIS-Kennzahlen je Z\u00e4hlwerk als Voraussetzung f\u00fcr den Import der elektronischen Lieferscheine.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Erstellungsmaske m\u00fcssen folgende Informationen zum Z\u00e4hlwerk angegeben werden:<\/span><\/p>\n<p><strong>RWE-Ger\u00e4tekennzahl<\/strong><br \/>\nEine RWE-Ger\u00e4tekennzahl aus dem Ger\u00e4tekatalog muss hier ausgew\u00e4hlt werden.<br \/>\n(s. Men\u00fcpunkt Ger\u00e4temanagement\/Sonderprogramme\/Ger\u00e4tekatalog). Alternativ kann den Joker * f\u00fcr alle RWE-Ger\u00e4tekennzahlen hinterlegt werden.<\/p>\n<p><strong>OBIS-Kennzahl<\/strong><br \/>\nEine g\u00fcltige OBIS-Kennzahl mit dem Format 1-23.45.67.89 muss hier eingetragen werden.<\/p>\n<p><strong>Tarif<\/strong> <strong>E<\/strong><br \/>\nEin g\u00fcltiges Tarifkennzeichen (H, N, etc.)<\/p>\n<p><strong>Z\u00e4hlwerk-Kennung<\/strong><br \/>\nInterne Z\u00e4hlwerk-Kennung<\/p>\n<p><strong>Importieren<\/strong><br \/>\nDanach wird festgestellt, ob das Z\u00e4hlwerk nach <strong>lima<\/strong> importiert werden soll oder nicht.<\/p>\n<p><strong>\u00dcbernehmen ins KIS<\/strong><br \/>\nEin Kennzeichen f\u00fcr die Verwaltung des Z\u00e4hlwerks in <strong>lima<\/strong>. Ist der Wert f\u00fcr die \u00dcbernahme \u201aN\u2018, so wird das Z\u00e4hlwerk in <strong>lima<\/strong>-Vertr\u00e4gen nicht verwendet.<\/p>\n<p><strong>Berechnen<\/strong><br \/>\nDieses Kennzeichen kennzeichnet, ob das Z\u00e4hlwerk in der Abrechnung ber\u00fccksichtigt werden soll, oder nicht.<\/p>\n<p><strong>Energierichtung<\/strong><br \/>\nein Z\u00e4hlwerk kann ein Bezugs- oder ein Einspeisez\u00e4hlwerk sein.<\/p>\n<p><strong>Additiv oder R\u00fcckstellz\u00e4hler<\/strong><br \/>\nMit dieser Eingabe wird das Z\u00e4hlwerk als additiv oder R\u00fcckstellz\u00e4hler definiert.<\/p>\n<p><strong>Info-Text<\/strong><br \/>\nDieser Text steht frei f\u00fcr interne Kommentare der Anwender zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zaehlwerkliste.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79679\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Zaehlwerkliste.png\" alt=\"Zaehlwerkliste\" width=\"1497\" height=\"932\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflegemaske Z\u00e4hlwerkliste<\/em><\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich unterst\u00fctzt dieser Men\u00fcpunkt die \u00fcblichen Pflegem\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Verwaltung der Z\u00e4hlwerke: Kopieren, \u00c4ndern und L\u00f6schen.<\/p>\n<p>Beim Import der XML-Lieferscheine wird gepr\u00fcft, ob die OBIS-Kennzahl f\u00fcr die RWE-Ger\u00e4tekennzahl in der obigen Tabelle (Datenbankdatei GVELZWPF) vorhanden und zum Importieren gekennzeichnet ist. Sollte das Import-Kennzeichen auf \u201aN\u2018 stehen, so wird dieses Z\u00e4hlwerk nicht nach <strong>lima<\/strong> importiert und keine weitere Fehlerausgabe erfolgt. Sollte die OBIS-Kennzahl nicht vorhanden sein, so erscheint in der Fehlerliste (Men\u00fcpunkt Fehlerkorrektur XML-Lieferscheine) ein Hinweis.<\/p>\n<p>Bei Nutzung der EBS-Schnittstelle werden wie bisher die Z\u00e4hlwerke angelegt, die in der Schnittstelle als abrechnungsrelevant gekennzeichnet sind. Die Schnittstelle greift auf die Tabelle <em>Z\u00e4hlwerkliste<\/em> zu, um die Informationen \u00fcber die Energierichtung, die Z\u00e4hlwerk-Kennung und die Eigenschaft additiv\/R\u00fcckstellz\u00e4hler zu erhalten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieser Men&uuml;punkt dient der Hinterlegung und Pflege der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahlen je Z&auml;hlwerk als Voraussetzung f&uuml;r den Import der elektronischen Lieferscheine. In der Erstellungsmaske m&uuml;ssen folgende Informationen zum Z&auml;hlwerk angegeben werden: RWE-Ger&auml;tekennzahl Eine RWE-Ger&auml;tekennzahl aus dem Ger&auml;tekatalog muss hier ausgew&auml;hlt werden. (s. Men&uuml;punkt Ger&auml;temanagement\/Sonderprogramme\/Ger&auml;tekatalog). Alternativ kann den Joker * f&uuml;r alle RWE-Ger&auml;tekennzahlen hinterlegt werden. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahl Eine g&uuml;ltige [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79678"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79678\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80280,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79678\/revisions\/80280"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79678"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80093,"date":"2017-10-01T18:27:49","date_gmt":"2017-10-01T16:27:49","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80093"},"modified":"2017-10-01T18:27:49","modified_gmt":"2017-10-01T16:27:49","slug":"geraetemanagement-vg-90-anzeigepflege-geraete-geraete-beziehungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-90-anzeigepflege-geraete-geraete-beziehungen\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 90: Anzeige\/Pflege Ger\u00e4te-Ger\u00e4te-Beziehungen"},"content":{"rendered":"<p>Ein modernes Ger\u00e4t wird in <strong>lima<\/strong> zum intelligenten Messsystem, indem es mit einem Gateway gepaart wird. Diese Paarung wird in der Ger\u00e4te-Ger\u00e4te-Beziehungsdatei GERGERPF hinterlegt. Mit der neuen Option 90 kann diese Beziehung angesehen werden. Da an ein Gateway mehrere Z\u00e4hler gekoppelt sein k\u00f6nnen, ist das Gateway als Hauptger\u00e4t definiert und der Z\u00e4hler untergeordnet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg90.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80094\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/vg90.png\" alt=\"vg90\" width=\"1267\" height=\"621\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Ger\u00e4te-Ger\u00e4te-Beziehungsdatei<\/em><\/p>\n<p>In den Spalten <em>Ebenen\/Eb<\/em> wird die Beziehungshierarchie dargestellt. Im Beispiel also das Gateway als Hauptger\u00e4t, daran h\u00e4ngt der Z\u00e4hler 8889 und an diesem h\u00e4ngt wiederum ein Modem. Das * in der dritten Spalte markiert das Ger\u00e4t, auf dem man die Option 90 ausgef\u00fchrt hat. Analog wird dieses Ger\u00e4t in der Kopfzeile genannt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein modernes Ger&auml;t wird in lima zum intelligenten Messsystem, indem es mit einem Gateway gepaart wird. Diese Paarung wird in der Ger&auml;te-Ger&auml;te-Beziehungsdatei GERGERPF hinterlegt. Mit der neuen Option 90 kann diese Beziehung angesehen werden. Da an ein Gateway mehrere Z&auml;hler gekoppelt sein k&ouml;nnen, ist das Gateway als Hauptger&auml;t definiert und der Z&auml;hler untergeordnet. Abb.: Ger&auml;te-Ger&auml;te-Beziehungsdatei [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80093"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80093"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80093\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80095,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80093\/revisions\/80095"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80093"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80093"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80093"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80091,"date":"2017-10-01T18:27:20","date_gmt":"2017-10-01T16:27:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80091"},"modified":"2017-10-01T18:27:20","modified_gmt":"2017-10-01T16:27:20","slug":"geraetemanagement-vg-09-manueller-start-smart-meter-gateway","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-vg-09-manueller-start-smart-meter-gateway\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; VG 09: Manueller Start Smart Meter Gateway"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Option \u201eManueller Start Smart Meter Gateway Prozess\u201c (09) kann ein manueller Prozessstart an angebundenen GWA (Gateway Administration) und MDM (Meter Data Management) Systeme durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Option &bdquo;Manueller Start Smart Meter Gateway Prozess&ldquo; (09) kann ein manueller Prozessstart an angebundenen GWA (Gateway Administration) und MDM (Meter Data Management) Systeme durchgef&uuml;hrt werden.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,5],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80091"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80091"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80092,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80091\/revisions\/80092"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80091"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80091"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80166,"date":"2017-10-01T17:33:13","date_gmt":"2017-10-01T15:33:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80166"},"modified":"2018-05-09T11:37:55","modified_gmt":"2018-05-09T09:37:55","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-einbauumbau-auf-eine-mme-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-einbauumbau-auf-eine-mme-v\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Ablauf Einbau\/Umbau auf eine mME (V)"},"content":{"rendered":"<p>Der Umbau einer Messstelle erfolgt wie bisher \u00fcber einen Ger\u00e4tewechsel, der durch einen GPKE-Prozess ausgel\u00f6st wird. Im Rahmen dieses Ger\u00e4tewechsels startet der gMSB einen Rechnungsabwicklungsprozess (MB_ANFRE_S), der im Vertrieb als eingehender Prozess MB_ANFR_E manuell bearbeitet werden muss.<\/p>\n<p>Im Rahmen des Rechnungsabwicklungsprozesses muss entschieden werden, ob der Lieferant die Messstellenbetriebsentgelte \u00fcbernimmt, diese also an den MSB zahlt.<\/p>\n<p>Zur Automatisierung dieser Abl\u00e4ufe gibt es die Tabelle MSB-Messstellenvertrag aus Sicht Lief. . Auf der Ebene Messstellenbetreiber, SLP bzw. RLM und mME bzw. iMS kann eine automatisierte Antwort, Zustimmung oder Ablehnung, auf das Angebot des MSB hinterlegt werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Umbau einer Messstelle erfolgt wie bisher &uuml;ber einen Ger&auml;tewechsel, der durch einen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;GPKEGesch&auml;ftsprozesse zur Kundenbelieferung mit Elektrizit&auml;t&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">GPKE<\/a>-Prozess ausgel&ouml;st wird. Im Rahmen dieses Ger&auml;tewechsels startet der gMSB einen Rechnungsabwicklungsprozess (MB_ANFRE_S), der im Vertrieb als eingehender Prozess MB_ANFR_E manuell bearbeitet werden muss. Im Rahmen des Rechnungsabwicklungsprozesses muss entschieden werden, ob der Lieferant die Messstellenbetriebsentgelte &uuml;bernimmt, diese also an den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80166"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80166"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81834,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80166\/revisions\/81834"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80166"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80166"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80183,"date":"2017-10-01T17:32:54","date_gmt":"2017-10-01T15:32:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80183"},"modified":"2017-10-01T17:32:54","modified_gmt":"2017-10-01T15:32:54","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-aenderungen-des-msb-vertrages-v","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-aenderungen-des-msb-vertrages-v\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; \u00c4nderungen des MSB-Vertrages (V)"},"content":{"rendered":"<p>Die MSB-Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen im KIS manuell ge\u00e4ndert und \u00fcber den Vorgang 99 korrigiert oder storniert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Ursachen f\u00fcr Vertrags\u00e4nderungen k\u00f6nnen f\u00fcr mME und iMS folgende Aspekte sein:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>die Vertrags\u00e4nderungen durch Preis\u00e4nderungen (z.B. Preisblatt), Vertrags\u00e4nderungen<\/li>\n<li>Abgang durch WiM-Prozesse (Prozesse zur Rechnungsabwicklung); z. B. Ablehnung Kosten\u00fcbernahme MSB durch LF<\/li>\n<li>Prozess Beendigung der Rechnungsabwicklung<\/li>\n<li>ein manueller Abgang durch den Anwender (VG21 f\u00fcr mME m\u00f6glich; ggf. Prozessstart bzgl. der Rechnungsabwicklung)<\/li>\n<li>Vertrags\u00e4nderungen durch Einbau weiterer Basisz\u00e4hler zu einer Marktlokation<\/li>\n<li>Vertrags\u00e4nderungen durch Umbau mME auf iMS: z.B. Anpassung der POG im Preisschl\u00fcssel f\u00fcr iMS<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertr&auml;ge k&ouml;nnen im KIS manuell ge&auml;ndert und &uuml;ber den Vorgang 99 korrigiert oder storniert werden. Ursachen f&uuml;r Vertrags&auml;nderungen k&ouml;nnen f&uuml;r mME und iMS folgende Aspekte sein: die Vertrags&auml;nderungen durch Preis&auml;nderungen (z.B. Preisblatt), Vertrags&auml;nderungen Abgang durch <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a>-Prozesse (Prozesse zur Rechnungsabwicklung); z. B. Ablehnung Kosten&uuml;bernahme <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> durch LF Prozess Beendigung der Rechnungsabwicklung ein manueller Abgang durch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80183"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80186,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80183\/revisions\/80186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80139,"date":"2017-10-01T08:48:24","date_gmt":"2017-10-01T06:48:24","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80139"},"modified":"2019-04-04T11:01:14","modified_gmt":"2019-04-04T09:01:14","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-abrechnung-buchung-und-statistik-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-abrechnung-buchung-und-statistik-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Abrechnung, Buchung und Statistik (N)"},"content":{"rendered":"<p>Ein MSB-Vertrag wird einer Abrechnungsgruppe zugeordnet und mit dieser der Abrechnung zugef\u00fchrt. Der Ablauf der Abrechnung unterscheidet sich nicht von dem anderer Vertr\u00e4ge. Mit der Endauswertung werden die Durchschnittsverbr\u00e4uche aktualisiert, der zugeh\u00f6rige Preis f\u00fcr die neue Abrechnungsperiode ermittelt und bei einer Preis\u00e4nderung ggf. neue Rechnungsabwicklungsprozesse gestartet.<\/p>\n<p>Eine detaillierte Beschreibung zur Abrechnung befindet sich im Kapitel Abrechnung\/Messstellenbetrieb Strom.<\/p>\n<p>F\u00fcr die buchhalterische Entflechtung sollten die Messstellenbetriebserl\u00f6se getrennt gebucht werden. Dazu ist die Erfassung von Buchungsschablonen f\u00fcr \u201aE\u2018 \u201aX\u2018 notwendig.<\/p>\n<p>Die <strong>lima<\/strong><strong>\u00ae<\/strong>-Verbrauchsstatistik erlaubt ebenfalls separate Auswertungen \u00fcber die abgerechneten Entgelte, siehe Kapitel Statistik\/Erweiterung im Bereich Messstellenbetrieb.<\/p>\n<p><strong>Verweis PRICAT-QUOTES-INVOIC<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Gem\u00e4\u00df der Abrechnungsvarianten mit dem Lieferanten oder dem Anschlussnutzer, darf f\u00fcr die Abrechnung des grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetriebes (NEX)-Vertrages pro Malo nur ein NEX-Vertrag offen sein.<\/p>\n<p>Abrechnungsvariante 1: Die Abrechnung mit dem Endkunden \u00fcber den Lieferanten erfolgt \u00fcber eine separate Abrechnung (getrennt von Netznutzung) per INVOIC und erfordert einen gMSB-Vertrag (NEX) zwischen gMSB und Lieferant (jeweils g\u00fcltig bis K\u00fcndigung, Lieferantenwechsel oder Preis\u00e4nderung).<\/p>\n<p>Abrechnungsvariante 2: Die Abrechnung erfolgt direkt mit Endkunde \u00fcber eine Papierrechnung an Anschlussnutzer (ab 2021 auch Anschlussnehmer m\u00f6glich).<\/p>\n<p>Die QUOTES kann nur im Rahmen des Rechnungsabwicklungsprozesses versendet werden. Zus\u00e4tzlich pr\u00fcft der Rechnungsabwicklungsprozess, ob ein passendes Preisblatt (PRICAT) vorliegt. Die MSB-INVOIC ben\u00f6tigt dann den Verweis auf das passende Angebot (QUOTES), welches wiederrum einer PRICAT zu Grunde liegt.<\/p>\n<p><strong>WICHTIG:<\/strong> Preispr\u00fcfung im Vertrieb \u00fcber Referenzen <strong>INVOIC<\/strong> <strong>QUOTES<\/strong>\u00a0 <strong>PRICAT<\/strong> sollte auch von Seiten des Netzes immer beachtet werden!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Gesamtprozess-Abrechnung-Messstellenbetrieb-EDI-Sicht.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83049\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Gesamtprozess-Abrechnung-Messstellenbetrieb-EDI-Sicht.png\" alt=\"Gesamtprozess Abrechnung Messstellenbetrieb (EDI-Sicht)\" width=\"1261\" height=\"802\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprozess-Abrechnung-Messstellenbetrieb-EDI-Sicht.png 1261w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprozess-Abrechnung-Messstellenbetrieb-EDI-Sicht-300x190.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Gesamtprozess-Abrechnung-Messstellenbetrieb-EDI-Sicht-1024x651.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1261px) 100vw, 1261px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Gesamtprozess Abrechnung Messstellenbetrieb (EDI-Sicht)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag wird einer Abrechnungsgruppe zugeordnet und mit dieser der Abrechnung zugef&uuml;hrt. Der Ablauf der Abrechnung unterscheidet sich nicht von dem anderer Vertr&auml;ge. Mit der Endauswertung werden die Durchschnittsverbr&auml;uche aktualisiert, der zugeh&ouml;rige Preis f&uuml;r die neue Abrechnungsperiode ermittelt und bei einer Preis&auml;nderung ggf. neue Rechnungsabwicklungsprozesse gestartet. Eine detaillierte Beschreibung zur Abrechnung befindet sich im Kapitel [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80139"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83375,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80139\/revisions\/83375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80137,"date":"2017-10-01T08:48:18","date_gmt":"2017-10-01T06:48:18","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80137"},"modified":"2019-04-04T11:03:59","modified_gmt":"2019-04-04T09:03:59","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-abgang-des-msb-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-abgang-des-msb-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Abgang des MSB (N)"},"content":{"rendered":"<p>Im KIS kann manuell ein Vorgang 21 auf einem MSB-Vertrag (NEX) durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Andere Formen von Vertragsabg\u00e4ngen werden prozessseitig gesteuert.<\/p>\n<p>Geht ein NN-Vertrag durch einen Umzug oder Lieferantenwechsel ab, dann wird der NEX-Vertrag auch direkt einen Abgang bekommen (ohne weitere Anfrageprozesse). Ein neues Angebot entsteht dann duch eine neue Anfrage zur Rechnungsabwicklung (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>), die aus dem jeweiligen GPKE-Prozess gestartet wird.<\/p>\n<p>Die MSB-Vertr\u00e4ge werden nur unabh\u00e4ngig von den Versorgungsvertr\u00e4gen (NN) betrachtet, wenn im Anfrage-Prozess (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>) bereits ein zuk\u00fcnftiger Abgang auf dem NN-Vertag gefunden wurde und der neue NEX-Vertrag den Abgang nachziehen muss.<\/p>\n<p>Ein weitere alleiniger prozesseitiger Abgang (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>) des MSB-Vertrages gibt es bei \u00c4nderungen eines laufenden Vertrages, wenn der Lieferant ein Folgeangebot ablehnt. Dann bekommt der NEX beim Lieferanten einen Abgang und beim Anschlussnutzer entsteht ein Zugang.<\/p>\n<p><strong>Wichtig<\/strong>: Auch bei vorhanden NEX-Vertr\u00e4gen f\u00fcr mMEs, die auf einen iMS umgebaut werden, m\u00fcssen die Vertr\u00e4ge abgehen als mME und neu zugehen als iMS!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im KIS kann manuell ein Vorgang 21 auf einem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag (NEX) durchgef&uuml;hrt werden. Andere Formen von Vertragsabg&auml;ngen werden prozessseitig gesteuert. Geht ein NN-Vertrag durch einen Umzug oder Lieferantenwechsel ab, dann wird der NEX-Vertrag auch direkt einen Abgang bekommen (ohne weitere Anfrageprozesse). Ein neues Angebot entsteht dann duch eine neue Anfrage zur Rechnungsabwicklung (MB_ANFRE_S), die aus [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80137"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80137"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80137\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83376,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80137\/revisions\/83376"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80137"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80137"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80137"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80132,"date":"2017-10-01T08:48:12","date_gmt":"2017-10-01T06:48:12","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80132"},"modified":"2019-04-04T10:07:33","modified_gmt":"2019-04-04T08:07:33","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-aenderungen-des-msb-vertrages-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-aenderungen-des-msb-vertrages-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; \u00c4nderungen des MSB-Vertrages (N)"},"content":{"rendered":"\r\n\r\nDie MSB-Vertr\u00e4ge k\u00f6nnen im KIS manuell ge\u00e4ndert werden. \u00dcber den Vorgang 99 kann korrigiert oder storniert werden. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen \u00fcber die Vorg\u00e4nge 22\u00a0 und 32 Daten auf dem bestehenden MSB-Vertrag manuell ge\u00e4ndert werden.\r\n\r\n\r\n\r\n\u00c4nderungen des MSB-Vertrages bez\u00fcglich \u00c4nderungen der POG oder Umbau von mME auf iMS oder \u00c4nderungen bzgl. des Abrechnungskennzeichens auf dem Vertrag werden \u00fcber den <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\"><em>MB_ANFRE_S<\/em><\/a>-Prozess gesteuert. Dieser wird bei \u00c4nderungen aus SMGW-Prozessen oder bei der Abrechnung angesto\u00dfen.\r\n\r\n\r\n\r\nUrsachen f\u00fcr Vertrags\u00e4nderungen k\u00f6nnen sein f\u00fcr mME und iMS\r\n\r\n\r\n<ul>\r\n \t<li>Vertrags\u00e4nderungen durch Preis\u00e4nderungen (z.B. Preisblatt)<\/li>\r\n \t<li>Vertrags\u00e4nderungen, wie Abgang durch WiM-Prozesse (Prozesse zur Rechnungsabwicklung); z. B. Ablehnung Kosten\u00fcbernahme MSB durch LF<\/li>\r\n \t<li>Prozessbeendigung der Rechnungsabwicklung, ein manueller Abgang durch den Anwender (VG21 f\u00fcr mME m\u00f6glich; ggf. Prozessstart bzgl. der Rechnungsabwicklung)<\/li>\r\n \t<li>Vertrags\u00e4nderungen durch Einbau weiterer Basisz\u00e4hler zu einer Marktlokation<\/li>\r\n \t<li>Vertrags\u00e4nderungen durch Umbau mME auf iMS: z.B. Anpassung der POG im Preisschl\u00fcssel f\u00fcr iMS<\/li>\r\n<\/ul>\r\n\r\n\r\nAktuell werden die meisten NEX-Vertr\u00e4ge aufgrund von <a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Ablauf Umbau kME auf mME (N)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-ablauf-umbau-kme-auf-mme-n\/\">Umbauma\u00dfnahmen kME auf mME<\/a> vorgenommen.\r\n\r\n\r\n\r\nZus\u00e4tzlich kann es sein, dass PS f\u00fcr Zusatzleistungen ge\u00e4ndert werden m\u00fcssen. Befindet sich der Vertrag beim Anschlussnutzer, dann kann \u00fcber eine Startsatzkorrektur der PS ge\u00e4ndert werden. Es wird kein Prozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a> gestartet.\r\n\r\n\r\n\r\nWird eine \u00c4nderung eines NEX-Vertrages bei einem Lieferanten durchgef\u00fchrt und ein PS ge\u00e4ndert, bzw. hinzugef\u00fcgt oder entfernt, dann muss diese dem Lieferanten zur Weiterberechnung mitgeteilt werden:\r\n\r\n\r\n\r\nAus der WiM, Seite 166:\r\n\r\n\r\n\r\n<em>\u201eVereinbaren MSB und LF, dass der MSB das Entgelt f\u00fcr den Messstellenbetrieb gegen\u00fcber dem LF abrechnet, so endet diese Vereinbarung wenn: (\u2026) es zu einer Ver\u00e4nderung des Umfanges des Entgeltes f\u00fcr den Messstellenbetrieb kommt. In diesem Fall muss die Vereinbarung neu angeboten werden.\u201c<\/em>)\r\n\r\n\r\n\r\nDie manuelle \u00c4nderungen am NEX-Vertrag kann\u00a0 nur erfolgen durch eine Startsatzkorrektur. Es wird dann maschinell der Rechnungsabwicklungsprozess <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a> versendet, aber mit \u00c4nderungsgrund. Der anschlie\u00dfende Prozessablauf weicht dann von der bisher beschrieben ablaufweis ab (siehe <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>).Es wird entweder der vorhandene NEX-Vertrag ge\u00e4ndert oder der NEX-Vertrag bekommt einen Abgang beim Lieferanten und einen Zugang beim Anschlussnutzer.\r\n\r\n\r\n\r\nEine weitere \u00c4nderung kann der Umbau von iMS auf mME sein, hier liegt seit 01.10.2017 ggf. ein NEX-Vertrag vor zur Abrechnung der mME. Beim Umbau auf iMS wird diese Vertrags\u00e4nderung durch einen Abgang und Zugang auf dem gMSB-Vertrag (NEX) realisiert.\r\n\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertr&auml;ge k&ouml;nnen im KIS manuell ge&auml;ndert werden. &Uuml;ber den Vorgang 99 kann korrigiert oder storniert werden. Zus&auml;tzlich k&ouml;nnen &uuml;ber die Vorg&auml;nge 22&nbsp; und 32 Daten auf dem bestehenden <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag manuell ge&auml;ndert werden. &Auml;nderungen des <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrages bez&uuml;glich &Auml;nderungen der POG oder Umbau von mME auf iMS oder &Auml;nderungen bzgl. des Abrechnungskennzeichens auf dem Vertrag werden [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80132"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80132"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80132\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83373,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80132\/revisions\/83373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80132"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80126,"date":"2017-10-01T08:48:06","date_gmt":"2017-10-01T06:48:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80126"},"modified":"2019-04-04T11:07:25","modified_gmt":"2019-04-04T09:07:25","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-felder-fuer-den-msb-vertragszugang-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-felder-fuer-den-msb-vertragszugang-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Felder f\u00fcr den MSB-Vertragszugang (N)"},"content":{"rendered":"<p>MSB-Vertr\u00e4ge werden im Netz vorrangig automatisiert angelegt.<\/p>\n<p>Es kann aber zur Fehlerbehebung oder f\u00fcr Nacharbeiten auch ein manuellen Zugang ohne Prozesse mit F6 erzeugt werden, mit anschlie\u00dfdendem Prozessstrat der Rechnungsabwicklung (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-zugang.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80127\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-zugang.png\" alt=\"msb-zugang\" width=\"895\" height=\"490\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: manueller Zugang im KIS<\/em><\/p>\n<p>Im Folgenden ist tabellarisch angezeigt, welche Felder f\u00fcr den MSB-Vertrag angegeben werden m\u00fcssen oder k\u00f6nnen.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"260\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"360\"><strong>\u2018Muss\u2019- oder \u2018Kann\u2019-Feld \/ weitere Bemerkungen<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Debitor<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nMSB-Vertr\u00e4ge mit neuem Debitor werden immer separat abgerechnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Abrechnungsgruppe<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nEbene der Rechnungserstellung<br \/>\nDie Pr\u00fcfung erfolgt gegen die Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-abrechnungsgruppen\/\"><em>Abrechnungsgruppen<\/em><\/a>.<br \/>\nVorbelegung Abrechnungsgruppe aus maschinellem Zugang (Prozess):<\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Tabellenpflege \u2013 MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/\">Messstellenvertragstab. <\/a><\/li>\n<li>Vorbelegungstabelle f\u00fcr Zugang (Tab.85)<\/li>\n<li>Bezirkstabelle<\/li>\n<li>aktueller ED-Vertrag<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Abrechnungsgruppe kann auch in der Messstellenvertragstabelle hinterlegt werden, falls hier eine gesonderte Abrechnungsgruppe f\u00fcr die MSB-Vertr\u00e4ge gew\u00fcnscht wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Abrechnungsart<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nWird programmseitig mit \u20192\u2032 vorbelegt, wenn nichts anderes durch die Abrechnungsgruppe belegt wird.<br \/>\nDie Abrechnungsart wird gegen die aus der Abrechnungsgruppe gegengepr\u00fcft.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">PS POG<\/td>\n<td width=\"360\">Kann\/Muss<br \/>\nDiese Preisschl\u00fcssel sind mit Werten aus den neuen Preisbl\u00e4ttern f\u00fcr die POG zu belegen.Folgende Mess- und Abrechnungspreise gibt es f\u00fcr mME und iMS:Messstellenbetrieb Standardleistung -&gt; MSBPSMessstellenbetrieb Wandler -&gt; UMBPSMessstellenbetrieb Steuerger\u00e4t -&gt; TEBPS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Berechnen<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\n(nur bei manueller Vertragsanlage ausw\u00e4hlbar)<br \/>\nLeer oder J \u2013 MSB-Vertrag wird zur Berechnung herangezogen.N \u2013 MSB-Vertrag wird nicht zur Berechnung herangezogen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Produkt<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nStellt einen Verweis auf die aktuelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-produkttabelle\/\">Produkttabelle<\/a> dar.<br \/>\nWird bei der Abrechnung des MSB-Vertrages zur Ermittlung des Rechnungstextes und der Mengenverteilung ben\u00f6tigt und ist unabh\u00e4ngig von den POG-Preisschl\u00fcsseln.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Kundengruppenschl\u00fcssel<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\n\u00dcber Werksparameter kann gesteuert werden, ob KGS vom ED genommen werden soll.<br \/>\nF\u00fcr statistische Auswertungen.<br \/>\nKombination Preisgruppenschl\u00fcssel\/Kundengruppenschl\u00fcssel muss in der Tabelle\u00a0<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-kombination-kundengruppen-preisschluessel\/\">Komb. Kunden-\/Preisgruppenschl\u00fcssel\/Preisschl.<\/a> existieren.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/svk\/\">SVK<\/a> \u2013 Kennzeichen<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nEin \u201cJ\u201d kennzeichnet, dass es sich um einen Sondervertrag handelt. Im Vertrags\u00fcberblick wird der Text \u201cSondervertragskunde\u201d angezeigt. Nach der Abrechnung kann darauf in statistischen Auswertungen zugegriffen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Z\u00e4hlpunktbezeichnung-&gt; MaLo<\/td>\n<td width=\"360\">Muss,Die MaLo wird auf der Rechnung gedruckt und an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen. Sie ist Schl\u00fcsselkriterium f\u00fcr die Prozessbearbeitung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">H\u00e4ndlerkennung<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nH\u00e4ndler\/StromlieferantVertrag beim AN sollte mit &#8222;ohne&#8220; belegt werden.<br \/>\nG\u00fcltige Werte sind in der Tabelle <em>Marktpartner<\/em> hinterlegt und k\u00f6nnen \u00fcber die Auswahlhilfe angezeigt werden.<br \/>\nDie H\u00e4ndlerkennung wird an das Energiedatenmanagement \u00fcbertragen. In der Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-vorbelegungswerte\/\">Vorbelegungswerte<\/a> k\u00f6nnen Initialisierungswerte erfasst werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Z\u00e4hleinrichtung<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom und Gas im Netz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Energierichtung<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom im Netzblank = Entnahme<br \/>\nE = Einspeisung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Netzbetreibernummer<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom und Gas<br \/>\nIn der Verteilnetzbetreibertabelle ist die Netzbetreibernummer hinterlegt. Wurde die Netzbetreibernummer in der Vorbelegungstabelle eingepflegt, wird diese hier automatisch vorbelegt.<br \/>\n\u00dcber die Funktionstaste F4 kann ein Netzbetreiber ausgew\u00e4hlt werden. Es sind nur Netzbetreiber zul\u00e4ssig, die in der Tabelle <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-marktgebiete\/\">Marktgebiete<\/a> erfasst wurden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Messstellenbetreiber (<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\">MSB<\/a>)<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom m. grundzust\u00e4ndigem Messstellenbetreiber des Netzes vorbelegt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Art des Zugangs<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nbei Strom und Gas<br \/>\nDer Zugangsgrund muss angegeben werden, damit korrekte <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\">GPKE<\/a>-Prozess gestartet werden kann. Die Eingabe der Zugangsart \u201cOP\u201d (ohne Prozess) verhindert einen Prozessstart., sollte bei manuelle NEX-Vertragsanlage so gew\u00e4hlt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">Messeinrichtung<\/td>\n<td width=\"360\">Muss<br \/>\nInformation \u00fcber den Zustand an der MeLo:<br \/>\nIMS \u2013 intelligentes Messsystem<br \/>\nMME \u2013 modern Messeinrichtung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"260\">alter MSB<\/td>\n<td width=\"360\">Kann<br \/>\nILN vom alten MSB (vorrangig f\u00fcr Prozesse n\u00f6tig)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-zugang2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80128\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb-zugang2.png\" alt=\"msb-zugang2\" width=\"920\" height=\"469\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Beispiel VG50 beim NEX-Vertrag<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertr&auml;ge werden im Netz vorrangig automatisiert angelegt. Es kann aber zur Fehlerbehebung oder f&uuml;r Nacharbeiten auch ein manuellen Zugang ohne Prozesse mit F6 erzeugt werden, mit anschlie&szlig;dendem Prozessstrat der Rechnungsabwicklung (MB_ANFRE_S). Abb.: manueller Zugang im KIS Im Folgenden ist tabellarisch angezeigt, welche Felder f&uuml;r den <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertrag angegeben werden m&uuml;ssen oder k&ouml;nnen. Feld &lsquo;Muss&rsquo;- oder &lsquo;Kann&rsquo;-Feld [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80126"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80126"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80126\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83377,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80126\/revisions\/83377"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80126"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80126"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80126"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80121,"date":"2017-10-01T08:48:00","date_gmt":"2017-10-01T06:48:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80121"},"modified":"2019-04-04T11:19:36","modified_gmt":"2019-04-04T09:19:36","slug":"moderne-messsysteme-mmeims-msb-vertrag-n","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-msb-vertrag-n\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; MSB-Vertrag (N)"},"content":{"rendered":"<p>Zu unterscheiden sind in <strong>lima<\/strong><strong>\u00ae<\/strong> drei Varianten der maschinellen MSB-Vertragsanlage durch die R\u00fcckmeldung des Rechnungsabwicklungsprozesses (<a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Send Anfrage zur Rechnungsabwicklung vom MSB (MB_ANFRE_S)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-send-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-vom-msb-mb_anfre_s\/\">MB_ANFRE_S<\/a>\/ <a title=\"Prozessbeschreibung Netz \u2013 Empfang Anfrage zur Rechnungsabwicklung L an MSB (LF_ANFRE_E)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-empfang-anfrage-zur-rechnungsabwicklung-l-an-msb-lf_anfre_e\/\">LF_ANFRE_E<\/a>).<\/p>\n<p><strong>Fall 1:<\/strong> Angebot (QUOTES) wird zugestimmt, der NEX-Vertrag geht zum Lieferanten<\/p>\n<p><strong>Fall 2:<\/strong> Angebot (QUOTES) wird abgelehnt, der NEX-Vertrag geht zum Anschlussnutzer<\/p>\n<p><strong>Fall 3:<\/strong> Einspeisung -&gt; kein Angebot (QUOTES) geht in den Markt, der NEX-Vertrag geht zum Anschlussnutzer<\/p>\n<p>Die Vorbelegungswerte f\u00fcr den maschinellen Zugang werden aus der Vorbelegungs- und Steuerungstabelle genommen (siehe <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Messstellenvertr\u00e4ge Sicht gMS (Netz)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-messstellenvertraege-sicht-gms-netz\/\">MSB-Messstellenvertrag Sicht MSB<\/a> ).<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80124\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb2.png\" alt=\"msb2\" width=\"900\" height=\"491\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: NEX-Vertrag\u00fcberblick beim Lieferanten &#8211; Fall 1<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80123\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/msb1.png\" alt=\"msb1\" width=\"939\" height=\"366\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: NEX-Vertrags\u00fcberblick beim Anschlussnutzer\u00a0 &#8211; Fall 2<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/NEX-Vertag-beim-Einspeiser-\u2013Fall-3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83051\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/NEX-Vertag-beim-Einspeiser-\u2013Fall-3.png\" alt=\"NEX-Vertag beim Einspeiser \u2013Fall 3\" width=\"888\" height=\"267\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEX-Vertag-beim-Einspeiser-\u2013Fall-3.png 888w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/NEX-Vertag-beim-Einspeiser-\u2013Fall-3-300x90.png 300w\" sizes=\"(max-width: 888px) 100vw, 888px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: NEX-Vertrag\u00fcberblickbeim Einspeisung- Fall 3<\/em><\/p>\n<p>Im KIS k\u00f6nnen die folgenden Vorg\u00e4nge auf den <a title=\"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) \u2013 Felder f\u00fcr den MSB-Vertragszugang (N)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims-felder-fuer-den-msb-vertragszugang-n\/\">MSB-Vertrag<\/a> angewendet werden:<\/p>\n<ul>\n<li>VG20 \u2013 manueller Zugang (sollte vermieden werden, da Zugang \u00fcber Prozess)<\/li>\n<li>VG50 \u2013 Vertrag ansehen<\/li>\n<li>VG32 \u2013 Produkt \u00e4ndern<\/li>\n<li>VG21\u00a0\u2013 Abgang<\/li>\n<li>VG22 \u2013 Kennzeichen\/Abschlag<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich ist auch eine Stornierung\/Korrektur des Startsatzes m\u00f6glich. Bei \u00c4nderungen des POG-Preisschl\u00fcssel wird immer ein neuer Rechnungsabwicklungspprozess gestartet. Hier hat sich das bestehende Angebot ge\u00e4ndert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu unterscheiden sind in lima&reg; drei Varianten der maschinellen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Vertragsanlage durch die R&uuml;ckmeldung des Rechnungsabwicklungsprozesses (MB_ANFRE_S\/ LF_ANFRE_E). Fall 1: Angebot (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/quotes\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUOTES<\/a>) wird zugestimmt, der NEX-Vertrag geht zum Lieferanten Fall 2: Angebot (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/quotes\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUOTES<\/a>) wird abgelehnt, der NEX-Vertrag geht zum Anschlussnutzer Fall 3: <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> -&gt; kein Angebot (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Datenaustauschformat&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/quotes\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">QUOTES<\/a>) geht in den Markt, der NEX-Vertrag geht zum Anschlussnutzer [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80121"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80121"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80121\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":83378,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80121\/revisions\/83378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80121"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80121"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80121"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80235,"date":"2017-09-30T10:27:25","date_gmt":"2017-09-30T08:27:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80235"},"modified":"2017-09-30T10:27:25","modified_gmt":"2017-09-30T08:27:25","slug":"moderne-messsysteme-mmeims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messsysteme-mmeims\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80235"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80235"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80235\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80236,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80235\/revisions\/80236"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80235"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80235"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80235"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80228,"date":"2017-09-30T10:19:02","date_gmt":"2017-09-30T08:19:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80228"},"modified":"2024-04-22T10:16:34","modified_gmt":"2024-04-22T08:16:34","slug":"tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-msb-strom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-elektronische-preisblaetter-msb-strom\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Elektronische Preisbl\u00e4tter (MSB Strom)"},"content":{"rendered":"<p>Gem\u00e4\u00df \u00a7 37 Abs. 1 MsbG sowie WiM D.3 ist der gMSB verpflichtet, seinen Marktpartnern die Preise f\u00fcr den Messstellenbetrieb in elektronischer Form mitzuteilen. F\u00fcr den Austausch wird das EDIFACT-Format PRICAT (Preiskatalog) verwendet.<\/p>\n<p>Um die elektronischen Preisbl\u00e4tter in <strong>lima<\/strong> zu bedienen, gibt es neben der MSB-Preistabelle einen Punkt innerhalb der Tabellenpflege: \u201eElektronische Preisbl\u00e4tter (MSB\/VNB)\u201c. Das Pflegeprogramm erlaubt die Verwaltung verschiedener Preisbl\u00e4tter und die Verkn\u00fcpfung mit MSB-Preisschl\u00fcsseln.<\/p>\n<p>Im Netzmandanten (gMSB) werden hier die eigenen Preisbl\u00e4tter definiert und in den Markt gesendet.<\/p>\n<p>Im Vertriebsmandanten (Lieferanten-Sicht) werden die erhaltenen Preisbl\u00e4tter automatisch in die Tabellen eingelesen (V E Y). Im Vertrieb sind die Preise f\u00fcr Pr\u00fcfungen bei INVOIC-Eingang sowie ggf. zur Weiterberechnung an Endkunden relevant. Eine Bearbeitung der eingegangenen Preise ist nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Vor der Erstellung des Preisblattes zum 01.01.2024 m\u00fcssen die entsprechenden Preisschl\u00fcssel f\u00fcr die Mess- und Abrechnungspreise aufgrund der neuen POG gepflegt werden, dies ist unter <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellen-fuer-mess-und-abrechnungspreise\/\">\u201eMess- und Abrechnungspreise\u201c<\/a> beschrieben. Sobald alle relevanten Preisschl\u00fcssel und Preispositionen gepflegt sind, kann das Preisblatt f\u00fcr den Messstellenbetrieb im Men\u00fcpunkt <em>1. Verbrauchsabrechnung -&gt; <\/em><em>9. Tabellenpflege -&gt; <\/em><em>4. Produkte, Preise, Steuern, Umlagen -&gt; <\/em><em>16. Elektronische Preisbl\u00e4tter<\/em> anlegt werden. In der \u00dcbersicht sind sowohl MSB-Preisbl\u00e4tter als auch Preisbl\u00e4tter des Netzbetreibers (VNB) dargestellt.<\/p>\n<p>Zur Pr\u00fcfung der neuen Preisobergrenzen (POG), welche ab dem 01.01.2024 f\u00fcr die Messstellenbetriebs-Artikel-IDs gelten, wurde die Tabelle IMPOGNTB eingef\u00fchrt. Diese enth\u00e4lt die POGs f\u00fcr die MSB-Artikel-IDs, die vom MSB gegen\u00fcber dem Lieferanten abgerechnet werden und ebenfalls die entsprechenden Anteile, die ab 01.04.2024 gegen\u00fcber dem Netzbetreiber abgerechnet werden k\u00f6nnen. Die Tabelle IMPOGNTB ersetzt die noch bis 31.12.2023 g\u00fcltige Tabelle IMPOGPF.<\/p>\n<p>Die Abrechnung des Messstellenbetriebs des MSB wird f\u00fcr jede ab dem 01.01.2024, 00:00 Uhr abzurechnende Marktlokation mittels Artikel-ID und nicht mehr mittels Artikelnummern erfolgen. Artikel-IDs ersetzen vollst\u00e4ndig die Verwendung der Kombination von Artikelnummer und Preisschl\u00fcsselstamm. Dazu m\u00fcssen f\u00fcr jede Marktlokation die relevanten Artikel-ID per best\u00e4tigtem Angebot (QUOTES) zwischen MSB und LF vereinbart worden sein.<\/p>\n<p>Im Folgenden wird das Pflegeprogramm daher aus Netz-Sicht in der Rolle des MSB beschrieben.<\/p>\n<p>In der \u00dcbersicht muss der Katalog MSB gew\u00e4hlt werden, in welchem bereits die bisher versendeten MSB-Preisbl\u00e4tter zu finden sind. Dort kann \u00fcber <em>Preisblatt erstellen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> ein neues Preisblatt erstellt werden, f\u00fcr welches eine individuelle Bezeichnung und die G\u00fcltigkeit des Preisblattes angegeben werden muss.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-941860\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronisches-PB.jpg\" alt=\"\" width=\"1243\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronisches-PB.jpg 1243w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronisches-PB-300x201.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronisches-PB-1024x687.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronisches-PB-768x515.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/elektronisches-PB-1200x805.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1243px) 100vw, 1243px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der vorhandenen Preisblattkataloge<\/em><\/p>\n<p>Die erste Maske zeigt eine \u00dcbersicht von Preisblattkatalogen (Sammlung aller Preisbl\u00e4tter zu einem Absender). Bei Erstellung des ersten Kataloges erfolgt ebenfalls die Erfassung des ersten Preisblatts, da leere Kataloge nicht m\u00f6glich sind.<\/p>\n<p>Es sind nur Preisbl\u00e4tter f\u00fcr den Messstellenbetrieb Strom f\u00fcr moderne Ger\u00e4te (mME und iMS) m\u00f6glich, nicht jedoch f\u00fcr konventionelle Messeinrichtungen (siehe dazu Preisblatt Netznutzung).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/preisbl1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80232\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/preisbl1.png\" alt=\"preisbl1\" width=\"1266\" height=\"815\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht der Preisbl\u00e4tter innerhalb eines Preisblattkatalogs<\/em><\/p>\n<p>Nach Auswahl eines Kataloges werden alle enthaltenen Preisbl\u00e4tter angezeigt.<\/p>\n<p>Ein Preisblatt an sich besitzt die folgenden Informationen:<\/p>\n<ul>\n<li>beschreibender Name (nur intern, keine Relevanz f\u00fcr Marktkommunikation)<\/li>\n<li>G\u00fcltig-ab-Datum<\/li>\n<li>Status: in Bearbeitung, freigegeben f\u00fcr Versand, versandt<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Erstellung eines neuen Preisblattes m\u00fcssen nur ein Name sowie das G\u00fcltig-Ab Datum angegeben werden.<\/p>\n<p>Das G\u00fcltig-ab-Datum eines Preisblatts beschr\u00e4nkt die G\u00fcltigkeit eines zuvor versandten Preisblattes bis zu dem Tag vor dem G\u00fcltig-Ab-Datum des neuen Preisblattes. Falls die Korrektur eines Preisblattes gew\u00fcnscht ist, muss beim neuen Preisblatt dasselbe Datum wie beim zu korrigierenden Preisblatt verwendet werden.<\/p>\n<p>Zur Erstellung eines Nachfolge-Preisblatts empfiehlt sich die Option \u201eKopieren\u201c, welche ein Preisblatt inkl. Preisschl\u00fcssel-Zuordnung (s.u.) dupliziert. Dar\u00fcber hinaus ist an dieser Stelle insbesondere die Option <em>Freigabe<\/em> relevant. Sobald ein Preisblatt vollst\u00e4ndig angelegt und mit Preisschl\u00fcsseln versehen wurde, muss dieses \u00fcber die genannte Option f\u00fcr den Versand in den Markt freigegeben werden. Dieser Schritt soll verhindern, dass noch unvollst\u00e4ndige Preisbl\u00e4tter ver\u00f6ffentlicht werden. Sofern mehrere Preisbl\u00e4tter angelegt werden, muss die Freigabe chronologisch aufsteigend beim \u00e4ltesten Preisblatt (kleinstes G\u00fcltig-Ab Datum) beginnen.<\/p>\n<p>Vor dem Versand kann die Freigabe mit der Option <em>Freigabe r\u00fcckg\u00e4ngig<\/em> entfernt werden, um noch einmal \u00c4nderungen vornehmen zu k\u00f6nnen. Um die chronologische Freigabereihenfolge einzuhalten, muss in diesem Fall auch die Freigabe nachfolgender Preisbl\u00e4tter entfernt und neu erteilt werden. Dies ist erforderlich, damit die vom PRICAT-Format geforderte Referenz auf Vorg\u00e4nger-Preisbl\u00e4tter korrekt abgebildet werden kann.<\/p>\n<p>Nach Fertigstellung und Freigabe der Preisbl\u00e4tter m\u00fcssen diese initial an alle Marktpartner versendet werden. Sp\u00e4ter neu erstellte, sowie korrigierte Preisbl\u00e4tter m\u00fcssen wiederum allen Marktpartnern zugestellt werden. Der Versand erfolgt \u00fcber die Funktion <em>Versenden<\/em> (F10). Dabei werden alle Preisbl\u00e4tter mit dem Status <em>freigegeben<\/em> (in chronologisch aufsteigender Folge) an alle zugeordneten H\u00e4ndler\/Lieferanten (Tabellenpflege: Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler) versendet. Dieser Schritt muss zur Sicherheit in einem separaten Fenster best\u00e4tigt werden und ist ab dann nicht mehr r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen.<\/p>\n<p>Alternativ ist der Preisblattversand \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Zuordnung einer Kundennummer zum H\u00e4ndler<\/em> innerhalb der Tabellenpflege mit der Funktion <em>Versenden Preisblatt an alle H\u00e4ndler<\/em> (F9) m\u00f6glich. Hier besteht au\u00dferdem die M\u00f6glichkeit, den Versand an einzelne Empf\u00e4nger \u00fcber die Option <em>Preisblatt senden<\/em> (P) auszul\u00f6sen.<\/p>\n<p>Wesentlicher Bestandteil der Preisblatt-Tabelle ist die Zuordnung von Preisschl\u00fcsseln zu einem Preisblatt. Wird eines der aufgelisteten Preisbl\u00e4tter zum \u00c4ndern oder Anzeigen aufgerufen, werden die zugeh\u00f6rigen Preisschl\u00fcssel angezeigt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1635656 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Elektronisches-Preisblatt.png\" alt=\"\" width=\"1096\" height=\"662\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Elektronisches-Preisblatt.png 1096w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Elektronisches-Preisblatt-300x181.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Elektronisches-Preisblatt-1024x619.png 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Elektronisches-Preisblatt-768x464.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1096px) 100vw, 1096px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Anzeige eines Preisblattes mit den zugeordneten MSB-Preisschl\u00fcsseln<\/em><\/p>\n<p>An dieser Stelle ist es im \u00c4nderungsmodus m\u00f6glich, weitere Preisschl\u00fcssel zu einem Preisblatt hinzuzuf\u00fcgen. Dazu stehen alle Preisschl\u00fcssel mit Energieart E, Versorgungsart X und der ILN des Preisblattkatalog-Absenders aus der MSB-Preistabelle\u00a0 zur Auswahl. Zur Fertigstellung eines Preisblatts ist es also erforderlich, zuerst die MSB-Preisschl\u00fcssel zu erfassen. Im Anschluss k\u00f6nnen mit <em>Preisschl\u00fcssel zuordnen<\/em> oder <strong>F6<\/strong> die neu angelegten Preisschl\u00fcssel hinzugef\u00fcgt. Hierbei ist darauf zu achten, dass zum G\u00fcltigkeitsdatum des Preisblattes auch eine Preisposition gepflegt ist, andernfalls kann der Preisschl\u00fcssel nicht zugeordnet werden. Es ist zwingend erforderlich, dass die G\u00fcltig-Ab-Daten der Preisschl\u00fcssel-Positionen dem G\u00fcltig-Ab-Datum des Preisblatts entsprechen, dem sie zugeordnet werden sollen. Andernfalls ist die Freigabe des Preisblatts nicht m\u00f6glich. Die gew\u00fcnschte Artikel-ID wird mit Doppelklick ausgew\u00e4hlt und muss im Anschluss nochmals best\u00e4tigt werden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1635657 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahl-Artikel-ID-bestaetigen.png\" alt=\"\" width=\"993\" height=\"431\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahl-Artikel-ID-bestaetigen.png 993w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahl-Artikel-ID-bestaetigen-300x130.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Auswahl-Artikel-ID-bestaetigen-768x333.png 768w\" sizes=\"(max-width: 993px) 100vw, 993px\" \/><\/p>\n<p>Wenn das Preisblatt vollst\u00e4ndig ist, kann dieses freigegeben und versendet werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr bereits zugeordnete Preisschl\u00fcssel f\u00fchren die Optionen <em>PS \u00e4ndern<\/em> und <em>PS anzeigen<\/em> direkt in die Tabellenpflege der MSB-Preisschl\u00fcssel. Hier k\u00f6nnen die Preispositionen eingesehen bzw. bearbeitet werden.<\/p>\n<p>Die folgende Tabelle zeigt alle Preisobergrenzen mit zus\u00e4tzlichen Informationen zum Umbaubeginn und zur Umbaupflicht nach dem Inkrafttreten des Messstellenbetriebsgesetzes (MsbG) im September 2016. Mit dem Gesetz zum Neustart der Digitalisierung der Energiewende wurde das MsbG novelliert. Die Novelle ist am 27. Mai 2023 in Kraft getreten und beinhaltet ebenfalls neue gesetzliche Preisobergrenzen, welche weiter unten zu finden sind.<\/p>\n<p>Preisobergrenzen gem\u00e4\u00df MsbG 2016 (g\u00fcltig bis 31.12.2023):<\/p>\n<table width=\"635\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\"><strong>POG-Typ<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><strong>Von<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><strong>Bis<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\"><strong>Einheit<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\"><strong>Brutto-POG<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\"><strong>Umbau ab<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\"><strong>Einbaupflicht<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\"><strong>Grundlage<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-LEIST<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">1<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">7<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kW<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">60,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2018<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 3<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-LEIST<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">7<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">15<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kW<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">100,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 2 Nr. 1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-LEIST<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">15<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">30<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kW<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">130,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 2 Nr. 2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-LEIST<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">30<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">100<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kW<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">200,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 2 Nr. 3<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-LEIST<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">100<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kW<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\"><em>angemessen<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2020<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 2 Nr. 4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">0<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">2.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">23,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2020<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 3 Nr. 4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">2.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">3.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">30,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2020<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 3 Nr. 3<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">3.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">4.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">40,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2020<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 3 Nr. 2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">4.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">6.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">60,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2020<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 3 Nr. 1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">6.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">10.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">100,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2020<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 1 Nr. 6<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">10.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">20.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">130,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 1 Nr. 4<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">20.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">50.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">170,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 1 Nr. 3<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">50.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">100.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">200,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 1 Nr. 2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">IMS-VERBR<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\">100.000<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\">kWh<\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\"><em>angemessen<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 1 Nr. 1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">MME<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">20,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a732 MsbG<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 54.05px;\">UVE<\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 60.2833px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 60.2667px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 87.7167px;\">100,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 79.5333px;\">01.01.2017<\/td>\n<td style=\"width: 112.617px;\">X<\/td>\n<td style=\"width: 87.1333px;\">\u00a731 MsbG Abs. 1 Nr. 5<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Preisobergrenzen MsbG 2023 (ab 01.01.2024) \u2013 Verbrauchende Marktlokationen:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; height: 240px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"width: 16.5138%; height: 24px;\"><strong>Verbrauch<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"577\"><strong>Einbaupflicht bis Ende<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%; height: 24px;\"><strong>POG Gesamt<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%; height: 24px;\"><strong>POG Netzbetreiber<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%; height: 24px;\"><strong>POG Anschlussnutzer<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"97\">&gt; 100.000 kWh<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"132\">2032<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"102\"><em>angemessen<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"116\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"128\">Rest<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">&gt; 50.000 kWh<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">200 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">120 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">&gt; 20.000 kWh<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">170 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">90 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">&gt; 10.000 kWh<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">130 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">&gt; 6.000 kWh<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">100 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">20 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">&gt; 3.000 kWh<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">optional<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">60 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">40 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">20 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">\u2264 3.000 kWh<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">optional<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">30 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">10 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">20 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">Steuerbare Verbrauchs-einrichtung (\u00a7 14a EnWG)<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">130 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 16.5138%;\" width=\"129\">Moderne Messeinrichtung<\/td>\n<td style=\"width: 42.9154%;\" width=\"129\">2032<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"82\">20 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"113\">&#8212;<\/td>\n<td style=\"width: 13.4557%;\" width=\"124\">20 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Preisobergrenzen MsbG 2023 (ab 01.01.2024) \u2013 Erzeugende Marktlokationen:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 17.3293%;\" width=\"101\"><strong>Leistung<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 21.8145%;\" width=\"128\"><strong>Einbaupflicht bis Ende<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 17.5331%;\" width=\"102\"><strong>POG Gesamt<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 19.8777%;\" width=\"116\"><strong>POG Netzbetreiber<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 23.4455%;\" width=\"137\"><strong>POG Anschlussnutzer<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 17.3293%;\" width=\"101\">&gt; 100 kW<\/td>\n<td style=\"width: 21.8145%;\" width=\"128\">2032<\/td>\n<td style=\"width: 17.5331%;\" width=\"102\"><em>angemessen<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 19.8777%;\" width=\"116\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 23.4455%;\" width=\"137\">Rest<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 17.3293%;\" width=\"101\">&gt; 25 kW<\/td>\n<td style=\"width: 21.8145%;\" width=\"128\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 17.5331%;\" width=\"102\">200 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 19.8777%;\" width=\"116\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 23.4455%;\" width=\"137\">120 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 17.3293%;\" width=\"101\">&gt; 15 kW<\/td>\n<td style=\"width: 21.8145%;\" width=\"128\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 17.5331%;\" width=\"102\">130 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 19.8777%;\" width=\"116\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 23.4455%;\" width=\"137\">50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 17.3293%;\" width=\"101\">&gt; 7 kW<\/td>\n<td style=\"width: 21.8145%;\" width=\"128\">2030<\/td>\n<td style=\"width: 17.5331%;\" width=\"102\">100 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 19.8777%;\" width=\"116\">80 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 23.4455%;\" width=\"137\">20 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 17.3293%;\" width=\"101\">\u2264 7 kW<\/td>\n<td style=\"width: 21.8145%;\" width=\"128\">optional<\/td>\n<td style=\"width: 17.5331%;\" width=\"102\">60 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 19.8777%;\" width=\"116\">40 \u20ac<\/td>\n<td style=\"width: 23.4455%;\" width=\"137\">20 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Preisobergrenzen MsbG 2023 \u2013 Neu f\u00fcr Zusatzleistungen:<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 27.8287%;\" width=\"162\"><strong>Leistung nach \u2026 MsbG<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 72.0693%;\" width=\"423\"><strong>POG<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 27.8287%;\" width=\"162\">\u00a7 34 Abs. 2 S. 2 Nr. 1<\/td>\n<td style=\"width: 72.0693%;\" width=\"423\">30 \u20ac j\u00e4hrlich<\/p>\n<p>bei nicht von \u00a7 29 Abs. 1 oder Abs. 2 erfassten Messstellen darf zus\u00e4tzlich ein j\u00e4hrliches Entgelt erhoben werden, das die Preisobergrenzen einh\u00e4lt, welche in entsprechender Anwendung von \u00a7 30 Abs. 1 bis 3 f\u00fcr den jeweiligen Unterz\u00e4hlpunkt gelten w\u00fcrden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 27.8287%;\" width=\"162\">\u00a7 34 Abs. 2 S. 2 Nr. 2 Buchs. a,<\/p>\n<p>Nr. 3, 4 Buchs. a, Nr. 6, 7 und 10<\/td>\n<td style=\"width: 72.0693%;\" width=\"423\">10 \u20ac j\u00e4hrlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 27.8287%;\" width=\"162\">\u00a7 34 Abs. 2 S. 2 Nr. 5 und 9<\/td>\n<td style=\"width: 72.0693%;\" width=\"423\">30 \u20ac j\u00e4hrlich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 27.8287%;\" width=\"162\">\u00a7 34 Abs. 2 S. 2 Nr. 8<\/td>\n<td style=\"width: 72.0693%;\" width=\"423\">10 \u20ac j\u00e4hrlich (Terti\u00e4rregelenergiemarkt)<\/p>\n<p>20 \u20ac j\u00e4hrlich (Sekund\u00e4rregelenergiemarkt)<\/p>\n<p>30 \u20ac j\u00e4hrlich (Prim\u00e4rregelenergiemarkt)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 27.8287%;\" width=\"162\">\u00a7 34 Abs. 2 S. 2 Nr. 11<\/td>\n<td style=\"width: 72.0693%;\" width=\"423\">10 \u20ac j\u00e4hrlich (Standardleistungen)<\/p>\n<p>10 \u20ac j\u00e4hrlich (Zusatzleistungen)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gem&auml;&szlig; &sect; 37 Abs. 1 <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetriebsgesetzvollst&auml;ndiger Titel: Gesetz &uuml;ber den Messstellenbetrieb und die Datenkommunikation in intelligenten Energienetzen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msbg\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MsbG<\/a> sowie <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Wechselprozesse im Messwesen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/wim\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">WiM<\/a> D.3 ist der gMSB verpflichtet, seinen Marktpartnern die Preise f&uuml;r den Messstellenbetrieb in elektronischer Form mitzuteilen. F&uuml;r den Austausch wird das <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;EDIFACT-Nachrichten des EDI@Energy-Subsets dienen der &Uuml;bermittlung der Informationen und weiterer zugeh&ouml;riger Details zwischen den Gesch&auml;ftspartnern innerhalb des deutschen Energiemarktes (Sparten Strom und Gas).&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edifact\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDIFACT<\/a>-Format PRICAT (Preiskatalog) verwendet. Um die elektronischen Preisbl&auml;tter in lima zu bedienen, gibt es neben der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>-Preistabelle einen Punkt innerhalb der Tabellenpflege: &bdquo;Elektronische Preisbl&auml;tter (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a>\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Verteilnetzbetreiber&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/vnb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">VNB<\/a>)&ldquo;. Das [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80228"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80228"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80228\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2340110,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80228\/revisions\/2340110"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80228"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80228"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80228"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19935,"date":"2017-09-28T15:19:36","date_gmt":"2017-09-28T13:19:36","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-finanzbuchhaltung-detailanzeige-lima-belege-in-excel"},"modified":"2017-09-28T15:19:36","modified_gmt":"2017-09-28T13:19:36","slug":"erp-finanzbuchhaltung-detailanzeige-lima-belege-in-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-finanzbuchhaltung-detailanzeige-lima-belege-in-excel\/","title":{"rendered":"ERP Finanzbuchhaltung &#8211; Detailanzeige lima-Belege in Excel"},"content":{"rendered":"<p><strong>lima<\/strong> \u00fcbergibt an vielen Stellen Sammelbuchungsbelege an die Finanzbuchhaltung. Bisher war es nicht m\u00f6glich diese kumulierten Belege in der Finanzbuchhaltung wieder auf Einzelebene zur\u00fcck zu f\u00fchren. Diese M\u00f6glichkeit wurde nun mit diesem neuen Men\u00fcpunkt geschaffen. Die dazu ben\u00f6tigten Informationen werden l\u00fcckenlos f\u00fcr alle Nebenbuchhaltungen (Belegarten) ab Oktober 2015 erstellt.<\/p>\n<p>Der Men\u00fcpunkt \u201eDetailanzeige <strong>lima<\/strong>-Belege in Excel\u201c ist in der Finanzbuchhaltung bei den <strong>lima <\/strong>Erweiterungen zu finden. Die entsprechende Berechtigung wird von rhenag zentral f\u00fcr alle Kunden in der Art vergeben, dass User, die bereits Berechtigung f\u00fcr die \u201eAnzeige Kontenbewegung\u201c haben, auch eine Berechtigung f\u00fcr diesen neuen Men\u00fcpunkt bekommen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/124.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-80131\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/124.png\" alt=\"1\" width=\"1187\" height=\"840\" \/><\/a><\/p>\n<p>An dieser Stelle k\u00f6nnen Einzelbelege anhand der Kriterien Buchungszeitraum, Belegnummer und Konto ausgew\u00e4hlt werden. Pflichtfelder sind dabei der Buchungszeitraum und die Belegnummer.<\/p>\n<p><strong>Feldbeschreibugen:<\/strong><\/p>\n<table style=\"height: 224px\" width=\"718\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Die momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Buchungsdatum<\/td>\n<td>Mittels den zwei Feldern von- und bis-Buchungsdatum kann diese f\u00fcr die Auswahl eingeschr\u00e4nkt werden. Der ausgew\u00e4hlte Zeitraum darf Jahres\u00fcbergreifend sein, jedoch darf die maximale Zeitspanne von einem Jahr nicht \u00fcberschritten werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Belegnummer<\/td>\n<td>Mittels den Feldern von- und bis-Buchungsdatum k\u00f6nnen die Belege selektiert werden. Dabei ist zu beachten, dass die <strong>Belegart<\/strong> (Stellen 1-2 der Belegnummern) grunds\u00e4tzlich <strong>immer gleich<\/strong> sein muss. Sollen alle Belege der Fakturierung ausgegeben werden, muss an dieser Stelle also 6000000 bis 6099999 eingegeben werden.<br \/>\n<strong>Ausnahme<\/strong> bildet die M\u00f6glichkeit bei der Eingabe f\u00fcr ein <strong>spezielles Konto\u00b4s<\/strong>. Wenn Sie also die Detailanzeige f\u00fcr ein Konto w\u00fcnschen, k\u00f6nnen Sie in der Belegnummer von 0000000 bis 9999999 sagen. Dann werden alle lima Nebenb\u00fccher nach entsprechenden Buchungen durchsucht.<br \/>\nBei dieser Varinate wird allerdings dann je Nebenbuch eine Excel-View erzeugt und ge\u00f6ffnet. Der Grund ist, dass ja je Nebenbuch unterschiedliche Spalten angezeigt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto<\/td>\n<td>Optional kann die Auswahl auf ein einziges Konto eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kontierart<\/td>\n<td>F\u00fcr Belege des Elektronischen Zahlungsverkehrs (EZV) muss gew\u00e4hlt werden ob die belege der Bank oder der GegenbuchungBank ausgegeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, welche mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle &#8222;Nein&#8220; gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv als auch in einem Batchjob erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im Batchjob bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Belegdaten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im IFS abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im IFS Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/fib\/gdpduNebenbuch<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Muster:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png\" alt=\"fibu2\" width=\"607\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-256x128.png 256w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19954\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu3.png\" alt=\"fibu3\" width=\"1851\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu3.png 1851w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu3-300x82.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu3-1024x281.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1851px) 100vw, 1851px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diese neue Funktionalit\u00e4t l\u00e4sst sich zus\u00e4tzlich aus den folgenden Programmen der Finanzbuchhaltung mit Option \u201eNebenbuchhaltung\u201c (Auswahl 56) direkt aufgerufen werden:<\/p>\n<ul>\n<li>Kontenbewegungen anzeigen<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Buchungsbeleg<\/li>\n<li>\u00dcbersicht OP-Referenzierung<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Offene Posten<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19955\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu4.png\" alt=\"fibu4\" width=\"1124\" height=\"867\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu4.png 1124w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu4-300x231.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu4-1024x789.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1124px) 100vw, 1124px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dabei werden automatisch alle Daten des ausgew\u00e4hlten Beleges ermittelt. Die Option \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c ist dabei immer mit Nein belegt und das Programm wird interaktiv ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Sollte ein Beleg zu mehr als 10.000 Datens\u00e4tzen f\u00fchren, so wird automatisch der neue Men\u00fcpunkt Nebenbuchhaltung mit vorbelegten Feldern aufgerufen.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass Dateien in dem angegebenen Ordner nach einem Monat gel\u00f6scht werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>lima &uuml;bergibt an vielen Stellen Sammelbuchungsbelege an die Finanzbuchhaltung. Bisher war es nicht m&ouml;glich diese kumulierten Belege in der Finanzbuchhaltung wieder auf Einzelebene zur&uuml;ck zu f&uuml;hren. Diese M&ouml;glichkeit wurde nun mit diesem neuen Men&uuml;punkt geschaffen. Die dazu ben&ouml;tigten Informationen werden l&uuml;ckenlos f&uuml;r alle Nebenbuchhaltungen (Belegarten) ab Oktober 2015 erstellt. Der Men&uuml;punkt &bdquo;Detailanzeige lima-Belege in Excel&ldquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19935"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19935"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19935\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80223,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19935\/revisions\/80223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19935"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19935"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19935"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19970,"date":"2017-09-28T15:19:21","date_gmt":"2017-09-28T13:19:21","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-detailanzeige-fibukreditor-belege-in-excel"},"modified":"2024-04-08T13:17:04","modified_gmt":"2024-04-08T11:17:04","slug":"erp-detailanzeige-fibukreditor-belege-in-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-detailanzeige-fibukreditor-belege-in-excel\/","title":{"rendered":"ERP-Finanzbuchhaltung &#8211; Detailanzeige Fibu\/Kreditor Belege in Excel"},"content":{"rendered":"<p>Analog zu dem Men\u00fcpunkt \u201eDetailanzeige <strong>lima<\/strong>-Belege in Excel\u201c k\u00f6nnen auch alle anderen Belege aufbreitet exportiert werden. Durch zahlreiche Zusatzfelder, sind die Informationen der Belege hier leichter verst\u00e4ndlich gemacht werden.<\/p>\n<p>Insbesondere f\u00fcr die Bereiche Material, Lohn und Direkte Kosten kann hier eingesehen werden, welche Kosten bereits in den Einzelbereichen verteilt wurden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1639035\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor.jpg\" alt=\"\" width=\"1494\" height=\"961\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor.jpg 1656w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-300x193.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-1024x659.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-768x494.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-1536x988.jpg 1536w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Detailanzeige-FiBu-Kreditor-1200x772.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1494px) 100vw, 1494px\" \/><\/p>\n<p>An dieser Stelle k\u00f6nnen Einzelbelege anhand der Kriterien Buchungszeitraum, Belegnummer, Konto, Kostenstelle und Kostentr\u00e4ger ausgew\u00e4hlt werden. Die einzige Pflichtangabe ist dabei der Buchungszeitraum.<\/p>\n<p><strong>Feldbeschreibungen:<\/strong><\/p>\n<table style=\"height: 864px; width: 45.1327%;\" width=\"718\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Firma<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 96px;\">\n<td style=\"height: 96px;\">Buchungsdatum<\/td>\n<td style=\"height: 96px;\">Mittels der zwei Felder von- und bis-Buchungsdatum muss diese f\u00fcr die Auswahl eingeschr\u00e4nkt werden. Der ausgew\u00e4hlte Zeitraum darf jahres\u00fcbergreifend sein, jedoch darf die maximale Zeitspanne von einem Jahr nicht \u00fcberschritten werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Belegnummer<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Mittels der Felder von- und bis-Buchungsdatum k\u00f6nnen die Belege selektiert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Kostenstelle<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Optional kann die Kostenstelle eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Optional kann der Kostentr\u00e4ger eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Konto<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Optional kann die Auswahl auf ein einziges Konto eingegrenzt werden und bei der Kontenart kann zwischen Personen- und Sachkonto unterschieden werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Kreditor Info-Code<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Optional kann der Kreditor auf den Info-Code eingegrenzt werden z.B. f\u00fcr Beteiligungen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Kreditor Sammelsachkonto<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Optional kann der Kreditor auf das Sammelsachkonto eingegrenzt werden z.B. Verbindlichkeiten gegen\u00fcber verbundenen Unternehmen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 144px;\">\n<td style=\"height: 144px;\">Ausgabevariante<\/td>\n<td style=\"height: 144px;\">An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung &#8222;E Einger\u00fcckt&#8220; werden Wiederholungen von Buchungss\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird.Wird &#8222;V Vollst\u00e4ndig&#8220; gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 120px;\">\n<td style=\"height: 120px;\">Nebenbuchsicht<\/td>\n<td style=\"height: 120px;\">Optional kann bei den Schl\u00fcsselkontern der Bereiche Direkte kosten\/Fremdleistungen\/Material\/Lohn eine andere Sicht gew\u00e4hlt werden. Dabei stehen die Felder des Nebenbuchs vorne. Diese Auswahl wird nur f\u00fcr die entsprechenden Schl\u00fcsselkonten der Auftrags- und Materialwirtschaft ber\u00fccksichtig.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 48px;\">\n<td style=\"height: 48px;\">Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td style=\"height: 48px;\">Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, die mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\">Falls an dieser Stelle &#8222;Nein&#8220; gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 72px;\">\n<td style=\"height: 72px;\">Art der Ausgabe<\/td>\n<td style=\"height: 72px;\">Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Dateiname<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 24px;\">\n<td style=\"height: 24px;\">Dateibeschreibung<\/td>\n<td style=\"height: 24px;\">Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Das Ergebnis enth\u00e4lt Felder aus den folgenden Dateien:<\/p>\n<ul>\n<li>FBUCHPU (Buchungen)<\/li>\n<li>FSKSTPU (Sachkonten)<\/li>\n<li>AUMABWPF (Materialbewegung)<\/li>\n<li>AUDKBWPF (Direkte Kosten)<\/li>\n<li>AUFLBWPF (Fremdleistungen)<\/li>\n<li>FBKTRPF (Kostentr\u00e4gerstamm)<\/li>\n<li>AUAASTPF (Arbeitsauftragsstamm)<\/li>\n<li>MVARSTPF (Artikelstamm)<\/li>\n<li>FBKSTPF (Kostenstellenstamm)<\/li>\n<li>FOPOSPU (Offene Posten)<\/li>\n<li>FPXSTPU (Personenkonten &#8211; Externer Stamm)<\/li>\n<li>FUMSTPU (Umsatzsteuerschl\u00fcssel)<\/li>\n<li>FZABDPU (Zahlungsbedingungen)<\/li>\n<li>FPKSTPU (Personenkonten)<\/li>\n<li>AUWKNRPF (Gebiete\/Kostentr\u00e4gertabelle der Auftragswirtschaft)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv als auch in einem Batchjob erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im Batchjob bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Belegdaten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im IFS abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im IFS Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/fib\/gdpduNebenbuch<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Muster:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png\" alt=\"fibu2\" width=\"607\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-256x128.png 256w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zum Zwecke der \u00dcbersichtlichkeit, kann f\u00fcr jedes Nebenbuch eine individuelle Sicht angezeigt werden. Diese sicht ist nur auf den dazugeh\u00f6rigen Schl\u00fcsselkonten der Auftrags und Materialwirschaft verf\u00fcgbar.<\/p>\n<p>Im folgenden ist f\u00fcr jede Ansicht ein Beispiel hinterlegt.<\/p>\n<p><figure id=\"attachment_20293\" aria-describedby=\"caption-attachment-20293\" style=\"width: 1372px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-20293 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat.png\" alt=\"mat\" width=\"1372\" height=\"124\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat.png 1372w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat-300x27.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mat-1024x92.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1372px) 100vw, 1372px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20293\" class=\"wp-caption-text\">Beispielhafte Eingangsrechnung f\u00fcr das Nebenbuch Materialwirtschaft<\/figcaption><\/figure><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><figure id=\"attachment_20294\" aria-describedby=\"caption-attachment-20294\" style=\"width: 1542px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-20294 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf.png\" alt=\"auf\" width=\"1542\" height=\"96\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf.png 1542w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf-300x18.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/auf-1024x63.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1542px) 100vw, 1542px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20294\" class=\"wp-caption-text\">Beispielhafte Eingangsrechnung f\u00fcr das Nebenbuch Auftragswirtschaft<\/figcaption><\/figure><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><figure id=\"attachment_20295\" aria-describedby=\"caption-attachment-20295\" style=\"width: 1548px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-20295 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett.png\" alt=\"komplett\" width=\"1548\" height=\"219\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett.png 1548w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett-300x42.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/komplett-1024x144.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1548px) 100vw, 1548px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20295\" class=\"wp-caption-text\">Beispielhafte Eingangsrechung Komplett (Auftrags-\/Materialwirtschaft und direkt im Aufwand). In Gelb sind die Teilergebnisse der Fremdleistungen markiert (Auftragswirtschaft), in Gr\u00fcn die Zug\u00e4nge der Materialwirtschaft und in Blau die direkte Aufwandsverbuchung im Hauptbuch.<\/figcaption><\/figure><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Diese neue Funktionalit\u00e4t l\u00e4sst sich zus\u00e4tzlich aus den folgenden Programmen der Finanzbuchhaltung mit Option \u201eNebenbuchhaltung\u201c (Auswahl 56) direkt aufrufen:<\/p>\n<ul>\n<li>Kontenbewegungen anzeigen<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Buchungsbeleg<\/li>\n<li>\u00dcbersicht OP-Referenzierung<\/li>\n<li>\u00dcbersicht Offene Posten<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-20292 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1.png\" alt=\"\" width=\"1365\" height=\"386\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1.png 1365w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1-300x84.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/eg1-1024x289.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1365px) 100vw, 1365px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dabei werden automatisch alle Daten des ausgew\u00e4hlten Beleges ermittelt. Die Option \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c ist dabei immer mit Nein belegt und das Programm wird interaktiv ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Sollte ein Beleg zu mehr als 10.000 Datens\u00e4tzen f\u00fchren, so wird automatisch der Men\u00fcpunkt <em>Nebenbuchhaltung<\/em> mit vorbelegten Feldern aufgerufen.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass Dateien in dem angegebenen Ordner nach einem Monat gel\u00f6scht werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Analog zu dem Men&uuml;punkt &bdquo;Detailanzeige lima-Belege in Excel&ldquo; k&ouml;nnen auch alle anderen Belege aufbreitet exportiert werden. Durch zahlreiche Zusatzfelder, sind die Informationen der Belege hier leichter verst&auml;ndlich gemacht werden. Insbesondere f&uuml;r die Bereiche Material, Lohn und Direkte Kosten kann hier eingesehen werden, welche Kosten bereits in den Einzelbereichen verteilt wurden. An dieser Stelle k&ouml;nnen Einzelbelege [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":33,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,1912],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19970"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/33"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19970"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19970\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2218252,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19970\/revisions\/2218252"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19970"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19970"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19970"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":20022,"date":"2017-09-28T15:19:07","date_gmt":"2017-09-28T13:19:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/detailanzeige-fibukreditor-offene-posten-in-excel"},"modified":"2024-04-08T12:08:07","modified_gmt":"2024-04-08T10:08:07","slug":"detailanzeige-fibukreditor-offene-posten-in-excel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/detailanzeige-fibukreditor-offene-posten-in-excel\/","title":{"rendered":"ERP-Finanzbuchhaltung &#8211; Detailanzeige Fibu\/Kreditor Offene Posten in Excel"},"content":{"rendered":"<p>Analog zu dem Men\u00fcpunkt \u201eDetailanzeige <strong>lima<\/strong>-Belege in Excel\u201c k\u00f6nnen auch zus\u00e4tzliche Informationen zu Offenen Posten exportiert werden. Durch zahlreiche Zusatzfelder k\u00f6nnen die Informationen der Belege hier leichter verst\u00e4ndlich gemacht werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/34.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80146\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/34.png\" alt=\"3\" width=\"1203\" height=\"852\" \/><\/a><br \/>\nAn dieser Stelle k\u00f6nnen Einzelbelege anhand der Kriterien Buchungszeitraum, Belegnummer, Konto, Kostenstelle und Kostentr\u00e4ger ausgew\u00e4hlt werden. Nur das Feld &#8222;Konto&#8220; ist ein Pflichtfeld.<\/p>\n<p><strong>Feldbeschreibungen:<\/strong><\/p>\n<table style=\"height: 224px;\" width=\"718\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Buchungsdatum<\/td>\n<td>Mittels der zwei Felder &#8222;von- und bis-Buchungsdatum&#8220; kann die Auswahl eingeschr\u00e4nkt werden. Der ausgew\u00e4hlte Zeitraum darf jahres\u00fcbergreifend sein.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F\u00e4lligkeit<\/td>\n<td>Mittels der zwei Felder &#8222;von- und bis-Buchungsdatum&#8220; kann die F\u00e4lligkeit der ausgegebenen offenen Posten eingeschr\u00e4nkt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Belegnummer<\/td>\n<td>Mittels der Felder &#8222;von- und bis-Buchungsdatum&#8220; k\u00f6nnen die Belege selektiert werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostenstelle<\/td>\n<td>Optional kann die Kostenstelle eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kostentr\u00e4ger<\/td>\n<td>Optional kann der Kostentr\u00e4ger eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Konto<\/td>\n<td>Hier kann zwischen K=Kreditoren und S=Sachkonten unterschieden werden.<br \/>\nBei Sachkonten muss zwingend dann ein Konto (z.B. Rechnungseingangskonto) eingetragen werden.<br \/>\nBei Kreditoren kann das Feld Konto leer bleiben. Dann werden alle OP\u00b4s aller Kreditoren gesucht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausgabevariante<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung &#8222;E Einger\u00fcckt&#8220; werden Wiederholungen von Buchungss\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird.Wird &#8222;V Vollst\u00e4ndig&#8220; gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, welche mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle &#8222;Nein&#8220; gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im IFS, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels ODBC verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0Das Ergebnis enth\u00e4lt Felder aus den folgenden Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>FBUCHPU (Buchungen)<\/li>\n<li>FSKSTPU (Sachkonten)<\/li>\n<li>AUMABWPF (Materialbewegung)<\/li>\n<li>AUDKBWPF (Direkte Kosten)<\/li>\n<li>AUFLBWPF (Fremdleistungen)<\/li>\n<li>FBKTRPF (Kostentr\u00e4gerstamm)<\/li>\n<li>AUAASTPF (Arbeitsauftragsstamm)<\/li>\n<li>MVARSTPF (Artikelstamm)<\/li>\n<li>FBKSTPF (Kostenstellenstamm)<\/li>\n<li>FOPOSPU (Offene Posten)<\/li>\n<li>FPXSTPU (Personenkonten &#8211; Externer Stamm)<\/li>\n<li>FUMSTPU (Umsatzsteuerschl\u00fcssel)<\/li>\n<li>FZABDPU (Zahlungsbedingungen)<\/li>\n<li>FPKSTPU (Personenkonten)<\/li>\n<li>AUWKNRPF (Gebiete\/Kostentr\u00e4ger der Auftragswirtschaft)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv als auch in einem Batchjob erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im Batchjob bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Belegdaten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im IFS abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im IFS Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/fib\/gdpduNebenbuch<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Muster:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19953\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png\" alt=\"fibu2\" width=\"607\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2.png 607w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-300x148.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/fibu2-256x128.png 256w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/p>\n<p><figure id=\"attachment_20288\" aria-describedby=\"caption-attachment-20288\" style=\"width: 1311px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-20288 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op1.png\" alt=\"\" width=\"1311\" height=\"227\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op1.png 1311w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op1-300x51.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/op1-1024x177.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1311px) 100vw, 1311px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20288\" class=\"wp-caption-text\">Ergebnis am Beispiel &#8222;Rechnungseingangskonto&#8220;<\/figcaption><\/figure><\/p>\n<p>Das Vollst\u00e4ndige Beispiel kann Hier heruntergeladen werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Dabei werden automatisch alle Daten des ausgew\u00e4hlten Beleges ermittelt. Die Option \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c ist dabei immer mit Nein belegt und das Programm wird interaktiv ausgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass Dateien in dem angegebenen Ordner nach einem Monat gel\u00f6scht werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Analog zu dem Men&uuml;punkt &bdquo;Detailanzeige lima-Belege in Excel&ldquo; k&ouml;nnen auch zus&auml;tzliche Informationen zu Offenen Posten exportiert werden. Durch zahlreiche Zusatzfelder k&ouml;nnen die Informationen der Belege hier leichter verst&auml;ndlich gemacht werden. An dieser Stelle k&ouml;nnen Einzelbelege anhand der Kriterien Buchungszeitraum, Belegnummer, Konto, Kostenstelle und Kostentr&auml;ger ausgew&auml;hlt werden. Nur das Feld &bdquo;Konto&ldquo; ist ein Pflichtfeld. Feldbeschreibungen: Firma [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":33,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,113],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20022"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/33"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20022"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20022\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20252,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20022\/revisions\/20252"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20022"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20022"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=20022"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80206,"date":"2017-09-28T13:32:42","date_gmt":"2017-09-28T11:32:42","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80206"},"modified":"2017-09-28T13:32:42","modified_gmt":"2017-09-28T11:32:42","slug":"kundeninformationssystem-zweirichtungszaehler-zusammenfassen-vorgang-78","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-zweirichtungszaehler-zusammenfassen-vorgang-78\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Zweirichtungsz\u00e4hler zusammenfassen (Vorgang 78)"},"content":{"rendered":"<p>Der Vorgang 78 dient der Zusammenf\u00fchrung von Bezugs- und Einspeiseseite von Zweirichtungsz\u00e4hlern (ZRZ), die bisher in <strong>lima<\/strong> mit verschiedenen Ger\u00e4tearten (ZA und ZF) erfasst wurden und letztlich mit Ger\u00e4testammdaten nur auf Bezugsseite vorhanden waren.<\/p>\n<p>Durch die Zusammenf\u00fchrung k\u00f6nnen Vorg\u00e4nge, die sich auf einen ZRZ beziehen (Zugang, Abgang, Ger\u00e4tewechsel), die Z\u00e4hlwerke beider Energierichtungen ber\u00fccksichtigen (siehe dazu Abschnitt 10.1 Zweirichtungsz\u00e4hler).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Um die Z\u00e4hler zusammenlegen zu k\u00f6nnen m\u00fcssen einige Voraussetzungen erf\u00fcllt sein:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Der Bezugsz\u00e4hler hat die Ger\u00e4teart \u201eZA\u201c.<\/li>\n<li>Der Einspeisez\u00e4hler hat die Ger\u00e4teart \u201eZF\u201c.<\/li>\n<li>Die Ger\u00e4tenummern sind beliebig, m\u00fcssen also nicht \u00fcbereinstimmen.<\/li>\n<li>Alle betroffenen Vertr\u00e4ge beider Energierichtungen sind demselben Versorgungsobjekt und demselben Z\u00e4hlpunkt (Messlokation) zugeordnet.<\/li>\n<li>Die Stammdaten des Z\u00e4hlers im Ger\u00e4temanagement, die bisher in der Regel nur die Bezugsseite abdeckten, m\u00fcssen um die Z\u00e4hlwerke f\u00fcr die Einspeisung mit dem entsprechenden Kennzeichen f\u00fcr die Energierichtung (\u201aE\u2018) erg\u00e4nzt werden. F\u00fcr die \u00dcbernahme ins KIS m\u00fcssen genau so viele Z\u00e4hlwerke gekennzeichnet sein wie es bisher Vertr\u00e4ge auf Einspeiseseite f\u00fcr den ZF-Z\u00e4hler gab.<\/li>\n<li>Die betroffenen Vertr\u00e4ge der beiden Z\u00e4hler d\u00fcrfen sich nicht im Abrechnungsstatus Pr\u00fcfrechnung, Fakturierung, Korrekturphase oder im Vorgang 40\/41 bzw. 40\/43 befinden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zrz1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-80207\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/zrz1.png\" alt=\"zrz1\" width=\"1384\" height=\"947\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Zusammenfassung Zweirichtungsz\u00e4hler<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table width=\"614\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\"><strong>Feld<\/strong><\/td>\n<td width=\"307\"><strong>Inhalt\/Bemerkung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Art<\/td>\n<td width=\"307\">Die Ger\u00e4teart des Z\u00e4hlers muss in diesem Feld angeben werden. (\u201eZA\u201c f\u00fcr Bezugsz\u00e4hler, \u201eZF\u201c f\u00fcr Einspeisez\u00e4hler)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Fabrikat<\/td>\n<td width=\"307\">Das Fabrikat des Z\u00e4hlers wird hier eingegeben. Bei der Auswahl des Z\u00e4hlers werden Sie von der Auswahlhilfe unterst\u00fctzt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">Ger\u00e4tenummer<\/td>\n<td width=\"307\">Hier wird die Ger\u00e4tenummer angegeben. Bei der Auswahl des Z\u00e4hlers werden Sie von der Auswahlhilfe unterst\u00fctzt.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nach der Datenfreigabe wird das \u201eZF\u201c-Ger\u00e4t umgeschl\u00fcsselt, so dass nun auch hier der \u201eZA\u201c-Z\u00e4hler hinterlegt ist. Hierbei werden automatisch Z\u00e4hlwerksnummern der Einspeisez\u00e4hlwerke aus dem Ger\u00e4testamm verwendet und auf die entsprechenden Einspeisevertr\u00e4ge \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Nach der Zusammenf\u00fchrung erfolgt eine entsprechende Meldung des Systems.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Dieser Vorgang kann nicht zur\u00fcck genommen werden.<\/p><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Vorgang 78 dient der Zusammenf&uuml;hrung von Bezugs- und Einspeiseseite von Zweirichtungsz&auml;hlern (ZRZ), die bisher in lima mit verschiedenen Ger&auml;tearten (ZA und ZF) erfasst wurden und letztlich mit Ger&auml;testammdaten nur auf Bezugsseite vorhanden waren. Durch die Zusammenf&uuml;hrung k&ouml;nnen Vorg&auml;nge, die sich auf einen ZRZ beziehen (Zugang, Abgang, Ger&auml;tewechsel), die Z&auml;hlwerke beider Energierichtungen ber&uuml;cksichtigen (siehe dazu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80206"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80209,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80206\/revisions\/80209"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80106,"date":"2017-09-27T11:22:00","date_gmt":"2017-09-27T09:22:00","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80106"},"modified":"2017-09-27T15:13:09","modified_gmt":"2017-09-27T13:13:09","slug":"moderne-messeinrichtungenintelligente-messsysteme-netz-aus-sicht-des-grundzustaendigen-msb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messeinrichtungenintelligente-messsysteme-netz-aus-sicht-des-grundzustaendigen-msb\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Netz: aus Sicht des grundzust\u00e4ndigen MSB"},"content":{"rendered":"<p>F\u00fcr den Einbau einer mME bei einer Neuanlage und den Umbau von einer konventionellen Messeinrichtung (kME) auf eine mME, gibt es in <strong>lima<\/strong> die im Folgenden beschriebenen M\u00f6glichkeit.<\/p>\n<ul>\n<li>Ablauf Umbau kME auf eine mME<\/li>\n<li>Ablauf Einbau einer mME (Neuanlage)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Damit diese M\u00f6glichkeiten automatisiert laufen k\u00f6nnen, bedarf es Vorarbeiten durch die rhenag und durch die Anwender, sowie einen bestimmten Ablauf.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>F&uuml;r den Einbau einer mME bei einer Neuanlage und den Umbau von einer konventionellen Messeinrichtung (kME) auf eine mME, gibt es in lima die im Folgenden beschriebenen M&ouml;glichkeit. Ablauf Umbau kME auf eine mME Ablauf Einbau einer mME (Neuanlage) Damit diese M&ouml;glichkeiten automatisiert laufen k&ouml;nnen, bedarf es Vorarbeiten durch die rhenag und durch die Anwender, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[195],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80106"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80157,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80106\/revisions\/80157"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":80103,"date":"2017-09-27T11:17:54","date_gmt":"2017-09-27T09:17:54","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=80103"},"modified":"2017-10-01T08:32:17","modified_gmt":"2017-10-01T06:32:17","slug":"moderne-messeinrichtungenintelligente-messsysteme-grundlagen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/moderne-messeinrichtungenintelligente-messsysteme-grundlagen\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Grundlagen"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u00dcberblick f\u00fcr die Technische Einordnung von Z\u00e4hlern in lima (Netz\/MSB und Vertrieb)<\/strong><\/p>\n<p>Die Einordnung von Z\u00e4hlern in die Kategorien <em>intelligentes Messsystem<\/em>, <em>moderne Messeinrichtung<\/em>, <em>nicht iMS-f\u00e4hige moderne Messeinrichtung<\/em> und <em>konventionelle Messeinrichtung<\/em>, erfolgt anhand mehrerer &#8211; f\u00fcr Netz\/MSB und Vertrieb unterschiedlicher &#8211; Kriterien.<\/p>\n<p><strong>Im Netz bzw. bei eigenen Ger\u00e4ten im lima-Ger\u00e4testamm:<\/strong><\/p>\n<p>Netz-eigene Ger\u00e4te sind <em>iMS<\/em>, wenn sie eine Ger\u00e4te-Ger\u00e4te-Beziehung zu einem Gateway haben.<\/p>\n<p>Ist keine Ger\u00e4te-Ger\u00e4te-Beziehung vorhanden, wird das Kennzeichen <em>mME<\/em> vom Ger\u00e4testamm (GSMMEKZ) ausgelesen.<\/p>\n<p><strong>Im Vertrieb bzw. bei fremden Ger\u00e4ten:<\/strong><\/p>\n<p>Hier erscheint die Information \u201eiMS oder kME\/mME\u201c \u00fcber Prozesse und bezieht sich nicht immer auf ein konkretes Ger\u00e4t, sondern auf die Marktlokation.<\/p>\n<p>Hat die Marktlokation mehrere Ger\u00e4te und alle sind iMS, dann kommt per Prozess die Information iMS und wird auf den technischen Z\u00e4hlpunkt (ZVPTECEIN) geschrieben<\/p>\n<p>Ist jedoch mindestens ein Ger\u00e4t kein iMS, dann wird nicht zwischen kME und mME unterschieden. In diesen F\u00e4llen wird zuletzt auf die Vertr\u00e4ge in das Feld <em>Z\u00e4hleinrichtung<\/em> (EZAHEIN) geschaut. Steht hier MME, dann ist es eine mME.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;berblick f&uuml;r die Technische Einordnung von Z&auml;hlern in lima (Netz\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> und Vertrieb) Die Einordnung von Z&auml;hlern in die Kategorien intelligentes Messsystem, moderne Messeinrichtung, nicht iMS-f&auml;hige moderne Messeinrichtung und konventionelle Messeinrichtung, erfolgt anhand mehrerer &ndash; f&uuml;r Netz\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetreiber&amp;lt;br\/&amp;gt;&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msb\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MSB<\/a> und Vertrieb unterschiedlicher &ndash; Kriterien. Im Netz bzw. bei eigenen Ger&auml;ten im lima-Ger&auml;testamm: Netz-eigene Ger&auml;te sind iMS, wenn sie [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80103"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80103"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80103\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":80238,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/80103\/revisions\/80238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80103"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=80103"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=80103"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5717,"date":"2017-09-27T09:00:16","date_gmt":"2017-09-27T07:00:16","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-von-zusatzprodukten-fuer-vertragswechsel\/"},"modified":"2023-07-28T12:18:17","modified_gmt":"2023-07-28T10:18:17","slug":"tabellenpflege-pflege-von-zusatzprodukten-fuer-vertragswechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-von-zusatzprodukten-fuer-vertragswechsel\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Pflege von Zusatzprodukten f\u00fcr Vertragswechsel"},"content":{"rendered":"<p>Die Pflege der Zusatzprodukte in der Tabellenpflege dient dazu, zu definieren, zu welchen Vertr\u00e4gen im Kundenportal Zusatzprodukte gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen. Die Zusatzprodukte werden dann als Vertragssatz mit der Energieart \u201eO\u201c bei dem Kunden hinterlegt.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1111937\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Zusatzprodukte1.jpg\" alt=\"\" width=\"870\" height=\"578\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Zusatzprodukte1.jpg 870w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Zusatzprodukte1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Zusatzprodukte1-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 870px) 100vw, 870px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Zusatzprodukte<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Datensatz \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Programmhilfe anzeigen<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erfassen<\/strong><strong> (F6):<\/strong> Einen neuen Datensatz anlegen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1111939\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erfassen-zusatzprodukte1.jpg\" alt=\"\" width=\"870\" height=\"577\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erfassen-zusatzprodukte1.jpg 870w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erfassen-zusatzprodukte1-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erfassen-zusatzprodukte1-768x509.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 870px) 100vw, 870px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern eines Zusatzproduktes<\/em><\/p>\n<p>Man gibt in der &#8222;Erfassen&#8220;- oder &#8222;\u00c4ndern&#8220;-Maske die Energie- und Versorgungsart an, f\u00fcr die das Zusatzprodukt gelten soll. Zus\u00e4tzlich w\u00e4hlt man den alten Preisschl\u00fcssel aus. Kunden die sich am Kundenportal anmelden und einen Vertrag mit diesem Preisschl\u00fcssel besitzen, k\u00f6nnen dann ein Zusatzprodukt mit dem neuen Preisschl\u00fcssel ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Die beschreibenden Texte werden dem Kunden im Frontend des Kundenportals angezeigt.<\/p>\n<p>Das Feld &#8222;Nur f\u00fcr Onlinekunden&#8220; bedeutet, dass der Kunde bei Zugang zwingend seine Mailadresse angeben muss und dass er im <strong>lima<\/strong> als Onlinekunde gef\u00fchrt wird (Rechnungsversand per Mail, Ableseaufforderung per Mail).<\/p>\n<p>Wenn das Feld &#8222;Pro Kunde\/Deb. Mehrfach w\u00e4hlbar&#8220; ausgew\u00e4hlt ist, kann ein Kunde dieses Zusatzprodukt mehrfach w\u00e4hlen, sonst kann es f\u00fcr diesen Debitor nur einmal ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Das Feld &#8222;Brieftyp auf Vertragsebene&#8220; erm\u00f6glicht es dem Kunden bei der Auswahl des Zusatzprodukts \u00fcber PriMa den hier hinterlegten Brieftyp zuzuschicken.<\/p>\n<p>Die Felder &#8222;Produkt w\u00e4hlbar an&#8220; und &#8222;Produkt w\u00e4hlbar bis&#8220; dienen dazu einen Zeitraum einzuschr\u00e4nken, in dem dieses Produkt genutzt wird.<\/p>\n<p>Im Feld &#8222;fr\u00fchestes Ereignisdatum in lima&#8220; kann man hinterlegen, ab wann der Tarifwechsel in <strong>lima <\/strong>durchgef\u00fchrt werden kann. Der Kunde kann seinen Tarif im Kundenportal dann fr\u00fchestens zu diesem Termin wechseln.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pflege der Zusatzprodukte in der Tabellenpflege dient dazu, zu definieren, zu welchen Vertr&auml;gen im Kundenportal Zusatzprodukte gew&auml;hlt werden k&ouml;nnen. Die Zusatzprodukte werden dann als Vertragssatz mit der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &bdquo;O&ldquo; bei dem Kunden hinterlegt. Abb.: Pflege Zusatzprodukte Folgende Optionen stehen hier zur Verf&uuml;gung: &Auml;ndern (2): Datensatz &auml;ndern L&ouml;schen (4): Datensatz l&ouml;schen; die L&ouml;schanforderung muss mit [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5717"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1111940,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5717\/revisions\/1111940"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5716,"date":"2017-09-27T09:00:10","date_gmt":"2017-09-27T07:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-preisschluesselkombinationen-fuer-vertragswechsel\/"},"modified":"2023-07-28T12:12:51","modified_gmt":"2023-07-28T10:12:51","slug":"tabellenpflege-pflege-preisschluesselkombinationen-fuer-vertragswechsel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-pflege-preisschluesselkombinationen-fuer-vertragswechsel\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Pflege Preisschl\u00fcsselkombinationen f\u00fcr Vertragswechsel"},"content":{"rendered":"<p>Die Pflege der Preisschl\u00fcsselkombinationen dient dazu neue Produkte f\u00fcr den Vertragswechsel zu definieren.<\/p>\n<p>Zu Anfang kann man entscheiden, ob man die Sicht f\u00fcr die Pflege f\u00fcr Vertragswechsel (Auswahl 1), Export der Tarifwechseldaten in CSV Format (Auswahl 2) oder Import der Tarifwechseldaten in CSV Format (Auswahl 3) aufrufen m\u00f6chte.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pflege f\u00fcr den Vertragswechsel<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1102829\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel1.jpg\" alt=\"\" width=\"872\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel1.jpg 872w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel1-300x198.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel1-768x507.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 872px) 100vw, 872px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Preisschl\u00fcssel f\u00fcr Vertragswechsel<\/em><\/p>\n<p><u>Folgende Optionen stehen hier zur Verf\u00fcgung:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4ndern (2):<\/strong> Datensatz \u00e4ndern<\/li>\n<li><strong>L\u00f6schen (4):<\/strong> Datensatz l\u00f6schen; die L\u00f6schanforderung muss mit F23 best\u00e4tigt werden<\/li>\n<\/ul>\n<p><u>Folgende Funktionen sind in dieser Tabelle m\u00f6glich:<\/u><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hilfe (F1):<\/strong> Programmhilfe anzeigen<\/li>\n<li><strong>Verlassen (F3):<\/strong> Programm ohne Verarbeitung beenden<\/li>\n<li><strong>Erfassen (F6):<\/strong> Einen neuen Datensatz anlegen<\/li>\n<li><strong>Abbrechen\/Zur\u00fcck (F12):<\/strong> eine Ebene zur\u00fcck wechseln<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>In der &#8222;Erfassen&#8220;- oder &#8222;\u00c4ndern&#8220;-Maske muss die Energie- und Versorgungsart angegeben werden, f\u00fcr die das Produkt gelten soll. Zus\u00e4tzlich w\u00e4hlt man den alten Preisschl\u00fcssel aus. Kunden die sich am Kundenportal anmelden und einen Vertrag mit diesem Preisschl\u00fcssel besitzen, k\u00f6nnen dann einen Vertragswechsel auf den neuen Preisschl\u00fcssel durchf\u00fchren.<\/p>\n<p>Die beschreibenden Texte werden dem Kunden im Frontend des Kundenportals angezeigt.<\/p>\n<p>Das Feld &#8222;Nur f\u00fcr Onlinekunden&#8220; bedeutet, dass der Kunde bei Zugang zwingend seine Mailadresse angeben muss und dass er in <strong>lima <\/strong>als Onlinekunde gef\u00fchrt wird (Rechnungsversand per Mail, Ableseaufforderung per Mail).<\/p>\n<p>Das Feld &#8222;Brieftyp&#8220; erm\u00f6glicht es mit dem Vorgang des Tarifwechsels \u00fcber PriMa den hier hinterlegten Brieftyp anzusto\u00dfen.<\/p>\n<p>Das Feld &#8222;Vertragslaufzeit muss erf\u00fcllt sein<em>&#8222;<\/em> bedeutet, dass der Kunde nur wechseln kann, wenn die Vertragslaufzeit seines jetzigen Vertrags erreicht ist<\/p>\n<p>Das Feld &#8222;Wechsel bei Erreichen der K\u00fcndigungsfri<em>s<\/em>t<em>&#8222;<\/em> bedeutet, dass der Vertragswechsel bereits erfolgen kann, wenn die K\u00fcndigungsfrist erreicht ist (und nicht erst am Ende seiner Vertragslaufzeit).<\/p>\n<p>Die Felder &#8222;Produkt w\u00e4hlbar an&#8220; und &#8222;Produkt w\u00e4hlbar bis&#8220; dienen dazu, einen Zeitraum einzuschr\u00e4nken, in dem dieses Produkt genutzt wird.<\/p>\n<p>Im Feld \u201efr\u00fchestes Ereignisdatum in <strong>lima<\/strong>&#8220; kann man hinterlegen, ab wann der Tarifwechsel in <strong>lima <\/strong>durchgef\u00fchrt werden kann. Der Kunde kann seinen Tarif im Kundenportal dann fr\u00fchestens zu diesem Termin wechseln.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1111934\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel2.jpg\" alt=\"\" width=\"871\" height=\"578\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel2.jpg 871w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel2-300x199.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-fuer-Vertragswechsel2-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 871px) 100vw, 871px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00c4ndern eines Preisschl\u00fcssels f\u00fcr Vertragswechsel<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Export der Tarifwechseldaten in CSV-Format<\/strong><\/p>\n<p>Mit der Auswahl 1 wird, wenn vorher schon im Verzeichnis vorhanden, die VATARWTB.CSV archiviert. Danach werden die Tarifwechseldaten exportiert und sind als CSV Datei im Verzeichnis zu finden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646282\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-csv.jpg\" alt=\"\" width=\"1339\" height=\"834\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-csv.jpg 1339w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-csv-300x187.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-csv-1024x638.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-csv-768x478.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/export-csv-1200x747.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1339px) 100vw, 1339px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Import der Tarifwechseldaten in CSV-Format<\/strong><\/p>\n<p>Nachdem die VATARWTB bearbeitet wurde und die Datei in dem angegebenen Verzeichnis liegt, kann mit der Auswahl 1 den Import der Tarifwechseldaten best\u00e4tigen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-646283\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-csv.jpg\" alt=\"\" width=\"1342\" height=\"841\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-csv.jpg 1342w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-csv-300x188.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-csv-1024x642.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-csv-768x481.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Import-csv-1200x752.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1342px) 100vw, 1342px\" \/><\/p>\n<p>Zuerst wird jedoch \u00fcberpr\u00fcft, ob die angegebenen Daten ihren Feldern in der CSV Datei entsprechen. Danach wird \u00fcberpr\u00fcft, wenn die Daten entsprechend des Feldes sind, ob die angegebenen Daten plausibel sind.<\/p>\n<p>Sollte dies nicht der Fall sein, werden keine Daten importiert und es wird eine Fehler_VATARWTB.CSV in das angegebene Verzeichnis exportiert. In der Fehler_VATARWTB.CSV ist im Feld \u201eFehlerinformation\u201c zu sehen, in welcher Spalte sich ein Fehler befindet.<\/p>\n<p>Eine genaue Beschreibung des Fehlers ist in folgender Tabelle enthalten.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"307\"><strong>Fehlerspalte<\/strong><\/td>\n<td width=\"307\"><strong>Fehlertext<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">1<\/td>\n<td width=\"307\">falsches Werk<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">2<\/td>\n<td width=\"307\">Energieart darf nicht leer sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">4 &amp; 20 oder 7 &amp;21<\/td>\n<td width=\"307\">Eine leere Kategorie braucht keine Notiz. Bitte anpassen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">4 &amp; 7<\/td>\n<td width=\"307\">Sie k\u00f6nnen keine oder beide Kategorien angeben. Bitte anpassen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">5<\/td>\n<td width=\"307\">Bitte geben Sie das alte Produkt an<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">4 &amp; 5<\/td>\n<td width=\"307\">Hier k\u00f6nnen nur die alte Kategorie oder das alte Produkt angeben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">5<\/td>\n<td width=\"307\">Produkt nicht vorhanden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">18 oder 19<\/td>\n<td width=\"307\">Feld f\u00fcr beschreibenden Text<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">8<\/td>\n<td width=\"307\">Bitte geben Sie das neue Produkt an<\/p>\n<p>oder<br \/>\nProdukt nicht vorhanden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">5 &amp; 8<\/td>\n<td width=\"307\">Alte und neue Produkt-Angebot-Kombination darf nicht identisch sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">36<\/td>\n<td width=\"307\">Eingabe ist ung\u00fcltig. Bitte &#8218;1&#8216; (Ja) oder &#8218;0&#8216; (Nein) eingeben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">23<\/td>\n<td width=\"307\">Von-Datum muss angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">24<\/td>\n<td width=\"307\">Bis-Datum muss angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">22<\/td>\n<td width=\"307\">Ereignis Datum muss angegeben werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">22 &amp; 37<\/td>\n<td width=\"307\">Es darf nur das Ereignisdatum oder die Vertragslaufzeit gesetzt sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">23 &amp; 24<\/td>\n<td width=\"307\">Das g\u00fcltig-bis-Datum kann nicht vor dem g\u00fcltig<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">14 oder 15 oder 16 oder 37<\/td>\n<td width=\"307\">Eingabe ist ung\u00fcltig. Bitte &#8218;J&#8216; (Ja) oder &#8218;N&#8216; (Nein) eingeben<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">15 &amp; 16<\/td>\n<td width=\"307\">Vertragslaufzeit muss auch erf\u00fcllt sein<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">17<\/td>\n<td width=\"307\">Dieser Brieftyp ist nicht in der Brieftypdatei vorhanden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">27<\/td>\n<td width=\"307\">Diese Bonusart existiert nicht<\/p>\n<p>oder<\/p>\n<p>unzul\u00e4ssiger Wert<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">29<\/td>\n<td width=\"307\">Dieser Bonusname existiert nicht<\/p>\n<p>oder<\/p>\n<p>es muss ein Bonusname festgelegt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">28<\/td>\n<td width=\"307\">Es muss eine Bonusart festgelegt oder der Bonus entfernt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">25 &amp; 26 oder 27 &amp; (28 oder 29)<\/td>\n<td width=\"307\">Sie m\u00fcssen einen Einmalbonus eintragen oder den Bonus entfernen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"307\">26<\/td>\n<td width=\"307\">Beibehalten darf nur &#8218;J&#8216; oder unausgef\u00fcllt sein<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Pflege der Preisschl&uuml;sselkombinationen dient dazu neue Produkte f&uuml;r den Vertragswechsel zu definieren. Zu Anfang kann man entscheiden, ob man die Sicht f&uuml;r die Pflege f&uuml;r Vertragswechsel (Auswahl 1), Export der Tarifwechseldaten in CSV Format (Auswahl 2) oder Import der Tarifwechseldaten in CSV Format (Auswahl 3) aufrufen m&ouml;chte. &nbsp; Pflege f&uuml;r den Vertragswechsel Abb.: Pflege [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5716"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5716"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5716\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1111936,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5716\/revisions\/1111936"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5716"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5716"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5716"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79956,"date":"2017-09-21T13:11:30","date_gmt":"2017-09-21T11:11:30","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79956"},"modified":"2018-05-09T10:56:53","modified_gmt":"2018-05-09T08:56:53","slug":"intelligente-messsysteme-allgemeines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/intelligente-messsysteme-allgemeines\/","title":{"rendered":"Moderne Messsysteme (mME\/iMS) &#8211; Allgemeines"},"content":{"rendered":"<p><strong>lima<\/strong> bietet die M\u00f6glichkeit, moderne Messeinrichtungen (mME) und intelligente Messsysteme (iMS) zu verwalten.<\/p>\n<p>Der Messstellenbetrieb dieser Ger\u00e4te\/Systeme wird aus Sicht des grundzust\u00e4ndigen Messstellenbetreibers (gMSB) auf Basis von Standard- und Zusatzleistungen vertraglich geregelt und abgerechnet.<\/p>\n<p>Der Messstellenbetrieb wird \u00fcber neue Vertr\u00e4ge mit der Energieart \u201aE\u2018 abgerechnet und zwar im Netz \u00fcber Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201aX\u2018 und im Vertrieb \u00fcber Energieart \u201aE\u2018 und Versorgungsart \u201aY\u2018.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/mme-ims1.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-80100 size-full\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/mme-ims1.png\" alt=\"mme ims1\" width=\"1218\" height=\"762\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht: Vorarbeiten, Ger\u00e4temanagement, Prozess, KIS, Abrechnung<\/em><\/p>\n<p>Nachfolgende Kapitel beschreiben das Vorgehen zur Einrichtung von Tabellen und zur Bearbeitung von Vertr\u00e4gen f\u00fcr den Messstellenbetrieb.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>lima bietet die M&ouml;glichkeit, moderne Messeinrichtungen (mME) und intelligente Messsysteme (iMS) zu verwalten. Der Messstellenbetrieb dieser Ger&auml;te\/Systeme wird aus Sicht des grundzust&auml;ndigen Messstellenbetreibers (gMSB) auf Basis von Standard- und Zusatzleistungen vertraglich geregelt und abgerechnet. Der Messstellenbetrieb wird &uuml;ber neue Vertr&auml;ge mit der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo; abgerechnet und zwar im Netz &uuml;ber <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> &sbquo;E&lsquo; und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> &sbquo;X&lsquo; [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79956"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79956"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79956\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":81811,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79956\/revisions\/81811"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79956"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79956"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79956"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79826,"date":"2017-09-18T12:02:22","date_gmt":"2017-09-18T10:02:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79826"},"modified":"2017-10-04T11:22:03","modified_gmt":"2017-10-04T09:22:03","slug":"prozessbeschreibung-netz-msb-abrechnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbeschreibung-netz-msb-abrechnung\/","title":{"rendered":"Prozessbeschreibung Netz &#8211; MSB-Abrechnung"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79826"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79826"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79826\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79827,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79826\/revisions\/79827"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79826"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79826"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79826"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79642,"date":"2017-09-05T11:59:29","date_gmt":"2017-09-05T09:59:29","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79642"},"modified":"2017-09-05T11:59:29","modified_gmt":"2017-09-05T09:59:29","slug":"abrechnung-reine-bilanzierung-ohne-netznutzung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-reine-bilanzierung-ohne-netznutzung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Reine Bilanzierung ohne Netznutzung"},"content":{"rendered":"<p>Die Abrechnung reiner Bilanzierung ohne Netznutzung erfolgt nicht automatisiert \u00fcber die Jobsteuerung, da bestenfalls die Kundennummer des betroffenen H\u00e4ndlers, nicht aber ein passender Debitor maschinell ermittelt werden kann. Die Abrechnung erfolgt \u00fcber eine manuelle INVOIC (Vorgang 42 &lt;- Verweis auf Artikel <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Manuelle INVOIC (ManIn Vorgang 42)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-manuelle-invoic-manin-vorgang-42\/\">Kundeninformationssystem &#8211; Manuelle INVOIC (ManIn Vorgang 42)<\/a>).<\/p>\n<p>Die Liste REINEBIL, welche im Falle reiner Bilanzierung zu Z\u00e4hlpunkt und H\u00e4ndler einen Bilanzierungszeitraum mit bilanzierter Menge ausgibt, wird \u00fcber die Anwendung abh\u00e4ngig vom netzseitig verwendeten EDM-System \u00fcber zwei Wege erzeugt:<\/p>\n<ul>\n<li>Beim Reimport der Allokationsdaten werden vom Th\u00fcgaMeteringService reine Bilanzierungsdaten geliefert. Dabei handelt es sich um Bilanzierungsdaten, die laut Fristen zur Abrechnung anstehen, zu denen es aber keine Anfrage \u00fcber den Export von Netznutzungsdaten aus <strong>lima <\/strong>gab. Die Liste wird beim Import nach <strong>lima <\/strong>(Verweis auf Artikel <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System MSC2000\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-msc2000\/\">Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System MSC2000<\/a>)erzeugt, sofern F\u00e4lle mit reiner Bilanzierung vorliegen.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>In jedem Mehr-\/Mindermengen-Abrechnungslauf wird f\u00fcr die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\">EDM<\/a>-System BelVis (Kisters) und NEM\/NZM (SOPTIM) \u00fcberpr\u00fcft, ob nicht abgerechnete Allokationsdaten existieren, die in dem Monat vor angegebenem Versorgungsende enden. Zus\u00e4tzlich zu klassischen F\u00e4llen reiner Bilanzierung werden mit entsprechendem Hinweis Zeitr\u00e4ume ausgegeben, die Mehr-\/Mindermengen-ausgewertet waren, es aber zum Zeitpunkt des Abrechnungslaufes nicht mehr sind. Gr\u00fcnde hierf\u00fcr k\u00f6nnen stornierte Mehr-\/Mindermengen-Rechnungen oder eine Verk\u00fcrzung des Bilanzierungszeitraumes einer Rechnung durch manuelle Rechnungskorrektur sein. Es ist zu pr\u00fcfen, ob der ausgegebene Zeitraum manuell abzurechnen ist. Ebenso werden Zeitr\u00e4ume gesondert ausgewiesen, die in eine Mehr-\/Mindermengen-Rechnung eingeflossen sind, anschlie\u00dfend jedoch durch einen erneuten Allokationsdaten-Import \u00fcberschrieben worden sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine solche Liste kann unter Angabe des zu betrachtenden Zeitraumes jederzeit auch manuell erstellt werden, falls die Allokationsdaten nach<strong> lima<\/strong> importiert und im System f\u00fcr eine sp\u00e4tere Abrechnung gespeichert werden (d.h. f\u00fcr die <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\">EDM<\/a>-System BelVis (Kisters) und NEM\/NZM (SOPTIM). Das Vorgehen ist in Artikel Sonderarbeit \u2013 Liste Reine Bilanzierung (MMM) beschrieben.<\/p>\n<p>Bei jeder Listerstellung werden die Daten in einer Datenbankdatei abgelegt, so dass diese f\u00fcr beliebige Auswertungen zur Verf\u00fcgung stehen (siehe dazu Dateibeschreibung VA3MRBPF im Download-Bereich). Bei einem Abrechnungslauf werden die Daten des vorangegangen Laufes unter identischer Abrechnungskennung gel\u00f6scht. Um das Speichern unn\u00f6tig gro\u00dfer Datenmengen zu verhindern, werden zus\u00e4tzlich Daten gel\u00f6scht, die \u00e4lter sind als ein halbes Jahr.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Abrechnung reiner Bilanzierung ohne Netznutzung erfolgt nicht automatisiert &uuml;ber die Jobsteuerung, da bestenfalls die Kundennummer des betroffenen H&auml;ndlers, nicht aber ein passender Debitor maschinell ermittelt werden kann. Die Abrechnung erfolgt &uuml;ber eine manuelle <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> (Vorgang 42 &lt;- Verweis auf Artikel Kundeninformationssystem &ndash; Manuelle <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenaustauschformat INVOIC ist f&uuml;r die &Uuml;bermittlung von bspw. Jahres-, Monats- oder Abschlagsrechnungen verwendet.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/invoic\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">INVOIC<\/a> (ManIn Vorgang 42)). Die Liste REINEBIL, welche im Falle reiner [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79642"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79642"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79642\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79643,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79642\/revisions\/79643"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79642"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79642"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79642"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4845,"date":"2017-08-30T13:22:27","date_gmt":"2017-08-30T11:22:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-uebersicht-ftp-transfer-sap-format\/"},"modified":"2017-08-30T13:22:27","modified_gmt":"2017-08-30T11:22:27","slug":"schnittstellen-edm-system-uebersicht-ftp-transfer-sap-format","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-uebersicht-ftp-transfer-sap-format\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; \u00dcbersicht FTP-Transfer Netz\/Vertrieb (SAP-Format)"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber diesen Men\u00fcpunkt erhalten Sie eine Auflistung der per FTP an den Th\u00fcga SmartService (TSS) \u00fcbertragenen Dateien. Im Programm-Men\u00fc gibt es getrennte Aufrufe f\u00fcr den Netz- bzw. Vertriebsmandanten, die separat berechtigt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Die Anzeige und Verarbeitung ist f\u00fcr beide Mandanten analog.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image15.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/schnittstellen-edm-system-image15.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht FTP-Datentransfer<\/em><\/p>\n<p>Man sieht pro Daten\u00fcbertragung eine Zeile, in der unter anderem der Name der \u00fcbertragenen Datei und das Datum der \u00dcbertragung angezeigt werden. Wichtig ist die Meldung \u201e226 Transfer complete\u201c in Hinweis-Spalte. Dies besagt, dass die FTP-\u00dcbertragung erfolgreich verlaufen ist.<\/p>\n<p>\u00dcber die Option \u201eFTP-Transfer\u201c besteht die M\u00f6glichkeit, eine \u00dcbertragung nochmalig vorzunehmen. Zudem kann \u00fcber die Option \u201eL\u00f6schen\u201c eine alte Datei gel\u00f6scht werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber diesen Men&uuml;punkt erhalten Sie eine Auflistung der per FTP an den Th&uuml;ga SmartService (TSS) &uuml;bertragenen Dateien. Im Programm-Men&uuml; gibt es getrennte Aufrufe f&uuml;r den Netz- bzw. Vertriebsmandanten, die separat berechtigt werden m&uuml;ssen. Die Anzeige und Verarbeitung ist f&uuml;r beide Mandanten analog. Abb.: &Uuml;bersicht FTP-Datentransfer Man sieht pro Daten&uuml;bertragung eine Zeile, in der unter anderem [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4845"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4845"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4845\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79637,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4845\/revisions\/79637"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4845"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4845"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4845"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":126,"date":"2017-08-28T13:13:43","date_gmt":"2017-08-28T11:13:43","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-allgemein\/"},"modified":"2021-10-03T09:15:02","modified_gmt":"2021-10-03T07:15:02","slug":"abrechnung-allgemein","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-allgemein\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Allgemein"},"content":{"rendered":"<p>Das <strong>lima<\/strong>-Datenmodell bietet durch seine sehr flexible Gestaltung diverse M\u00f6glichkeiten zur Abrechnung eines Kunden. Die Abrechnung umfasst einerseits die klassischen z\u00e4hlerbezogenen Sparten Strom, Gas, Fernw\u00e4rme, Wasser und Abwasser und andererseits Sparten, die abh\u00e4ngig von frei definierbaren Parametern sind.<\/p>\n<p>Beispiele hierf\u00fcr sind die Abrechnung von Oberfl\u00e4chenabwasser, Stra\u00dfenreinigung und M\u00fcllabfuhr. Die Erstellung von Netznutzungsentgeltrechnungen ist ebenso m\u00f6glich wie die Abrechnung der Energieeinspeisung. Die Abrechnung von Energielieferungen kann sowohl \u00fcber das Ein-Vertrags-Modell als auch \u00fcber das Zwei-Vertrags-Modell erfolgen.<\/p>\n<p>Innerhalb der <strong>lima<\/strong>-Software k\u00f6nnen auch beide Modelle parallel gefahren werden. Abh\u00e4ngigkeiten einzelner Vertr\u00e4ge voneinander lassen sich im Abrechnungssystem <strong>lima <\/strong>darstellen, z. B. Haupt- und Nebenz\u00e4hlerverh\u00e4ltnisse oder die sparten\u00fcbergreifende Koppelung von Wasserverbrauch und Schmutzwassermenge. Bestabrechnung, Abrechnung von Zonen- und Staffelpreisen lassen sich vertrags\u00fcbergreifend definieren. Das System bietet eine Vielzahl von Abrechnungsvarianten:<\/p>\n<ul>\n<li>Endg\u00fcltige Abrechnungen ohne Aufbau von Abschl\u00e4gen (Bsp. monatliche Abrechnungen, Schlussabrechnungen), mit dem Aufbau von fixen Abschl\u00e4gen (Bsp. Jahresabrechnungen der normierten Kunden) oder mit der Ermittlung eines Durchschnittspreises f\u00fcr den variablen Abschlag (Bsp. Jahresabrechnung der Strom-Individualvertr\u00e4ge). Die einzelnen Varianten schlie\u00dfen sich gegenseitig aus.<\/li>\n<li>Monatlich endg\u00fcltige Abrechnungen mit und ohne Nachberechnung z. B. des Gasleistungswertes innerhalb des Gaswirtschaftsjahres<\/li>\n<li>Abschlagsabrechnungen auf Basis des Durchschnittspreises zur Ermittlung des variablen Abschlags<\/li>\n<li>Gleitende Nachberechnung mit jeweiliger R\u00fccknahme und Neuberechnung der Vormonate innerhalb der Jahresperiode<\/li>\n<li>Simulationsabrechnung (Vorgang 30 im Vertrags\u00fcberblick des Kundeninformationssystems) erlauben eine sofortige Abrechnungssimulation. Dabei wird ein Protokoll entsprechend den hinterlegten Berechnungsvorschriften erzeugt, das dem Anwender erlaubt, die Abrechnung detailliert nachzuvollziehen.<\/li>\n<li>Manuelle Rechnungen und Gutschriften.<\/li>\n<li>Korrektur von Rechnungen aus bereits abgeschlossenen Abrechnungszeitr\u00e4umen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Abrechnungszeitr\u00e4ume f\u00fcr jede Abrechnung k\u00f6nnen zwischen einem Tag und 999 Tagen liegen. Bei allen Echtabrechnungen (nicht bei Simulationsabrechnungen) findet jeweils die automatische Verbuchung auf dem Debitorenkonto sowie die Bereitstellung der Daten f\u00fcr die Statistik statt.<\/p>\n<p>Die Buchung in die Finanzbuchhaltung kann automatisiert \u00fcber den Men\u00fcpunkt Buchungsanweisung erfolgen. In das Abrechnungssystem ist ein optisches Archiv integriert, in dem die erstellten Rechnungen revisionssicher elektronisch aufbewahrt werden.<\/p>\n<p>Korrekturrechnungen k\u00f6nnen auch f\u00fcr mehrere Perioden zur\u00fcckliegende Abrechnungen noch erstellt werden. Die Anforderung an die Auswertbarkeit der Daten durch die Finanzverwaltung ist gew\u00e4hrleistet.<\/p>\n<p>In den folgenden Kapiteln wird auf die Unterschiede zwischen den endg\u00fcltigen und Abschlagsrechnungen separat eingegangen. Die nachstehende Grafik verdeutlicht den Datenfluss bei der Abrechnung und das Zusammenspiel der verschiedenen Bereiche. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image1.PNG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/abrechnung-image1.PNG\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das lima-Datenmodell bietet durch seine sehr flexible Gestaltung diverse M&ouml;glichkeiten zur Abrechnung eines Kunden. Die Abrechnung umfasst einerseits die klassischen z&auml;hlerbezogenen Sparten Strom, Gas, Fernw&auml;rme, Wasser und Abwasser und andererseits Sparten, die abh&auml;ngig von frei definierbaren Parametern sind. Beispiele hierf&uuml;r sind die Abrechnung von Oberfl&auml;chenabwasser, Stra&szlig;enreinigung und M&uuml;llabfuhr. Die Erstellung von Netznutzungsentgeltrechnungen ist ebenso m&ouml;glich [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=126"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87005,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126\/revisions\/87005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=126"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=126"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=126"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":21187,"date":"2017-08-24T11:26:53","date_gmt":"2017-08-24T09:26:53","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-msc2000"},"modified":"2021-10-03T09:18:46","modified_gmt":"2021-10-03T07:18:46","slug":"jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-msc2000","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-import-der-bilanziertenallokierten-mengen-aus-edm-system-msc2000\/","title":{"rendered":"Jobsteuerung \u2013 Import der bilanzierten\/allokierten Mengen aus EDM System MSC2000"},"content":{"rendered":"<p>Zum Austausch zwischen <strong>lima<\/strong> und dem EDM-System MSC2000 wird eine mit dem Th\u00fcga SmartService (TSS) abgestimmte bidirektionale Schnittstelle verwendet.<\/p>\n<p>Aus <strong>lima<\/strong> werden f\u00fcr jede Netznutzungsrechnung die Verbrauchsdaten exportiert und vom TSS um die bilanzierte Menge erg\u00e4nzt. Die erweiterte Datei wird dann wiederum zur\u00fcck nach <strong>lima<\/strong> importiert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Das Format der Exportdatei ist wie folgt (Quelle: TSS-MMMA-Schnittstelle, Anwendungshandbuch, MeteringService, Stand 07.12.2015):<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"201\"><strong>Attribut <\/strong><\/td>\n<td width=\"201\"><strong>Bedeutung <\/strong><\/td>\n<td width=\"201\"><strong>Beispiel \/ Bemerkung <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;ABSENDER&gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Netzbetreiber ILN bzw. Lieferanten ILN oder auch System, Mandant, Buchungskreis (wird im Projekt vereinbart)<\/td>\n<td width=\"201\">z.B. Strom 9900123XXXXXX z. B Gas 98700123XXXXXoder auch NP1 100 2500Format max. 13 Stellen alphanumerisch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;SATZFOLGE&gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Satzfolgenummer<\/td>\n<td width=\"201\">Hochz\u00e4hlende Nummer je Datensatz 1 bis1.000.000; anschlie\u00dfend wird wieder von 1 hochgez\u00e4hlt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;GUID&gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Anfrage-ID<\/td>\n<td width=\"201\">Eindeutige Transaktions-ID im MandantFormat: max. 32 Stellen; alphanumerisch (z.B. Satzfolgenummer + Datum + Uhrzeit in Millisekunden)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;TYP&gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Abfragekonstellation<\/td>\n<td width=\"201\">Strom: MaBiS-Summen ZR-Typ SES, SLS, TLS, TESBei Z\u00e4hlpunkten mit zwei Lastprofilen (z. B. gemeinsame Messung) = XLSGas:Leerfeld<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;SPARTE &gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Sparte<\/td>\n<td width=\"201\">S f\u00fcr Strom bzw. G f\u00fcr Gas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;LIEF&gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Lieferant<\/td>\n<td width=\"201\">Marktpartner-ID (BDEW-Codenummer, DVGW-Codenummer oder ILN);numerisch;13 stellig;z.B. 4041408000007 (f\u00fcr Yello Strom GmbH)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;FALL&gt; (Kann-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Rechnungskategorie(aus BGM1001-Segment der INVOIC)380 = Handelsrechnung457 = Storno f\u00fcr Belastung(andere Werte nicht erw\u00fcnscht)<\/td>\n<td width=\"201\">380<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;DOCNUM&gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Rechnungsnummer(aus BGM1004-Segment der INVOIC)Dokumentennummer<\/td>\n<td width=\"201\">1234567890<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;ORIGINAL&gt; (Kann-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Rechnungsart(aus BGM1225-Segment der INVOIC)9 = Originalrechnung(andere Werte nicht erw\u00fcnscht)<\/td>\n<td width=\"201\">9<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"201\">&lt;RETYP&gt; (Muss-Feld)<\/td>\n<td width=\"201\">Rechnungstyp(aus IMD 7081-Segment der INVOIC)ABR = AbschlussrechnungJVR = TurnusrechnungZVR = Simulationsabrechnung\u00a0 (andere Werte nicht erw\u00fcnscht)<\/td>\n<td width=\"201\">JVR<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">F\u00fcr den Reimport nach <strong>lima<\/strong> wird die Datei um folgende Felder erg\u00e4nzt:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"198\"><strong>Attribut<\/strong><\/td>\n<td width=\"200\"><strong>Bedeutung<\/strong><\/td>\n<td width=\"206\"><strong>Beispiel\/Bemerkung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt;BIL_VON&gt;<\/td>\n<td width=\"200\">Beginn der zugeh\u00f6rigen Bilanzierung im Abrechnungszeitraum<\/td>\n<td width=\"206\">Format: JJJJMMTTz.B. 20150107<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt;BIL_BIS&gt;<\/td>\n<td width=\"200\">Ende der zugeh\u00f6rigen Bilanzierung<\/td>\n<td width=\"206\">Format: JJJJMMTTz.B. 20160106<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt; BILMGE &gt;<\/td>\n<td width=\"200\">Bilanzierte Menge<\/td>\n<td width=\"206\">Format: numerisch mit 3 Nachkommastellenz.B. 2303,123<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt;MMMA&gt;<\/td>\n<td width=\"200\">Daraus berechnete Mehr-Mindermenge<\/td>\n<td width=\"206\">Format: numerisch keine Nachkommastellen, (kfm.gerundet)z.B. 2303<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt;BIKO&gt;<\/td>\n<td width=\"200\">BIKO\/MGV<\/td>\n<td width=\"206\">F\u00fcr Strom:Bilanzkoordinator;Marktpartner-ID (BDEW \/ ILN)numerisch;13 stellig;z.B. 4033872000027 (f\u00fcr TenneT TSO GmbH) F\u00fcr Gas: Marktgebietsverantwortlicher; Marktpartner-ID (DVGW) numerisch; 13 stellig; z.B. 9870112500011 (f\u00fcr NetConnect Germany GmbH &amp; Co. KG)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt;NB&gt;<\/td>\n<td width=\"200\">Netzbetreiber<\/td>\n<td width=\"206\">F\u00fcr Strom:Verteilnetzbetreiber;Marktpartner-ID (BDEW \/ ILN)numerisch;13 stellig;z.B. 9907273000000 (f\u00fcr Harz Energie Netz GmbH) \u00a0 F\u00fcr Gas: Ausspeisenetzbetreiber; Marktpartner-ID (DVGW\/ILN) numerisch; 13 stellig; z.B. 9870038700000 (f\u00fcr Harz Energie Netz GmbH)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt;NGB&gt;<\/td>\n<td width=\"200\">Netzgebiet<\/td>\n<td width=\"206\">F\u00fcr Strom: Bilanzierungsgebiet;EIC-Code;16 stellig; alphanumerisch;z.B. 11YN10001381-01R (f\u00fcr Fraport AG)F\u00fcr Gas:Netzkonto; 16 stellig; alphanumerisch; z.B. NCHN007001650000 (f\u00fcr Stadtwerke Langen GmbH)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"198\">&lt;STAT&gt;<\/td>\n<td width=\"200\">Status der Abfrage<\/td>\n<td width=\"206\">numerisch;2 stellig; 01 = OK02 = Bilanzierung ohne Netznutzung ermittelt durch TSS<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma15.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21188\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma15.png\" alt=\"mma1\" width=\"564\" height=\"331\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma15.png 564w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma15-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 564px) 100vw, 564px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Der Export der Daten von <strong>lima<\/strong> an den MeteringService wird aufgerufen \u00fcber das Teilgebiet <strong>10 Export zum EDM-System<\/strong>. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Screenshot-1-Export-MSC2000.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-83394\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Screenshot-1-Export-MSC2000.jpg\" alt=\"\" width=\"894\" height=\"749\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-1-Export-MSC2000.jpg 894w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-1-Export-MSC2000-300x251.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-1-Export-MSC2000-768x643.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 894px) 100vw, 894px\" \/><\/a> <span style=\"text-decoration: underline;\">In der Bildschirmmaske m\u00fcssen folgende Werte erfasst werden:<\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"302\"><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<td width=\"302\"><strong>Inhalt<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Energieart<\/td>\n<td width=\"302\">\u201aE\u2018=Strom oder \u201aG\u2018=Gas. Wenn die Zuordnung eindeutig ist, ist das Feld vorgef\u00fcllt und nicht ver\u00e4nderbar.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Netzbetreiber<\/td>\n<td width=\"302\">ILN des Netzbetreibers<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Verbrauch ber\u00fccksichtigen bis<\/td>\n<td width=\"302\">Es werden alle Netznutzungsrechnungen ber\u00fccksichtigt, deren Abrechnungszeitraum bis maximal zu dem hier vorgegebenen Tag reicht.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"302\">Pr\u00fcflauf\/Echtlauf<\/td>\n<td width=\"302\">Im Pr\u00fcflauf wird nur eine Liste erzeugt. Im Echtlauf werden die Daten in die Schnittstelle gestellt und per FTP an den MeteringService \u00fcbertragen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei entsprechender Konfiguration durch rhenag werden die Daten eines Echtlaufes direkt \u00fcber das IFS auf den FTP-Server beim TSS \u00fcbertragen. Der Pr\u00fcflauf stellt lediglich die Daten zusammen, \u00fcbertragt aber nichts an den TSS.<\/p>\n<p>Die exportierte Datei hat einen fest definierten Namen der Form \u201e[Mandantennummer_bei_TSS]_MMMA_[Zeitstempel]_IMPORT.[laufende Nummer dreistellig\u201c. Nach dem Export ist die Datei weiterhin im IFS vorhanden im Pfad \u201eWERK[Werknummer zweistellig]Netztopcvabnetzmmm\u201c.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Zu Vertragsdaten, die wegen Stornierung als Stornomeldung im Rahmen der <a title=\"KK51-Schnittstelle\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KK51-Schnittstelle<\/a> an das EDM gemeldet wurden, werden keine Anfragen gestellt. Hier gibt es mangels Netznutzung allenfalls reine Bilanzierungen, die seitens des EDM-Systems ohne Anfrage f\u00fcr den Import in <strong>lima<\/strong> zur Verf\u00fcgung gestellt werden m\u00fcssen.<\/p><\/div><\/p>\n<p>Der Reimport nach <strong>lima<\/strong> erfolgt \u00fcber den Aufruf des Teilgebiets <strong>15 R\u00fcckimport v. EDM-System<\/strong>. Mit dem Import erfolgt direkt die Zuordnung zu einer <strong>lima<\/strong>-Abrechnungskennung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Daher muss zun\u00e4chst eine Satzart f\u00fcr die Abrechnung ausgew\u00e4hlt werden:<\/span> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21190\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma3.png\" alt=\"mma3\" width=\"753\" height=\"323\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma3.png 753w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma3-300x128.png 300w\" sizes=\"(max-width: 753px) 100vw, 753px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend gelangt man in die Maske, in der die Importdatei bestimmt werden muss. Diese kann vom FTP-Server des TSS oder aus dem IFS eingespielt werden. F\u00fcr das Herunterladen vom FTP-Server ist zus\u00e4tzlich die Angabe der Netzbetreiber-ILN notwendig. Auf allen Feldern steht die Auswahlhilfe zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Sowohl beim Import aus dem IFS als auch beim Herunterladen von Dateien vom FTP-Server wird im Moment des Jobeinstellens bereits gepr\u00fcft, ob die Datei vorhanden ist. Falls nicht, erscheint eine Fehlermeldung. Es wird beim Einstellen eines Importes nicht mehr der Name des vorherigen Imports vorgeblendet, da man in der Regel keine Datei mehrfach importierten m\u00f6chte.<\/p>\n<p>In der Regel laden Sie die vom TSS bereit gestellte Datei direkt vom FTP-Server herunter. Diese wird dann ins IFS gestellt und von dort direkt nach <strong>lima<\/strong> importiert. Der IFS-Pfad f\u00fcr die heruntergeladenen Dateien ist \u201eWERK[Werknummer zweistellig]Netzfrompcvabnetzmmm\u201c.<\/p>\n<p>Die Dateinamen haben die Form \u201e[Mandantennummer_bei_TSS]_MMMA_[Zeitstempel]_EXPORT.[laufende Nummer dreistellig\u201c.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Es ist zu beachten, dass die aus <strong>lima<\/strong> exportierten Dateien in der Regel nicht inhaltlich 1:1 wieder vom TSS bereitgestellt werden. Vielmehr pr\u00fcft TSS f\u00fcr jeden einzelnen Datensatz, ob die Frist f\u00fcr die Erstellung der MMMA erreicht ist. Erst dann wird ein Datensatz wieder exportiert. D.h. insbesondere auch, dass die laufenden Nummern (Dateiextension) der exportierten und importierten Datei v\u00f6llig unabh\u00e4ngig voneinander sind.<\/p><\/div><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Vom TSS gelieferte Datens\u00e4tze, die in <strong>lima<\/strong> nicht importiert werden k\u00f6nnen, stellt das System in einer Datei zum direkten Neuimport zu Verf\u00fcgung. Der Dateiname lautet\u00a0\u201eRestdaten_&#8230;\u201c. Wurde beim Import ein Sonderzeichen als Satzart gew\u00e4hlt, wird stattdessen zweistellig der Hex-Code dieses Sonderzeichens verwendet. Um ein solche Datei zu importieren, erfolgt die Eingabe des Dateinamens nicht in der Zeile \u201eDatei vom FTP-Server\u201c, sondern in der Zeile \u201eDatei aus dem IFS\u201c.<\/p><\/div> <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21191\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma4.png\" alt=\"mma4\" width=\"1422\" height=\"924\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma4.png 1422w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma4-300x194.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma4-1024x665.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1422px) 100vw, 1422px\" \/><\/a> Nach Auswahl der Datei folgt die Eingabe der Abrechnungsdaten analog der Eingabe beim Starten eines Pr\u00fcflaufes. Allerdings wird lediglich die <strong>lima<\/strong>-Abrechnungskennung reserviert. Es wird kein Pr\u00fcflauf durchgef\u00fchrt. Aber die Eingaben werden gespeichert und sind beim Starten des Pr\u00fcflaufes entsprechend vorbelegt. <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma5.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-21192\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma5.png\" alt=\"mma5\" width=\"1421\" height=\"924\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma5.png 1421w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma5-300x195.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/mma5-1024x665.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1421px) 100vw, 1421px\" \/><\/a> Die Beschreibung der Eingabefelder findet sich im <strong>lima<\/strong>WIKI unter <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/\">https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/<\/a>. A<\/p>\n<p>Es gibt keine Unterscheidung der Produkt-IDs mehr bez\u00fcglich SLP und TLP bzw. Mehr- und Mindermengen geben, sondern nur noch eine Produkt-ID f\u00fcr den kompletten Abrechnungslauf. \u00a0 Dateien, die importiert wurden, erhalten im IFS das Pr\u00e4fix \u201a__\u2018 (zwei Unterstriche) vorangestellt. Damit sind sie als \u201everarbeitet\u201c gekennzeichnet.<\/p>\n<p>Diese Dateien sollten zeitnah aus dem IFS entfernt (und bei Bedarf lokal gesichert) werden, da das IFS nicht als Archiv fungiert. F\u00fcr einen erneuten Import werden solche Dateien nicht in der Auswahlhilfe angeboten. Sie k\u00f6nnen trotzdem noch einmal importiert werden. Am sinnvollsten ist dann aber, vorher die beiden f\u00fchrenden Unterstriche wieder aus dem Dateinamen zu entfernen, damit man die Datei \u00fcber die Auswahlhilfe ansprechen kann.<\/p>\n<p>Auf der Liste gibt es dazu entsprechende Hinweise:<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\">Hinweis:<\/span> Datei 000313_MMMA_20160603114143_EXPORT.008 durch Voranstellen von &#8218;__&#8216; als verarbeitet gekennzeichnet<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\">Hinweis:<\/span> Bitte zeitnah verarbeitete Dateien (Name beginnt mit &#8218;__&#8216;) aus dem IFS l\u00f6schen<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\">Achtung:<\/span> Die Dateien werden sechs Monate nach ihrer letzten Benutzung automatisch und unwiderruflich aus dem IFS-Verzeichnis gel\u00f6scht.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Einstellen einer Mehr-\/Mindermengenabrechnung erfolgt mittels Arbeitsanforderung analog zu anderen Abrechnungsl\u00e4ufen \u00fcber die Jobsteuerung. Man erstellt einen neuen Job nach Auswahl der Arbeitsgebietes 20 f\u00fcr die Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung. Das Arbeitsgebiet 20 erlaubt die Ausf\u00fchrung eines Pr\u00fcflaufes oder das Erstellen der Rechnungen (Echtlauf).<\/p>\n<p>W\u00e4hrend der Pr\u00fcflauf alle relevanten Abrechnungsdaten zusammensammelt und die Pr\u00fcfabrechnungen erstellt sowie zum Beispiel Fehlermeldungen aufgrund fehlender Datengrundlagen ausgibt, schlie\u00dft das Erstellen der Rechnungen bereits den Abrechnungslauf ab.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Siehe dazu:<\/span><\/p>\n<p><a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Pr\u00fcflauf\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-prueflauf\/\">Pr\u00fcflauf <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a> <a title=\"Jobsteuerung \u2013 Mehr-\/Mindermengen: Erstellen der Rechnungen (Echtlauf)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/jobsteuerung-mehr-mindermengen-erstellen-der-rechnungen-echtlauf\/\">Rechnungserstellung <strong>lima<\/strong>-Mehr-\/Mindermengen-Abrechnung<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zum Austausch zwischen lima und dem <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System MSC2000 wird eine mit dem Th&uuml;ga SmartService (TSS) abgestimmte bidirektionale Schnittstelle verwendet. Aus lima werden f&uuml;r jede Netznutzungsrechnung die Verbrauchsdaten exportiert und vom TSS um die bilanzierte Menge erg&auml;nzt. Die erweiterte Datei wird dann wiederum zur&uuml;ck nach lima importiert. Das Format der Exportdatei ist wie folgt (Quelle: TSS-MMMA-Schnittstelle, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[6,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21187"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":87006,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21187\/revisions\/87006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4828,"date":"2017-08-24T11:26:02","date_gmt":"2017-08-24T09:26:02","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-uebersetzung-lastprofile-lima-meteringservice\/"},"modified":"2017-08-24T11:26:02","modified_gmt":"2017-08-24T09:26:02","slug":"schnittstellen-edm-system-uebersetzung-lastprofile-lima-meteringservice","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-uebersetzung-lastprofile-lima-meteringservice\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; \u00dcbersetzung Lastprofile lima -&gt; SmartService"},"content":{"rendered":"<p>Gesellschaften, die die KK51-Schnittstelle nutzen und diese Daten an den Th\u00fcga SmartService (TSS) exportieren, ben\u00f6tigen f\u00fcr manche Lastprofilbezeichnungen f\u00fcr Einspeisung sowie registrierende Leistungsmessung eine \u00dcbersetzung des <strong>lima<\/strong>-Wertes in den entsprechenden Wert des SmartService.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Lastprofile werden ggf. gem\u00e4\u00df folgender Tabelle \u00fcbersetzt:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Lastprofil <\/strong><strong>LIMA<\/strong><\/td>\n<td><strong>Lastprofil <\/strong><strong>SmartService<\/strong><\/td>\n<td><strong>Bezeichnung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E3<\/td>\n<td>XS1<\/td>\n<td>Einspeisung BHKW (RLM)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E4<\/td>\n<td>XS1<\/td>\n<td>Einspeisung Photovoltaik (RLM)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>E5<\/td>\n<td>XS1<\/td>\n<td>Einspeisung Windkraft (Lima: RLM)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ES<\/td>\n<td>SE000<\/td>\n<td>Bandlast<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ER<\/td>\n<td>XS3<\/td>\n<td>Bandlieferung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>M0<\/td>\n<td>XS1<\/td>\n<td>registrierende Leistungsmessung (Strom)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MAX00<\/td>\n<td>XG9<\/td>\n<td>registrierende Leistungsmessung (Gas)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>Tabelle: \u00dcbersetzung Strom-Lastprofile von <strong>lima<\/strong>-Nomenklatur in Bezeichnungen des TSS<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gesellschaften, die die KK51-Schnittstelle nutzen und diese Daten an den Th&uuml;ga SmartService (TSS) exportieren, ben&ouml;tigen f&uuml;r manche Lastprofilbezeichnungen f&uuml;r <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> sowie registrierende Leistungsmessung eine &Uuml;bersetzung des lima-Wertes in den entsprechenden Wert des SmartService. Lastprofile werden ggf. gem&auml;&szlig; folgender Tabelle &uuml;bersetzt: Lastprofil LIMA Lastprofil SmartService Bezeichnung E3 XS1 <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> BHKW (RLM) E4 XS1 <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Einspeisung von Energie in ein Transport- oder Verteilernetz&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/einspeisung\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Einspeisung<\/a> Photovoltaik (RLM) [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4828"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4828"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79606,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4828\/revisions\/79606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1980,"date":"2017-08-24T11:18:27","date_gmt":"2017-08-24T09:18:27","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-datenmodell\/"},"modified":"2017-08-24T11:18:27","modified_gmt":"2017-08-24T09:18:27","slug":"erp-aufmassabrechnung-datenmodell","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-datenmodell\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Datenmodell"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild81.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-78874\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild81.png\" alt=\"Bild8\" width=\"771\" height=\"719\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild81.png 800w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild81-300x279.png 300w\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image4.png\" target=\"_blank\"><br \/>Abb. Datenmodell<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Abb. Datenmodell &nbsp;<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1980"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1980"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1980\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79603,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1980\/revisions\/79603"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1980"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1980"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1980"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2033,"date":"2017-08-24T11:18:20","date_gmt":"2017-08-24T09:18:20","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-schnittstelle-zu-auftragswirtschaft-finanzbuchhaltung\/"},"modified":"2017-08-29T11:56:37","modified_gmt":"2017-08-29T09:56:37","slug":"erp-aufmassabrechnung-schnittstelle-zu-auftragswirtschaft-finanzbuchhaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-schnittstelle-zu-auftragswirtschaft-finanzbuchhaltung\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Schnittstelle zu Auftragswirtschaft \/ Finanzbuchhaltung"},"content":{"rendered":"<p>Der wesentliche Vorteil des lima Modules &#8222;Aufma\u00dfabrechnung\/Kalkulation&#8220; ist die Integration zur Finanz-\/Kreditorenbuchhaltung und zur Auftrags-\/Materialwirtschaft. <br \/>Mit wenigen &#8222;Klicks&#8220; wird aus einem Aufma\u00df eine Gutschrift f\u00fcr den Kreditor. Die ganzen Prozess-Schritte des klassischen Rechnungseinganges entfallen. Der Kreditor schickt keine Rechnung mehr, sondern die Gutschrift ersetzt dieses Verfahren.<br \/>An dieser Stelle hat auch der Faktor &#8222;Zeit&#8220;, gerade auch zu Abschlussterminen, eine wichtige Bedeutung. Man ist nicht mehr auf die terminnahe Rechnungsstellung des Dienstleisters angewiesen, sondern kann selber daf\u00fcr Sorge tragen, welche Rechnungen\/Gutschriften noch f\u00fcr das entsprechende Gesch\u00e4ftsjahr ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen. Voraussetzung ist nat\u00fcrlich eine diesbez\u00fcgliche Vereinbarung mit den betreffenden Unternehmen.<\/p>\n<p>Angesteuert wird die Schnittstelle \u00fcber den Men\u00fcpunkt \u201eErfassen Aufma\u00dfe&#8220; in der Men\u00fc-\u00dcbersicht und darunter die Funktion <em>Drucken Einzelgutschrift<\/em> (F7) bzw. \u00fcber den Men\u00fcpunkt <em>Drucken Sammelgutschrift<\/em>.<\/p>\n<p>\u00dcber die Funktion\u00a0<em>Echtdruck von Gutschriften<\/em> (F8) werden <strong>unmittelbar<\/strong> Buchungss\u00e4tze in der Finanzbuchhaltung erzeugt bzw. wird <strong>unmittelbar<\/strong>die Aufwandsverbuchung als Dienstleister\/Kreditor in der Auftragswirtschaft vorgenommen. Eine erneute Erfassung von Daten ist dort dann nicht mehr erforderlich.<\/p>\n<p>Nat\u00fcrlich ist es ebenso m\u00f6glich, f\u00fcr die Pr\u00fcfung eingehender Rechnungen von Dienstleistern eine Gutschrift auszudrucken, ohne die angebotene Schnittstelle in Anspruch zu nehmen. Hier ist die Funktion \u201eProbedruck von Gutschriften\u201c (F7) oder die Funktion \u201eAnsehen von Gutschriften\u201c (F6) zu verwenden.<\/p>\n<p>Mit dem Gutschriftsverfahren l\u00e4sst sich eine erhebliche Vereinfachung der Arbeitsabl\u00e4ufe erzielen, da es keiner Rechnung des Dienstleisters mehr bedarf, die in der Finanzbuchhaltung erfasst, gepr\u00fcft und auf die Auftr\u00e4ge verteilt werden m\u00fcsste.<\/p>\n<p>Einige Gesellschaften sind von dieser Vereinfachung so \u00fcberzeugt, dass sie das Programmpaket Aufma\u00dfabrechnung nur zum Verbuchen der Gutschrift in der Finanzbuchhaltung und Auftragswirtschaft nutzen. Die detaillierte Aufma\u00dferfassung erfolgt manuell oder \u00fcber eine Insell\u00f6sung. In der iSeries wird dann ein Pseudo-Aufma\u00df erfasst \u00fcber den Nettobetrag des Aufma\u00dfes, das dann \u00fcber das Gutschriftsverfahren verbucht wird.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der wesentliche Vorteil des lima Modules &bdquo;Aufma&szlig;abrechnung\/Kalkulation&ldquo; ist die Integration zur Finanz-\/Kreditorenbuchhaltung und zur Auftrags-\/Materialwirtschaft. Mit wenigen &bdquo;Klicks&ldquo; wird aus einem Aufma&szlig; eine Gutschrift f&uuml;r den Kreditor. Die ganzen Prozess-Schritte des klassischen Rechnungseinganges entfallen. Der Kreditor schickt keine Rechnung mehr, sondern die Gutschrift ersetzt dieses Verfahren.An dieser Stelle hat auch der Faktor &bdquo;Zeit&ldquo;, gerade auch [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2033"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79635,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2033\/revisions\/79635"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2033"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4827,"date":"2017-08-24T11:16:40","date_gmt":"2017-08-24T09:16:40","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-edm-kundenschnittstelle-kk51\/"},"modified":"2017-08-24T11:16:40","modified_gmt":"2017-08-24T09:16:40","slug":"schnittstellen-edm-system-edm-kundenschnittstelle-kk51","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-edm-kundenschnittstelle-kk51\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; EDM-Kundenschnittstelle KK51"},"content":{"rendered":"<p>\u00dcber die Kundenschnittstelle werden die Z\u00e4hlpunktstammdaten vom Abrechnungssystem <strong>lima<\/strong> zum Energiedatenmanagement (EDM) \u00fcbertragen. Sie dient der automatischen Anlage und Abmeldung von Z\u00e4hlpunkten und der Aktualisierung der Stammdaten im EDM-System. Das <a title=\"SAP-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-fuellen-der-edm-kd-schnittstelle-sap-format\/\" target=\"_blank\">SAP-Format der KK51-Schnittstelle<\/a> ist abgestimmt mit dem Th\u00fcga SmartService in Naila. Das <a title=\"CSV-Format\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-csv-format-kk51\/\" target=\"_blank\">CSV-Format der KK51-Schnittstelle<\/a> ist abgestimmt mit Kisters zum Import in das System BelVis.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&Uuml;ber die Kundenschnittstelle werden die Z&auml;hlpunktstammdaten vom Abrechnungssystem lima zum Energiedatenmanagement (<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>) &uuml;bertragen. Sie dient der automatischen Anlage und Abmeldung von Z&auml;hlpunkten und der Aktualisierung der Stammdaten im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Energiedaten-Management&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/edm\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">EDM<\/a>-System. Das SAP-Format der KK51-Schnittstelle ist abgestimmt mit dem Th&uuml;ga SmartService in Naila. Das CSV-Format der KK51-Schnittstelle ist abgestimmt mit Kisters zum Import in das System BelVis.<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4827"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4827"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4827\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79601,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4827\/revisions\/79601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4827"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4827"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4827"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":4843,"date":"2017-08-24T10:06:08","date_gmt":"2017-08-24T08:06:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-ftp-transfer\/"},"modified":"2017-08-24T10:06:08","modified_gmt":"2017-08-24T08:06:08","slug":"schnittstellen-edm-system-ftp-transfer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/schnittstellen-edm-system-ftp-transfer\/","title":{"rendered":"Schnittstellen EDM-System &#8211; FTP-Transfer"},"content":{"rendered":"<p>Die Kunden-Schnittstelle im SAP-Format kann per FTP-Verbindung an den Th\u00fcga SmartService (TSS) \u00fcbertragen werden. Damit die \u00dcbertragung funktioniert, m\u00fcssen sowohl auf Seiten von D-I als auch beim TSS entsprechende Konfigurationen vorgenommen werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Auf Seiten von D-I betrifft dies:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Setzen eines gesellschaftsindividuellen Parameters, der angibt, dass die FTP-\u00dcbertragung genutzt wird,<\/li>\n<li>in <strong>lima <\/strong>die Hinterlegung der Mandantennummer, unter der Ihre Gesellschaft beim TSS gef\u00fchrt wird (dies ist Ihre Netzbetreibernummer, bei Gesellschaften mit Strom und Gas die als erstes beim TSS verwendete Netzbetreibernummer).<\/li>\n<\/ul>\n<p>M\u00f6chten Sie dar\u00fcber hinaus eine automatische t\u00e4gliche \u00dcbertragung der ge\u00e4nderten Gas- oder Strom-Daten per FTP nutzen, so muss bei D-I zus\u00e4tzlich der entsprechende Nachtjob f\u00fcr Ihre Gesellschaft aktiviert werden.<\/p>\n<p>Generell ist bei Nutzung der FTP-\u00dcbertragung auch der TSS rechtzeitig zu informieren, damit dort die entsprechende Konfiguration vorgenommen werden kann.<\/p>\n<p>Es gibt zwei Men\u00fcpunkte, die sich auf den FTP-Transfer beziehen. Zum einen eine manuell angesto\u00dfene FTP-\u00dcbertragung und zum anderen eine \u00dcbersicht aller \u00fcbertragenen Dateien. Beide Men\u00fcpunkte sind im Folgenden kurz beschrieben.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Ist f\u00fcr Ihre Gesellschaft der FTP-Transfer konfiguriert, wird bei einem Echtlauf f\u00fcr das SAP-Format die \u00dcbertragung der Daten ins IFS und per FTP zum TSS automatisch ausgef\u00fchrt. Das manuelle Aufrufen des FTP-Transfers entf\u00e4llt.<\/p><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Kunden-Schnittstelle im SAP-Format kann per FTP-Verbindung an den Th&uuml;ga SmartService (TSS) &uuml;bertragen werden. Damit die &Uuml;bertragung funktioniert, m&uuml;ssen sowohl auf Seiten von D-I als auch beim TSS entsprechende Konfigurationen vorgenommen werden. Auf Seiten von D-I betrifft dies: Setzen eines gesellschaftsindividuellen Parameters, der angibt, dass die FTP-&Uuml;bertragung genutzt wird, in lima die Hinterlegung der Mandantennummer, [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,14,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4843"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4843"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4843\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79597,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4843\/revisions\/79597"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4843"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4843"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4843"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":234,"date":"2017-08-24T09:25:32","date_gmt":"2017-08-24T07:25:32","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-einreicherfristfaelligkeitsgenaue-abbuchung\/"},"modified":"2017-08-24T09:25:32","modified_gmt":"2017-08-24T07:25:32","slug":"abrechnung-einreicherfristfaelligkeitsgenaue-abbuchung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/abrechnung-einreicherfristfaelligkeitsgenaue-abbuchung\/","title":{"rendered":"Abrechnung &#8211; Einreicherfrist und f\u00e4lligkeitsgenaue Abbuchung"},"content":{"rendered":"<p>SEPA-Lastschriften haben mittlerweile eine einheitliche Frist von einem Bankarbeitstag.<\/p>\n<p>Das Regelwerk (Rulebook) des European Payments Council definiert, dass mit diesem Vorlauf eine Lastschrift bei der Bank des Debitors, also bei der Bank Ihres Kunden, eingehen muss. Damit Ihre Hausbank dies sicherstellen kann und die Einreichung der Lastschriftendatei nicht ablehnt, ist eine rechtzeitige Einreichung und Legitimierung erforderlich. <strong>lima<\/strong> addiert daher einen Bankarbeitstag auf diese Fristen und rechnet entsprechend mit zwei Bankarbeitstagen f\u00fcr die Bereitstellung von SEPA-Lastschrift-Dateien durch das zentrale Data Clearing.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;deutsch: Einheitlicher Euro-Zahlungsverkehrsraum&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/sepa\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">SEPA<\/a>-Lastschriften haben mittlerweile eine einheitliche Frist von einem Bankarbeitstag. Das Regelwerk (Rulebook) des European Payments Council definiert, dass mit diesem Vorlauf eine Lastschrift bei der Bank des Debitors, also bei der Bank Ihres Kunden, eingehen muss. Damit Ihre Hausbank dies sicherstellen kann und die Einreichung der Lastschriftendatei nicht ablehnt, ist eine rechtzeitige Einreichung und Legitimierung [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[22,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/234"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=234"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79593,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/234\/revisions\/79593"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=234"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=234"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2942,"date":"2017-08-21T14:54:46","date_gmt":"2017-08-21T12:54:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-anlegen\/"},"modified":"2022-09-22T09:02:10","modified_gmt":"2022-09-22T07:02:10","slug":"kundeninformationssystem-objekt-anlegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-objekt-anlegen\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Objektzugang"},"content":{"rendered":"<p>Zu einem Kunden k\u00f6nnen mehrere Objekte angelegt werden. Es ist aber auch m\u00f6glich, ein Objekt ohne die Zuweisung zu einem Kunden im System zu hinterlegen. Die Verbindung zwischen einem Kunden (einer Adresse) und einem Objekt erfolgt erst, wenn ein Vertrag angelegt wird oder der Kunde einem Objekt als Eigent\u00fcmer, Hausverwalter, Bewohner oder Anschlussnutzer zugewiesen wird.<\/p>\n<p><strong>Voraussetzungen<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>In der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-versorgungsbezirke-und-konzessionsgebiete\/\">Versorgungsbezirke und Konzessionsgebiete<\/a> muss der Bezirk der neuen Objektnummer eingepflegt sein. Ebenso muss die Stra\u00dfe der neuen Objektnummer bereits in der Tabelle <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Stra\u00dfenstamm\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-strassenstamm\/\">Stra\u00dfenstamm<\/a> vorhanden sein.<\/p>\n<p><strong>Vorgehensweise<\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>In der Einstiegsmaske des Kundeninformationssystems, im Vertrags\u00fcberblick oder in der Kunden-Objekt-Beziehung sowie in der Objekt-Kunden-Beziehung kann die Funktion <em>Erstellen<\/em> (F6) aufgerufen werden. Dort ist die Objektzeile zu aktivieren und eine neue Objektnummer anzugeben (siehe <a title=\"Kundeninformationssystem \u2013 Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=2930\">Erfassen von Kunde, Debitor, Objekt, Beziehung oder Vertrag<\/a>). Die Schaltfl\u00e4che <em>Stra\u00dfenstamm<\/em> stellt hierbei eine Unterst\u00fctzung dar.<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image35.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image35.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/>\n<em>Abb.<\/em><em>: <\/em><em>Erstellung eines neuen Objektes<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image36.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/kundeninformationssystem-image36.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/em><br \/>\n<em>Abb.<\/em><em>: Objektzugang<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Im Kopfteil des Fensters ist die vorgegebene Objektnummer zu sehen.<\/p>\n<p>Die Objektanschrift wird anhand der Objektnummer mit den Werten des Bezirks- und Stra\u00dfenstamms vorbelegt. Diese Werte k\u00f6nnen optional \u00fcberschrieben werden.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Hausnummerzus\u00e4tze kann \u00fcber einen Werksparameter gesteuert werden, ob Klein- oder Gro\u00dfschreibung oder beides f\u00fcr eine Gesellschaft zugelassen ist.<\/p>\n<p>In der Bezirkstabelle kann hinterlegt werden, ob die Stra\u00dfennamen des Bezirkes ge\u00e4ndert werden d\u00fcrfen. Ist dies nicht der Fall wird das Feld f\u00fcr den Stra\u00dfennamen vor einer \u00c4nderung gesch\u00fctzt. Der Stra\u00dfenname ist dann nur \u00fcber die Pflege der Stra\u00dfenstammdatei \u00e4nderbar und wird dann auch bei allen Objekten gleichsam ge\u00e4ndert.<\/p>\n<p>Alle weiteren Angaben sind optional.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Versorgungsbeginn\/Hausanschluss<\/strong><\/td>\n<td>Datum, ab wann das Objekt erstmalig mit Gas versorgt wurde. Ein erfasstes Datum wird auf G\u00fcltigkeit gepr\u00fcft. Die Warnung, die bei einer Abweichung von mehr als einem Monat vom Tagesdatum erscheint, kann mit Funktionstaste F7 \u00fcbergangen werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Vertragsbeginn<\/strong><\/td>\n<td>Datum, zu dem der erste Vertrag dieses Objektes zuging. Bei der Eingabe eines Datums erfolgt die Pr\u00fcfung analog zum Versorgungsbeginn<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Objektbeschreibung<\/strong><\/td>\n<td>Dieser dient der detaillierten Beschreibung eines Objektes und steht zur freien Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Referenz-ID<\/strong><\/td>\n<td>Steht zur freien Verf\u00fcgung f\u00fcr externe IDs<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Hinweis f\u00fcr Ableser<\/strong><\/td>\n<td>Erscheint auf der Ableseliste<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Zusatztext<\/strong><\/td>\n<td>Momentan nur ausgegeben in Turnusdatei GVTURPF<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Informationskennzeichen<\/strong><\/td>\n<td>Stehen zur freien Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen f\u00fcr sp\u00e4tere individuelle Auswertungen herangezogen werden (z. B. Query)<br \/>\n<span style=\"text-decoration: underline;\">Ausnahme<\/span><span style=\"text-decoration: underline;\">:<\/span><br \/>\nWenn in Ihrer Gesellschaft der Werksparameter aktiv ist, der die Lagerung und den Einbau von Ger\u00e4ten nur auf den entsprechend zugeordneten Betriebsstellen zul\u00e4sst, so kann bei allen Nichtversorgungsobjekten (Objekttyp&lt;&gt;Leerzeichen) in dem dreistelligen Info-Feld die Nummer einer Betriebsstelle angegeben werden, der dieses Objekt (z. B. Lager) ausschlie\u00dflich zugeordnet werden soll.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Objekttyp<\/strong><\/td>\n<td>Art des Objektes, zur Verf\u00fcgung stehen:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>leer<\/strong><\/td>\n<td>Versorgungsobjekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>A<\/strong><\/td>\n<td>Objekt f\u00fcr Ger\u00e4te im Austausch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>L<\/strong><\/td>\n<td>Lager<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>P<\/strong><\/td>\n<td>Pr\u00fcfstelle<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>R<\/strong><\/td>\n<td>Reparaturfirma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>S<\/strong><\/td>\n<td>Schrottplatz<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>U<\/strong><\/td>\n<td>Objekt f\u00fcr umgebuchte Ger\u00e4te (z.B. bei Abgabe von Bezirken)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>V<\/strong><\/td>\n<td>Objekt f\u00fcr verkaufte Ger\u00e4te<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Gas-Vorratsanschluss<\/strong><\/td>\n<td>Ein &#8222;J&#8220; kennzeichnet, dass es sich bei dem Objekt um einen Gas-Vorratsanschluss handelt. Das Kennzeichen wird beim Zugang eines Gasz\u00e4hlers automatisch entfernt.<br \/>\nDas Kennzeichen &#8222;Gas-Vorratsanschluss&#8220; im Objektstamm kann automatisch gesetzt werden, wenn der letzte Gasvertrag eines Objektes abgeht. Zur Ermittlung, ob es sich um den letzten Gasvertrag eines Objektes handelt, wird auf die Kombination der Felder Bezirk (BEZ), Stra\u00dfe (STRAS), Haus (HAUS) und Hausnummernzusatz (ZUS) gepr\u00fcft.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Folgende Funktionen stehen in der Maske f\u00fcr den Objektstamm zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion <\/strong><\/td>\n<td><strong>Ausgel\u00f6ste Aktion<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F1<\/td>\n<td>Hilfe<\/td>\n<td>\u00d6ffnen des limaWiki<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktion<\/td>\n<td>Aufruf des Aktionsmen\u00fcs<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F3<\/td>\n<td>Verlassen<\/td>\n<td>Programm verlassen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td>Auswahlhilfe<\/td>\n<td>feldbezogene Auswahlhilfe f\u00fcr g\u00fcltige Inhalte<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td>DMS<\/td>\n<td>Dokumentenanzeige (DMS) f\u00fcr das Objekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td>Historie<\/td>\n<td>Anzeige der Stammdatenhistorie des Objekts<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Z\u00e4hlpunkte<\/td>\n<td>Anzeige aller Z\u00e4hlpunkte zu diesem Objekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F12<\/td>\n<td>Zur\u00fcck<\/td>\n<td>Programm verlassen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F14<\/td>\n<td>GIS<\/td>\n<td>Anzeige GIS f\u00fcr dieses Objekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Notizbuch<\/td>\n<td>Anzeige Notizbuch f\u00fcr dieses Objekt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F17<\/td>\n<td>Objekt-Kunden-Beziehung<\/td>\n<td>Anzeige aller zugeordneten Kundenstamms\u00e4tze<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F23<\/td>\n<td>Objekt l\u00f6schen<\/td>\n<td>Objekt aus dem Datenbestand l\u00f6schen<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F24<\/td>\n<td>Weitere Tasten<\/td>\n<td>Bl\u00e4ttern in den Funktionstasten (Green Screen)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zu einem Kunden k&ouml;nnen mehrere Objekte angelegt werden. Es ist aber auch m&ouml;glich, ein Objekt ohne die Zuweisung zu einem Kunden im System zu hinterlegen. Die Verbindung zwischen einem Kunden (einer Adresse) und einem Objekt erfolgt erst, wenn ein Vertrag angelegt wird oder der Kunde einem Objekt als Eigent&uuml;mer, Hausverwalter, Bewohner oder Anschlussnutzer zugewiesen wird. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2942"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2942"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2942\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557328,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2942\/revisions\/557328"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2942"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2942"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2942"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":78869,"date":"2017-08-09T12:45:34","date_gmt":"2017-08-09T10:45:34","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=78869"},"modified":"2017-08-09T12:45:35","modified_gmt":"2017-08-09T10:45:35","slug":"erp-materialwirtschaft-erweiterten-materialstamm-exportieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-materialwirtschaft-erweiterten-materialstamm-exportieren\/","title":{"rendered":"ERP-Materialwirtschaft-Erweiterten Materialstamm exportieren"},"content":{"rendered":"<p>Hier k\u00f6nnen detaillierte Informationen zu Artikeln zusammengestellt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild71.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-78870\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild71.png\" alt=\"Bild7\" width=\"989\" height=\"589\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild71.png 1410w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild71-300x178.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bild71-1024x610.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 989px) 100vw, 989px\" \/><\/a><\/p>\n<table style=\"height: 418px\" width=\"988\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Firma<\/td>\n<td>Die momentan aktive Firma<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jahr<\/td>\n<td>Pflichtfeld Jahr der Artikel<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Artikel<\/td>\n<td>Optional k\u00f6nnen die ausgew\u00e4hlten Artikel eingeschr\u00e4nkt werden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lager<\/td>\n<td>Optional kann ein Lager eingegrenzt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bewegungsart<\/td>\n<td>Optional kann die Bewegungsart<\/p>\n<ul>\n<li>Alles<\/li>\n<li>nur Zug\u00e4nge<\/li>\n<li>nur Abg\u00e4nge<\/li>\n<li>nur R\u00fccknahmen<\/li>\n<li>nur Lagerumbuchungen<\/li>\n<li>nur Inventurdifferenzen<\/li>\n<li>nur Konsi<\/li>\n<\/ul>\n<p>eingegrenzt werden.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>per Datum nach &#8230;<\/td>\n<td>Hier kann nach &#8222;Wertstellungs-&#8220; bzw. &#8222;Erfassungsdatum&#8220; ausgew\u00e4hlt werden. Das Datum kann auch in der Vergangenheit liegen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Arbeitsauftrag<\/td>\n<td>Optional k\u00f6nnen nur bestimmte Arbeitsauftr\u00e4ge eingeschr\u00e4nkt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Kumulierungsebene<\/td>\n<td>\n<p>An dieser Stelle wird der Detailgrad des Reports gew\u00e4hlt. Es gibt 4 verschiedene Varianten:<\/p>\n<ol>\n<li>je Artikel kumuliert eine Zeile<\/li>\n<li>je Artikel je Lager kumuliert eine Zeile\u00a0<\/li>\n<li>je Artikel je Arbeitsauftrag kumuliert<\/li>\n<li>je Artikel detailliert (\u00e4hnlich des Artikelnachweises)<\/li>\n<\/ol>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Leere Spalten ausgeben<\/td>\n<td>Falls das Feld \u201eLeere Spalten ausgeben\u201c mit Nein belegt wurde, so werden nur Spalten ausgegeben, welche mindestens eine gef\u00fcllte Zeile enthalten.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Im Batch ausf\u00fchren<\/td>\n<td>Falls an dieser Stelle \u201cJ\u201d gew\u00e4hlt wird, so wird der Beleg direkt erzeugt und mit Excel aufgerufen. Sollte das Ergebnis mehr als 10.000 Datens\u00e4tze enthalten, so muss dieses im Batchmodus erzeugt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Art der Ausgabe<\/td>\n<td>Alternativ zur Ausgabe im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a>, kann die Ausgabe als Datenbankdatei gew\u00e4hlt werden. Diese Datei wird dann im Ordner WTMPXX zur verf\u00fcgung gestellt und kann mittels <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/odbc\/\">ODBC<\/a> verwendet werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ausgabevariante<\/td>\n<td>An dieser Stelle kann die Ausgabevariente f\u00fcr die Ausgabe im Excel gew\u00e4hlt werden. Bei der Vorbelegung \u201cE Einger\u00fcckt\u201d werden Wiederholungen von Buchungss\u00e4tzen ausgeblendet. Dadurch wirken weitere Informationen zu diesem Datensatz wie einger\u00fcckt, wodurch eine bessere Lesbarkeit erreicht wird.Wird \u201cV Vollst\u00e4ndig\u201d gew\u00e4hlt, so werden die Daten der Buchungss\u00e4tze immer vollst\u00e4ndig gef\u00fcllt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateiname<\/td>\n<td>Dateiname in der Bibliothek WTMPXX<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Dateibeschreibung<\/td>\n<td>Optional: Dateibeschreibung f\u00fcr die Datei.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Das Ergebnis enth\u00e4lt Daten aus den folgenden Dateien:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>MVARSTPF (Artikelstamm)<\/li>\n<li>MVMEEHPF (Mengeneinheit)<\/li>\n<li>MVLASTPF (Lagerstamm)<\/li>\n<li>MVLOSTPF (Lagerort)<\/li>\n<li>MVLPSTPF (Lagerplatz)<\/li>\n<li>MVLTSTPF (Lagerart f\u00fcr Lagerplatz)<\/li>\n<li>MVLIEFPF (Lieferantenstamm)<\/li>\n<li>AUMABWPF (Materialbewegung)<\/li>\n<li>AUAASTPF (Arbeitsauftragsstamm)<\/li>\n<li>FBKTRPF (Kostentr\u00e4gerstamm)<\/li>\n<li>FSKSTPU (Sachkonten)<\/li>\n<li>AUWKNRPF (Werknummerndatei)<\/li>\n<li>FBKSTPF (Kostenstellenstamm)<\/li>\n<li>AWIMATPF (Materialart)<\/li>\n<li>OBJSTMPF (Objekt-Stamm-Datei)<\/li>\n<li>AUOBJPF (Objektnummern)<\/li>\n<li>BBBASTPF\u00a0(Baudurchf\u00fchrung\/\u00dcberwachung)<\/li>\n<li>BBBDPLPF (Planung Baudurchf\u00fchrung)<\/li>\n<li>BBPROZPPF (Prozess-Status-Definition (Detailtabelle)<\/li>\n<li>BBPROZKPF (Prozess-Definition (Kopfdatei)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da manche Selektionen zu sehr gro\u00dfen Datenmengen f\u00fchren k\u00f6nnen, kann die Auswahl sowohl interaktiv, als auch in einem <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/batchjob\/\">Batchjob<\/a> erstellt werden. Dabei ist zu beachten, dass die maximale Anzahl an Datens\u00e4tzen f\u00fcr eine Ausgabedatei je nach Modus unterschiedlich begrenzt ist. Interaktiv werden bis zu 10.000 Datens\u00e4tze ausgegeben, im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/batchjob\/\">Batchjob<\/a> bis zu 500.000. Sehr gro\u00dfe Datenmengen sollten m\u00f6glichst als Nachtjob eingestellt werden.<\/p>\n<p>Alle Belegdaten, welche durch diese Kriterien bestimmt wurden, werden bei Ausf\u00fchrung des Programms ermittelt, aufbereitet und in einer csv-Datei im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> abgelegt. Wurde das Programm interaktiv ausgef\u00fchrt, wird direkt im Anschluss die erzeugte csv.Datei ge\u00f6ffnet. Au\u00dferdem wird die Datei im <a class=\"glossaryLink \" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\">IFS<\/a> Pfad \u201e<em>Werke\/WerkXX\/Netz\/topc\/auf<\/em>\u201c abgelegt.<\/p>\n<p>Es ist zu beachten, dass die Dateien in diesem Ordner nach einem Monat automatisch gel\u00f6scht werten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier k&ouml;nnen detaillierte Informationen zu Artikeln zusammengestellt werden. Firma Die momentan aktive Firma Jahr Pflichtfeld Jahr der Artikel Artikel Optional k&ouml;nnen die ausgew&auml;hlten Artikel eingeschr&auml;nkt werden Lager Optional kann ein Lager eingegrenzt werden. Bewegungsart Optional kann die Bewegungsart Alles nur Zug&auml;nge nur Abg&auml;nge nur R&uuml;cknahmen nur Lagerumbuchungen nur Inventurdifferenzen nur Konsi eingegrenzt werden. per Datum [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":57,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,33,34],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78869"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=78869"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78869\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":78986,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78869\/revisions\/78986"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=78869"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=78869"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=78869"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1994,"date":"2017-08-09T12:45:26","date_gmt":"2017-08-09T10:45:26","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-fertigmelden-eines-aufmasses\/"},"modified":"2017-08-09T12:45:26","modified_gmt":"2017-08-09T10:45:26","slug":"erp-aufmassabrechnung-fertigmelden-eines-aufmasses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-fertigmelden-eines-aufmasses\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Fertigmelden eines Aufma\u00dfes"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Funktionalit\u00e4t des\u00a0<em>Fertigmeldens<\/em> kann man eine Trennung erreichen, wenn das Erfassen des Aufma\u00dfes und die Erstellung der Gutschrift in verschiedenen H\u00e4nden liegen soll.<\/p>\n<p>Derjenige Mitarbeiter, der das Aufma\u00df erfasst, meldet das Aufma\u00df per Funktion (F21=Fertig\/Offen) fertig. Im Kopf erscheint ein entsprechender Hinweis. Das Aufma\u00df kann nun nicht mehr ge\u00e4ndert werden. Wenn dies dennoch einmal notwendig sein sollte, muss das Aufma\u00df erst wieder mit \u201eF21=Fertig\/Offen\u201c zur \u00c4nderung freigegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image19.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image19.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ein anderer Mitarbeiter kann sich dann \u00fcber den Matchcodefilter (siehe \u201e<a title=\"ERP-Aufma\u00dfabrechnung \u2013 Matchcode Aufma\u00dfe\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-matchcode-aufmasse\/\">Matchcode Aufma\u00dfe<\/a>\u201c) alle Aufma\u00dfe anzeigen lassen, die fertig gemeldet sind und somit zur Gutschrift anstehen und diese dann abarbeiten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Funktionalit&auml;t des&nbsp;Fertigmeldens kann man eine Trennung erreichen, wenn das Erfassen des Aufma&szlig;es und die Erstellung der Gutschrift in verschiedenen H&auml;nden liegen soll. Derjenige Mitarbeiter, der das Aufma&szlig; erfasst, meldet das Aufma&szlig; per Funktion (F21=Fertig\/Offen) fertig. Im Kopf erscheint ein entsprechender Hinweis. Das Aufma&szlig; kann nun nicht mehr ge&auml;ndert werden. Wenn dies dennoch einmal [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1994"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1994"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1994\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14781,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1994\/revisions\/14781"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1994"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1994"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1994"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79452,"date":"2017-08-03T14:54:59","date_gmt":"2017-08-03T12:54:59","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79452"},"modified":"2017-08-03T14:54:59","modified_gmt":"2017-08-03T12:54:59","slug":"elektronischer-zahlungsverkehr-pflege-aktionen-auftraggeber","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/elektronischer-zahlungsverkehr-pflege-aktionen-auftraggeber\/","title":{"rendered":"Elektronischer Zahlungsverkehr &#8211; Pflege Aktionen Auftraggeber"},"content":{"rendered":"<p>IN diesem Men\u00fcpunkt werden die \u201eAktionen Auftraggeber\u201c zwecks Zuordnung der Zahlungseing\u00e4nge gepflegt. Die Pflege der Aktionen erfolgt je IBAN und Hinweistext in der folgenden Pflegemaske:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Aktionen-Auftraggeber.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-20341\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Aktionen-Auftraggeber.png\" alt=\"Pflege Aktionen Auftraggeber\" width=\"1230\" height=\"790\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Aktionen-Auftraggeber.png 1230w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Aktionen-Auftraggeber-300x192.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Pflege-Aktionen-Auftraggeber-1024x657.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1230px) 100vw, 1230px\" \/><\/a><\/p>\n<p>In einer Aktion kann definiert werden, ob die Umsatzposition des Kontoauszugs einer Auftraggeber-IBAN automatisch als \u201emanuell zu bearbeiten\u201c (Status \u201eF\u201c) oder als gel\u00f6scht (Status \u201eL\u201c) gekennzeichnet werden soll. Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit festzulegen, dass die Kundennummer bei einer \u00dcberweisung von dieser IBAN nur in einer der 4-Verwendungszweckszeilen gesucht werden soll. Damit w\u00fcrden Ziffernfolgen in anderen Verwendungszweckfeldern nicht mehr nach einer Kundennummer durchsucht. Beispiel: Ist bei einem h\u00e4ufigen Auftraggeber bekannt, dass die Kundennummer immer in der 3. Zeile des Verwendungszwecks auftaucht, so soll dieses Feld auf eine Kundennummer durchsucht werden. Der Hinweistext kann ein Hinweis f\u00fcr den Anwender beinhalten.<\/p>\n<p>Diese Aktionen werden im Zuordnungsverfahren der Zahlungseing\u00e4nge im elektronischen Zahlungsverkehr ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>IN diesem Men&uuml;punkt werden die &bdquo;Aktionen Auftraggeber&ldquo; zwecks Zuordnung der Zahlungseing&auml;nge gepflegt. Die Pflege der Aktionen erfolgt je <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> und Hinweistext in der folgenden Pflegemaske: In einer Aktion kann definiert werden, ob die Umsatzposition des Kontoauszugs einer Auftraggeber-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;International Bank Account Number&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/iban\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IBAN<\/a> automatisch als &bdquo;manuell zu bearbeiten&ldquo; (Status &bdquo;F&ldquo;) oder als gel&ouml;scht (Status &bdquo;L&ldquo;) gekennzeichnet werden soll. Au&szlig;erdem besteht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[3],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79452"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79452"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79452\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79454,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79452\/revisions\/79454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79452"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79452"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79452"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2416,"date":"2017-07-25T11:18:46","date_gmt":"2017-07-25T09:18:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-aktualisieren-infzaepfinflobpf-im-ifs\/"},"modified":"2023-10-26T17:16:04","modified_gmt":"2023-10-26T15:16:04","slug":"geraetemanagement-aktualisieren-infzaepfinflobpf-im-ifs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-aktualisieren-infzaepfinflobpf-im-ifs\/","title":{"rendered":"Ger\u00e4temanagement &#8211; Aktualisieren INFZAEPF\/INFLOBPF im IFS"},"content":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen\u00fcs <a title=\"Turnuswechselung\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-turnuswechselung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Turnuswechselung<\/a>.<\/p>\n<p>Neben der automatischen Aktualisierung der Lagerdateien <strong>INFZAEPF.TXT<\/strong> und <strong>INFLOBPF.TXT<\/strong> im IFS-Ordner beim Import der<strong> VPCTURTX.TXT<\/strong> oder der<strong> VPCPRFPF.TXT<\/strong> kann eine Aktualisierung der Dateien \u00fcber einen separaten Men\u00fcpunkt\u00a0<em>Aktualisieren INFZAEPF\/INFLOBPF im IFS<\/em> angefordert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Ordner, in dem die Dateien abgelegt werden, ist wie oben beschrieben:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><strong>W<\/strong><strong>erke<\/strong><strong>WERK<\/strong><strong>xxnetztopcvabgeraete\u00a0<\/strong><strong>(Netzrolle)<\/strong><\/li>\n<li><strong>W<\/strong><strong>erke<\/strong><strong>WERK<\/strong><strong>xxvertriebtopcvabgeraete\u00a0<\/strong><strong>(Vertriebsrolle)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Aktualisieren der Dateien INFZAEPF und INFLOBPF kann in einem Nachtlauf automatisiert t\u00e4glich erfolgen. Um dies zu aktivieren, bitte eine entsprechend Anfrage an d-i-verbrauchsabrechnung@rhenag.de senden.<\/p>\n<p><span class=\"ui-provider ee axp axq axr axs axt axu axv axw axx axy axz aya ayb ayc ayd aye ayf ayg ayh ayi ayj ayk ayl aym ayn ayo ayp ayq ayr ays ayt ayu ayv ayw\" dir=\"ltr\">Die detaillierten Beschreibungen der Dateien liegen <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/package\/turnusschnitstellen\/\" class=\"broken_link\">hier<\/a> im Downloadbereich.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dieses Programm ist Bestandteil des Verarbeitungsmen&uuml;s Turnuswechselung. Neben der automatischen Aktualisierung der Lagerdateien INFZAEPF.TXT und INFLOBPF.TXT im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a>-Ordner beim Import der VPCTURTX.TXT oder der VPCPRFPF.TXT kann eine Aktualisierung der Dateien &uuml;ber einen separaten Men&uuml;punkt&nbsp;Aktualisieren INFZAEPF\/INFLOBPF im <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Integrated File System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/ifs\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">IFS<\/a> angefordert werden. Der Ordner, in dem die Dateien abgelegt werden, ist wie oben beschrieben: WerkeWERKxxnetztopcvabgeraete&nbsp;(Netzrolle) WerkeWERKxxvertriebtopcvabgeraete&nbsp;(Vertriebsrolle) Das Aktualisieren [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2416"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2416"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2416\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1601339,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2416\/revisions\/1601339"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2416"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2416"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2416"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19029,"date":"2017-07-25T11:18:23","date_gmt":"2017-07-25T09:18:23","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bonusdefinitionen-sofortbonus"},"modified":"2023-08-03T08:25:33","modified_gmt":"2023-08-03T06:25:33","slug":"tabellenpflege-bonusdefinitionen-sofortbonus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bonusdefinitionen-sofortbonus\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Bonusdefinitionen (Sofortbonus)"},"content":{"rendered":"<p>Mit dieser Pflegetabelle sollen Bonusdefinitionen verwaltet werden. Hier steht der Sofortbonus zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Mithilfe dieses Pflegeprogramms k\u00f6nnen die Vorbedingungen und die Aktionen f\u00fcr einen Sofortbonus gesteuert werden. Die Bonusdefinition wird im KIS-Vorgang \u201eSofortbonus\u201c (Vorgang 31) ausgew\u00e4hlt und damit die Auszahlung des Sofortbonus gesteuert (s. Kapitel <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationsystem-sofortbonus-erstellen-vorgang-31\/\"><strong>Kundeninformationssystem \u2013 Sofortbonus erstellen<\/strong><\/a>).<\/p>\n<p>Eine Bonusdefinition kann ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden. Letzteres ist nur m\u00f6glich wenn keine offenen Sofortboni dieser Bonusdefinition vorhanden sind.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Vorbedingungen f\u00fcr die Auszahlung eines Sofortbonus k\u00f6nnen in der Pflegetabelle &#8222;Bonusvorlage&#8220; eingestellt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Anzahl Tage nach Lieferbeginn oder festes F\u00e4lligkeitsdatum f\u00fcr das Auszahlungsdatum.<\/li>\n<li>Mindestanzahl der bezahlten Abschl\u00e4ge.<\/li>\n<li>Das Debitorenkonto des Kunden darf offene Forderungen haben.<\/li>\n<li>Mindestanzahl Tage bis zu einer vorliegenden K\u00fcndigung.<\/li>\n<li>Fester Betrag f\u00fcr den Sofortbonus \u2013 wird im Vorgang 31 eingeblendet.<\/li>\n<li>Maximal erlaubter Betrag f\u00fcr den Sofortbonus.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen f\u00fcr einen Sofortbonus zwei optionalen PriMa-Brieftypen hinterlegt werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>F\u00fcr die Auszahlung des Sofortbonus an einen Kunden ohne Bankverbindung. Wird initiiert, wenn die Auszahlungsbedingungen erf\u00fcllt sind, jedoch keine Bankverbindung vorhanden ist.<\/li>\n<li>F\u00fcr die erfolgreiche Auszahlung eines Sofortbonus. Wird initiiert, wenn der Bonus ausgezahlt ist.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Buchungsdefinition mit Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel, Fibu-Firma, Debitorentextkennzeichen und Verwendungszweck m\u00fcssen ebenfalls in der Bonusdefinition eingegeben werden. Der Buchungs-\/Bankschl\u00fcssel gibt den Umsatzsteuerschl\u00fcssel vor. Der Verwendungszweck der Gutschrift wird wie folgt aufgebaut: in der ersten Verwendungszweckzeile werden die Kunden- und Debitorennummer ausgegeben. Der in der Bonusdefinition eingetragene Verwendungszweck wird in der 2. Zeile ausgegeben.<\/p>\n<p>Ab sofort steht eine neue Art des Sofortbonus in <strong>lima<\/strong> zur Verf\u00fcgung. Die neue Art \u201aP\u2018 wie Pr\u00e4mie erm\u00f6glicht die Erstellung von Sofortboni mit einem 0er Betrag.<\/p>\n<p>Die neue Bonusart kann \u00fcber die F4-Funktion (Bedienerf\u00fchrung) ausgew\u00e4hlt werden. Die Erstellungsmaske ist gleich geblieben, die Logik f\u00fcr die Bonusart \u201aP\u2018 wurde jedoch wie folgt angepasst:<\/p>\n<ul>\n<li>Auszahlungsvoraussetzungen Bonus:\n<ul>\n<li>Das Feld PriMa-Brieftyp bei fehlender Bankverbindung entf\u00e4llt.<\/li>\n<li>Das Feld PriMa-Brief bei Auszahlung ist ein Pflichtfeld geworden.<\/li>\n<li>Fester Bonusbetrag kann nur 0 sein.<\/li>\n<li>Max. erlaubter Betrag entf\u00e4llt.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Buchungsdefinitionen Bonus: diese Felder sollen nicht mehr ausgef\u00fcllt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1194149\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen1.jpg\" alt=\"\" width=\"1122\" height=\"714\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen1.jpg 1122w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen1-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen1-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen1-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1122px) 100vw, 1122px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Bonusdefinitionen \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1194150\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen2.jpg\" alt=\"\" width=\"1131\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen2.jpg 1131w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen2-300x191.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen2-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Bonusdefinitionen2-768x489.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1131px) 100vw, 1131px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Bonusdefinition erstellen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dieser Pflegetabelle sollen Bonusdefinitionen verwaltet werden. Hier steht der Sofortbonus zur Verf&uuml;gung. Mithilfe dieses Pflegeprogramms k&ouml;nnen die Vorbedingungen und die Aktionen f&uuml;r einen Sofortbonus gesteuert werden. Die Bonusdefinition wird im KIS-Vorgang &bdquo;Sofortbonus&ldquo; (Vorgang 31) ausgew&auml;hlt und damit die Auszahlung des Sofortbonus gesteuert (s. Kapitel Kundeninformationssystem &ndash; Sofortbonus erstellen). Eine Bonusdefinition kann ge&auml;ndert oder gel&ouml;scht [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19029"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1194151,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19029\/revisions\/1194151"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":19016,"date":"2017-07-25T11:18:14","date_gmt":"2017-07-25T09:18:14","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationsystem-sofortbonus-erstellen-vorgang-31"},"modified":"2021-07-27T08:45:33","modified_gmt":"2021-07-27T06:45:33","slug":"kundeninformationsystem-sofortbonus-erstellen-vorgang-31","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationsystem-sofortbonus-erstellen-vorgang-31\/","title":{"rendered":"Kundeninformationsystem &#8211; Sofortbonus erstellen (Vorgang 31)"},"content":{"rendered":"<p>Es ist m\u00f6glich, einen Sofortbonus auf Vertragsebene zu erstellen (Vorgang 31).<\/p>\n<p>Mit diesem Vorgang kann ein Sofortbonus basierend auf einer existierenden Bonusdefinition (s. Kapitel Tabellenpflege \u2013 <a title=\"Tabellenpflege \u2013 Bonusdefinitionen (Sofortbonus)\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-bonusdefinitionen-sofortbonus\/\">Bonusdefinitionen (Sofortbonus)<\/a> erstellt werden. Zur Erfassung m\u00fcssen Bonusname und der gew\u00fcnschten Betrag eingegeben werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sofortbonus.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19018\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sofortbonus.png\" alt=\"sofortbonus\" width=\"1092\" height=\"304\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sofortbonus.png 1092w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sofortbonus-300x83.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/sofortbonus-1024x285.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1092px) 100vw, 1092px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Sofortbonus auf Vertragsebene erstellen<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Vorbedingungen, die in der Bonusvorlage hinterlegt sind, wirken sich auf die Auszahlung des Sofortbonus aus. Sollte die F\u00e4lligkeit erreicht sein und eine der Vorbedingungen nicht zutreffen (z. B: der Kunde hat bereits in 30 Tagen gek\u00fcndigt und die Anzahl Tage bis K\u00fcndigung wurde auf 365 Tage in der Bonusdefinition gesetzt) so wird dies im Status des Sofortbonus ersichtlich.<\/p>\n<p>Die Art \u201aP\u2018 wie Pr\u00e4mie erm\u00f6glicht die Erstellung von Sofortboni mit einem 0er Betrag. Der feste Betrag von 0\u20ac ist voreingestellt. Bei diesem Sofortbonus gilt die gleiche Auszahlungslogik wie f\u00fcr die Sofortboni der Art \u201aS\u2018. Die Auszahlung des Sofortbonus erfolgt in der n\u00e4chtlichen Verarbeitung. Dabei wird der Sofortbonus mit \u201eausgezahlt\u201c markiert sobald die Auszahlungsvoraussetzungen erf\u00fcllt sind, F\u00e4lligkeit erreicht ist, und ein PriMa-Brief f\u00fcr die Auszahlung erzeugt ist. Die Protokollierung der Erstellung, Auszahlung und PriMa-Schreibens erfolgt in der Kundenkontakthistorie. Es erfolgt <strong>keine<\/strong> debitorische Buchung, die Auszahlung bedeutet f\u00fcr diese Bonusart lediglich die Initiierung des PriMa-Schreibens. Der Sofortbonus Pr\u00e4mie kann in der Tabellenpflege Definitionen Sofortbonus definiert werden.<\/p>\n<p>Der Sofortbonus wird mit dem Tagesdatum der Auszahlung wertgestellt. Sollte sich das Tagesdatum in einer nicht ge\u00f6ffneten Buchungsperiode befinden, so wird das n\u00e4chstm\u00f6gliche Wertstellungsdatum in einer offenen Buchungsperiode ermittelt. Kann der Sofortbonus nicht ausgezahlt werden, wird eine entsprechende Fehlermeldung bei der Auszahlung erzeugt. Die Statusmeldung eines Sofortbonus kann entweder vertragsindividuell mit Vorgang \u201eSofortbonus\u201c (Option 31) oder \u00fcber alle Vertr\u00e4ge mittels dem Men\u00fcpunkt \u201eAuswertungen\u201c ausgewertet werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ein Sofortbonus kann folgende Statusnachrichten haben:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Offen \u2013 noch nicht ausgezahlt<\/li>\n<li>Ausgezahlt \u2013 der Betrag wurde dem Endkunden ausgezahlt<\/li>\n<li>Fehlerhaft \u2013 die Bedingungen aus der Bonusdefinition sind nicht erf\u00fcllt.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ist ein Sofortbonus auf der Vertragsebene vorhanden, wird dieser in der 4. Sicht im Vertrags\u00fcberblick ersichtlich sein. Mit Vorgang 31 k\u00f6nnen alle Sofortboni angesehen werden. Sowohl bei der Erstellung, L\u00f6schung als auch bei der Auszahlung eines Sofortbonus wird einen Eintrag in der Kundenkontakthistorie erzeugt.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann ein Sofortbonus \u00fcber die Neukundenzugangsschnittstelle erstellt werden. Sollte diese Schnittstelle einen fehlerhaften Sofortbonus an <strong>lima<\/strong> \u00fcbermitteln (bspw. Sofortbonus ist nicht definiert oder der Betrag \u00fcberschreitet den maximalen Betrag), so wird der Neuzugang mit Fehler zur\u00fcckgewiesen.<\/p>\n<p>Innerhalb der Ansicht eines Bonus kann mit Hilfe der F13-Taste der Statusverlauf angezeigt werden. Diese Anzeige dient der besseren Nachvollziehbarkeit und Vermeidung von Unklarheiten bei nicht ausgezahlter Boni.<\/p>\n<p>In der Anzeige \u201eSofortbonus\u201c (Vorgang 31, Auswahl 5) kann \u00fcber die Funktion \u201eStat.Hist\u201c (Funktionstaste 13) ein separates Fenster f\u00fcr die Anzeige des Status-Verlaufs zu dem Bonus-Eintrag ge\u00f6ffnet werden. Protokolliert wird die Status-\u00c4nderung mit einem Von- und Bis-Datum.<\/p>\n<p><strong>Auszahlung des Sofortbonus<\/strong><\/p>\n<p>Die Auszahlung des Sofortbonus wird in einem regelm\u00e4\u00dfigen Nachtjob in <strong>lima<\/strong> ausgef\u00fchrt. Der Sofortbonus-Nachtjob l\u00e4uft n\u00e4chtlich immer vor dem Data-Clearing-Job. Der Nachtjob pr\u00fcft zun\u00e4chst die F\u00e4lligkeiten f\u00fcr die Sofortboni. Sollte ein Sofortbonus f\u00e4llig zum Datum des Nachtjobs sein, so werden im n\u00e4chsten Schritt die Auszahlungsbedingungen, die in der Bonusdefinition vorgegeben wurden, gepr\u00fcft. Sollten diese erf\u00fcllt sein, so werden folgende Schritte durchgef\u00fchrt:<\/p>\n<ul>\n<li>Ermittlung einer Debitorennummer, eines Zahlweges und einer Leitbank<\/li>\n<li>Erstellung einer Gutschrift auf dem Debitorenkonto<\/li>\n<li>Initialisierung eines Vertragsmanagement-Brief mit PriMa<\/li>\n<li>Erstellung eines Kundenkontakthistorieneintrages<\/li>\n<li>Erstellung eines Debitorenhistorieneintrages (sichtbar mit Option \u201aZ\u2018 und F9 \u2013 Historie)<\/li>\n<li>Aktualisierung des Sofortbonus-Status, sichtbar im Vorgang 31.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sollte eine der Auszahlungsbedingungen nicht erf\u00fcllt werden, so wird der Status des Sofortbonus auf fehlerhaft mit einem entsprechenden Fehlertext gesetzt. Im Falle eines Kunden, der noch keine Bankverbindung mitgeteilt hat, kann (wenn in der Bonusdefinition vorgegeben) einen PriMa-Brief zur Aufforderung der Mitteilung einer Bankverbindung im Nachtjob initiiert werden. Eine \u00dcbersicht \u00fcber alle Auszahlungen bietet das Auswertungsprogramm \u201eAuswertung Sofortbonus\u201c \u2013 s. Kapitel Auswertungen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei einem Sofortbonus, der wegen einer nicht vorliegenden Zustimmung des Lieferungsprozesses vom Netzbetreiber in der Sofortbonus-Nachtverarbeitung nicht ausgezahlt werden kann, kann die Zustimmung ab sofort manuell freigegeben werden. Dann kann trotz nicht eindeutiger Zustimmung vom Netzbetreiber eine Auszahlung erfolgen. Die einmalige manuelle Freigabe ist unter der F-Taste F10 im Vorgang 31, Option Anzeige verf\u00fcgbar. Die Freigabeerteilung wird in der Datenbank protokolliert.\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hinweis zur steuerlichen Behandlung<\/strong><\/p>\n<p>Sind die Sofortboni an die Aufnahme der Versorgung\/Netznutzung gebunden, hat dies zur Folge, dass direkt der Erl\u00f6s beim EVU und somit die umsatzsteuerliche Bemessungsgrundlage gemindert wird, was zu einer geringeren Umsatzsteuer f\u00fchrt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00dcbergabe der Daten an PriMa:<\/strong><\/p>\n<p>Bei der Daten\u00fcbergabe nach PriMa werden die Werte f\u00fcr den Sofortbonus \u00fcbermittelt. Es wurden folgende neue Felder in die VVWENT aufgenommen:<\/p>\n<ul>\n<li>VESBONAME\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bonusname<\/li>\n<li>VESBOBETRA\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bonusbetrag<\/li>\n<li>VESBOMWST \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 enthaltener MwSt.-%-Satz<\/li>\n<li>VESBOMWBT\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 enthaltener MwSt.-Betrag<\/li>\n<li>VESBOAUSDT\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Auszahlungsdatum<\/li>\n<li>VESBOVERWE\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Verwendungszweck (Text f\u00fcr \u00dcberweisung)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Sollte auf einem Vertrag<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>ein Sofortbonus vorhanden sein, der noch nicht ausgezahlt wurde, werden diese Felder mit dessen Daten gef\u00fcllt. Das Auszahlungsdatum bleibt dabei leer (01.01.0001).<\/li>\n<li>mehrere Sofortboni definiert sein, die noch nicht ausgezahlt wurden, wird die Summe der Boni und der enthaltenen MwSt., jedoch nur der h\u00f6chste MwSt.-%-Satz, Name und Verwendungszweck zu einem Bonus ausgegeben. Das Auszahlungsdatum bleibt dabei leer (01.01.0001). Sollte die Konstellation mit mehreren Boni und unterschiedlichen MwSt.-%-S\u00e4tzen h\u00e4ufig vorkommen, kann der Sofortbonus nicht mehr in der VVWENT an PriMa \u00fcbermittelt werden, sondern es muss eine neue \u00dcbertragungsdatei implementiert werden.<\/li>\n<li>kein Sofortbonus vorhanden sein, der noch nicht ausgezahlt wurde, wird der letzte ausgezahlte Bonus in die Datenfelder \u00fcbergeben. In diesem Fall ist auch das Auszahlungsdatum gef\u00fcllt.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es ist m&ouml;glich, einen Sofortbonus auf Vertragsebene zu erstellen (Vorgang 31). Mit diesem Vorgang kann ein Sofortbonus basierend auf einer existierenden Bonusdefinition (s. Kapitel Tabellenpflege &ndash; Bonusdefinitionen (Sofortbonus) erstellt werden. Zur Erfassung m&uuml;ssen Bonusname und der gew&uuml;nschten Betrag eingegeben werden. Abb.: Sofortbonus auf Vertragsebene erstellen &nbsp; Die Vorbedingungen, die in der Bonusvorlage hinterlegt sind, wirken [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7,9,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19016"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":84794,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19016\/revisions\/84794"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":5710,"date":"2017-07-25T11:18:06","date_gmt":"2017-07-25T09:18:06","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-vertragsmanagement-prima\/"},"modified":"2019-02-20T09:26:06","modified_gmt":"2019-02-20T08:26:06","slug":"tabellenpflege-brieftypen-vertragsmanagement-prima","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-brieftypen-vertragsmanagement-prima\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Brieftypen Vertragsmanagement (PriMa)"},"content":{"rendered":"<p>In der Spalte\u00a0<em>RNr<\/em> ist gekennzeichnet, ob f\u00fcr einen Brief eine Rechnungsnummer generiert werden soll.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">In der Spalte \u201eAdr\u201c (f\u00fcr Adressat) ist f\u00fcr Briefe des Vertragsmanagements gekennzeichnet, wer Empf\u00e4nger des Briefes sein soll:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>B\u00a0 &#8211;\u00a0 Bewohner (nur Vertrieb)<\/li>\n<li>R\u00a0 &#8211;\u00a0 Rechnungsempf\u00e4nger<\/li>\n<li>K\u00a0 &#8211;\u00a0 Kunde<\/li>\n<li>N\u00a0 &#8211;\u00a0 Netzanschlussnutzer (nur Netz)<\/li>\n<li>A\u00a0 &#8211;\u00a0 Ansprechpartner (objektbezogen)<\/li>\n<li>H\u00a0 &#8211;\u00a0 Hausverwalter (objektbezogen)<\/li>\n<li>E\u00a0 &#8211;\u00a0 Eigent\u00fcmer (objektbezogen)<\/li>\n<\/ul>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/hinweis.png\" alt=\"hinweis\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\"><\/p>\n<p>Sowohl die Vertrags- als auch die Debitoren-Schnittstelle f\u00fcr PriMa wurden um das neue Feld <em>Messlokation<\/em> erweitert. Das Z\u00e4hlpunktfeld bleibt bestehen, der Wert dieses Feldes wird jedoch ab dem 1.2.2018 mit der Marktlokation gef\u00fcllt werden. Die Schnittstellen wurden wie folgt angepasst:<\/p>\n<ul>\n<li>Vertragsmanagement: Datei <em>VVWENTPF<\/em> \u2013 Entnahmestellenstammdatei wurde um das Feld VMELO erweitert.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Debitorenmanagement: Dateien <em>DBBEWPC<\/em> \u2013 offene Posten Debitoren und <em>DBENTPC<\/em> \u2013 Entnahmestellenstammdatei wurden um das Feld DEMELO erweitert.<\/p><\/div><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Brieftypentabelle.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79317\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Brieftypentabelle.png\" alt=\"Brieftypentabelle\" width=\"1299\" height=\"904\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: \u00dcbersichtanzeige Pflege Brieftypen (hier f\u00fcr Vertragsmanagement)<\/em><\/p>\n<p><em>Dieses Feld dient dazu<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>die Daten des Adressaten in die Adressfelder der VVWDEB zu \u00fcbergeben.<\/li>\n<li>beim Einstellen eines Briefes bereits pr\u00fcfen zu k\u00f6nnen, ob alle erforderlichen Angaben (Bsp. zum Fax- oder Email-Versand) auf dem entsprechenden Kundenstammsatz vorhanden sind.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sollten zum Zeitpunkt der Brieferstellung keine Daten zum Adressaten vorhanden sein, dann bleiben die Adressfelder in der Schnittstelle zu PriMa (VVWDEB) leer.<\/p>\n<p>Der Adressat des Briefes kann f\u00fcr alle Briefe gepflegt werden, auch f\u00fcr die Standardbriefe aus den Prozessen, die mit \u201e9\u201c beginnen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Erstellen-Brieftyp.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79318\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/Erstellen-Brieftyp.png\" alt=\"Erstellen Brieftyp\" width=\"1291\" height=\"858\" \/><\/a><br \/>\n<em>Abb.: Pflege Brieftyp (hier f\u00fcr Vertragsmanagement)<\/em><\/p>\n<p>Bei den Brieftypen f\u00fcr das Vertragsmanagement kann festgelegt werden, ob eine Rechnungsnummer generiert werden soll, wenn dieser Brief angesto\u00dfen wird. (KIS, Vorgang 18).<\/p>\n<p>Des Weiteren kann festgelegt werden ob eine Mandatsgenerierung mit diesem Brief angesto\u00dfen wird. Die Mandatsgenerierung erfolgt beim Export nach PriMa. Das Mandat wird nur generiert, wenn es erforderlich ist. Es kann dabei ausgew\u00e4hlt werden, ob ein Basis- oder ein Firmenmandat generiert werden soll. Die Auswahl \u201eFirmenmandat\u201c steht nur zur Verf\u00fcgung, wenn der Werksparameter \u201eFirmen-Lastschrift B2B\u201c aktiviert wurde.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich kann \u00fcber das maximale Vergabedatum die Inaktivit\u00e4t des Brieftypen festgelegt werden. Sobald das Datum \u00fcberschritten ist, kann der jeweilige Brieftyp nicht mehr ausgew\u00e4hlt werden. Mit F9 k\u00f6nnen die inaktiven Brieftpyen ein- und ausgeblendet werden, standardgem\u00e4\u00df sind diese eingeblendet.<\/p>\n<p>\u00dcber das Feld &#8222;Einspielung Prima\/OMS&#8220; kann festgelegt werden, ob der Brief \u00fcber Prima oder das OMS\u00a0System eingespielt werden soll. Im Falle von OMS besteht die M\u00f6glichkeit sp\u00e4ter manuell einen Zusatztext einzugeben. Dazu muss das entsprechende Feld &#8222;Manueller Zusatztext&#8220; ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Das Kennzeichen <em>\u201eAbfrage anderer Vertriebspartner\u201c<\/em> beeinflusst ggf. das Initiieren von Briefen bei folgenden Verarbeitungen:<\/p>\n<ul>\n<li>Vertrags\u00fcberblick: im Vorgang \u201eBriefe ansto\u00dfen\u201c (Vorgang 18)<\/li>\n<li>Anzeige der Kundendaten: beim Erstellen eines \u201eKundenbriefes\u201c (Funktion 10).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Das Kennzeichen kann zwei Werte beinhalten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201ablank\u2018 bedingt Standardverarbeitung<\/li>\n<li>\u201aJ\u2018 bedingt, dass nach Eingabe der notwendigen Daten zus\u00e4tzlich ein Fenster erscheint, in dem ein neuer Vertriebspartner (unabh\u00e4ngig von dem aktuelle auf dem Vertrag hinterlegten Vertriebspartner) erfasst werden kann. Die Eingabe ist optional. Ein Vertriebspartner kann \u00fcber die Auswahl aus der Tabelle \u201eVertriebspartner\u201c selektiert oder manuell eingegeben werden. Die Pr\u00fcfung auf G\u00fcltigkeit erfolgt gegen die Tabelle \u201eVertriebspartner\u201c.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Daten\u00fcbertragung nach PriMa wird dieser neue Vertriebspartner in der Tabelle VVWKDN in dem Feld VKVPARTNER \u00fcbermittelt und kann in PriMa\u00a0\u00a0\u00a0 weiterverarbeitet werden.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich gibt es NUR f\u00fcr bestimmte Brieftypen aus den Prozessen\u00a0die M\u00f6glichkeit, diese verz\u00f6gert zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt zu versenden (zum Ausf\u00fchrungsdatum, bzw. zum Vorgangsdatum). Aktuell gibt es diese Einstellung f\u00fcr die Brieftypen aus den Prozessen, wie <strong>9ZB<\/strong>, <strong>9ZS<\/strong>, <strong>9ER<\/strong>, <strong>9ZW<\/strong>, <strong>9ZU<\/strong>, etc.\u00a0.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brieftyp-2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-19881\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brieftyp-2.jpg\" alt=\"Brieftyp-2\" width=\"1395\" height=\"940\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brieftyp-2.jpg 1395w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brieftyp-2-300x202.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Brieftyp-2-1024x690.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1395px) 100vw, 1395px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Pflege Brieftyp, z.B. \u00a0<strong>9ZS<\/strong> &#8211; \u00c4NDERN Briefverz\u00f6gerung (hier f\u00fcr Vertragsmanagement)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die <em>Anzahl der Tage zum Vorgangsdatum<\/em> kann dann, z.B. ge\u00e4ndert werden f\u00fcr keine Verz\u00f6gerungen = 0 oder f\u00fcr mehr als 14 Tage auf =50 Tage, etc..<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Spalte&nbsp;RNr ist gekennzeichnet, ob f&uuml;r einen Brief eine Rechnungsnummer generiert werden soll. In der Spalte &bdquo;Adr&ldquo; (f&uuml;r Adressat) ist f&uuml;r Briefe des Vertragsmanagements gekennzeichnet, wer Empf&auml;nger des Briefes sein soll: B&nbsp; &ndash;&nbsp; Bewohner (nur Vertrieb) R&nbsp; &ndash;&nbsp; Rechnungsempf&auml;nger K&nbsp; &ndash;&nbsp; Kunde N&nbsp; &ndash;&nbsp; Netzanschlussnutzer (nur Netz) A&nbsp; &ndash;&nbsp; Ansprechpartner (objektbezogen) H&nbsp; &ndash;&nbsp; Hausverwalter [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,17,20],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5710"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5710"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5710\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82806,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5710\/revisions\/82806"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5710"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5710"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5710"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79339,"date":"2017-07-17T10:02:17","date_gmt":"2017-07-17T08:02:17","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79339"},"modified":"2017-07-17T10:02:17","modified_gmt":"2017-07-17T08:02:17","slug":"79339","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/79339\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p>Text mit Rechshcrbfehler<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Text mit Rechshcrbfehler<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79339"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79339"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79339\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79340,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79339\/revisions\/79340"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79339"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79339"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79339"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79284,"date":"2017-06-27T15:19:11","date_gmt":"2017-06-27T13:19:11","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79284"},"modified":"2017-06-30T13:38:36","modified_gmt":"2017-06-30T11:38:36","slug":"sonderarbeiten-import-von-gekauften-marktlokations-ids","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-import-von-gekauften-marktlokations-ids\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Import von gekauften Marktlokations-IDs"},"content":{"rendered":"<p>Mit dem Kauf von Marktlokations-IDs beim BDEW oder auch DVGW wird eine CSV-Datei mit Marktlokations-IDs zum manuellen Download bereit gestellt. Lima ist als f\u00fchrendes Abrechnungs-System f\u00fcr die automatische Zuordnung der Z\u00e4hlpunkte zu einer Marktlokations-ID zust\u00e4ndig. Hierf\u00fcr ist ein Import der CSV-Datei notwendig.<\/p>\n<p>\u00dcber das Import-Programm im Men\u00fc unter<\/p>\n<p>1. Verbrauchsabrechnung<\/p>\n<p>6. Sonderarbeiten<\/p>\n<p>70. Import Marklokations-IDs<\/p>\n<p>k\u00f6nnen \u2013 analog zum Anzeige-Programm \u2013 die vorhandenen Daten eingesehen, aber zus\u00e4tzlich auch die CSV-Dateien importiert werden.<\/p>\n<p>Die CSV-Datei muss im IFS-Ordner WERKxx\\Netz\\frompc\\vab\\marktlokation abgelegt sein, damit diese beim Import-Programm aufgelistet wird.<br \/>\u00dcber die Funktionstaste F10 k\u00f6nnen die gekauften Marktlokations-IDs nach lima importiert werden. Die Marktlokations-IDs werden mit diesem Vorgang automatisch noch freien Z\u00e4hlpunkten zugewiesen.<\/p>\n<p>Folgende F\u00e4lle sind zu beachten:<\/p>\n<ul>\n<li>Wurden weniger Marktlokations-IDs als Z\u00e4hlpunkte importiert, so bleiben Z\u00e4hlpunkte ohne Zuordnung bestehen. In diesem Fall m\u00fcssen weitere Marktlokations-IDs beim BDEW\/DVGW gekauft und importiert werden. Der Import-Vorgang kann beliebig oft wiederholt werden.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0Wurden mehr Marktlokations-IDs als vorhandene Z\u00e4hlpunkte gekauft, so werden alle nicht verwendeten Marktlokations-IDs dennoch importiert. Sollten in Zukunft neue Z\u00e4hlpunktbezeichnungen entstehen, so werden diese automatisch in der darauffolgenden Nacht erg\u00e4nzt und den noch ungenutzten Marktlokations-IDs zugeordnet.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit dem Kauf von Marktlokations-IDs beim <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> oder auch <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dvgw\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DVGW<\/a> wird eine CSV-Datei mit Marktlokations-IDs zum manuellen Download bereit gestellt. Lima ist als f&uuml;hrendes Abrechnungs-System f&uuml;r die automatische Zuordnung der Z&auml;hlpunkte zu einer Marktlokations-ID zust&auml;ndig. Hierf&uuml;r ist ein Import der CSV-Datei notwendig. &Uuml;ber das Import-Programm im Men&uuml; unter 1. Verbrauchsabrechnung 6. Sonderarbeiten 70. Import Marklokations-IDs [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79284"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79284"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79284\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79301,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79284\/revisions\/79301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79284"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79284"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79284"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79281,"date":"2017-06-27T15:17:58","date_gmt":"2017-06-27T13:17:58","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79281"},"modified":"2017-06-30T13:36:51","modified_gmt":"2017-06-30T11:36:51","slug":"sonderarbeiten-kauf-von-marktlokations-ids","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-kauf-von-marktlokations-ids\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Kauf von Marktlokations-IDs"},"content":{"rendered":"<p>Ab dem 01.06.2017 k\u00f6nnen die Marktlokations-IDs beim BDEW und DVGW, unabh\u00e4ngig der Energieart, gekauft werden. Die Marktlokations-IDs sind unabh\u00e4ngig vom Anbieter sowohl f\u00fcr Strom als auch Gas verwendbar.<\/p>\n<p>BDEW: https:\/\/bdew-codes.de\/Codenumbers\/MarketLocation<\/p>\n<p>DVGW: https:\/\/codevergabe.dvgw-sc.de\/MaLo<\/p>\n<p>Hinweis:<br \/>Es wird empfohlen mehr Marktlokations-IDs zu kaufen als aktuell ben\u00f6tigt werden, um auch zuk\u00fcnftig neu erfasste Z\u00e4hlpunkte mit einer Marktlokations-ID ausstatten zu k\u00f6nnen. Werden zu wenige Marktlokations-IDs gekauft, so muss bis zum 30.11.2017 nachgekauft werden.<\/p>\n<p>Die Preise f\u00fcr die Marktlokations-IDs sind gestaffelt. Es ist daher unbedenklich, mehr Marktlokations-IDs zu kaufen als aktuell ben\u00f6tigt werden. Ein nachtr\u00e4glicher Kauf erh\u00f6ht die Kosten.<\/p>\n<p>Aktuelles Preisblatt des BDEW:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/malomelo.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79282\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/\/malomelo.png\" alt=\"malomelo\" width=\"1268\" height=\"504\" \/><\/a><br \/>Die Anzahl der ben\u00f6tigten Marktlokations-IDs kann im Anzeige-Programm ermittelt werden. Im oberen Abschnitt wird die Gesamtanzahl der betroffenen Z\u00e4hlpunkte ausgegeben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ab dem 01.06.2017 k&ouml;nnen die Marktlokations-IDs beim <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dvgw\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DVGW<\/a>, unabh&auml;ngig der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a>, gekauft werden. Die Marktlokations-IDs sind unabh&auml;ngig vom Anbieter sowohl f&uuml;r Strom als auch Gas verwendbar. <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a>: https:\/\/<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">bdew<\/a>-codes.de\/Codenumbers\/MarketLocation <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dvgw\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DVGW<\/a>: https:\/\/codevergabe.<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dvgw\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">dvgw<\/a>-sc.de\/MaLo Hinweis:Es wird empfohlen mehr Marktlokations-IDs zu kaufen als aktuell ben&ouml;tigt werden, um auch zuk&uuml;nftig neu erfasste Z&auml;hlpunkte mit einer Marktlokations-ID ausstatten zu k&ouml;nnen. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79281"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79283,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79281\/revisions\/79283"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79281"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79281"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79279,"date":"2017-06-27T15:16:13","date_gmt":"2017-06-27T13:16:13","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79279"},"modified":"2017-06-27T15:16:13","modified_gmt":"2017-06-27T13:16:13","slug":"sonderarbeiten-anzeige-programm-und-initialbefuellung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-anzeige-programm-und-initialbefuellung\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Anzeige-Programm und Initialbef\u00fcllung"},"content":{"rendered":"<p>Am 01.06.2017 wurde f\u00fcr jede Gesellschaft eine Initial-Bef\u00fcllung des kompletten Datenbestands durchgef\u00fchrt. Damit steht jeder Gesellschaft eine \u00dcbersicht aller zu einer Marktlokation umzustellenden Z\u00e4hlpunkte vor.<\/p>\n<p>Das Pflegeprogramm steht im Men\u00fc unter<\/p>\n<p>1. Verbrauchsabrechnung<\/p>\n<p>6. Sonderarbeiten<\/p>\n<p>71. Anzeige Marklokations-IDs<\/p>\n<p>zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Sollte im Netz-Mandanten der Men\u00fcpunkt nicht zur Verf\u00fcgung stehen muss die entsprechende Berechtigung durch den lokalen Admin vergeben werden.<br \/>Zum 01.06.2017 erfolgt die Initial-Bef\u00fcllung ausschlie\u00dflich auf Netz-Seite. Die Bef\u00fcllung f\u00fcr den Vertrieb erfolgt mit dem Releasewechsel am 01.10.2017.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sperrkennzeichen<\/strong><\/p>\n<p>Zu beachten ist das Sperrkennzeichen. Gesperrte Z\u00e4hlpunkte erhalten keine automatische Zuordnung einer importierten Marktlokations-ID.<\/p>\n<p>Mit der Initial-Bef\u00fcllung werden diejenigen Z\u00e4hlpunkte, zu denen es bislang keinen Marktkommunikations-Prozess gibt, automatisch mit einem Sperr-Kennzeichen versehen.<br \/>Das Sperrkennzeichen kann \u00fcber die Option \u201eS\u201c manuell gesetzt bzw. entfernt werden. Weitere Optionen stehen nicht zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Am 01.06.2017 wurde f&uuml;r jede Gesellschaft eine Initial-Bef&uuml;llung des kompletten Datenbestands durchgef&uuml;hrt. Damit steht jeder Gesellschaft eine &Uuml;bersicht aller zu einer Marktlokation umzustellenden Z&auml;hlpunkte vor. Das Pflegeprogramm steht im Men&uuml; unter 1. Verbrauchsabrechnung 6. Sonderarbeiten 71. Anzeige Marklokations-IDs zur Verf&uuml;gung. Sollte im Netz-Mandanten der Men&uuml;punkt nicht zur Verf&uuml;gung stehen muss die entsprechende Berechtigung durch den [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79279"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79279"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79279\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79280,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79279\/revisions\/79280"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79279"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79279"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79279"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79277,"date":"2017-06-27T15:14:28","date_gmt":"2017-06-27T13:14:28","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79277"},"modified":"2017-06-27T15:14:28","modified_gmt":"2017-06-27T13:14:28","slug":"sonderarbeiten-messlokation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-messlokation\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Messlokation"},"content":{"rendered":"<p>Die Messlokation entspricht der heutigen Z\u00e4hlpunktbezeichnung und entspricht der Messstelle im Sinne des \u00a72 Nr. 11 MsbG. An der Messlokation wird die Energie gemessen und beinhaltet alle technischen Einrichtungen, die f\u00fcr die Messung notwendig sind.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Messlokation entspricht der heutigen Z&auml;hlpunktbezeichnung und entspricht der Messstelle im Sinne des &sect;2 Nr. 11 <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Messstellenbetriebsgesetzvollst&auml;ndiger Titel: Gesetz &uuml;ber den Messstellenbetrieb und die Datenkommunikation in intelligenten Energienetzen&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/msbg\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">MsbG<\/a>. An der Messlokation wird die Energie gemessen und beinhaltet alle technischen Einrichtungen, die f&uuml;r die Messung notwendig sind.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[9,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79277"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79277"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79278,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79277\/revisions\/79278"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79277"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79277"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79273,"date":"2017-06-27T15:13:46","date_gmt":"2017-06-27T13:13:46","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79273"},"modified":"2017-06-27T15:13:55","modified_gmt":"2017-06-27T13:13:55","slug":"sonderbeiten-marktlokation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderbeiten-marktlokation\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Marktlokation"},"content":{"rendered":"<p>Die Marktlokation ist der Ankn\u00fcpfungspunkt f\u00fcr Belieferung und Bilanzierung, w\u00e4hrend die Messlokation die Basis f\u00fcr Messwerte abbildet. Die Marktlokation ist eine neue, eindeutige ID, die von BDEW und DVGW vergeben wird.<br \/>In einer Marktlokation wird die Energie entweder erzeugt oder verbraucht. Dies bedeutet, dass die Lieferrichtung bei der Einf\u00fchrung der Marktlokations-ID beachtet werden muss.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Marktlokation ist der Ankn&uuml;pfungspunkt f&uuml;r Belieferung und Bilanzierung, w&auml;hrend die Messlokation die Basis f&uuml;r Messwerte abbildet. Die Marktlokation ist eine neue, eindeutige ID, die von <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bdew\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">BDEW<\/a> und <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Deutscher Verein des Gas- und Wasserfaches&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dvgw\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">DVGW<\/a> vergeben wird.In einer Marktlokation wird die Energie entweder erzeugt oder verbraucht. Dies bedeutet, dass die Lieferrichtung bei der Einf&uuml;hrung der Marktlokations-ID beachtet werden muss.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[1,9,15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79273"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79273"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79273\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79276,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79273\/revisions\/79276"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79273"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79273"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79273"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79271,"date":"2017-06-27T15:12:07","date_gmt":"2017-06-27T13:12:07","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79271"},"modified":"2017-06-27T15:13:08","modified_gmt":"2017-06-27T13:13:08","slug":"sonderarbeiten-markt-und-messlokation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/sonderarbeiten-markt-und-messlokation\/","title":{"rendered":"Sonderarbeiten &#8211; Markt- und Messlokation"},"content":{"rendered":"<p>Mit der Einf\u00fchrung der Begrifflichkeiten Marktlokation und Messlokation sollen die unterschiedlichen Benennungen von Lieferstellen und Messstellen vereinheitlicht werden.<br \/>Zum 01.06.2017 werden erste Vorbereitungen f\u00fcr die Einf\u00fchrung der Markt- und Messlokationen durchgef\u00fchrt. Diese Vorbereitungen betreffen ausschlie\u00dflich das Netz.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit der Einf&uuml;hrung der Begrifflichkeiten Marktlokation und Messlokation sollen die unterschiedlichen Benennungen von Lieferstellen und Messstellen vereinheitlicht werden.Zum 01.06.2017 werden erste Vorbereitungen f&uuml;r die Einf&uuml;hrung der Markt- und Messlokationen durchgef&uuml;hrt. Diese Vorbereitungen betreffen ausschlie&szlig;lich das Netz.<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[15],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79271"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79271"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79274,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79271\/revisions\/79274"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79271"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79271"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79212,"date":"2017-06-27T11:11:01","date_gmt":"2017-06-27T09:11:01","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79212"},"modified":"2017-06-27T11:11:01","modified_gmt":"2017-06-27T09:11:01","slug":"erp-aufmassabrechnung-kreise-und-nummern-der-aufmassabrechnung-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-kreise-und-nummern-der-aufmassabrechnung-2\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Kreise und Nummern der Aufma\u00dfabrechnung"},"content":{"rendered":"<p>Ein Aufma\u00df ist eindeutig bestimmt durch das Aufma\u00dfjahr, den Aufma\u00dfkreis und die Aufma\u00dfnummer. Die Aufma\u00dfnummer wird je Jahr und je Aufma\u00dfkreis automatisch vom System hochgez\u00e4hlt; eine manuelle Vorgabe der Aufma\u00dfnummer ist nicht m\u00f6glich.<\/p>\n<p>Die Aufma\u00dfkreise, die einmalig von rhenag angelegt werden m\u00fcssen, dienen zur Unterteilung der Organisation der Aufma\u00dfabrechnung und k\u00f6nnen nach den Bed\u00fcrfnissen des EVU\u00b4s verwendet werden.<br \/>Weiterhin wird \u00fcber den Kreis auch die sp\u00e4tere Buchungslogik innerhalb der FiBu und Auftragswirtschaft gesteuert. Neben der Kostenart &#8222;Fremdleistung&#8220; kann auch die Kostenart &#8222;Direkte Kosten&#8220; hier hinterlegt werden. <br \/>Ein Kreis ist somit immer einer Kostenart zugeordnet.<br \/>Analog hierzu sind Gutschriften eindeutig gekennzeichnet durch Jahr, Kreis und Nummer. Die Gutschriftsnummer wird vom System automatisch beim Echtdruck der Gutschrift vergeben.<\/p>\n<p>Wenn Sie auch <em>Kalkulationen<\/em> hier\u00fcber machen m\u00f6chten, ist hierf\u00fcr auch ein gesondeter Kreis einzurichten.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><br \/>Musteraufma\u00df<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image1.png\" target=\"_blank\" class=\"broken_link\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image1.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Musterrechnung<\/span><\/strong><\/span><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-musterrechnung.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-8753\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-musterrechnung.png\" alt=\"erp-aufmassabrechnung-musterrechnung\" width=\"656\" height=\"754\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Aufma&szlig; ist eindeutig bestimmt durch das Aufma&szlig;jahr, den Aufma&szlig;kreis und die Aufma&szlig;nummer. Die Aufma&szlig;nummer wird je Jahr und je Aufma&szlig;kreis automatisch vom System hochgez&auml;hlt; eine manuelle Vorgabe der Aufma&szlig;nummer ist nicht m&ouml;glich. Die Aufma&szlig;kreise, die einmalig von rhenag angelegt werden m&uuml;ssen, dienen zur Unterteilung der Organisation der Aufma&szlig;abrechnung und k&ouml;nnen nach den Bed&uuml;rfnissen des [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79212"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79212"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79213,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79212\/revisions\/79213"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2034,"date":"2017-06-12T15:39:25","date_gmt":"2017-06-12T13:39:25","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-einzelgutschriften\/"},"modified":"2017-06-12T15:39:25","modified_gmt":"2017-06-12T13:39:25","slug":"erp-aufmassabrechnung-einzelgutschriften","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-einzelgutschriften\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Einzelgutschriften"},"content":{"rendered":"<p><strong>Das Aufma\u00df wird auf<\/strong> der Grundlage der eingegebenen Massen und der Preisliste des Dienstleisters\/Kreditor (Verkn\u00fcpfung \u00fcber das Preis-Datum) bewertet. Die so entstandene Zwischensumme kann mit prozentualen Zu- und Abschl\u00e4gen vom Netto versehen werden. Diese Zu-\/Abschl\u00e4ge werden auf Positionsebene heruntergebrochen, um eine korrekte Verteilung auf die Arbeitsauftr\u00e4ge und ggf. in die Bereiche Erd- und Verlegearbeiten zu gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">\u00a0Es ist darauf zu achten, dass beim Anlegen von Leistungsverzeichnissen die Positionen richtig den Bereichen Erdarbeiten oder Verlegearbeiten zugeordnet werden, da dies die Grundlage f\u00fcr die Aufwandsverbuchung in der Auftragswirtschaft bildet.<\/p><\/div><\/p>\n<p>Auf der Basis der Positionszuordnung nach Erd- und Verlegarbeiten werden je Arbeitsauftrag zwei getrennte Summen gebildet. Diese Nettoeinzelsummen werden, ggf. nach Beaufschlagung mit Gemeinkosten, als Aufwand in die Auftragswirtschaft abgestellt.<\/p>\n<p>Alternativ kann \u00fcber die Anlage eines separaten Aufma\u00dfkreises auch die Kostenart &#8222;Direkte Kosten&#8220; in der Auftragswirtschaft angesprochen werden. Dadurch besteht die M\u00f6glichkeit, ehemals Rechnungen ohne Gemeinkostenaufschlag im Gutschriftsverfahren abzuwickeln.\u00a0<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><br \/><strong>Der Buchungssatz lautet:<\/strong><\/span><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong><em>Zwischenkonto <\/em><em>Auftagswirtschaft<br \/>(<\/em><\/strong><em><strong>Fremdleistungen oder Direkte Kosten)<\/strong><br \/> <\/em><em>(Nettogesamtsumme inkl. Zu-\/Abschl\u00e4ge vom Netto)<\/em><\/td>\n<td><em>an<\/em><\/td>\n<td><em><strong>Kreditor<\/strong><br \/> <\/em><em>(Brutto) <\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong><em>Vorsteuer<\/em><\/strong><\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>In der Finanzbuchhaltung wird also die Nettogesamtsumme inklusive der Zu-\/Abschl\u00e4ge vom Netto, jedoch ohne Gemeinkosten, dem Aufwandskonto zum Soll gestellt. Ebenfalls zum Soll gestellt wird die von der Nettogesamtsumme berechnete Vorsteuer.<\/p>\n<p>Auf der Habenseite des Kreditoren-Kontos erscheint entsprechend der Bruttobetrag der Buchung und steht hier f\u00fcr den Zahlungsvorgang zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Falls die M\u00f6glichkeit genutzt wurde, einen Einbehalt oder Gew\u00e4hrleistungseinbehalt vom Brutto vorzusehen, lautet der Buchungssatz:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong><em>Zwischenkonto <\/em><em>Auftragswirtschaft<br \/>(<\/em><\/strong><em><strong>Fremdleistungen oder Direkte Kosten)<\/strong><br \/> <\/em><em>(Nettogesamtsumme inkl. Zu-\/Abschl\u00e4ge vom Netto)<\/em><\/td>\n<td><em>an<\/em><\/td>\n<td><em><strong>Kreditor<\/strong><br \/> <\/em><em>(Um Einbehalt reduz. Betrag)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong><em>V<\/em><em>o<\/em><em>r<\/em><em>steuer<\/em><\/strong><\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td><em><strong>Konto f\u00fcr Einbehalte<\/strong><br \/> <\/em><em>(Einbehalt)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Die gesamte Buchungsaufgabe wird in einem Buchungsbeleg (Belegkreis 71) dokumentiert.<\/p>\n<p>Die M\u00f6glichkeit, in der Gutschrift Angaben \u00fcber eine evtl. Bankb\u00fcrgschaft zu machen, steht au\u00dferhalb der eigentlichen Buchungsaufgabe. Diese Angaben flie\u00dfen nicht in die Schnittstelle sondern sind nur als Hinweis auf Zusatzvereinbarungen zu verstehen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Aufma&szlig; wird auf der Grundlage der eingegebenen Massen und der Preisliste des Dienstleisters\/Kreditor (Verkn&uuml;pfung &uuml;ber das Preis-Datum) bewertet. Die so entstandene Zwischensumme kann mit prozentualen Zu- und Abschl&auml;gen vom Netto versehen werden. Diese Zu-\/Abschl&auml;ge werden auf Positionsebene heruntergebrochen, um eine korrekte Verteilung auf die Arbeitsauftr&auml;ge und ggf. in die Bereiche Erd- und Verlegearbeiten zu [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2034"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2034"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2034\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79091,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2034\/revisions\/79091"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2034"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2034"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2034"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2007,"date":"2017-06-11T19:53:22","date_gmt":"2017-06-11T17:53:22","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-texte\/"},"modified":"2017-06-13T14:05:00","modified_gmt":"2017-06-13T12:05:00","slug":"erp-aufmassabrechnung-erfassen-texte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-texte\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Erfassen Texte"},"content":{"rendered":"<p>An verschiedenen Stellen der Aufma\u00dfabrechnung k\u00f6nnen zus\u00e4tzliche Texte erfasst werden (z. B. Leistungsverzeichnisse, LV-Positionen). Grunds\u00e4tzlich ist es empfehlenswert, die Textbausteine unmittelbar bei der Bearbeitung der entsprechenden Sachbereiche mitzupflegen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>1. Erfassen Textart und Textbausteinnummer<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image46.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image46.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00dcber die Kombination von Textart und Textbaustein wird der zu pflegenden Text ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Folgende Kombinationen sind m\u00f6glich:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Textart<\/strong><\/td>\n<td><strong>Textbaustein<\/strong><\/td>\n<td><strong>Beschreibung<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ADR<\/td>\n<td>ESSE<\/td>\n<td>Adresse des eigenen Unternehmens<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<td>\u00a0<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>FL<\/td>\n<td>#xxxxxx<\/td>\n<td>xxxxxx = K\u00fcrzel f\u00fcr zus\u00e4tzlichen Dienstleister<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>LV<\/td>\n<td>001 (z.B.)<\/td>\n<td>Zus\u00e4tzlicher Text f\u00fcr Leistungsverzeichnis<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MU<\/td>\n<td>xxx<\/td>\n<td>Musteraufma\u00df (xxx = K\u00fcrzel f\u00fcr Musteraufma\u00df)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>001 (z.B.)<\/td>\n<td>02000 (z.B.)<\/td>\n<td>Beschreibung einer LV-Position (hier Position 02000 im LV 001)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Matchcode Textbausteine (F5)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>2. Erfassen Texte<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image47.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image47.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es k\u00f6nnen bis zu 60 Zeilen mit jeweils 55 Stellen erfasst werden.<\/p>\n<p>Neben dem Textfeld befindet sich ein Kennzeichen mit folgenden Eingabem\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<ul>\n<li>D = Diese Zeile wird gel\u00f6scht.<\/li>\n<li>L = Diese Zeile ist eine Leerzeile. Sollte sich in dieser Zeile ein Text befinden, wird dieser gel\u00f6scht.<\/li>\n<li>1,2,3 = V o r diese Zeile werden 1, 2 oder 3 Zeilen eingef\u00fcgt. Wird eine mit L gekennzeichnete Leerzeile mit 1,2,3 \u00fcberschrieben, wird die Leerzeile automatischgel\u00f6scht.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>L\u00f6schen des Textbausteins (F23)<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>An verschiedenen Stellen der Aufma&szlig;abrechnung k&ouml;nnen zus&auml;tzliche Texte erfasst werden (z. B. Leistungsverzeichnisse, LV-Positionen). Grunds&auml;tzlich ist es empfehlenswert, die Textbausteine unmittelbar bei der Bearbeitung der entsprechenden Sachbereiche mitzupflegen. &nbsp; 1. Erfassen Textart und Textbausteinnummer &Uuml;ber die Kombination von Textart und Textbaustein wird der zu pflegenden Text ausgew&auml;hlt. Folgende Kombinationen sind m&ouml;glich: Textart Textbaustein Beschreibung ADR [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2007"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2007"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2007\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79096,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2007\/revisions\/79096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2007"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2007"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2007"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79061,"date":"2017-06-11T19:50:44","date_gmt":"2017-06-11T17:50:44","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79061"},"modified":"2023-07-27T15:04:58","modified_gmt":"2023-07-27T13:04:58","slug":"tabellenpflege-verwendung-der-obis-kennzahlen-im-kis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-verwendung-der-obis-kennzahlen-im-kis\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Verwendung der OBIS-Kennzahlen im KIS"},"content":{"rendered":"<p>Bei der Neuanlage eines Vertrages wird abh\u00e4ngig von den Vertragsinformationen eine Standard-OBIS-Kennzahl ermittelt. Aufgrund der m\u00f6glichen Definition des Joker (*) bei vielen Kriterien, k\u00f6nnen potenziell mehrere OBIS-Kennzahlen als Standard zul\u00e4ssig sein. Das System w\u00e4hlt deshalb automatisch immer die OBIS-Kennzahl aus, dessen Kriterien weniger Joker beinhalten. Existieren zum Beispiel zwei Standard-OBIS-Kennzahlen mit der Unterschied, dass die erste einen festen Netzbetreiber und die zweite den Joker als Netzbetreiber hinterlegt hat, dann wird die OBIS mit festem Netzbetreiber vom System zugewiesen.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen mittels Benutzerhilfe (F4) alle weiteren potenziellen OBIS-Kennzahlen eingesehen und ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p>Die nachfolgende Abbildung zeigt die Benutzerhilfe zu einem Strom-Vertrag. In diesem Fall ist nur der obere Eintrag als Vorbelegung definiert, die anderen k\u00f6nnen aber alternativ ausgew\u00e4hlt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis4.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79062\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis4.png\" alt=\"obis4\" width=\"1201\" height=\"660\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis4.png 1201w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis4-300x164.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis4-1024x562.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1201px) 100vw, 1201px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Benutzerhilfe OBIS-Kennzahlen<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bei der Neuanlage eines Vertrages wird abh&auml;ngig von den Vertragsinformationen eine Standard-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahl ermittelt. Aufgrund der m&ouml;glichen Definition des Joker (*) bei vielen Kriterien, k&ouml;nnen potenziell mehrere <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahlen als Standard zul&auml;ssig sein. Das System w&auml;hlt deshalb automatisch immer die <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahl aus, dessen Kriterien weniger Joker beinhalten. Existieren zum Beispiel zwei Standard-<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahlen mit der Unterschied, dass die [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79061"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1063371,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79061\/revisions\/1063371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79057,"date":"2017-06-11T19:48:08","date_gmt":"2017-06-11T17:48:08","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79057"},"modified":"2023-07-27T14:52:50","modified_gmt":"2023-07-27T12:52:50","slug":"tabellenpflege-aktivierung-und-initialbefuellung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-aktivierung-und-initialbefuellung\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; Aktivierung und Initialbef\u00fcllung"},"content":{"rendered":"<p>Die Freischaltung der OBIS-Vergabe und die Pr\u00fcfung auf G\u00fcltigkeit der OBIS ist durch einen Werksparameter m\u00f6glich. Wahlweise kann nur ein Mandant oder ein ganzes Werk umgestellt werden. Unter dem Arbeitsgebiet \u201eVAB\u201c und dem Teilgebiet \u201eKIS\u201c gibt es den Werksparameter \u201eOBIS-Steuerung f\u00fcr Vertr\u00e4ge\u201c.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1051234\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis2.jpg\" alt=\"\" width=\"1514\" height=\"928\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis2.jpg 1514w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis2-300x184.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis2-1024x628.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis2-768x471.jpg 768w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis2-1200x736.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1514px) 100vw, 1514px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Werksparameter OBIS<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die nachfolgende Abbildung zeigt die m\u00f6glichen Auspr\u00e4gungen dieses Werksparameters.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis3.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-79059\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis3.png\" alt=\"obis3\" width=\"1013\" height=\"211\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis3.png 1013w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/obis3-300x62.png 300w\" sizes=\"(max-width: 1013px) 100vw, 1013px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Auspr\u00e4gung OBIS-Werksparameter<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Freischaltung der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Vergabe und die Pr&uuml;fung auf G&uuml;ltigkeit der <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a> ist durch einen Werksparameter m&ouml;glich. Wahlweise kann nur ein Mandant oder ein ganzes Werk umgestellt werden. Unter dem Arbeitsgebiet &bdquo;VAB&ldquo; und dem Teilgebiet &bdquo;KIS&ldquo; gibt es den Werksparameter &bdquo;<a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Steuerung f&uuml;r Vertr&auml;ge&ldquo;. Abb.: Werksparameter <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a> &nbsp; Die nachfolgende Abbildung zeigt die m&ouml;glichen Auspr&auml;gungen dieses Werksparameters. [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79057"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79057"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79057\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1063369,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79057\/revisions\/1063369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79057"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79057"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79057"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":79052,"date":"2017-06-11T19:43:15","date_gmt":"2017-06-11T17:43:15","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/?p=79052"},"modified":"2023-07-27T13:56:19","modified_gmt":"2023-07-27T11:56:19","slug":"tabellenpflege-tabellenpflege-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/tabellenpflege-tabellenpflege-2\/","title":{"rendered":"Tabellenpflege &#8211; OBIS-Kennzahlen"},"content":{"rendered":"<p>Die zul\u00e4ssigen OBIS-Kennzahlen in einer Gesellschaft k\u00f6nnen mittels der Tabellenpflege gesteuert werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Jede OBIS-Kennzahl kann dazu nach folgenden Kriterien differenziert werden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Mandant<\/li>\n<li>Energieart<\/li>\n<li>Versorgungsart<br \/>\n(* als Joker zul\u00e4ssig)<\/li>\n<li>Netzbetreiber<br \/>\n(* als Joker zul\u00e4ssig)<\/li>\n<li>Ger\u00e4teart<br \/>\n(Im Netz: * als Joker zul\u00e4ssig)<\/li>\n<li>HT\/NT-Kennzeichen<br \/>\n(* als Joker zul\u00e4ssig)<\/li>\n<li>Additiver Z\u00e4hler \/ R\u00fcckstellz\u00e4hler<br \/>\n(* als Joker zul\u00e4ssig)<\/li>\n<li>Z\u00e4hlertyp<br \/>\n(* als Joker zul\u00e4ssig)<\/li>\n<li>Zeitreihentyp<br \/>\n(* als Joker zul\u00e4ssig)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Je Kombination ist nur eine OBIS-Kennzahl als Standard zul\u00e4ssig. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen zu einer Kombination alternative OBIS-Kennzahlen insbesondere f\u00fcr alte Vertr\u00e4ge definiert werden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Folgende Regeln sind f\u00fcr die Aufbereitung der Obis-Kennzahl in der UTILMD hinterlegt:<\/span><\/p>\n<p>Die mit den Buchstaben \u201eb,c,d,e\u201c gekennzeichneten Bereiche werden mit der im KIS auf dem Vertrag hinterlegten Nummer gef\u00fcllt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Messlokation &#8211; Obis f\u00fcr Strom<\/strong><\/p>\n<p>Eintarifz\u00e4hler:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1-1:1.8.0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (nicht Werk11)<\/p>\n<p>Lastgangmessung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1-b:c.29.0\u00a0\u00a0 (nur Werk08 &amp; Werk11)<\/p>\n<p>Rest:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1-b:c.d.e<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Messlokation &#8211; Obis f\u00fcr Gas<\/strong><\/p>\n<p>Z\u00e4hlerstandsdifferenz (d = 21, 22, 23)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7-b:c.d.e<\/p>\n<p>Betriebsvolumen &amp; keine Leistungsmessung:\u00a0\u00a0 7-20:3.0.0<\/p>\n<p>(kein Mengenumwerter im KIS)<\/p>\n<p>Normvolumen &amp; keine Leistungsmessung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7-20:13.2.0<\/p>\n<p>(Mengenumwerter im KIS + c &lt;&gt; 31)<\/p>\n<p>Lastgangmessung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7-20:99.33.17<\/p>\n<p>Rest:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7-b:c.d.e<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Marktlokation &#8211; Obis f\u00fcr Strom<\/strong><\/p>\n<p>Eintarifz\u00e4hler:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1-1:1.9.0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (nicht Werk11)<\/p>\n<p>Lastgangmessung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1-b:c.29.0\u00a0\u00a0 (nur Werk08 &amp; Werk11)<\/p>\n<p>Energiemenge wenn Messlokation im\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1-b:c.9.e<\/p>\n<p>d-Kanal = \u201e8\u201c:<\/p>\n<p>Rest (z.B. Leistung):\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1-b:c.d.e<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Marktlokation &#8211; Obis f\u00fcr Gas<\/strong><\/p>\n<p>Betriebsvolumen &amp; keine Leistungsmessung:\u00a0\u00a0 7-0:33.86.0<\/p>\n<p>(kein Mengenumwerter im KIS)<\/p>\n<p>Normvolumen &amp; keine Leistungsmessung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7-0:33.86.0<\/p>\n<p>(Mengenumwerter im KIS)<\/p>\n<p>Lastgangmessung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7-b:99.33.17<\/p>\n<p>Rest:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7-b:c.d.e<\/p>\n<p>Bitte pr\u00fcfen Sie die oben aufgef\u00fchrten Regeln. Sollten Sie hier ein anderes Vorgehen ben\u00f6tigen, so geben Sie uns bitte entsprechend R\u00fcckmeldung.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die nachfolgende Abbildung zeigt das Verwaltungsprogramm f\u00fcr die OBIS-Kennzahlen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Innerhalb dieser Tabellenpflege sind folgende Funktionalit\u00e4ten vorhanden:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Neuanlage, \u00c4nderung, Kopieren und L\u00f6schen<\/li>\n<li>Filterung der Hauptseite<\/li>\n<li>Direkte Steuerung \u201eohne gesperrte OBIS\u201c bzw. \u201emit gesperrte OBIS\u201c<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1051231\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis.jpg\" alt=\"\" width=\"1049\" height=\"713\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis.jpg 1049w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis-300x204.jpg 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis-1024x696.jpg 1024w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Obis-768x522.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1049px) 100vw, 1049px\" \/><\/p>\n<p><em>Abb.: Tabellenpflege &#8211; OBIS &#8211; \u00dcbersicht<\/em><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Beschreibung von UTILMD-Feldern:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\u201eLand der F\u00f6rderung\u201c \u2013 Land welches die Erzeugungsanlage f\u00f6rdert \u2013 VG85<\/li>\n<li>\u201eReferenz auf die der Messlokation zugeordneten Marktlokation\u201c \u2013 alle MaLos die zu einer MeLo geh\u00f6ren<\/li>\n<li>\u201eMesstechnische Einordnung der Marktlokation\u201c \u2013 gibt an ob es sich um iMs handelt \u2013 VG85<\/li>\n<li>\u201eWahlrecht des Bilanzierungsverfahrens\u201c \u2013 gibt an, ob der LF das Bilanzierungsverfahren w\u00e4hlen kann \u2013 VG85<\/li>\n<li>\u201eMesswert\u00fcbermittlungsfall der Marktlokation\u201c \u2013 Der Messwert\u00fcbermittlungsfall sagt aus, welche Messwerte \u00fcbermittelt werden \u2013 VG85<\/li>\n<li>\u201eMesswert\u00fcbermittlungsfall der Messlokation\u201c \u2013 hier gibt es ein Feld f\u00fcr Entnahme und eins f\u00fcr Einspeisung<\/li>\n<li>\u201eVerbrauchsart\u201c \u2013 gibt den Verwendungszweck des Stroms an \u2013 Vertrag<\/li>\n<li>\u201eUnterbrechbarkeit\u201c \u2013 gibt an, ob die Verbrauchseinrichtung durch den NB unterbrochen werden kann \u2013 Vertrag<\/li>\n<li>\u201eW\u00e4rmenutzung\u201c \u2013 gibt an um was f\u00fcr eine Heizung es sich handelt<\/li>\n<li>\u201eFernschaltung der Z\u00e4hleinrichtung\u201c \u2013 gibt an, ob der Energiefluss unterbrochen werden kann<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Der Meldetyp hat folgenden Auspr\u00e4gungen:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>MALO (Z30) \u2013 Marktlokation<\/li>\n<li>MELO (Z31) \u2013 Messlokation<\/li>\n<li>PMELO (Z82) \u2013 prozessual behandelte Messlokation (n\u00f6tig, wenn es mehrere Messlokation in einer Nachricht gibt)<\/li>\n<li>TRANC (Z70) \u2013 Tranche<\/li>\n<li>LFSUM (Z32) \u2013 Lieferantensummenzeitreihe<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die zul&auml;ssigen <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahlen in einer Gesellschaft k&ouml;nnen mittels der Tabellenpflege gesteuert werden. Jede <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Object Identification System&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/obis\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">OBIS<\/a>-Kennzahl kann dazu nach folgenden Kriterien differenziert werden: Mandant <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Im Datenfeld Energieart wird die dem Vertrag zugeh&ouml;rige Sparte (Strom, Gas, Wasser, Abwasser, &hellip;) gespeichert. &lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/energieart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Energieart<\/a> <a class=\"glossaryLink\" aria-describedby=\"tt\" data-cmtooltip=\"&lt;div class=glossaryItemBody&gt;Das Datenfeld Versorgungsart dient der weiteren Klassifizierung der Energieart.&lt;\/div&gt;\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/versorgungsart\/\" data-gt-translate-attributes='[{\"attribute\":\"data-cmtooltip\", \"format\":\"html\"}]' tabindex=\"0\" role=\"link\">Versorgungsart<\/a> (* als Joker zul&auml;ssig) Netzbetreiber (* als Joker zul&auml;ssig) Ger&auml;teart (Im Netz: * als Joker zul&auml;ssig) HT\/NT-Kennzeichen (* als Joker zul&auml;ssig) Additiver Z&auml;hler \/ R&uuml;ckstellz&auml;hler (* als Joker zul&auml;ssig) Z&auml;hlertyp (* [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[17],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79052"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79052"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79052\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1051232,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79052\/revisions\/1051232"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79052"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79052"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79052"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":1995,"date":"2017-05-30T11:04:48","date_gmt":"2017-05-30T09:04:48","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-und-drucken-gutschrift\/"},"modified":"2017-05-30T11:04:48","modified_gmt":"2017-05-30T09:04:48","slug":"erp-aufmassabrechnung-erfassen-und-drucken-gutschrift","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-aufmassabrechnung-erfassen-und-drucken-gutschrift\/","title":{"rendered":"ERP-Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Erfassen und Drucken Gutschrift"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image20.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image20.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Aufma\u00dfabrechnung &#8211; Erfassen Gutschrift<\/em><\/p>\n<p>In diesem Bild werden die f\u00fcr den Druck und die Verbuchung der Gutschrift notwendigen Informationen erfasst. Nach Erfassen der Positionen eines Aufma\u00dfes und der Angaben f\u00fcr die Gutschrift kann man sich die Gutschrift am Bildschirm ansehen oder einen Probedruck aufrufen. Dies kann beliebig oft geschehen. Alle Angaben k\u00f6nnen noch \u00fcberschrieben werden. Der Echtdruck einer Gutschrift hingegen ist nur einmal m\u00f6glich und f\u00fchrt zur Verbuchung der Gutschrift in der Finanzbuchhaltung. Nach einem Echtdruck sind keine \u00c4nderungen mehr m\u00f6glich, weder am Aufma\u00df noch an der Gutschrift. In der dritten Zeile von oben erscheint dann in rot der Hinweis &#8222;Echtdruck der Gutschrift bereits erfolgt&#8220;.<\/p>\n<p>Alle hier festgehaltenen Informationen werden f\u00fcr den Einzeldruck (F7=Probe und F8=Echt) wie auch f\u00fcr den zusammenfassenden Druck (<em>Drucken Sammelgutschrift<\/em> im Hauptmen\u00fc) verwendet.<\/p>\n<p><strong>Ausnahme:<\/strong> Der Text zu Besonderheiten und Vereinbarungen zur Gutschrift wird nur beim Einzeldruck von Gutschriften verwandt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Beschreibung der Felder:<\/span><\/p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Gutschrift<\/td>\n<td>Eine Gutschrift ist gekennzeichnet durch das Jahr, den Gutschriftskreis, und eine laufende Nummer. Die laufende Nummer wird vom System automatisch vergeben und je Jahr und je Kreis beim Echtdruck der Gutschrift hochgez\u00e4hlt. Solange noch keine Gutschriftnummer vergeben ist, ist noch kein Echtdruck erfolgt.<\/p>\n<p>Beim Echtdruck der Gutschrift wird vom System die Gutschriftsnummer je Jahr und Kreis hochgez\u00e4hlt.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Aufma\u00dfbeschreibung drucken<\/td>\n<td>Gibt man hier ein \u2018X\u2019 ein, wird die auf der ersten Maske angegebene Beschreibung auf der Gutschrift gedruckt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beauftragter<\/td>\n<td>Die beiden Zeilen werden nach der Aufma\u00dfnummer auf der Gutschrift gedruckt. Sie sind vorgesehen zur Angabe des Baubeauftragten des eigenen Unternehmens und f\u00fcr den des Dienstleisters. Die beiden Zeilen k\u00f6nnen aber selbstverst\u00e4ndlich auch mit einem beliebigen anderen Text gef\u00fcllt werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rabatt<\/td>\n<td>Der hier eingetragene Rabatt wird auf der Gutschrift unter dem Nettobetrag ausgewiesen mit \u201eabz\u00fcglich x % Rabatt\u201c und Betrag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zuschlag<\/td>\n<td>Der hier eingetragene Zuschlag wird auf der Gutschrift unter dem Nettobetrag ausgewiesen mit \u201ezuz\u00fcglich x %\u201c und Betrag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Einbehalte<\/td>\n<td>Ein hier eingetragener Prozentsatz oder Wert f\u00fcr Einbehalte wird auf der Gutschrift ausgewiesen und f\u00fchrt zu einer automatischen Buchung in der Finanzbuchhaltung. Das jeweilige Konto ist in der Tabelle &#8222;EINBEH&#8220; (Einbehalte vom Brutto) unter dem Men\u00fcpunkt \u201ePflege Tabellenwerte\u201c zu hinterlegen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Gew\u00e4hrleistungseinbehalt<\/td>\n<td>Ein hier eingetragener Prozentsatz f\u00fcr Gew\u00e4hrleistungseinbehalte wird auf der Gutschrift ausgewiesen und f\u00fchrt zu einer automatischen Buchung in der Finanzbuchhaltung. Das jeweilige Konto ist in der Tabelle &#8222;GEWAER&#8220; (Einbehalte vom Brutto) unter dem Men\u00fcpunkt \u201ePflege Tabellenwerte\u201c zu hinterlegen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Bankb\u00fcrgschaft<\/td>\n<td>Ein hier eingetragener Prozentsatz oder Wert wird auf der Gutschrift ausgewiesen.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Zahlungsziel\/Skonto<\/td>\n<td>Zahlungsziel und Skonto werden mit den Werten aus Kreditorenstamm vorbelegt. Diese k\u00f6nnen \u00fcberschrieben werden.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Rechnungsnummer bei Kreditor<\/td>\n<td>Freifeld<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vereinbarungen\/<\/p>\n<p>Besonderheiten<\/p>\n<\/td>\n<td>Am Ende der Gutschrift stehen vier Textzeilen f\u00fcr Besonderheiten und Vereinbarungen zur Verf\u00fcgung.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Funktionen<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Anzeigen der Gutschrift auf dem Bildschirm (F6)<\/li>\n<li>Probedruck der Gutschrift (F7), ohne Vergabe einer Gutschriftsnummer, beliebig oft aufrufbar<\/li>\n<li>Drucken der Gutschrift mit Vergabe einer Gutschriftsnummer (F8), nur einmal aufrufbar<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><div id=\"hinweis\" style=\"border: 1px solid black; padding: 5px;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-3056\" style=\"border: none !important;\" src=\"\/app\/uploads\/achtung.png\" alt=\"achtung\" width=\"167\" height=\"52\" \/>\n<br \/>\n<p style=\"font-size: 10.5pt;\">Daten gehen beim Echtdruck der Gutschrift direkt in die Auftragswirtschaft<\/p>\n<ul>\n<li>Standard: als Fremdleistung<\/li>\n<li>nach entsprechendem Customizing: als Direkte Kosten<\/li>\n<\/ul>\n<p>und in die Finanzbuchhaltung auf die entsprechenden Zwischenkonten f\u00fcr die jeweilige Kostenart; siehe hierzu auch das Kapitel \u201e<a title=\"ERP-Anlagenwirtschaft \u2013 Schnittstellen zu anderen Programmpaketen\" href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/erp-anlagenwirtschaft-schnittstellen-zu-anderen-programmpaketen\/\">Schnittstelle zu Auftragswirtschaft<\/a>\/Finanzbuchhaltung\u201c<\/p><\/div><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Nach dem Aufruf der Funktionen\u00a0<em>Probe-\/Echtdruck<\/em> m\u00fcssen noch weitere Angaben gemacht werden:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image21.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image21.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hier jetzt Muster f\u00fcr eine Gutschrift mit Buchungsbeleg und f\u00fcr die Verteilung auf die Arbeitsauftr\u00e4ge:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image22.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image22.png\" alt=\"\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image23.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image23.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aufteilung der Aufma\u00dfbetr\u00e4ge auf die entsprechenden Arbeitsauftr\u00e4ge<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image24.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image24.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Buchungsbeleg mit eigenem Belegkreis 71=Gutschriften aus Aufmassabrechnung<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image25.png\" target=\"_blank\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/erp-aufmassabrechnung-image25.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abb.: Aufma&szlig;abrechnung &ndash; Erfassen Gutschrift In diesem Bild werden die f&uuml;r den Druck und die Verbuchung der Gutschrift notwendigen Informationen erfasst. Nach Erfassen der Positionen eines Aufma&szlig;es und der Angaben f&uuml;r die Gutschrift kann man sich die Gutschrift am Bildschirm ansehen oder einen Probedruck aufrufen. Dies kann beliebig oft geschehen. Alle Angaben k&ouml;nnen noch &uuml;berschrieben [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[26,9],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1995"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":79027,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1995\/revisions\/79027"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":78947,"date":"2017-04-25T15:26:37","date_gmt":"2017-04-25T13:26:37","guid":{"rendered":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertriebscockpit"},"modified":"2018-08-02T10:47:27","modified_gmt":"2018-08-02T08:47:27","slug":"kundeninformationssystem-vertriebscockpit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/kundeninformationssystem-vertriebscockpit\/","title":{"rendered":"Kundeninformationssystem &#8211; Vertriebscockpit"},"content":{"rendered":"<p>Beim Vertriebscockpit handelt es sich um eine kompakte Ansicht der Kundendaten, um den Mitarbeiter bei Kundengespr\u00e4chen einen schnellen \u00dcberblick zu geben.<\/p>\n<p>Diese Funktion muss durch die rhenag gesellschaftsindividuell eingerichtet werden. Hierf\u00fcr teilen Sie uns bitte die gew\u00fcnschten Funktionen mit, wir werden Ihnen dann ein Angebot mit Umsetzungstermin zukommen lassen.<\/p>\n<p>Der Zugang zum Vertriebscockpit erfolgt \u00fcber den Vertrags\u00fcberblick mit der Taste F23 (Shift+F11). Mit dieser Tastenkombination kann jederzeit zwischen den beiden Vertragsansichten gewechselt werden. Nach dem ersten Aufruf kann in der Vertriebssicht (nicht im Vertrags\u00fcberblick) festgelegt werden, ob aus dem Matchcode heraus f\u00fcr einen Benutzer-Account zuk\u00fcnftig direkt das Vertriebscockpit oder weiterhin erst der Vertrags\u00fcberblick aufgerufen wird. Diese Einstellung erfolgt in einem Dialog, der \u00fcber die Funktionstaste F11 aufgerufen wird. Die Einstellung kann \u00fcber den gleichen Dialog sp\u00e4ter jederzeit wieder umgesetzt werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neuer-Sreenshot-\u00dcbersicht.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-78948\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neuer-Sreenshot-\u00dcbersicht.png\" alt=\"Neuer Sreenshot \u00dcbersicht\" width=\"1532\" height=\"781\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neuer-Sreenshot-\u00dcbersicht.png 1532w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neuer-Sreenshot-\u00dcbersicht-300x152.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Neuer-Sreenshot-\u00dcbersicht-1024x522.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1532px) 100vw, 1532px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: \u00dcbersicht Vertriebscockpit<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anzeige<\/strong><\/p>\n<p>Die Sicht gliedert sich in 3 Bereiche:<\/p>\n<ol>\n<li>Der obere linke Teil gibt die Adresse des Kunden, den letzten Kundenkontakt und die aktuelle Mahnstufe samt Datum der letzten Mahnung wieder. Zudem wird angezeigt, ob der Kunde im Fremd- oder Stammgebiet versorgt wird. Auf die zugeh\u00f6rige Kundenkontakthistorie kann durch Klicken auf das Wort \u201eLink\u201c oder durch das Klicken auf die Kontaktinformationen zugegriffen werden (Im Greenscreen durch das Klicken auf die Kontaktinformationen mit anschlie\u00dfendem Bet\u00e4tigen von F4). Der Hinweis \u201eLink\u201c deutet hierbei die M\u00f6glichkeit der Weiterleitung in einen anderen Vorgang an. Liegt eine Mahnstufe vor, k\u00f6nnen Detailinformationen durch das Klicken auf die entsprechende Zeile abgerufen werden. Die M\u00f6glichkeit der Anzeige von Detailinformationen wird durch das Wort \u201eInfo\u201c gekennzeichnet (im Greenscreen durch F4).<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li>Im rechten oberen Teil werden vertrags\u00fcbergreifende, vertriebliche Informationen angezeigt.<br \/>\nM\u00f6gliche Informationen sind:<\/li>\n<\/ol>\n<ul>\n<li>Info-Kennzeichen aus Kundenkontakt<\/li>\n<li>Anzeige, ob der Kunde ein SV-Kunde ist<\/li>\n<li>Anzeige \u201eCross-Selling Potential Strom!\u201c bei Gaskunden ohne aktiven Stromvertrag<\/li>\n<li>Anzeige \u201eCross-Selling Potential Gas!\u201c bei Stromkunden ohne aktiven Gasvertrag in Kombination mit eventuellen Gas-Vertr\u00e4gen (aktiv oder inaktiv) auf demselben Objekt<\/li>\n<li>Anzeige \u201eSelling-Potential\u201c, wenn beide oberen F\u00e4lle eintreffen<\/li>\n<li>Anzeige, wenn eine K\u00fcndigung in den n\u00e4chsten 4 Monaten ansteht<\/li>\n<li>Anzeige anderer aktiver Kundennummern des gleichen Kunden<\/li>\n<li>Anzeige, wenn der Kunde noch in der Grundversorgung ist<\/li>\n<li>Anzeige Lieferantenwechsel, zu welchem Datum (VG21) und zu welchem Anbieter<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Zu den aufgelisteten Punkten k\u00f6nnen Detailinformationen durch Klicken auf den entsprechenden Satz angesehen werden (im Greenscreen durch Klicken auf die Kontaktinformationen mit anschlie\u00dfendem Best\u00e4tigen mit F4). Die M\u00f6glichkeit der Anzeige der Detailinformationen wird durch das \u201eInfo\u201c angezeigt (im Greenscreen durch das Wort \u201eF4\u201c).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-78949\" src=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2.png\" alt=\"Screenshot 2\" width=\"1379\" height=\"598\" srcset=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2.png 1379w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2-300x130.png 300w, https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/app\/uploads\/Screenshot-2-1024x444.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1379px) 100vw, 1379px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Abb.: Tarifoptimerung<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bei den Punkten Cross-Selling, Grundversorgung und K\u00fcndigungen, k\u00f6nnen unter den Detailinformationen Produktempfehlungen angezeigt werden. Diese m\u00fcssen jedoch unter dem Men\u00fcpunkt \u201e67.\u00a0 Vertriebscockpit: Produkte f\u00fcr Tarifwechsel\u201c in der Tabellenpflege eingetragen werden. \u00a0\u00dcber diesen Punkt kann zudem die Produkt-Empfehlung bei Cross-Selling-Potenzial gepflegt werden. Hierf\u00fcr muss als Produkt-ID f\u00fcr die Vorg\u00e4nger-Produkte 0 f\u00fcr Selling-Potenzial Strom und Gas, 1 f\u00fcr Cross-Selling-Potenzial Strom und 2 f\u00fcr Cross-Selling-Potenzial Gas angeben werden.<\/p>\n<p>Sind weiter aktive Kundennummern vorhanden, kann von den Detailinformationen ein Absprung zum Vertrags\u00fcberblick der Kundennummer erfolgen. Dies geschieht im Detailfenster durch Eingabe der Auswahl 1 in der Zeile, in der die entsprechende Kundennummer steht.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li>Im unteren Bereich werden die Detailinformationen zu den einzelnen Vertr\u00e4gen in einer Liste angezeigt. Die Anzahl der Vertr\u00e4ge und welcher der Vertr\u00e4ge aktuell aufgelistet wird (die Energieart und ggf. ob der Vertrag inaktiv ist), wird in der Zeile oberhalb der Liste angezeigt. Mit der Funktionstaste F5 kann durch die einzelnen Vertr\u00e4ge gebl\u00e4ttert werden. Die Angaben zu einem Vertrag beziehen sich jeweils auf den aktuellen Stammsatz. Folgende Informationen k\u00f6nnen zur Zeit (abh\u00e4ngig von der Energieart) angezeigt werden:<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Vorgangsdatum (des aktuellen Stammsatzes)<\/li>\n<li>Debitorennummer<\/li>\n<li>Produkt<\/li>\n<li>Arbeitspreis<\/li>\n<li>Grundpreis<\/li>\n<li>Laufzeit von<\/li>\n<li>Laufzeit bis<\/li>\n<li>Mgl. K\u00fcndigungsdatum (errechnet aus den K\u00fcndigungsfristen)<\/li>\n<li>K\u00fcndigungsfrist<\/li>\n<li>Abschlagsbetrag<\/li>\n<li>N\u00e4chster Abschlag (Datum)<\/li>\n<li>\u00a0Abschlagsrhythmus<\/li>\n<li>Abrechnungsgruppe<\/li>\n<li>N\u00e4chstes Rechnungsdatum<\/li>\n<li>Bankverbindung (Zahlweg, Mandatsinformationen, IBAN und BIC)<\/li>\n<li>Abgerechneter Verbrauch<\/li>\n<li>Zeitraum der letzten Abrechnung<\/li>\n<li>Z\u00e4hlerstand<\/li>\n<li>Z\u00e4hlernummer<\/li>\n<li>Wandlerfaktor<\/li>\n<li>Z\u00e4hlpunkt<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Funktionen des Vertriebscockpits <\/strong><\/p>\n<p>Nachfolgend werden die m\u00f6glichen Funktionsaufrufe im Vertriebscockpit n\u00e4her erl\u00e4utert:<\/p>\n<table width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Taste<\/strong><\/td>\n<td><strong>Funktion<\/strong><\/td>\n<td><strong>Ausgel\u00f6ste Aktion<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0F1<\/td>\n<td>\u00a0Hilfe<\/td>\n<td>Aufruf des zugeh\u00f6rigen Wiki-Artikels<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F2<\/td>\n<td>Aktionen<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F4<\/td>\n<td>Detailinformationen<\/td>\n<td>Anzeigen von Detailinformationen zu einzelnen Punkten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F5<\/td>\n<td>Durch Vertr\u00e4ge bl\u00e4ttern<\/td>\n<td>Bei mehreren Vertr\u00e4gen besteht mit der F5-Taste die M\u00f6glichkeit zwischen diesen zu Wechseln<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F7<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\">DMS<\/a> Dokumentenmanagement<\/td>\n<td>Anzeigen aller archivierten Dokumente zum Kunden<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F8<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\">GPKE<\/a><\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00dcbersicht aller <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\">GPKE<\/a> \u2013 Hauptprozesse zum Kunden. Die Bearbeitung der <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/bpueke\/\">GPKE<\/a> \u2013 Prozesse kann an dieser Stelle erfolgen. (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/prozessbearbeitung-prozessuebersicht\/\">Prozess\u00fcbersicht<\/a>)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F10<\/td>\n<td>Ger\u00e4te<\/td>\n<td>Zum Objekt wird der Ger\u00e4tematchcode aufgerufen. Es werden alle Ger\u00e4te, auch Wandler, Hausanschl\u00fcsse usw., zum Objekt angezeigt. An dieser Stelle ist es m\u00f6glich, weitere Ger\u00e4te auf dem Objekt einzubauen (siehe <a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/geraetemanagement-geraeteverwaltung\/\">Ger\u00e4temanagement<\/a>)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F11<\/td>\n<td>Startsicht<\/td>\n<td>Auswahl mit welcher Sicht nach dem Matchcode fortgefahren wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F13<\/td>\n<td>Kunde<\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00c4nderung der Kundendaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F14<\/td>\n<td>PC-Programme<\/td>\n<td>Es wird ein Bild eingeblendet, in dem man entscheiden kann, welches PC \u2013 Programm aufgerufen werden soll, das nat\u00fcrlich vorher auf dem PC installiert worden sein muss:EVI (Energie-Vertriebs-Informations-system<br \/>\n<a href=\"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/glossary\/dms\/\">DMS<\/a>\u2013Direkteinstieg<br \/>\nKundenkarte<br \/>\nMENVADIS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F15<\/td>\n<td>Objekt<\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00c4nderung der Objektdaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F16<\/td>\n<td>Kundenkontakte\/Wiedervorlage<\/td>\n<td>Aufruf der Kundenkontakte bzw. Notizbuch\/Wiedervorlage<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F17<\/td>\n<td>Objekt-Kunden-Matchcode<\/td>\n<td>Zum Objekt werden alle Kunden mit ihren Beziehungen angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F18<\/td>\n<td>Kunde-Objekt-Matchcode<\/td>\n<td>Zum Kunden werden alle Objekte mit ihren Beziehungen angezeigt.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F19<\/td>\n<td>Debitoren Pflege<\/td>\n<td>Verzweigen zur \u00c4nderung der Debitorendaten<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F21<\/td>\n<td>Debitoren Konto<\/td>\n<td>Verzweigen in die Debitoren-Kontenanzeige\/-pflege<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F22<\/td>\n<td>Belegschaftsrabatt<\/td>\n<td>Es kann ein Rabatt in Euro\/Jahr erfasst werden, der w\u00e4hrend der Abrechnung ber\u00fccksichtigt wird.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>F23<\/td>\n<td>Vertrags\u00fcberblick<\/td>\n<td>Es besteht die M\u00f6glichkeit mit der Taste F23 in den Vertrags\u00fcberblick zu wechseln.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Vertriebscockpit handelt es sich um eine kompakte Ansicht der Kundendaten, um den Mitarbeiter bei Kundengespr&auml;chen einen schnellen &Uuml;berblick zu geben. Diese Funktion muss durch die rhenag gesellschaftsindividuell eingerichtet werden. Hierf&uuml;r teilen Sie uns bitte die gew&uuml;nschten Funktionen mit, wir werden Ihnen dann ein Angebot mit Umsetzungstermin zukommen lassen. Der Zugang zum Vertriebscockpit erfolgt &uuml;ber [&hellip;]<\/p>","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"_oasis_is_in_workflow":0,"_oasis_original":0,"_oasis_task_priority":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"acf":[],"publishpress_future_action":{"enabled":false,"date":"2024-11-07 10:09:04","action":"draft","terms":[],"taxonomy":"category"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78947"}],"collection":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=78947"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78947\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":82147,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/78947\/revisions\/82147"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=78947"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=78947"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/wiki-lima.rhenag.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=78947"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]